{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c297d",
    "title": "المقاومة تستهدف آليات الاحتلال المتوغلة شرقي خان يونس.. وتقصف مقرّ قيادته في \"نتساريم\" (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة في قطاع غزة تواصل خوض الاشتباكات الضارية ضدّ قوات الاحتلال في محاور القتال، ولا سيما في رفح وخان يونس، إلى جانب استهدافها القوات الإسرائيلية في \"نتساريم\"، وذلك في اليوم الـ292 من \"طوفان الأقصى\". تواصل المقاومة الفلسطينية، لليوم الـ292، ملحمتها \"طوفان الأقصى\"، حيث تخوض الاشتباكات الضارية ضدّ قوات الاحتلال في محاور القتال في قطاع غزة، ولا سيما في رفح وخان يونس،  إلى جانب استهدافها القوات الإسرائيلية في \"نتساريم\"، مكبدةً إياها مزيداً من الخسائر في الأرواح والعتاد. وأقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي بإصابة جنديين اثنين في صفوفه خلال المعارك الدائرة في جنوبي القطاع، موضحاً أنّ المصابين هما من وحدتي المظليين و\"غفعاتي\". من جهتها، أكدت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، تدميرها دبابة \"ميركافا\" إسرائيليةً بعبوة \"شواظ\"، وذلك في بلدة بني سهيلا، شرقي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. واستهدفت كتائب القسّام دبابةً إسرائيليةً ثانيةً بقذيفة \"الياسين 105\"، في بني سهيلا أيضاً. أما في رفح، ففجّر مجاهدو \"القسّام\" منزلاً فُخّخ مسبقاً بقوة إسرائيلية، في مخيم يبنا في مدينة رفح، جنوبي القطاع. وأكد المجاهدون، بعد عودتهم من خطوط القتال، إيقاعهم أفراد القوة بين قتيل ومصاب. كذلك، استهدفت كتائب القسّام دبابة \"ميركافا 4\" وجرافة \"D9\" إسرائيليتين بقذيفتي \"الياسين 105\"، واشتبكت مع قوة إسرائيلية راجلة قربهما، موقعةً أفرادها بين قتيل ومصاب، وذلك قرب مسجد العودة في رفح. بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، جنود الاحتلال وآلياته في شمالي شرقي خان يونس، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60 ملم. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وفي \"نتساريم\"، جنوبي غربي مدينة غزة، قصفت السرايا جنود الاحتلال وآلياته على خط الإمداد، بقذائف \"الهاون\". في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد توثّق دكّها قوات الاحتلال في \"نتساريم\"، بقذائف \"الهاون\" والصواريخ. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد عن دكها، بقذائف الهاون والصواريخ قوات الاحتلال الإسرائيلي على خط الإمداد في محور \"نتساريم\".#الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Li8boR0mXG \n\n أما كتائب شهداء الأقصى فقصفت تجمعات القوات الإسرائيلية المتمركزة في تل السلطان، غربي رفح، بصاروخين من نوع \"107\" وقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. كما قصفت كتائب شهداء الأقصى موقع \"ناحل عوز \" برشقة صواريخ من نوع \"107\". وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، نفّذت كتائب شهداء الأقصى وكتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، عمليةً مشتركةً قصفتا فيها موقع قيادة فرقة غزة التابع للاحتلال في \"رعيم\"، برشقة صاروخية. وفي عملية مشتركة أخرى، دكّت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، وألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة الشعبية، مقر القيادة ومحور الإمداد لقوات الاحتلال في \"نتساريم\"، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. ونشرت ألوية الناصر صلاح الدين مشاهد توثّق العملية. #شاهد| ألوية الناصر صلاح الدين تنشر مشاهد عن قصفها موقع قيادة وسيطرة الاحتلال الإسرائيلي في محور \" نتساريم \" بقذائف الهاون، بالاشتراك مع كتائب الشهيد أبو علي مصطفى. #الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/FwAxajL057 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}