{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2716",
    "title": "معضلة \"إسرائيل\" في غزة",
    "full_text": "المأزق الإسرائيلي في غزة يتمثل بأن نظرية المقاومة تقوم على الصمود والصبر وتحمّل التضحيات، بينما لا يتمتع \"المجتمع الإسرائيلي\" بالقدرة على تحمل المواجهة المفتوحة وخوض معركة استنزاف طويلة. تقترب الحرب الإسرائيلية على غزة من شهرها التاسع، ولا تزال غزة تشكل معضلة إسرائيلية مستعصية على الحل. وبقي شعار بيبي نتنياهو، \"النصر المطلق \"، شعاراً أجوفَ بات يتناوله الإسرائيليون بنوع من السخرية والتندّر في منصات التواصل الاجتماعي، ليس لأن أهداف نتنياهو وحكومته المعلنة، في العاشر من أكتوبر، لم تتحقق حتى الان فحسب، بل أيضاً لأن اليأس والعجز من تحقيقها باتا مسيطرَين على قناعات المستوى العسكري والجنرالات الحاليين والسابقين، بالإضافة إلى النخب والمعارضة وقطاع واسع من \"المجتمع\" الإسرائيلي أيضاً. لم يعد يتمسك بشعارات الحرب وأهدافها، الأقرب إلى الخيال منها إلى الواقع، إلا حفنة من اليمين الإسرائيلي الشعبوي، ويتساوق مع هذه الحفنة نتنياهو، ليس عن قناعة، بل من أجل المحافظة على الائتلاف اليميني الحاكم، الأمر الذي دفع نتنياهو إلى نشر تصريحين متناقضين خلال 24 ساعة. الأول خصّه حصرياً بالقناة الـ\"14\"، المحسوبة على جمهور اليمين، ويؤكد التزامه فقط المرحلة الأولى من مبادرة جو بايدن (المقترح الإسرائيلي)، وهدنة موقتة، من أجل الإفراج عن عدد من الأسرى، ثم العودة إلى الحرب للقضاء على المقاومة. والثاني تراجع فيه عن تصريحه، وأكد التزامه العلني، للمرّة الأولى، الورقةَ الإسرائيلية التي أعلنها بايدن. مفهوم النصر الإسرائيلي المطلق في الحرب يعني النجاح في إخضاع المقاومة، الأمر الذي يقتضي قبولها كل شروط الاستسلام الإسرائيلية، والتي تبدأ بإعلان قيادة المقاومة الاستسلام والهزيمة في الحرب، مروراً بتسليم الأسرى من دون شروط، ونفي قيادة المقاومة إلى الخارج، وليس انتهاءً بنزع سلاح المقاومة وتفكيك خلاياها، وإنشاء إدارة مدنية عميلة للاحتلال، في مقابل وقف الحرب. وعكست تصريحات قيادة مجلس الحرب الإسرائيلي، عند إعلان الحرب على غزة، تصميماً واضحاً على تحقيق نصر حاسم ينتهي بالقضاء على المقاومة، مرة واحدة وإلى الأبد، كي لا تشكل غزة أي تهديد على \"إسرائيل\" في المستقبل. وتناوب يوآف غالانت، وزير الأمن الإسرائيلي، وبيبي نتنياهو وبيني غانتس، المؤتمرات الصحافية، التي تؤكد أن مصير المقاومة، قيادةً وعناصرَ، عسكريين وسياسيين (ولا فارق بين من يرتدي الزي العسكري وربطات العنق، بحسب غالانت)، هو الموت أو الاستسلام. لا شك في أن حكومة نتنياهو كانت تُمنّي نفسها بإمكان تحقيق أهداف الحرب، وأن تنجح في إخضاع المقاومة تحت وطأة الضغوط العسكرية والإبادة الجماعية والحصار الاقتصادي وحرب التجويع والتكلفة المرتفعة وغير المسبوقة، بشرياً ومادياً، والرهان على الفوضى الداخلية في الشارع الغزي، وتحريك الجمهور الفلسطيني المنهَك من القتل والدمار والجوع في وجه المقاومة ومؤسساتها المسؤولة عن إدارة شؤون الناس، الأمر الذي يؤدي إلى فتنة داخلية، بيد أن سياسات الإخضاع والفوضى والاقتتال الداخلي فشلت، الأمر الذي اضطر نتنياهو إلى الاعتراف بأن خطط إنشاء أجسام من العائلات الفلسطينية مرتبطة بالجيش الإسرائيلي فشلت، ويجري البحث عن بدائل أخرى. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n إن سياسة الضغط العسكري المكثّف لم تفشل فقط في إخضاع المقاومة، بل فشلت أيضاً في تحقيق مجرد نجاح جزئي في تنازل المقاومة عن شروطها المعلنة، منذ بدء الحرب، وهي إنهاء الحرب، ووقف إطلاق النار، وانسحاب كامل من قطاع غزة، وعقد صفقة تبادل مشرّفة للأسرى، بل ما حدث هو تراجع في المواقف الإسرائيلية، وتصدع في مجلس الحرب، بعد انسحاب بيني غانتس وغادي آيزنكوت من المجلس، وتعارض في المواقف والرؤى بين المستويين السياسي والعسكري، وتفاقم ظاهرة الانقسام العميق داخل \"المجتمع الإسرائيلي\". وباتت حكومة \"إسرائيل\" معزولة دولياً، ومنبوذة عالمياً، وملاحَقة قانونياً. كما فشلت \"إسرائيل\" في وقف حرب الاستنزاف في الجبهة الشمالية وجبهات أخرى في العمق (إيران، اليمن، العراق)، وباتت الحرب أقرب إلى التوسع من أي وقت مضى. عكست تصريحات المتحدث باسم الجيش الإسرائيلي، دانيال هاغاري، مؤخراً، المعضلة التي تواجهها \"إسرائيل\" في غزة، والتي تتحول بالتدريج إلى مأزق استراتيجي، فلقد اعترف هاغاري بأن هدف القضاء على المقاومة لا يمكن تحقيقه. كما عكست أقلام أبرز الكتاب الإسرائيليين نوعاً من الإحباط من تحقيق أهداف الحرب، الأمر الذي دفعهم إلى المطالبة بتحديث أهداف الحرب، لأن \"إسرائيل \"تغرق في حرب استنزاف في غزة على شاكلة الحرب الأميركية في فيتنام، والحرب الإسرائيلية على جنوبي لبنان، وأن \"إسرائيل \" باتت في ورطة كونها لا تستطيع التعامل مع الواقع المفاجئ، والذي نشأ بعد السابع من أكتوبر، كونها لا تمتلك أيّ خطط استراتيجية للتعامل مع غزة. إن المصطلحات، التي تردّدت على ألسنة القادة العسكريين والسياسيين في \"إسرائيل\"، لا تمتّ إلى الواقع بصلة. وأيقنت مختلف الأوساط الإسرائيلية بأن مصطلحات \"النصر المطلق\" و\"تفكيك كتائب المقاومة\" و\"إلحاق الهزيمة بالمقاومة\" هي مجرد أوهام، لأن المواجهة تجري مع مقاومة فلسطينية غير معزولة، بل تتمتع بنفوذ وتأثير كبيرين داخل المجتمع الفلسطيني، كما أنها ذات خلفية أيديولوجية متماسكة. إن المعضلة الأكبر، التي تواجه \"الجيش\" الإسرائيلي في الحرب الجارية على غزة، أنها تحولت إلى النمط الذي تجيده حركات المقاومة، وهو نمط حرب العصابات التي تدور في بيئة مواتية للمقاومة، ووسط تعاطف كبير من حاضنتها الشعبية. وتقدّر الأوساط الإسرائيلية أن المقاومة بدأت استعادة بناء قدراتها العسكرية والبشرية، والاستمرار في التعرّف إلى خطط الجيش الإسرائيلي، الأمر الذي يؤدي إلى نجاحها في تنفيذ عمليات عسكرية ناجحة، وإيقاع الخسائر في صفوف القوات الإسرائيلية. إن المأزق الإسرائيلي في غزة يتمثل بأن نظرية المقاومة تقوم على الصمود والصبر وتحمّل التضحيات والتكلفة العالية والنفَس الطويل والقدرة على امتصاص الخسائر، مهما كانت باهظة الثمن، بينما لا يستطيع \"الجيش\" الإسرائيلي، في المقابل، تحقيق نصر كلاسيكي، ولا يتمتع \"المجتمع الإسرائيلي\" بالقدرة على تحمل المواجهة المفتوحة وخوض معركة استنزاف طويلة، تؤثر فيه، بشرياً واقتصادياً ونفسياً، واستراتيجياً، الأمر الذي يضع \"إسرائيل\" بين خيارين، أحلاهما مُرّ. الأول أن تتمتع بواقعية أكبر وتستجيب لصوت العقل الداخلي والعالمي، حتى تتمكن من مواجهة مأزقها في غزة، الأمر الذي يتطلب منها قبول صفقة مع المقاومة، حتى لو كان ثمنها إنهاء الحرب والانسحاب الكامل من غزة، وهذا يعني فشل الحرب على غزة. والخيار الثاني الاستمرار في حرب الاستنزاف في غزة، ولبنان، وجبهات أخرى، والاستعداد لسيناريو الحرب المفتوحة، الأمر الذي يعني الحكم على \"إسرائيل\" بمصير مجهول. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبي نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبيبي نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشارع الغزي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دانيال هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}