{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20e3",
    "title": "القوات الروسية: مقتل 150 عسكرياً أوكرانياً في دونيتسك وزاباروجيا",
    "full_text": "مدير المركز الصحافي لقوات مجموعة \"فوستوك\" الروسية ألكسندر غوردييف يقول إنّ الوحدات تواصل تنفيذ مهامها القتالية على محور جنوب دونيتسك ومقاطعة زاباروجيا. أكّد مدير المركز الصحافي لقوات مجموعة \"فوستوك\" الروسية ألكسندر غوردييف، اليوم الثلاثاء، أنّ القوات الروسية أحبطت أمس محاولاتٍ لتناوب القوات الأوكرانية على المحاور الأمامية في 6 مناطق في جمهورية دونيتسك الشعبية ومقاطعة زاباروجيا. وقال غوردييف، في حديث إلى وكالة \"سبوتنيك\"، إنّ وحدات مجموعة \"فوستوك\" التابعة للجيش الروسي \"تواصل تنفيذ مهامها القتالية على محور جنوب دونيتسك\"، مشيراً إلى أنّ القوات \"حسّنت وضعها التكتيكي خلال الساعات الـ24 الماضية، وأحبطت محاولات العدو لتنفيذ عمليات تناوب في المواقع الأمامية في مناطق بريتشيستوفكا وأوروزايني وستارومايورسكي وروفنوبول ومارفوبول ولوجوفسكي\". ولفت إلى أنّه تمّت \"إصابة المناطق التي تتركز فيها القوة البشرية للواء المشاة الآلي الأوكراني رقم 58 واللواء الميكانيكي رقم 72 ولواءي الدفاع الإقليمي رقم 102 و128 الأوكرانيين، في مناطق أوغليدار وأوروزايني وستارومايورسكي وروفنوبول وبريوتني، بضرباتٍ جوية ونيران المدفعية وأنظمة قاذفات اللهب الثقيلة\". إضافة إلى ذلك، ووفقاً لغوردييف، تمّ أيضاً تدمير 3 نقاط انتشار مؤقتة و9 نقاط مراقبة للطائرات المسيّرة ومحطتين للحرب الإلكترونية من طراز \"بوكوفيل\" للقوات الأوكرانية. وتابع أنّ \"خسائر العدو كانت نحو 150 عسكرياً، ومدفعاً ذاتي الدفع من طراز أكاتسيا، و3 سيارات ومدفع هاوتزر من طراز دي - 20\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وكان الضابط السابق في وكالة المخابرات المركزية الأميركية، لاري جونسون، اعتبر أنّ الوضع في أوكرانيا يقترب من المرحلة النهائية، وأنّ القوات الأوكرانية \"لن تتمكّن من تجنب الهزيمة\". وقال جونسون، خلال مقابلة على موقع \"يوتيوب\"، إنّ \"خسارة أفدييفكا هي واحدة من المواقف التي تعرضت فيها القوات الأوكرانية لهزيمةٍ ساحقة، ولم يعد لديها أيّ موارد أميركية يمكنها الاعتماد عليها، وليس لديها قوة بشرية احتياطية\". وتابع جونسون: \"أعتقد أنّنا وصلنا إلى النهاية، لأنّ أوكرانيا تتعرض للهزيمة في أكثر من مكان، وعليها سحب قواتها من مناطق مختلفة\". يُذكر أنّ العملية العسكرية الروسية الخاصة التي بدأت في 24 شباط/فبراير 2022 دخلت عامها الثاني، في حين أفشلت القوات الروسية \"الهجوم المضاد\" الأوكراني، على الرغم من الدعم المالي والعسكري الكبير الذي قدمه حلف \"الناتو\" وعدد من الدول الغربية والمتحالفة مع واشنطن لنظام كييف. ودمرت القوات الروسية خلال العملية الكثير من المعدات التي راهن الغرب عليها، على رأسها دبابات \"ليوبارد 2\" الألمانية، والكثير من المدرعات الأميركية والبريطانية، إضافة إلى دبابات وآليات كثيرة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر غوردييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر غوردييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوردييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتشيستوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروزايني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستارومايورسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروفنوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارفوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوجوفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشاة الآلي الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغليدار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروزايني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستارومايورسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروفنوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريوتني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغوردييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوكوفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طراز أكاتسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاري جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوتيوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}