{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22dc",
    "title": "حزب الله يستهدف مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" ومقر قيادة كتيبة \"ليمان\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله تستهدف مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" ومقر قيادة كتيبة \"ليمان\" المستحدث. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" بالأسلحة الصاروخية والمدفعية، رداً على مجزرة الناقورة والاعتداء على بلدة طير حرفا والطواقم الطبية. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الخميس أيضاً، مقر قيادة كتيبة \"ليمان\" المستحدث ‏بالقذائف المدفعية. \n\n ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ نحو 20 صاروخاً على الأقل أطلقوا من لبنان باتجاه الجليل الغربي، بالتزامن مع دوي صفارات الإنذار. \"صفارات الإنذار دوّت قبل قليل في عدد من مستوطنات الجليل الغربي\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/yCNtTUYU39 \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأمس، ارتقى 4 شهداء وأصيب 6 أشخاص من جراء استهداف الاحتلال الإسرائيلي مقهى في بلدة الناقورة، قرب أحد مراكز \"اليونيفيل\"، وفقاً لما نقله مراسل الميادين جنوبي لبنان. إضافةً إلى ذلك، استهدفت غارة إسرائيلية سيارةً تابعةً للهيئة الصحية الإسلامية في بلدة طير حرفا، ما أدى إلى ارتقاء شهيدين من الهيئة، بحسب ما أورد مراسلنا. من جانبه، أكد مراسلنا في جنوب لبنان استهداف مدفعية الاحتلال سهل الخيام وأطراف بلدة طيرحرفا. يُذكر أنّ الاحتلال استهدف، فجر الأربعاء، الجمعية الطبية الإسلامية في الهبارية جنوبي لبنان، ما أدى إلى ارتقاء 7 شهداء. وفي ردها على المجزرة الإسرائيلية في الهبارية، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان مستوطنة \"كريات شمونة\" وقيادة \"اللواء ‌‏769\" في ثكنة \"كريات شمونة\" بعشرات الصواريخ.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "yCNtTUYU39",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيرحرفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}