{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c5d",
    "title": "وزارة أمن الاحتلال تستقبل 1000 جندي مصاب شهرياً من جراء المعارك في غزة",
    "full_text": "قسم إعادة التأهيل في وزارة الأمن التابعة للاحتلال الإسرائيلي يكشف عن أرقام جديدة بشأن الإصابات في الأطراف والأزمات النفسية التي يعاني منها جنود\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي من جراء استمرار المعارك في قطاع غزة. كشفت أرقام قسم إعادة التأهيل في وزارة الأمن التابعة للاحتلال الإسرائيلي عن استقبال هذا القسم أكثر من 10 آلاف مصاب في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ بداية الحرب في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأفادت إدارة إعادة التأهيل في وزارة الاحتلال بأنها استقبلت حتى الآن 10056 مصاباً وجريحاً في الحرب المستمرة وأحداث 7 أكتوبر، وفق البيانات، مؤكدةً أنّ هذا القسم يستقبل شهرياً أكثر من 1000 مصاب جديد من جراء المعارك الدائرة في قطاع غزة. ومن بين الجنود المصابين، تشير بيانات وزارة أمن الاحتلال إلى أن 37% منهم يعانون من إصابات في الأطراف، 68% منهم من جنود الاحتياط، معظمهم من الشباب، بينهم 51% بأعمار 18-30 و31% بأعمار 30-40. ويعالج أكثر من 3700 من المصابين إصابات في الأطراف، بينهم 192 إصابة في الرأس، و168 إصابة في العين، و690 إصابة في العمود الفقري، و50 جريحاً ومبتوري الأطراف، وهي أرقام تُضاف إلى نحو 530 جريحاً من حروب سابقة يعالجون في هذا القسم. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n ذلك فضلاً عن أزمات نفسية يعاني منها الجنود الإسرائيليون، حيث تحدّثت بيانات وزارة أمن الاحتلال عن تعرّض 35% من المصابين لرد فعل نفسي أو اضطراب ما بعد الصدمة. وثمة نحو 28% من جميع الجنود المصابين (حوالي 2800) تظهر عليهم آثار الصراع النفسي وهو \"الإصابة الرئيسية\" لديهم، وحسب البيانات فـإن معاناة المصابين \"تتمثل بشكل رئيسي في القلق والاكتئاب ما بعد الصدمة وصعوبات التكيف وصعوبات التواصل\". وتوقّع قسم إعادة التأهيل في وزارة الأمن التابعة للاحتلال الإسرائيلي أنّه بحلول عام 2030، سيُعالج نحو 100 ألف شخص، \"نصفهم على الأقل يعانون من اضطراب ما بعد الصدمة\". وفي وقتٍ سابق، قالت نائبة رئيس هذا القسم، ساريت كيدرون، إنّ \"الإصابات النفسية بين الجنود الجرحى كبيرة، إذ يُعانون من صعوبات جمّة، وخوفنا هو ألاّ نعثر على الجرحى الذين تتدهور حالتهم\". وأشار رئيس منظمة \"مُعاقي الجيش الإسرائيلي\"، عيدان كليمان، إلى أنّ \"الحكومة تظهر عجزاً كبيراً في تعاملها مع جرحى الجيش\"، وهذا العجز يرقى إلى حدّ الإجرام، بحيث لا تحرك الحكومة ساكناً لتحسين وضعهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساريت كيدرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}