{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c123e",
    "title": "صنعاء: عيد المقاومة والتحرير في لبنان ألهمَ جميع أحرار العالم",
    "full_text": "رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المَشّاط، يهنئ الشعب اللبناني بعيد المقاومة والتحرير، مؤكّداً أنه ألهمَ أحرار العالم. أرسل رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المَشّاط، اليوم الخميس، برقية تهنئة إلى لبنان، شعباً وجيشاً ومقاومةً، بمناسبة عيد المقاومة والتحرير.  وقال المَشّاط في برقيته: \"يسرّني أن أتوجه إلى الشعب اللبناني الشقيق وجيشه الباسل ومقاومته الشجاعة بالتهنئة الحارة بمناسبة عيد المقاومة والتحرير الـ 23\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف أنّ اليمن ينظر \"بإكبار وإعزاز إلى صنّاع عيد المقاومة والتحرير اللبناني، بقادته وأبناء شعبه المقاومين الأحرار، والذين بذروا الشهادة في دروب النضال، فأنبتت تحريراً ونصراً مؤزراً\". وأكّد رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن أنّ هذا العيد ألهمَ أحرار العالم، كونه محطة تحول استراتيجي فارقة في الأصعدة كافة، والذي أكد أنّ العدو الإسرائيلي مهزوم في ميادين المواجهة الصادقة. وجدّد المَشّاط وقوفه مع لبنان وحقه في استعادة ما تبقى من أرضه المحتلة، آملاً أن تتمكن القوى السياسية اللبنانية، في أقرب وقتٍ، انتخاب رئيس للجمهورية وعودة انتظام المؤسسات الرسمية، من أجل المحافظة على الأمن والاستقرار والسلم الأهلي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المَشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المَشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المَشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}