{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a4",
    "title": "رئيسي يؤكد لبوتين دعم بلاده للقيادة الروسية في مواجهة التمرد",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي يؤكد في اتصال هاتفي دعمه الكامل لنظيره الروسي فلاديمير بوتين في مواجهة التمرد. أكد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في اتصال هاتفي مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الاثنين، دعم طهران للقيادة الروسية في مواجهة محاولة التمرد التي حصلت في  24 حزيران/يونيو الجاري. وجاء في بيان الكرملين أنَّ بوتين ورئيسي ناقشا \"آفاق تطوير التعاون الثنائي متبادل المنفعة، مع التركيز على التنفيذ العملي للاتفاقيات القائمة في مجالات التجارة والطاقة والنقل... وتم الاتفاق على مواصلة الاتصالات الشخصية\". وبيّن الكرملين أن بوتين ورئيسي تطرقا خلال المحادثات إلى القضايا الدولية، بما في ذلك ضمان الاستقرار في منطقة القوقاز والتسوية السورية. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأكد المتحدث باسم الكرملين ديمتري بيسكوف أن بوتين ورئيسي أكدا استمرار الاتصالات على المستوى الشخصي. بدوره، هنّأ الرئيس الروسي إيران قيادة وشعباً لمناسبة اقتراب عيد الأضحى المبارك.  يأتي هذا الاتصال عقب محاولة تمرد مسلح قام بها مؤسّس مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة، يفغيني بريغوجين، وسرعان ما تراجع عنها بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو. وتضمن الاتفاق العديد من النقاط، أولها أنّ بعض مقاتلي \"فاغنر\" ممّن رفضوا منذ البداية الانخراط في \"حملة\" بريغوجين ستتاح لهم إمكانية الانضمام إلى صفوف القوات المسلحة الروسية والتعاقد مع وزارة الدفاع، ولن يخضعوا لأي مساءلة قانونية. وإضافة إلى عودة قوات شركة \"فاغنر\" إلى معسكراتها، فإن الذين لا يرغبون في العودة إلى المقار والمعسكرات، يوقعون اتفاقيات مع وزارة الدفاع الروسية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}