{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c48",
    "title": "دعماً لغزة ورفضاً للتطبيع.. مغاربة يطالبون بإغلاق مكتب الاتصال الإسرائيلي",
    "full_text": "وقفة احتجاجية بدعوة من \"مجموعة العمل الوطنية من أجل فلسطين\" أمام مبنى البرلمان في العاصمة الرباط للمطالبة بإنهاء العلاقات مع \"إسرائيل\" وطرد ممثّلها من المغرب وإغلاق مكتب الاتصال الإسرائيلي. أفاد \"موقع صوت المغرب\" بأن وقفة احتجاجية دعت إليها ونظّمتها \"مجموعة العمل الوطنية من أجل فلسطين\" أمام مبنى البرلمان في العاصمة الرباط تحت شعار \"استمرار التطبيع تزكية المجازر البشعة\"، أمس الأربعاء. وتأتي هذه التظاهرة استكمالاً للتظاهرات الداعمة لـ\"طوفان الأقصى\" التي تنظّم كل يوم جمعة، والتي تنظّمها \"الهيئة المغربية لنصرة قضايا الأمة\". ووفقاً للموقع، ندّد مئات المتظاهرين خلال الوقفة الاحتجاجية، التي دعت إليها \"الجبهة المغربية لدعم فلسطين ومناهضة التطبيع\"، بالعدوان الإسرائيلي على غزة، وطالبوا بإنهاء العلاقات المغربية مع \"إسرائيل\" وطرد ممثّلها من البلاد، وذلك بالتزامن مع مباشرة دبلوماسي إسرائيلي جديد مهامه في \"مكتب الاتصال\" الإسرائيلي، مردّدين شعارات وهتافات تطالب بوقف اتفاقيات التطبيع مع الاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كذلك، شملت التظاهرات أنحاء مختلفة من المغرب، أبرزها في العاصمة الرباط ومدينة بركان، حيث استنكر المحتجون باستمرار المجازر الإسرائيلية بحق الفلسطينيين، والتي كانت آخرها مجزرة الفجر التي استهدفت مدرسة تؤوي نازحين فجر السبت الماضي وما تلاها. يشار إلى أنه بعد أقلّ من أسبوعين على وصوله إلى الرباط، بدأ حسن كعيبة، نائب رئيس مكتب الاتصال الإسرائيلي نشاطه، مستفتحاً لقاءاته باجتماع مع صحافيين، دعاهم فيه إلى زيارة \"إسرائيل\" في أيلول/سبتمبر المقبل. وبحسب ما نقل موقع \"المغرب إنتلجنس\" فإن \"كعيبة، والذي تمّ تعيينه في الرباط ليشغل منصب نائب رئيس مكتب الاتصال الإسرائيلي، بدأ مهامه بالتوجّه نحو محاولة مدّ جسور التواصل مع الصحافة المغربية\". يذكر أن مبادرة كعبية، وفق مراقبين في الرباط، تأتي في لحظة غير مناسبة على الإطلاق، حيث يواصل \"الجيش\" الإسرائيلي حربه على قطاع غزة، والتي يخوض المغاربة ضدها حراكاً لم يتوقّف منذ السابع من شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الاتصال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن كعيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب الاتصال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الاتصال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}