{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14b5",
    "title": "بسبب سعر الفائدة.. أسعار النفط تتجه نحو تسجيل انخفاض بنسبة 3%",
    "full_text": "أسعار النفط تتجه نحو تسجيل انخفاض أسبوعي 3% بسبب المخاوف حيال الطلب على الوقود بعد زيادة أسعار الفائدة أكثر من المتوقع في بريطانيا، وتحذيرات من رفع يلوّح في الأفق للفائدة الأميركية. لم يطرأ تغيّر كبير على أسعار النفط في التعاملات المبكرة، اليوم الجمعة، لكنّها تتجه نحو تسجيل انخفاض أسبوعي 3% بسبب المخاوف حيال الطلب على الوقود بعد زيادة أسعار الفائدة أكثر من المتوقع في بريطانيا وتحذيرات من رفع يلوّح في الأفق للفائدة الأميركية.              وبحلول الساعة 00:26 بتوقيت غرينتش، تراجعت العقود الآجلة لخام برنت سبعة سنتات، أو 0.1%، إلى 74.07 دولار للبرميل، بينما انخفضت العقود الآجلة لخام غرب تكساس الوسيط الأميركي 11 سنتاً، أو 0.2%، إلى 69.40 دولار. \n24 اب\n \n24 اب\n وانخفض الخامان نحو ثلاثة دولارات في الجلسة السابقة بعد أن رفع البنك المركزي البريطاني أسعار الفائدة بمقدار نصف نقطة مئوية، مما أثار مخاوف من تباطؤ الاقتصاد بما يؤثر على طلب الوقود.              وفاق تأثير رفع الفائدة، الدعم الذي تلقاه النفط من انخفاض مفاجئ في مخزونات الخام الأميركية.              وتترقب السوق الآن صدور مؤشرات مديري المشتريات من شتّى أنحاء العالم، للاطلاع على نشاط التصنيع واتجاهات الطلب. وفي الولايات المتحدة، قال رئيس الفدرالي الأميركي جيروم باول، إنّ البنك سيحرك أسعار الفائدة مجدداً وإن كان بوتيرة حذرة، فيما يتجه صناع السياسة نحو إنهاء دورة تاريخية من التشديد النقدي. وتؤدي أسعار الفائدة المرتفعة لزيادة تكاليف الاقتراض بالنسبة للشركات والمستهلكين، مما قد يبطئ النمو الاقتصادي ويقلل الطلب على النفط.               \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}