{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f90",
    "title": "\"إيكواس\" تقرر رفع العقوبات المفروضة على النيجر",
    "full_text": "المجموعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا \"إيكواس\" ترفع عقوباتٍ كانت قد فرضتها العام الماضي على النيجر، في أعقاب الانقلاب الذي شهدته البلاد. أعلنت المجموعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا \"إيكواس\"، أنّها رفعت بعض العقوبات المفروضة على النيجر، \"بأثر فوري لأسباب إنسانية\". وقال رئيس مفوضية المجموعة، عمر أليو توراي، عقب قمة طارئة عُقدت اليوم السبت في أبوجا، إنّ منطقة حظر الطيران وإغلاق الحدود كانت من بين العقوبات التي سيتم رفعها بأثرٍ فوري، مُرجعاً القرار إلى \"أسبابٍ إنسانية\". وجاء الإعلان في أعقاب قمة تناولت الأزمة السياسية في المنطقة، وبعد تصريحات أدلى بها الرئيس النيجيري، بولا أحمد تينوبو، رئيس الدورة الحالية للمجموعة، دعا فيها لتغيير إستراتيجية \"إيكواس\" في التعامل مع المجالس العسكرية التي نفذت انقلابات في مالي والنيجر وبوركينافاسو. وقال تينوبو خلال افتتاح القمة إنّه \"يجب أن نراجع نهجنا تجاه عودة النظام الدستوري في أربع من دولنا الأعضاء\"، في إشارة إلى مالي وبوركينا فاسو والنيجر وغينيا التي تقودها أنظمة عسكرية.  وتواجه الجماعة الاقتصادية لدول غرب إفريقيا ازمة انسحاب النيجر ومالي وبوركينا فاسو منها، وكذلك الأزمة السياسية التي تشهدها السنغال منذ تأجيل الرئيس السنغالي ماكي سال الانتخابات الرئاسية. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n واجتمع قادة \"إيكواس\" لبحث الأزمة السياسية في المنطقة التي تعاني من الانقلابات التي تفاقمت أزمتها، في كانون الثاني/يناير الماضي، حينما قرّرت كلٌ من النيجر وبوركينا فاسو ومالي، وبمفعولٍ فوري، الانسحاب من التكتل الذي يضم 15 دولة. وفي تموز/يوليو الفائت، أعلنت المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\" فرض عقوبات على النيجر، وإيقاف جميع المعاملات التجارية والمالية بين الجمهورية الأفريقية وجميع الدول الأعضاء في الممجموعة، بالإضافة إلى تجميد أصولها في البنوك المركزية لدول المجموعة. وشملت العقوبات أيضاً تجميد أصول مسؤولين عسكريين نيجريين، وحظر السفر عليهم وعلى أفراد عائلاتهم، إلى جانب المسؤوليين المدنيين الذين سيشاركون في أي حكومة يؤسّسها المجلس العسكري في البلاد. وشكّل انسحاب الدول الثلاث مؤشراً على احتمال تفكك التكتل الذي يعاني أصلاً من انقسامات في ظل أزمات تواجهها القارة الأفريقية. وجاء في البيان المشترك للدول الثلاث أنّ \"إيكواس تحت تأثير قوى أجنبية، وهي تخون مبادئها التأسيسية، فيما باتت تشكل تهديداً لدولها الأعضاء وشعوبها\". و\"إيكواس\" هي مجموعة نشأت عام 1975، عندما وقّع رؤساء 16 دولةً وحكومةً أفريقية \"معاهدة لاغوس\"، في نيجيريا، معلنةً بذلك ولادة \"المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا\". وتشمل \"منطقة إيكواس\" مساحةً تُقدَّر بـ5.2 مليون كلم مربع. والدول الأعضاء في المجموعة هي: بنين، بوركينا فاسو، كابو فيردي، كوت ديفوار، غامبيا، غانا، غينيا، غينيا بيساو، ليبيريا، مالي النيجر، نيجيريا، سيراليون، السنغال والتوغو، ومقرها أبوجا، عاصمة نيجيريا. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر أليو توراي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس النيجيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولا أحمد تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينافاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغالي ماكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاغوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منطقة إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابو فيردي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيساو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتوغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}