{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b3a",
    "title": "برلمانية بريطانية للميادين: الغالبية الساحقة من المجتمع تطالب بوقف العدوان على غزة",
    "full_text": "عضو برلمان المملكة المتحدة كلوديا ويببي تؤكّد أنّ الموقف البريطاني الرسمي يدعو إلى الإشمئزاز ويجلب العار. أكّدت العضو في برلمان المملكة المتحدة، كلوديا ويببي، فجر يوم الجمعة، أنّ \"إسرائيل\" ترتكب جرائم حرب وجرام ضد الإنسانية في قطاع غزّة، لذلك قدّمت شكوىً للمحكمة الجنائية الدولية. \"إسرائيل\" ترتكب جرائم حرب وجرائم ضد الإنسانية لذلك تقدمت بشكوى للجنائية الدولية\"العضوة في برلمان المملكة المتحدة كلوديا ويببي لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #بريطانيا pic.twitter.com/y6A8UIuBl4 \n\n وقالت ويببي للميادين إنّه \"يمكن لبريطانيا أن تلعب دوراً كبيراً في وقف إطلاق النار ولا أفهم سبب عدم تحرك الحكومة البريطانية\"، مضيفةً أنّ \"الغالبية الساحقة من المجتمع البريطاني تريد وقف إطلاق النار لكن القيادة السياسية لا تتجاوب معها\". \"الغالبية الساحقة من المجتمع البريطاني تريد وقف إطلاق، ويمكن لبريطانيا أن تلعب دوراً كبيراً في هذا الأمر، لكن القيادة السياسية لا تتجاوب مع هذه المطالب\"العضوة في برلمان المملكة المتحدة كلوديا ويببي لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #بريطانيا pic.twitter.com/xh55lprvNy \n\n كما أشارت إلى أنّ \"رئيس الوزراء والحكومة البريطانية لا يطلبان وقف إطلاق النار ويقولان إنّ لإسرائيل الحق في الدفاع عن نفسها\"، مطالبةً بـ\"عدم نسيان وعد بلفور ودور بريطانيا فيه عندما كانت جهة استعمارية\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n ووصفت ويببي الموقف البريطاني الرسمي وموقف حزب العمال بأنّهما \"موقفين يدعوان إلى الاشمئزاز ويجلبان العار\"، متابعةً أنّ \"حزب العمال يتحرّك على أساس أنه سيتولى الحكم في المرحلة المقبلة لذلك يسعى للحفاظ على العلاقات مع واشنطن\". ولفتت إلى أنّ بريطانيا دولة \"تابعة\" للولايات المتحدة الأميركية، مؤكدةً أنّه \"لا عذر ولا مبرر للدور الذي تلعبه بريطانيا إزاء الحرب التي تجري في غزّة\". وعن العلاقات الأميركية الإسرائيلية، أوضحت ويببي أنّ \"الولايات المتحدة بحاجةٍ إلى إسرائيل التي تلعب دور الحارس في الشرق الأوسط\". ودعت إلى وقف إطلاق النار الإسرائيلي على غزّة بشكلٍ وفوري، ورفع الحصار عن أهالي القطاع، مشددةً على مواصلتها دعم غزّة من خلال المشاركة في التظاهرات في بريطانيا من أجل حريّة فلسطين. وأكدت بريطانيا دعمها الاحتلال الإسرائيلي بعد معركة \"طوفان الأقصى\"، وما تلاها من عدوان إسرائيلي عنيف على غزة، أسفر حتى الآن عن استشهاد أكثر من 20 ألف فلسطيني. وفي وقتٍ سابق، أقال رئيس الوزراء البريطاني، ريشي سوناك، مساعد الحكومة بول بريستو، بسبب دعوته إلى وقف إطلاق النار بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلوديا ويببي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلوديا ويببي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلوديا ويببي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلوديا ويببي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلفور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويببي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}