{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1260",
    "title": "خسارة إردوغان المعركة الرئاسية \"قد تشل\" صادرات النفط من شمال العراق",
    "full_text": "موقع قناة \"سي أن بي سي\" الأميركية يقول إن انتخابات الإعادة في تركيا أدّت إلى تفاقم التأخير لاستئناف ما يقارب 450 ألف برميل يومياً من صادرات النفط الخام العراقي، حيث تدرس أنقرة علاقتها ببغداد. أفاد موقع قناة \"سي أن بي سي\" الأميركية، اليوم الخميس، بأن خسارة الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، في الجولة الثانية من المعركة الرئاسية \"قد تطيل\" أزمة النفط. وقال الموقع الأميركي إن انتخابات الإعادة في تركيا تشل صادرات النفط الرئيسية من شمال العراق. ونقل الموقع عن محللين قولهم إنّ انتخابات الإعادة في تركيا أدت إلى تفاقم التأخير لاستئناف ما يقارب 450 ألف برميل يومياً من صادرات النفط الخام العراقي، إذ تدرس أنقرة علاقتها ببغداد. وأضاف أن النفط يتدفق عادةً عبر تركيا من الدولة العراقية وحكومة إقليم كردستان العراق. ويتدفق خام كركوك عبر خط الأنابيب العراقي التركي الذي يربط شمال الدولة بميناء جيهان التركي على البحر المتوسط. \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف أن التدفقات أصيبت بالشلل منذ 25 آذار/مارس، بسبب نزاع قانوني يشمل العراق الفيدرالي وحكومة إقليم كردستان العراق وتركيا. ويعتمد القرار، وفقاً لـ\"سي أن بي سي\"، على نتيجة الانتخابات الرئاسية الثانية في نهاية هذا الأسبوع، لكن الوقف المطول قد يقلل إنتاج النفط الخام العراقي. بدوره، قال وزير النفط العراقي حيان عبد الغني في 23 أيار/مايو إن بغداد أبلغت تركيا بأنها قادرة على استئناف التدفقات عبر جيهان وتنتظر رد أنقرة، مضيفاً أنه سيتم إرسال وفد عراقي في وقت غير محدد إلى تركيا لمناقشة إعادة التشغيل. وبحسب الموقع ذاته، صرّحت العديد من مصادر التجارة والشحن وإنتاج النفط أنه بناءً على طلب بغداد، كان من المتوقع أن تستأنف أنقرة صادرات خام كركوك من جيهان في 13 أيار/مايو، قبل يوم من الانتخابات الرئاسية في تركيا التي أعاقت جولتها الأولى استئناف النفط. ويحذر التجار من أن خسارة إردوغان في المعركة الرئاسية قد تطيل من أزمة النفط، مع احتمال أن يطلب كليجدار أوغلو مفاوضات مستقلة مع العراق، في نقطة دبلوماسية من غير المرجح أن تحظى بمكانة مرموقة على أجندة الزعيم الجديد. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:31\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الدولة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بميناء جيهان التركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيان عبد الغني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}