{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c138f",
    "title": "للمرة الثانية خلال شهرين.. إطلاق صاروخ من جنين نحو المستوطنات",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدّث عن استهداف كتيبة \"العياش\" للمستوطنات الإسرائيلية بصاروخ من جنين، وتقول إنّه \"يجري التحقيق في الحادث\".  أفاد \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الإثنين، بإطلاق صاروخ من منطقة جنين، مضيفاً أنّه \"انفجر في الأراضي الفلسطينية\". وأشار \"جيش\" الاحتلال إلى \"وصول قوات الأمن من أجل تفتيش المنطقة\"، قائلاً إنّه \"يجري التحقيق في الحادث\". بدوره، نقل موقع \"i24news\" أنّ كتيبة \"العياش\" وثّقت محاولة لإطلاق صاروخين في اتجاه مستوطنات غلاف جنين، مشيراً إلى أنّ هذه المحاولة \"هي الثانية من نوعها خلال شهرين\".  مصادر عبرية: من جديد.. تنشر كتيبة العياش في #جنين توثيق للحظة إطلاق صواريخ باتجاه مستوطنة محاذية لجنين، والجيش يحقق في الحدث.#ترجمة_نيو_برسلمتابعة آخر الأخبار عبر قناة نيو برس على تيلجرام https://t.co/6BCL5wfFPS pic.twitter.com/L4WFftxmit \n\n \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وفي السياق، قال محلل الشؤون العسكرية في موقع \"والاه\" الإسرائيلي، أمير بحبوط، إنّها \"مسألة وقت فقط قبل أن تنطلق الصواريخ من جنين، وتصيب المستوطنات في إسرائيل\". وتابع بحبوط متسائلاً: \"ما الذي ينشغل به الجيش الإسرائيلي؟\".  وكانت المقاومة الفلسطينية أطلقت، في الرابع والعشرين من أيار/مايو الماضي، صاروخاً استهدف مستوطنة \"شاكيد\" في الشمال، لكن القذيفة انفجرت في الجو، وفق هيئة البث الرسمية. وبعد عملية تمشيط، عثر \"الجيش\" الإسرائيلي على منصة إطلاق صواريخ في قرية نزلة زيد في الضفة الغربية. وأفيد في حينه بأنّ الصاروخ الذي أُطلق من جنين ذاتي الصنع. وبصورة شبه يومية، تتعرض مستوطنة \"شاكيد\" لعمليات إطلاق نار من جانب مقاومين، رداً على عمليات الاغتيال والإعدامات الميدانية التي تنفذها قوات الاحتلال بحق الشبان والمقاومين في مدينة جنين ومخيمها. وكانت قوات الاحتلال وقعت، قبل أسبوع، في كمين مخطَّط في جنين، وشهد زرع عبوات ناسفة وإطلاق نار، وأدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للمستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيلجرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزلة زيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}