{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2927",
    "title": "الجزائر: اعتراف فرنسا بخطة الحكم الذاتي لإقليم الصحراء الغربية يشوه الحقائق",
    "full_text": "الصراع الحدودي بين جمهورية الجزائر والمملكة المغربية يعود إلى الواجهة، مع قرار الحكومة الفرنسية الاعتراف بخطة الحكم الذاتي لإقليم الصحراء الغربية، الأمر الذي استنكرته الخارجية الجزائرية، وعدّته انحيازاً إلى الجانب المغربي في هذه القضية. أعربت الجمهورية الجزائرية عن استنكارها الشديد لقرار الحكومة الفرنسية الاعتراف بخطة الحكم الذاتي لإقليم الصحراء الغربية. وقالت الخارجية الجزائرية إن \"الجزائر ستستخلص النتائج والعواقب، التي تنجم عن هذا القرار\"، و\"تحمّل الحكومة الفرنسية وحدها المسؤولية الكاملة والتامة عن ذلك\". وتابع البيان: \"على ما يبدو، فإن القوى الاستعمارية، القديمة والحديثة، تعرف كيف تتماهى وتتفاهم مع بعضها البعض، وكيف تمد يد العون إلى بعضها البعض\".  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n واتهمت الخارجية الجزائرية فرنسا بسعيها لـ\"تشويه الحقائق، وتأييد الواقع الاستعماري، وتقديم دعم لسيادة المغرب المزعومة والوهمية على إقليم الصحراء الغربية\". #نهاية_عام_وبداية_حقبة | ما أسباب التوتر الطويل بين #المغرب و #الجزائر؟#الميادين pic.twitter.com/NlyttcyiEg \n\n وفي وقت سابق، من العام الفائت، أكّدت الجزائر أنّ اعتراف \"إسرائيل\" بسيادة المغرب \"المزعومة على الصحراء الغربية، يؤكد تحالف المحتلين\".  وقالت الخارجية الجزائرية إن هذا الإعلان يُعَدّ \"خرقاً فاضحاً للقانون الدولي، ولقرارات مجلس الأمن، ولوائح الجمعية العامة للأمم المتحدة، والتي تخصّ هذه المنطقة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة المغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإقليم الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}