{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eab",
    "title": "غينيا: المعارضة تعلن استئناف التظاهرات بعد فشل المشاورات مع العسكريين",
    "full_text": "المعارضة في غينيا تعلن فشل المشاورات مع المجموعة العسكرية الحاكمة، ونيتها استئناف التظاهرات في الشوارع. أعلنت المعارضة في غينيا، فشل المشاورات مع المجموعة العسكرية الحاكمة في \"غياب الإرادة السياسية لدى السلطات\"، وقالت إنها تنوي استئناف التظاهرات في الشوارع. وكان تحالف \"القوى الحية في غينيا\" الذي يضم الأحزاب الكبرى ونقابات ومنظمات غير حكومية، قد استأنف الاتصال مع العسكريين وتخلى عن التظاهرات، لإعطاء فرصة لنجاح وساطة تقوم بها سلطات دينية. وقال التحالف في بيان الجمعة، إنّه \"نظراً لهذا الفشل الذي ينسب إلى السلطات، قرّرت القوى الحية في غينيا بعدما لبّت كل الطلبات التي تقدم بها القادة الدينيون لتعزيز الحوار من دون جدوى، الانسحاب من هذه المشاورات غير المثمرة واستئناف التظاهرات\". \n19 تموز\n \n14 تموز\n وتطالب المعارضة بعودة سريعة للمدنيين إلى السلطة، والإفراج عن جميع المعتقلين الذين تعتبرهم سياسيين.  وكان الجيش قد تعهد بإفساح المجال لمدنيين منتخبين، بعد فترة انتقالية مدتها عامين بدأت في كانون الثاني/يناير 2023. وقال وزير الإدارة الإقليمية واللامركزية موري كوندي، أمس الجمعة، إن غينيا بحاجة إلى 5812 مليار فرنك غيني (أكثر من 610 ملايين يورو) لتمويل عملية إعادة المدنيين إلى السلطة و\"وضع أسس تنمية اجتماعية واقتصادية مستدامة\"، بحسب تعبيره. وحلّ رئيس المجلس العسكري الكولونيل مامادي دومبويا، مساء الخميس، بمرسوم، الكتيبة المسؤولة عن الأمن الرئاسي، أي أمنه، من دون أي تفسير، وفي اليوم السابق، أقال رئيس الاستخبارات العسكرية. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موري كوندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مامادي دومبويا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}