{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2260",
    "title": "لبنان: رداً على اعتداءات الاحتلال.. حزب الله يستهدف \"جل العلام\" بصواريخ \"فلق\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف موقع \"جل العلام\" وانتشاراً لجنود الاحتلال في محيطه، بصواريخ \"فلق\"، ضمن ردها على الاعتداءات الإسرائيلية في دمشق وحلب، وتواصل إسناد المقاومة في غزة عبر استهداف الآليات والمواقع الإسرائيلية. تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان تنفيذ العمليات العسكرية ضدّ مواقع الاحتلال وجنوده وآلياته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة في لبنان وسوريا. وفي آخر عملياتها، اليوم الجمعة، أعلنت المقاومة استهدافها موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي، وانتشاراً لجنود الاحتلال في ‌‏محيطه، بصواريخ \"فلق\"، في إطار الرد ‌‏على اعتداءات الاحتلال في سوريا، على كل من دمشق وحلب، فجر اليوم. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان موقع \"المطلة\" بالأسلحة الملائمة، وآليةً عسكريةً فيه ‏بمسيّرة هجومية انقضاضية، محققةً إصابةً مباشرة في كليهما. كذلك، استهدف مجاهدو حزب الله، بالأسلحة الصاروخية، موقع \"‏السماقة\" في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، حيث حققوا إصابةً مباشرة أيضاً. ‏  بالإضافة إلى ذلك، استهدف مجاهدو حزب الله قوة مشاة إسرائيليةً في \"حدب يارون\"، بالقذائف المدفعية، موقعةً إصاباتٍ مؤكدةً فيها، واستهدفت تحركات لآليات الاحتلال داخل موقع \"المالكية\"، بالأسلحة الصاروخية. وأكّدت المقاومة الإسلامية، في بياناتها، أنّ هذه العمليات تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد توثّق استهدافها مبنى يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة \"أفيفيم\"، عند الحدود مع فلسطين المحتلة، والذي نفّذته الثلاثاء الماضي. #بالفيديو | مشاهد من عملية استهداف #المقاومة_الإسلامية مبنى يستخدمه جنود العدو الإسرائيلي في مستوطنة أفيفيم عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/lcFNcLsZPn \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية اللبنانية، بحيث استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي أطراف بلدات حولا ومركبا والخيام، بينما استهدفت غارة إسرائيلية بلدة ميس الجبل، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين. وأضاف مراسلنا أنّ القصف المدفعي المعادي المكثّف استهدف وادي السلوقي أيضاً. شهدت الجبهة الجنوبية اليوم اعتداءات إسرائيلية طالت عدداً من القرى الحدودية، تلتها استهدافات من قبل #المقاومة_الاسلامية في لبنان لعدد من المواقع وتحشدات الاحتلال في مراكز وثكنات مختلفة.مع الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد#لبنان#الميادين_لبنان@GenAbouZeid pic.twitter.com/0TwBmM7nTe \n\n وفي وقت سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان مقرّ قيادة \"الفرقة الـ91\" الإسرائيلية في ثكنة \"برانيت\"، بصواريخ \"بركان\"، محققةً إصابةً مباشرة. وأكدت المقاومة أنّ هذا الاستهداف يأتي ضمن الرد على الاعتداءات الإسرائيلية في دمشق وحلب. إلى جانب ذلك، استهدف حزب الله ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة مرتين، أُولاهما بالأسلحة الصاروخية، محققاً إصابةً مباشرة، أما الثانية فكانت بصواريخ \"فلق\". واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان أيضاً تجمّعاً لجنود الاحتلال في قلعة هونين، بالقذائف المدفعية. وأمام استمرار حزب الله في استهداف جنود الاحتلال ومواقعه على طول الحدود مع فلسطين المحتلة وفي الجولان السوري المحتل، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله \"حقّق إنجازاً استراتيجياً عبر جهد غير قليل وثمن معقول\"، بحيث أخلى المستوطنات الشمالية. وفي السياق نفسه، أكد المعلّق العسكري في \"القناة الـ12\" الإسرائيلية، نير دفوري، أنّ الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، \"هو من يقود المعركة ويديرها من الناحية الاستراتيجية\"، لافتاً إلى أنّ المستوطنين \"لن يعودوا\" إلى الشمال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وادي السلوقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}