{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ce9",
    "title": "بعد فشل المشاورات بشأن محادثات جنيف.. حكومة السودان: متمسّكون بـ\"إعلان جدة\"",
    "full_text": "بيان الحكومة السودانية بشأن محادثات جنيف يؤكد أن الوفد الأميركي لم يلتزم دفع قوات \"الدعم السريع\" إلى التزام تنفيذ \"إعلان جدة\"، ويؤكد أن السودان متمسّك بتنفيذ الإعلان، ويرفض وجود أي مراقبين جدد. أصدرت الحكومة السودانية بياناً علّقت فيه على اللقاء التشاوري الذي جمع وفدها والوفد الأميركي بشأن المباحثات التي ستعقد في العاصمة السويسرية جنيف من أجل وقف إطلاق النار في السودان. ووفق بيان الحكومة السودانية، فإنّ الوفد الأميركي \"لم يلتزم دفع الميليشيا المتمردة إلى التزام تنفيذ إعلان جدة، الذي يتضمن حماية المدنيين، ويستند إلى القانون الدولي الإنساني وقانون حقوق الإنسان\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف البيان أن الوفد الأميركي \"اعتمد، في تقويم الموقف في السودان، على معلومات غير صحيحة\"،وأصرّ على مشاركة الإمارات كمراقب في اللقاء، لكنّه \"لم يقدم ما يبرر إنشاء منبر جديد\". وأكد البيان أن \"حكومة السودان متمسّكة بتنفيذ إعلان جدة، وترفض وجود أي مراقبين جدد\". وجدّدت الحكومة ترحيبها بالمبادرات \"التي تحفظ سيادة البلاد وكرامة الشعب السوداني\"، مشدّدةً على دورها في \"التعبير عن تطلعات الشعب السوداني وآماله\"، ومُذكّرةً بتعرّض الشعب لكل أشكال العنف والانتهاكات الجسيمة، من جانب \"الميليشيا المتمردة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السويسرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوفد الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة السودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميليشيا المتمردة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}