{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c4a",
    "title": "\"التلغراف\": عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي أكبر مما وقع في العقود الأربعة الماضية",
    "full_text": "صحيفة \"التلغراف\" تفيد بأنّ عدد القتلى والجرحى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي أكبر مما وقع في العقود الأربعة الماضية، ومسؤول إسرائيلي يقول إنّ متفجرات حماس تشوّه الجنود وتغيّر حياتهم. أفادت صحيفة \"التلغراف\" البريطانية بأنّ عدد القتلى والجرحى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي، \"أكبر مما وقع في العقود الأربعة الماضية\". ونقلت الصحيفة، عن مسؤول طبي كبير في \"جيش\" الاحتلال، أنّ \"عدد الجنود الإسرائيليين، الذين يعانون إصابات خطيرة في غزّة، هو ضعف ما كان عليه في عام 2014\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقال العقيد آفي بانوف، نائب الجراح العام في السلك الطبي، إنّ \"الجنود في الجيش الإسرائيلي يفقدون أطرافهم ويُصابون بجروح في العين والوجه، الأمر الذي يؤثّر في حياتهم ويغيّرها، نتيجة للمتفجرات التي تستخدمها حماس في ساحة المعركة\". وأضاف بانوف أنّ \"ساحة المعركة في غزة أكثر كثافة مما كانت عليه في الحروب السابقة، مسلطاً الضوء على طبيعة القتال من شارع إلى شارع، والجغرافيا الضيقة للقطاع\". وأُصيب 2.784 جندياً منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، وفقاً لاعترافات \"الجيش\" الإسرائيلي الرسمية، بينما تؤكد وسائل إعلام إسرائيلية أنّ العدد الحقيقي أكبر كثيراً. وقال العقيد بانوف إنّ \"ربع هؤلاء أصيبوا بجروح خطيرة، مقارنة بـ 12% عندما خاضت إسرائيل حرب لبنان الثانية ضد حزب الله،  في عام 2006\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آفي بانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}