{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c095d",
    "title": "\"بلومبيرغ\": نصف أسطول سفن الحاويات يتجنب البحر الأحمر بعد العمليات اليمنية",
    "full_text": "موقع \"بلومبرغ، يشير إلى تراجع سفن الحاويات بنسبة 87%، وناقلات الغاز بنحو 30%، وناقلات السيارات بنحو 25% في البحر الأحمر، بسبب عمليات القوات المسلحة اليمنية.  كشف موقع \"بلومبرغ\" أن نصف أسطول سفن الحاويات الذي يعبر البحر الأحمر وقناة السويس بانتظام، يتجنب المسار الآن، وفقًا لبيانات جديدة، بسبب عمليات القوات المسلحة اليمينة، في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي على غزة لليوم 83.  وبحسب الإحصائيات التي ذكرها الموقع، فإنّ 299 سفينة ذات قدرة مجمعة على حمل 4.3 مليون حاوية، \"إما غيرت مسارها أو تخطط لذلك\"، وقد تضاعف عدد هذه السفن مقارنةً بالأسبوع الماضي، بما يعادل نحو 18% من السعة العالمية، وفق الموقع.  وأظهرت بيانات شركة \"كلاركسونز\" للأبحاث، انخفاض عدد الواصلين إلى خليج عدن بنسبة 40%، بين 22 و26 كانون الأول/ديسمبر، مقارنة بمتوسط ​​النصف الأول من الشهر، كما انخفض وصول سفن الحاويات بنسبة 87%، وناقلات الغاز بنحو 30%، وناقلات السيارات بنحو 25%. وعلى الرغم من أن الولايات المتحدة الأميركية تحاول اعتراض بعض العمليات من اليمن، إلا أن الموقع أكد أن مثل هذه الاستراتيجية الدفاعية \"باهظة الثمن وما زالت المخاطر تؤدي إلى ارتفاع تأمين الشحن\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهته، علّق كبير المحللين لدى \"بلومبرغ إيكونوميكس\"، جيرارد ديبيبو، بشأن هذا التحالف البحري الذي تقوده واشنطن، قائلاً إنه قد \"لا يكون كافياً لشركات الشحن الكبرى\" أن تستأنف عبور البحر الأحمر.  وأضاف أنه كلما طال أمد العمليات اليمنية في البحر الأحمر، \"تزيد الضغوط التي ستواجهها الولايات المتحدة\"، مشيراً أن ذلك \"يهدّد بالتالي بالتصعيد الإقليمي\".  وأمس، أعلن وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد العاطفي، \"جاهزية القوات المسلحة اليمنية لتلقين الأعداء أقسى الضربات الموجعة والقوية، إذا ما استمرت جرائمهم وحصارهم على الشعب الفلسطيني، أو فكروا في المساس بأمن الجمهورية اليمنية وسيادتها\". وحذّر العاطفي واشنطن وشركاءها من مغبة عسكرة البحر الأحمر وبحر العرب وخليج عدن، والإضرار بأمن الملاحة الدولية، خدمةً للكيان الإسرائيلي المحتل. وقبل يومين، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ القوات البحرية نفذت عملية استهداف سفينة \"أم أس سي يونايتد MSC UNITED \" التجارية بصواريخ بحرية في البحر الأحمر، مشيراً إلى أن الاستهداف لم يتم إلا بعد رفض  طاقم السفينة الانصياع لنداءات القوات البحرية 3 مرات، وبعد رفض التحذيرات النارية أيضاً.  وجدّد سريع التأكيد أن القوات المسلحة اليمنية حريصة بصورة كاملة على استمرار حركة الملاحة البحرية، بينما تمنع مرور كل السفن الإسرائيلية، والسفن المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلاركسونز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ إيكونوميكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيرارد ديبيبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس سي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يونايتد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MSC UNITED",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}