{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c35",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال على مختلف المحاور وتوثق قتل وجرح عدد من الجنود وتدمير عدد من الآليات والجيش الإسرائيلي يعترف بمقتل سبعة من جنوده. \nارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي على غزة إلى نحو تسعة عشر ألفًا وخمسمئة شهيد وعدد المجازر بحق المدنيين يبلغ ألفا وستمئة وثمانين مجزرة. \nإرجاء التصويت في مجلس الأمن الدولي على مشروع قرار عربي يدعو إلى تسريع إيصال المعونات إلى غزة بسبب خلافات حول صيغة مشروع واعتراض واشنطن.\nوزير الدفاع الأميركي يؤكد أن واشنطن لا تريد فرض جدول زمني على تل أبيب ويعلن تشكيل تحالف دولي لضمان الملاحة في البحر الأحمر.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف كريات شمونا برشقة صاروخية ردا على استهداف مراسم تشييع شهيد في عيتا الشعب وتؤكد أن استهداف المدنيين سيقابل بالمثل.\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف سفينتين مرتبطتين بإسرائيل ومجموعة من شركات النقل البحري العالمية تعلن تعليق عبور سفنها البحر الأحمر بسبب الهجمات.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}