{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1017",
    "title": "تركيا  توقف ما لا يقل عن 100 شخص في إطار  عملية \"مكافحة الإرهاب\"",
    "full_text": "منظمة غير حكومية تؤكّد تنفيذ تركيا عملية في 21 محافظة تستهدف حزب العمال الكردستاني. أعلنت الشرطة التركية توقيف ما لا يقل عن 110 أشخاص اليوم الثلاثاء. ووفق منظمة \"أم أل أس\" غير الحكومية للدفاع عن الحريات، فإن العملية نفذت في 21 محافظة في البلاد، من بينها ديار بكر ذات الغالبية الكردية في جنوب شرق تركيا. وأفاد مصدر في الشرطة التركية لوكالة \"أ ف ب\" بأن ما لا يقل عن 110 أشخاص تم توقيفهم الثلاثاء، في إطار عملية تندرج في إطار \"مكافحة الإرهاب\" وتستهدف حزب العمال الكردستاني. \n25 اب\n \n24 اب\n ونفذت العملية في 21 محافظة في البلاد، من بينها ديار بكر ذات الغالبية الكردية في جنوب شرق تركيا، واستهدفت محامين وصحافيين. تأتي هذه العملية في وقتٍ تستعد تركيا لتنظيم انتخابات رئاسية جديدة مقررة في انتخابات 14 أيار/مايو. ووجّهت تركيا، أمس، اتهاماً إلى الولايات المتحدة بالعمل على إقامة \"دولة إرهابية\" على حدودها مع سوريا، في إشارة منها إلى الدعم الأميركي لوحدات حماية الشعب الكردية. وتعد تركيا حزب العمال الكردستاني تنظيماً للاستخبارات الأميركية، وتتهمه بتنفيذ عدة هجمات إرهابية في البلاد. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديار بكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديار بكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماية الشعب الكردية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}