{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c45",
    "title": "استطلاع: قبول أداء بايدن الوظيفي يتراجع إلى أدنى مستوياته منذ توليه الرئاسة",
    "full_text": "استطلاع جديد يكشف أنّ قبول الرئيس الأميركي، جو بايدن، يصل إلى أدنى مستوى له على الإطلاق، مدفوعاً بالمخاوف بشأن ارتفاع الأسعار والأمن عند الحدود الأميركية المكسيكية. وصل معدل قبول الرئيس الأميركي، جو بايدن، إلى أدنى مستوى له على الإطلاق، مدفوعاً بالمخاوف بشأن ارتفاع الأسعار والأمن عند الحدود الأميركية المكسيكية، بحسب استطلاع جديد. وأفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أنّ 34% فقط يوافقون على أداء بايدن الوظيفي، انخفاضاً من 54% في بداية رئاسته، قبل ما يقرب من ثلاثة أعوام، وفقاً لأحدث استطلاع لجامعة \"مونماوث\"، صدر اليوم الإثنين. \n24 اب\n \n23 اب\n وبحسب الاستطلاع، فإن أكثر من ثلثي الأميركيين لا يوافقون على تعامل بايدن مع التضخم والهجرة. أما الديمقراطيون، الذين يميلون إلى الموافقة على سياسات الرئيس، فهم منقسمون بشأن أمن الحدود. وذكرت \"بلومبرغ\" أنّ حملة بايدن كثّفت جهودها من أجل عكس معدلات شعبيته المنخفضة، من خلال تسليط الضوء على أدائه الاقتصادي، لكن هذه الحجج لم تكتسب زخماً لدى الناخبين. وقال 12% فقط، ممن شملهم الاستطلاع، أنّ وضعهم المالي يتحسن، بينما أفاد 44% بأنهم يكافحون من أجل البقاء، حيث هم مالياً. وقبل أيام، ذكرت \"بلومبرغ\" أنّ بايدن يعاني مشاكل سياسية داخل حزبه، في وقتٍ يتخلف فيه عن منافسه دونالد ترامب في الولايات الحاسمة، التي ستقرر مصير انتخابات عام 2024. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مونماوث",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الديمقراطيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}