{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bbc",
    "title": "غضب عائلات الأسرى الإسرائيليين يتصاعد.. إغلاق مفترق مقر وزارة الأمن في \"تل أبيب\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إن عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة أغلقوا مفترق مقر وزارة الأمن في \"تل أبيب\". أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، بأن عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة أغلقوا مفترق مقر وزارة الأمن في \"تل أبيب\". يأتي ذلك في وقت، خرج الآلاف من أهالي الأسرى الإسرائيليين، قبل أيام، للتظاهر في \"شارع كابلان\" فيما بات يُعرف باسم \"ساحة الأسرى\" في \"تل أبيب\" للمطالبة بإعادة الأسرى وإبرام صفقة تبادل أسرى على الفور مع حركة حماس. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ أهالي الأسرى تظاهروا عند مدخل مقر وزارة \"الأمن\" وهيئة الأركان في \"تل أبيب\" وأغلقوا الطرق، في أعقاب \"كارثة\" مقتل 3 من الأسرى بنيران \"الجيش\" الإسرائيلي خلال توغله في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وهددت عائلات الأسرى الإسرائيليين، سابقاً، ببدء إضراب عن الطعام بعد رفض رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، الاجتماع معهم، بحسب صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية. وأفادت الصحيفة بأنّ 100 عائلة من عائلات الأسرى الإسرائيليين في غزة، اتهمت نتنياهو بالعمل على شق صفوف تجمعهم \"حتى لا يستجيب لمطالبهم\". وفي وقت سابق، نشرت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، رسالة مصورة من الأسرى الإسرائيليين لديها في قطاع غزة، مطالبين عوائلهم وحكومة الاحتلال بعدم تركهم. وظهر في الفيديو 3 من أسرى الاحتلال، الذين قالوا إنهم شاركوا في \"بناء الجيش الإسرائيلي\"، وطالبوا بالإفراج عنهم، وحمل المقطع عنوان\"لا تتركونا نشيخ\". كتائب القسام تنشر رسالة من الأسرى لديها إلى عوائلهم والحكومة الإسرائيلية: \"لا تتركونا نشيخ\"Don't Let Us Grow Old Hereאל תשליכינו לעת זיקנה#الميادين #طوفان_الأقصى #كتائب_القسام pic.twitter.com/Wnp098Pnse \n\n هذه الاحتجاجات تأتي أيضاً في وقت تشتد فيه وتيرة ضربات المقاومة في غزة تجاه الجنود المتوغلين في القطاع. حيث يعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي تباعاً بسقوط قتلاه في معارك شمالي قطاع غزة وجنوبيه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارع كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحة الأسرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Don't Let Us Grow Old Hereאל",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}