{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24f4",
    "title": "الاحتلال يواصل عدوانه على رفح.. وارتقاء شهداء في تكرار قصف خيام النازحين",
    "full_text": "في اليوم الـ 235، قطاع غزة يشهد قصفاً إسرائيلياً عنيفاً ومتواصلاً، ولا سيما في مدينة رفح جنوبي القطاع، والتي عاشت ليلةً عصيبةً جداً وتجدّداً لاستهدافاتٍ مكثّفة بلا انقطاع حتى الساعة، حسبما أكّد مراسل الميادين. يواصل الاحتلال الإسرائيلي مجازره بحق المدنيين في قطاع غزة، ومراسل الميادين يتحدث عن قصف إسرائيلي عنيف ومتواصل، ولاسيما في مدينة رفح، جنوبي القطاع. هذا وتتعرض  مدينة رفح لقصف إسرائيلي عنيف ومتواصل جوي ومدفعي ومُسيّر بالتزامن مع توغل إسرائيلي نحو بوابة صلاح الدين في اتجاه المنطقة الغربية على طول الحدود مع مصر، وأكّد مراسلنا أن القصف لم يتوقف حتى الساعة واستهدف معظم المناطق الغربية لرفح. كذلك، أكّد المراسل أنّ دبابات الاحتلال تمركزت على تل زعرب الأثري على الحدود الفلسطينية-المصرية، فيما قام \"جيش\" الاحتلال بعملية تجريف لمقبرة زعرب غربي رفح. \"قصف جوي ومدفعي ومسير إسرائيلي مستمر على #رفح بالتزامن مع توغّل إسرائيلي نحو بوابة صلاح الدين\"مراسل #الميادين في غزة أحمد غانم #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/AHmDFcKHFl \n\n في غضون ذلك، ارتفعت حصيلة القصف الإسرائيلي على مدينة رفح خلال الساعات القليلة الماضية إلى 16 شهيداً، وأكّد مراسلنا أن \"جيش\" الاحتلال لم يكتف بقصفه المدفعي والجوي العشوائي بل شنّ سلسلة واسعة من الغارات على خيام النازحين شمالي غربي المدينة، ارتكب فيها مجزرة راح ضحيتها 50 فلسطيني بين شهيد وجريح، معظهم من النساء والأطفال. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n \"16 شهيداً في #رفح في الساعات القليلة الماضية من جراء القصف الإسرائيلي المستمر\"مراسل #الميادين في غزة أحمد غانم #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/9KENc0uFTi \n\n وفي إثر القصف الجوي والمدفعي الإسرائيلي، واستهداف عدة منازل في محيط دوار زعرب وتل السلطان والحي السعودي، شهدت منطقة غربي رفح حالة نزوح كبيرة. وأشار مراسلنا إلى استهداف قصف مدفعي إسرائيلي مآذن مساجد عدة في حيي السعودي وتل السلطان غربي مدينة رفح. وفي منطقة تل السلطان أيضاً، أطلقت آليات الاحتلال النار صوب مركبة إسعاف للدفاع المدني أثناء إخلاء مصاب في المنطقة. مشاهد جديدة لمجازر الاحتلال على #رفح صباح اليوم!#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zmIgkDlDQS \n\n إلى جانب ذلك، لا يزال الانترنت والكهرباء منقطع عن مستشفى شهداء الأقصى منذ صباح أمس. وفي الشمال، قصف طيران الاحتلال مجموعة من الفلسطينيين حاولوا العودة إلى الفالوجا في مخيم جباليا، ما أدى إلى وقوع شهداء وإصابات بين المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفالوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}