{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2248",
    "title": "\"ذا تلغراف\": أسئلة عن \"إسرائيل\" واليهود تضاف إلى اختبار الجنسية الألمانية",
    "full_text": "صحيفة \"ذا تلغراف\" البريطانية، تقول إنه سيتعيّن على المتقدّمين للحصول على الجنسية الألمانية، الإجابة عن أسئلة تتعلّق بالدين اليهودي و\"إسرائيل\" والنازيين. ذكرت صحيفة \"ذا تلغراف\" البريطانية، أنّه في اختبار الجنسية الجديد في ألمانيا، يمكن أن يُسأل المرشحون لماذا ألمانيا في التزام تاريخي معيّن تجاه \"إسرائيل\". وأشارت الصحيفة إلى أنه سيتعيّن على المتقدّمين للحصول على الجنسية الألمانية، \"الإجابة عن أسئلة تتعلّق بالدين اليهودي وإسرائيل والنازيين\". وتأتي هذه المبادرة، التي قادتها وزيرة الداخلية الألمانية نانسي فيزر، رداً على المخاوف المتزايدة بشأن \"تصاعد الهجمات على اليهود في ألمانيا\"، بحسب الصحيفة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقالت فيزر لمجلة \"دير شبيغل\" الألمانية: \"أي شخص لا يشاركنا قيمنا لا يمكنه الحصول على جواز سفر ألماني\"، مضيفةً: \"لقد رسمنا خطاً أحمر واضحاً تماماً هنا\". وفي اختبار الجنسية الجديد، الذي يجب على المتقدمين اجتيازه للحصول على الجنسية الألمانية، يمكن أن يُسأل المرشحون عن اسم مكان العبادة اليهودي، أو ما الذي يشكّل سلوكاً معادياً للسامية. ووفقاً للمجلة، فإنّ \"العقوبات على إنكار المحرقة والأساس القانوني لتأسيس إسرائيل ستكون من بين الأسئلة المحتملة، إلى جانب أسئلة حول تاريخ الجاليات اليهودية في ألمانيا\". كذلك، سيُطلب من المتقدّمين للحصول على الجنسية، إضافة إلى الالتزام بالدستور، الالتزام بحماية الحياة اليهودية في ألمانيا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا تلغراف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا تلغراف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نانسي فيزر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}