{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ecd",
    "title": "أحمد عبد الهادي للميادين: تسريبات \"رويترز\" مناورة للضغط على المقاومة",
    "full_text": "ممثل حركة حماس في لبنان ينفي ما تناقلته وكالات الأنباء صباحاً من تسريبات حول المفاوضات لوقف إطلاق النار في غزة. أكد ممثل حركة حماس في لبنان أحمد عبد الهادي للميادين أن تسريبات وكالة \"رويترز\" تأتي في إطار \"الحرب النفسية على المقاومة\"، واصفاً إياها بالتسريبات والأفكار الأميركية، مؤكداً أنّ \"المقاومة غير معنية بالتنازل عن أي من مطالبها، وما يطرح لا يلبي ما كانت قد طلبته\". \"تسريبات #رويترز تأتي في إطار الحرب النفسية على المقاومة وهي أفكار أميركية، والمقاومة غير معنية بالتنازل عن أي من مطالبها \"ممثل حركة حماس في #لبنان أحمد عبد الهادي لـ #الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/yaD7Z3iBfF \n\n وشدّد على أن المقاومة لن تتنازل عن مطالب وقف العدوان \"وتحقيق صفقة مشرفة وجدية\". وأضاف عبد الهادي: \"نحن معنيون بتحقيق صفقة تحقق مطالب شعبنا الذي قدّم الكثير\"، لافتاً إلى أنّ الاحتلال \"لن يأخذ بالوساطات ما لم يأخذه في الميدان\". وفي حين أعرب عن انفتاح حركة حركة حماس على أي أفكار يطرحها الوسطاء، إلا أنه أكّد حرصها في الحفاظ على ثوابتها، وأشار إلى أنّ \"الاحتلال يسعى إلى تحميل حماس مسؤولية أي فشل لاحق للمفاوضات، وهو ما قد يمهد لعملية ضد رفح\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"تسريبات #رويترز تأتي في إطار الحرب النفسية على المقاومة وهي أفكار أميركية، والمقاومة غير معنية بالتنازل عن أي من مطالبها \"ممثل حركة حماس في #لبنان أحمد عبد الهادي لـ #الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/yaD7Z3iBfF \n\n وختم أحمد عبد الهادي تصريحه للميادين بالتأكيد على أنّ \"كل ما يطرح ليس جدياً، وهو للمناورة للضغط على المقاومة\". بعد أن ارتكبت \"إسرائيل\" كلّ هذه الجرائـ.ــم.. هل تتحقق العدالة لمصلحة المظلومين؟#إسرائيل_مجرمة #العدوان_على_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7krj4xAswU \n\n وكانت \"رويترز\" قد نقلت صباح اليوم تسريبات عن مقترح زعمت أنّ حركة حماس تلقته من باريس، وهو يسمح بوقف مبدئي لكل العمليات العسكرية لـ40 يوماً. ويتضمن المقترح الالتزام بالسماح بدخول 500 شاحنة مساعدات يومياً، وتوفير آلاف الخيام والكرفانات، إضافةً إلى إصلاح المخابز والمستشفيات في قطاع غزة. وعن صفقة تبادل الأسرى، ينص المقترح، بحسب \"رويترز\"، على تبادل 10 فلسطينيين مقابل أسير إسرائيلي، مع إطلاق سراح جميع الأسرى الإسرائيليين من النساء والأطفال تحت 19 عاماً وكبار السن في مقابل الإفراج عن عدد من الأسرى الفلسطينيين. وأشارت الوكالة إلى أن المقترح المرفوع لحركة حماس يسمح بالعودة التدريجية للمدنيين النازحين إلى شمال غزة، باستثناء الذكور في سن الخدمة العسكرية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}