{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09e5",
    "title": "حمدان: واشنطن تدير العدوان على غزة.. وتصعيدها في البحر الأحمر حماية لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان يتهم الإدارة الأميركية بإدارة العدوان، وأنّ التصعيد الأميركي في البحر الأحمر هو محاولة مكشوفة لتوفير الحماية للاحتلال كي يواصل حرب الإبادة. أكّد  القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في مؤتمر صحافي حول التطورات في غزة، اليوم الثلاثاء، موقف الحركة الواضح بـ\"ضرورة وقف العدوان على شعبنا\"، كاشفاً: \"تلقينا مقترحات من عدد من الدول تتعلق بهذه المعركة\". \"نؤكد موقفنا الواضح بضرورة وقف العدوان على شعبنا وتلقينا مقترحات من عدد من الدول تتعلق بهذه المعركة، وشعبنا ينتظر وقفا شاملاً للعدوان\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/z0ZXvKa0C5 \n\n وقال حمدان: \"شعبنا لا ينتظر هُدَنَاً مؤقتة يخرقها الاحتلال بمزيد من المجازر ضد المدنيين، بل ينتظر وقفاً شاملاً للعدوان\". واتهم القيادي في حماس الإدارة الأميركية بأنها \"هي التي تدير العدوان\"، وأنّ \"يدي الرئيس الأميركي، جو بايدن غارقتان بدماء أطفال غزة\". ورأى أنّ التصعيد الأميركي في البحر الأحمر هو \"محاولة مكشوفة من واشنطن لتوفير الحماية للاحتلال كي يواصل حرب الإبادة\"، مشيراً إلى أنّ \"التصعيد الأميركي هو مخطط كامل لاتساع دائرة النار\". كما أشاد حمدان بـ\"موقف حركة أنصار الله في اليمن، في نصرتهم لأشقائهم في غزة، واستمرار الحراك الجماهيري العالمي تضامناً مع غزة\". \"نشيد بموقف أنصار الله في #اليمن في نصرة أشقائهم في غزة، والتصعيد الأميركي في البحر الأحمر هو محاولة مكشوفة لتوفير الحماية للاحتلال كي يواصل حرب الإبادة\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/NOVBqyeMOm \n\n ودعا حمدان الجماهير الحرة في العالم إلى \"مواصلة كل مظاهر التضامن\"، مشيراً إلى ارتقاء \"أكثر من 21 ألف شهيد حتى اليوم في العدوان على غزة\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n \"أكثر من 21 ألف شهيد ارتقوا حتى اليوم في العدوان على غزة\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/bEXICr7HVz \n\n ورحب القيادي في حماس أيضاً بمواقف بعض الدول الأوروبية الرافضة لجرائم الاحتلال، داعياً إياها إلى \"اتخاذ قرار موحد في الاتحاد الأوروبي لوقف العدوان\". وحذّر حمدان في نفس الوقت الدول \"من التساوق مع مخططات رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو في ما أسماه \"الهجرة الطوعية\" لأهالي غزة. \"أمام نتنياهو خيار واحد هو الاعتراف بالفشل ومواجهة مصيره بناءً على ذلك\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/hLidgFfjXf \n\n وأعرب القيادي في حماس عن إدانته لـ \"عملية الاغتيال الجبانة التي استهدفت العميد في حرس الثورة، العميد الشهيد السيد رضي موسوي\"، الذي ارتقى شهيداً في عدوان إسرائيلي أمس الإثنين، استهدف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق. \"ندين عملية الاغتيال الجبانة التي استهدفت العميد في حرس الثورة الشهيد #رضي_موسوي الذي ارتقى شهيداً على طريق القدس\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/6x6g2H2Utg \n\n كما دان حمدان أيضاً العدوان الأميركي الذي استهدف مقرات الحشد الشعبي في العراق، لمنع المقاومة العراقية من القيام بواجبها تجاه غزة. وقبل أيام، أكّد حمدان، في مؤتمر صحافي، أنّ \"الاحتلال فشل في تحقيق أي من أهدافه في حربه على غزة\"، وأنّ \"حكومة الاحتلال عالقة في حرب بلا أفق، وجيشها يتكبّد خسائر فادحة، وضباطه يفرّون من الميدان\".  وجدّد حمدان التأكيد أنّ \"لا تفاوض بشأن أسرى الاحتلال\"، إلّا بعد وقف العدوان، مشيراً إلى أنّ الأسرى الإسرائيليين متروكون \"لأن نتنياهو أراد ذلك\". ودعا أهاليهم إلى أن \"عليكم أن تقرّروا مصير أبنائكم\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}