{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f71",
    "title": "من الأموال الأميركية.. \"رفائيل\" تقيم مصنعاً في الولايات المتحدة لتصنيع صواريخ للقبة الحديدية",
    "full_text": " شركة \"رفائيل\" الإسرائيلية لصناعة الأسلحة ستفتتح مصنعاً لصناعة صواريخ القبة الحديدة في الولايات المتحدة الأميركية. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، بأنّ شركة \"رفائيل\" الإسرائيلية لصناعة الأسلحة، ستفتتح مصنعاً بالشراكة مع \"رايثيون\" الأميركية المتخصصة في أنظمة الدفاع الصاروخي، بهدف تصنيع صواريخ اعتراضية للقبة الحديدية. وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ المصنع سيُبنى في ولاية أركنساس الأميركية (في المنطقة الجنوبية الشرقية من الولايات المتحدة)، وسيتمّ البناء بأموال المساعدات التي وافق عليها الكونغرس الأميركي في الآونة الأخيرة.  وسيبدأ المصنع بإنتاج صواريخ \"تامير\" الاعتراضية لمنظومة القبة الحديدية في منتصف سنة 2025، والتي يتمّ تسويقها أميركياً تحت اسم \"Sky Hunter\". ويأتي افتتاح المصنع الجديد على الرغم من الدعوات المتزايدة لإدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، من جانب مشرعين في الكونغرس، ومنظمات حقوق الإنسان، لوقف تقديم الأسلحة إلى \"إسرائيل\" التي تستخدم السلاح لارتكاب جرائم \"الإبادة الجماعية\". ووفقاً شركة لـ \"رفائيل\" الإسرائيلية فإنّ المصنع سيخدم أيضاً سلاح مشاة البحرية الأميركية وعملاء أجانب آخرين. \n24 اب\n \n24 اب\n يُشار إلى أنّ استخدام صواريخ القبة الحديدة ازداد بعد ملحمة \"طوفان الأقصى\" في 7 تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، الأمر الذي خلق حاجةً لتوسيع إنتاج صواريخ القبة الحديدية. ويتراوح سعر صاروخ \"تامير\" الاعتراضي الواحد بين 100 ألف إلى 150 ألف دولار في الأسبوع الماضي، أقيم حفل في الولايات المتحدة بحضور حاكمة أركنساس سارة هاكبي ساندرز، والسيناتور جون بوزمان، ونائب الرئيس الأول لـ\"رافائيل\" العميد احتياط بيني يونغمان، وممثلة \"رايثيون\" أنابيل فلوريس.  وخلال الحفل، صرّح يونغمان بأنّ الولايات المتحدة شريكٌ حقيقي لـ\"إسرائيل\" في إنتاج الأسلحة، مضيفاً أنّ \"بناء المصنع المسؤول عن إنتاج صواريخ للقبة الحديدية سيُعزز الشراكة، والابتكار التكنلوجي\". ووافق الكونغرس الأميركي خلال الآونة الأخيرة، على حزمة مساعدات بقيمة 14 مليار دولار لـ\"إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، أفادت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، بأنّ \"إسرائيل استأجرت نظام القبة الحديدية للدفاع الصاروخي، من البنتاغون لمدة 11 شهراً مبدئياً، مع إمكانية شرائهما والاحتفاظ بهما في نهاية عقد الإيجار\". يأتي ذلك في وقتٍ ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، أنّ القبة الحديدية الإسرائيلية، مهددة بالتعرض لإرهاق الهجمات الصاروخية، إذا امتدّت الحرب المتصاعدة في غزة إلى صراع إقليمي أوسع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رايثيون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ولاية أركنساس الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تامير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Sky Hunter",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تامير",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أركنساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاكبي ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون بوزمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني يونغمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رايثيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنابيل فلوريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يونغمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغرس الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}