{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2501",
    "title": "لبنان: المقاومة تنفذ هجوماً جوياً شرقي نهاريا.. وتدك \"كريات شمونة\" بالصواريخ",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تنفّذ سلسلة عمليات ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وانتشاره عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، دعماً لقطاع غزة ومقاومته، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على القرى والمدن الجنوبية.  نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، سلسلة عمليات ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وانتشاره عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية.  وفي أحدث عملياتها، شنّت المقاومة، هجوماً جوياً ليلياً بمسيرات انقضاضية على المرابض المستحدثة لكتيبة \"المدفعية 411\" ‏شرقي نهاريا، واستهدفت أماكن استقرار وتموضع ضباطها وجنودها، وأصابت أهدافها بدقة، وأوقعتهم ‏بين قتيل وجريح.‏  كما أعلنت المقاومة قصفها مستوطنة \"كريات شمونة\" بعشرات ‏صواريخ \"الكاتيوشا\" وراجمة \"فلق\".‏  وفي بيان، أكّدت المقاومة أنّ هذا الاستهداف يأتي رداً على ‏اعتداء الاحتلال الإسرائيلي، الذي طال مستشفى الشهيد صلاح غندور في بنت جبيل وأصاب مدنيين.  مشاهد للرشقات الصاروخية من لبنان باتجاه \"كريات شمونة\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/AUUUzeHoGU \n\n وفي السياق، نقل الإعلام الإسرائيلي، أنّ رشقةً صاروخيةً كثيفة أُطلقت على الشمال، وأنّ صفارات الإنذار \"تدوّي من دون توقّف\". وأشار إلى \"أضرارٍ لحقت مبنى في كريات شمونة، حيث اندلعت حرائق قرب المنازل\"، فيما صدرت تعليمات للمستوطنين بالبقاء في المناطق المحصّنة حتى إشعار آخر.  وأورد الإعلام الإسرائيلي أنّ 15 من طواقم الإطفاء تعمل على إخماد الحرائق في \"كريات شمونة\" وفي المنطقة الصناعية الشمالية، في \"كفار يوفال\" و\"بيت هليل\" و\"المالكية\" و\"ديشون تسفعون\" و\"ميرون\".  وقبل قصفها \"كريات شمونة\"، ردّت المقاومة على استهداف مستشفى الشهيد صلاح غندور أيضاً، بقصف مستعمرات \"ميرون\" و\"سفسوفة\" ‏و\"تسفعون\" بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\".‏  وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ الرشقة الصاروخية \"الجنونية\" التي أُطلقت من لبنان، في اتجاه ميرون \"تضمّنت أكثر من 50 صاروخاً\"، مشيراً إلى الطلب من المستوطنين \"البقاء في الأماكن المحصّنة حتى إشعار آخر\"، فيما أكّد \"انقطاع التيار الكهربائي\" في المنطقة.  مشاهد سقوط صواريخ في ميرون أطلقت من لبنان ما أدى إلى انقطاع التيار الكهربائي.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/x4atGuDn6T \n\n كما أكّد الإعلام الإسرائيلي أيضاً، اندلاع حريق في منطقة \"سفسوفة\" في الشمال، من جراء الصواريخ التي أطلقتها المقاومة. مشاهد الحريق في منطقة \"صفصوفة\" شمالي فلسطين المحتلة من جرّاء صواريخ المقاومة. #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/8lE8mj00gN \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وبالتزامن، أعلنت المقاومة استهداف مجاهديها موقع ‏السماقة في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية وإصابته إصابة مباشرة، بالإضافة إلى استهدافها ثكنة زبدين في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابة ‏مباشرة.  وسبق ذلك، تنفيذ المقاومة هجوماً جوياً بمسيّرات انقضاضية على قاعدة \"بيت هلل\" (مقر كتيبة السهل ‏التابعة للواء 769)  ومنصات القبة الحديدية، مستهدفةً أطقمها وضباطها وجنودها، في أماكن ‏وجودهم وتموضعهم، حيث أصابت أهدافها بدقة.‏  كما استهدف مجاهدو المقاومة ‏التجهيزات التجسسيّة المستحدثة في موقع \"مسكاف عام\"، وأصابوها إصابةً مباشرة، ما أدّى إلى تدميرها.  كذلك، استهدفت المقاومة أحد المباني شمالي شرقي مستعمرة المطلّة بعد رصد مجموعة من جنود الاحتلال الإسرائيلي تدخله، وذلك رداً على ‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة وآخرها في بلدة عيترون.  وفي السياق، أفاد مراسل الميادين في الجنوب بإطلاق صلية صواريخ من لبنان في اتجاه أحد مواقع الاحتلال في تلال كفرشوبا المحتلة، ويإطلاق رشقة صاروخية في اتجاه إصبع الجليل.  وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت المقاومة شنّ مجاهديها هجوماً نارياً مركّزاً على الموقع العسكري الإسرائيلي في المالكية المحتلة، وذلك باستخدام الصواريخ الموجّهة وقذائف المدفعية. وأكدت أنّ هجومها استهدف ‏حاميته وتجهيزاته وتموضعات جنوده، كما ألقت المسيّرات الهجومية بقذائفها على أهداف داخل ‏الموقع وأصابتها بدقة. كما أعلنت المقاومة استهداف مجاهديها مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة \"مرغليوت\" ‏بالأسلحة المناسبة، حيث حقّقوا فيه إصابات مؤكدة.‏  واستهدف سلاح ‏القناصة لدى المقاومة ‏التجهيزات التجسسية المستحدثة في موقع \"مسكاف عام\"، وأصابوها إصابة مباشرة، ما أدّى إلى ‏تدميرها. وبالتوازي، نشر الإعلام الحربي في المقاومة، مشاهد من عملية استهداف ثكنة \"زرعيت\" التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال عند الحدود اللبنانية الجنوبية. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف ثكنة زرعيت التابعة لجيش الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الجنوبية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/9CkGanmSo4 \n\n وتتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية، حيث استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي المنطقة بين كفركلا والعديسة، فيما استهدف طيران الاحتلال أطراف مدينة بنت جبيل جنوبي لبنان، بحسب مراسل الميادين.  لكن على الرغم من كل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية، فإنّ اليد العليا لا تزال للمقاومة، حيث يعود القرار إليها على جبهة شمالي فلسطين المحتلة، وذلك وفق ما أكّد الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد للميادين.  رغم كل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات الجنوبية لا تزال اليد العليا للمقاومة الإسلامية في لبنان والقرار بيد ويعود للمقاومة على جبهة شمال فلسطين المحتلة. الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد في #الميدانية #لبنان #الميادين_لبنان @GenAbouZeid pic.twitter.com/j71UN9ZKCK \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدن الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الشهيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح غندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الشهيد صلاح غندور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفسوفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}