{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0d",
    "title": "السودان: لا جدوى من اجتماعات جنيف.. و\"الدعم السريع\" تستخدمها للدعاية الكاذبة",
    "full_text": "الخارجية السودانية تقول إنه لا جدوى لاجتماعات جنيف الحالية، وإن قوات \"الدعم السريع\" تستخدمها من أجل الدعاية الكاذبة، كما تؤكد أن السلام لن يتحقّق بمنح المليشيا فرصة التنصّل من الاتفاقات والالتزامات المُستمدّة من القانون الدولي الإنساني. قالت وزارة الخارجية في السودان إنه، ومع بدء \"اجتماعات جنيف\"، بين مبعوث الولايات المتحدة وقوات \"الدعم السريع\"، فإنّ الأخيرة \"قصفت، مساء الأربعاء، مدرسة الخنساء الثانوية للبنات ومدرسة أساس بمدينة الأبيض، عاصمة شمال كردفان، ما أدى إلى مقتل 5 مواطنين وإصابة 30 طالبة\". ولفتت الوزارة إلى \"عدم جدوى اجتماع جنيف الحالي\"، مشيرةً إلى أنّ \"الميليشيا تستخدمه منصة للدعاية الكاذبة التي تفضح جرائمها على الأرض\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضافت الخارجية السودانية، في بيان، أن \"السلام لن يتحقّق بمنح المليشيا فرصة التنصّل من الاتفاقات والالتزامات السابقة المُستمدّة من القانون الدولي الإنساني، واعتبار من يزوّدها بالمدفعية بعيدة المدى والصواريخ والمسيّرات التي تستهدف بها المدنيين شريك سلام، أو بحث قضايا السودان في غياب حكومته، مما لا سند له من القانون الدولي وميثاق الأمم المتحدة\". وأشار البيان إلى أن \"جموع السودانيين الذين تظاهروا أمس في جنيف ضد اختطاف إرادة شعبهم واحتضان قاتليه باسم السلام، عبّــروا عن هذا الموقف\"، موضحاً أن \"المليشيا كثّفت في الوقت ذاته قصفها المتعمّد للمناطق السكنية بمحافظة كرري بأم درمان الكبرى، كما هاجمت الليلة السابقة مستشفى النو بمدينة الثورة في كرري بثلاثة صواريخ، مما أدى لإصابة 4 من المرضى إصابات بالغة\". وختم البيان بالقول إن \"هذه الجرائم الإرهابية من الميليشيا تأتي في اليوم نفسه الذي تزعم فيه أنها بدأت فيه محادثات سلام لتأكيد عدم جدوى اجتماع جنيف الحالي\". \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة الخنساء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال كردفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميثاق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى النو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}