{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bdb",
    "title": "الدولار يتكبّد الخسائر .. والعملات الآسيويّة تحافظ على مكاسبها",
    "full_text": "الدولار الأميركي يتراجع مقابل العملات الآسيوية. والدولار الأسترالي والنيوزلندي والين الياباني تحافظ على مكاسبها.  تكبّد الدولار الأميركي خسائر مقابل العملات الآسيوية، اليوم الخميس. فيما حافظ الدولار الأسترالي على مكاسبه، من أمس الأربعاء، إذ قفز 0.9%.  وكذلك فعل الدولار النيوزيلندي، والين الياباني، وعملات الأسواق الناشئة في آسيا.  \n10 اب\n \n29 تموز\n وجاء تراجع الدولار الأميركي، بعد أن ألقت بيانات اقتصادية عالمية، أتت عكس المتوقّع، بظلالها على التوقعات المتعلقة بأسعار الفائدة، ودفعت عوائد سندات الخزانة الأميركية للانخفاض، قبيل الاجتماع في \"جاكسون هول\" (بولاية وايومنج الأميركية)، لمحافظي البنوك المركزية الكبرى. كما جاءت بيانات مؤشر مديري المشتريات لنشاط التصنيع والخدمات في الولايات المتحدة، أمس الأربعاء، أقل من التوقعات.               كذلك، تراجع مؤشر الدولار من أعلى مستوياته في شهرين، مما ساعد الذهب على تحقيق ارتفاعٍ اقترب من المستوى الرئيسي 1900 دولار.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والنيوزلندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والين الياباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولار الأسترالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاكسون هول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولاية وايومنج الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}