{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21de",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف تجمعين لجنود الاحتلال.. وموقعي \"‏زبدين\" و\"رويسات العلم\"",
    "full_text": "بالتزامن مع كلام الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - واصلت استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي ونقاط انتشار جنوده، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، وتعلن تحقيق مجاهديها إصاباتٍ مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الجمعة، استهداف مواقع عسكرية وتجمعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. وعند الساعة الـ 4.30، استهدفت المقاومة انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"دوفيف\" بالأسلحة الصاروخية، وحقّقت فيه إصابات مباشرة. وقبلها، استهدفت المقاومة مجموعةً من ‏جنود الاحتلال، تتمركز في ‏موقع \"راميا\"، بالأسلحة الملائمة، وأكّدت إصابتها إصابة مباشرة، وإيقاع أفرادها بين ‏قتيل وجريح.‏ وفي استهدافات أخرى، نشرت المقاومة بيانين، أكّدت فيهما استهداف ‌‏مجاهديها موقعي \"‏زبدين\" و\"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وحققوا فيهما إصابات مباشرة. ‏ \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وبصاروخ \"بركان\"، تم استهداف موقع \"المالكية\"، وحققت المقاومة فيه إصابات مباشرة. وجاءت هذه الاستهدافات بالتزامن مع كلام الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، الذي قال إنّ \"هدف العدو الإسرائيلي من قتل المدنيين، الضغط على المقاومة لتتوقف، لأن كل الضغوط منذ الـ7 من أكتوبر كان هدفها وقف جبهة الجنوب\"، مؤكداً أنّ المقاومة لا تتحمل موضوع المس بالمدنيين \"ويجب أن يفهم العدو أنه ذهب في هذا الأمر بعيداً\". وشدّد السيد نصر الله على أنّ \"ثمن دماء المدنيين سيكون دماءً، وليس مواقع وآليات وأجهزة تجسس إسرائيلية\". \"نساؤنا وأطفالنا في #النبطية و #الصوانة وغيرهما سوف يدفع العدو ثمن سفكه لدمائهم دماءً\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله في ذكرى القادة الشهداء #الميادين #لبنان pic.twitter.com/6kNPSMc1Kn \n\n وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان المجاهد خالد محمد التامر شهيداً على طريق القدس. وأمس، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان وصول عدد العمليّات التي نفّذتها ضد الاحتلال الإسرائيلي، خلال 131 يوماً، منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر 2023 إلى الـ15 من شباط/فبراير 2024، إلى 1038 عمليّة، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد محمد التامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}