{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20e4",
    "title": "بعد سيطرة روسيا على أفدييفكا.. كييف تقر: قواتنا في وضع صعب جداً",
    "full_text": "بعدما سيطرت القوات الروسية على مدينة أفدييفكا الأسبوع الماضي، كييف تقرّ بأنّ الجيش الأوكراني بات في وضع \"صعب جداً\" في ظل الهجمات الذي يشنّها الجيش الروسي على مناطق شرقي وجنوبي أوكرانيا، وفق تأكيد الرئيس الأوكراني. أقرّت كييف، أمس الاثنين، بأنّ الجيش الأوكراني بات حالياً في وضع \"صعب جداً\" في مواجهة القوّات الروسيّة التي أشارت إلى أنها تشنّ هجمات في شرق أوكرانيا وجنوبها بعد سيطرتها على مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية نهاية الأسبوع الماضي. وهنّأ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين الجيش الروسي بالانتصار في السيطرة على مدينة أفدييفكا، والتي شكّلت طوال أشهر مركزاً للمعارك. وقال الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، في رسالته اليوميّة إنّ \"الوضع صعب جداً في عدة نقاط على خطّ الجبهة، إذ ركّزت القوّات الروسيّة أكبر عدد ممكن من الاحتياطات\"، مضيفاً: \"إنّهم يستغلّون تأخّر المساعدات الغربيّة إلى أوكرانيا\". وتابع أنّ \"أوكرانيا تفتقر إلى المدفعيّة، وتحتاج إلى دفاع جوّي بقدر ما تحتاج إلى أسلحة بعيدة المدى\"، مندداً بإغلاق الحدود البولندية من جانب سائقي شاحنات ومزارعين، فيما وصفه بأنه يُظهر \"تآكل التضامن\" مع بلاده.  وحذر مسؤولون من أن هذا التحرك يهدد أمن أوكرانيا التي تستمر في مواجهة مفتوحة مع روسيا بدعم غربي اقتصادي وسياسي وعسكري. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n ميدانياً، أوضح الجيش الأوكراني أنّ الجنود الروس انتقلوا إلى الهجوم في الشرق والجنوب بعد سيطرتهم على أفدييفكا التي \"شكّلت أوّل مكسب كبير لهم منذ سيطرتهم على باخموت في أيّار/مايو 2023\". وبدأت الهجمات الروسيّة على هذا الجزء من الجبهة الجنوبيّة في نهاية الأسبوع الماضي عندما سيطر الجيش الروسي على مدينة أفدييفكا، على بُعد نحو 150 كيلومتراً شمالي شرقي قرية روبوتيني بعد 4 أشهر على الهجمات المتكرّرة. وفي منطقة أفدييفكا، أكّد المتحدّث باسم الجيش الأوكراني أنّ \"الروس يُعيدون تجميع صفوفهم، وقد حقّقوا أهدافهم التكتيكيّة\" و\"يُحتمل أن ينقلوا وحدات من أفدييفكا إلى قطاعات أخرى\". أما في سيليدوفي، على بُعد 30 كيلومتراً شرق أفدييفكا، فتثير هذه الهزيمة الأوكرانيّة أسئلة تُقلق السكّان: هل ينبغي لهم الفرار الآن أو يواصلون تعليق الآمال على القوّات الأوكرانيّة التي تواجه صعوبات؟ وقبل يومين، اعتبر الضابط السابق في وكالة المخابرات المركزية الأميركية، لاري جونسون، أنّ الوضع في أوكرانيا يقترب من المرحلة النهائية، وأنّ القوات الأوكرانية \"لن تتمكن من تجنب الهزيمة\". وأكّد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، في حوار  مع الصحافي الروسي بافيل زاروبين قبل يومين، أنّ كل ما يحدث في أوكرانيا هو مسألة \"حياة أو موت\"، و\"أمر مصيري بالنسبة إلى روسيا\"، في حين يتعلّق الأمر بموقف تكتيكي بالنسبة إلى الغرب. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجنوبي أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوّات الروسيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوّات الروسيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبوتيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيليدوفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاري جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بافيل زاروبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}