{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2224",
    "title": "عبد الهادي للميادين: قرار إنهاء الحرب في يد واشنطن.. ولن نبرم أي صفقة من دون ضمانات",
    "full_text": "ممثل حركة حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، يقول إنّ المفاوضات غير المباشرة بين المقاومة الفلسطينية والاحتلال الإسرائيلي أظهرت، بوضوح، أنّ الاحتلال لا يريد إنجاز أيّ صفقة. أكّد ممثل حركة حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، مساء اليوم السبت، أنّ المفاوضات غير المباشرة بين المقاومة الفلسطينية والاحتلال الإسرائيلي أظهرت، بصورة واضحة، أنّ الاحتلال \"لا يريد إنجاز أيّ صفقة\". \"المفاوضات وصلت إلى مرحلة أصبح فيها العدو واضحاً بأنه لا يريد أي صفقة. وقرار إنهاء الحرب في يد #واشنطن وهي ترعى حرب الإبادة والتجويع ضد شعبنا\"ممثل #حركة_حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، في #المسائية #حماس #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/qm8D8YARKP \n\n وفي حديثه إلى الميادين، قال عبد الهادي إنّ المقاومة تريد الوصول إلى اتفاق يؤدي إلى وقف الحرب وانسحاب الاحتلال من القطاع وإعادة إعماره، مشيراً إلى أنّ الأولوية القصوى للشعب الفلسطيني هي مواجهة العدوان والصمود والانتصار في هذه الحرب. \"المقاومة تريد وقفاً حقيقياً للحرب، وفي حال عدم وجود أي ضمانات حقيقية فالمقاومة لن تبرم أي صفقة\"ممثل #حركة_حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، في #المسائية #حماس #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/MjyWwujzec \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبشأن مفاوضات تبادل الأسرى، أشار إلى أنّ المقاومة أظهرت مرونةً ملموسة، لكنّها لم تحصل على ضمانات من الاحتلال بشأن وقف الحرب، لافتاً إلى أنّ المقاومة لن تبرم أيّ صفقة في حال غياب هذه الضمانات. \"الأولوية القصوى لشعبنا هي مواجهة العدوان والصمود للانتصار في هذه الحرب\"ممثل #حركة_حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، في #المسائية #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3RhU5Xan9u \n\n وأكّد عبد الهادي أنّ قرار إنهاء الحرب في يد واشنطن، التي ترعى حربي الإبادة والتجويع ضد الشعب الفلسطيني، مشيراً إلى أنّ المخطّط الأميركي يحمل الأهداف الإسرائيلية نفسها، والمتمثلة بالقضاء على المقاومة وإيجاد بديلٍ منها في قطاع غزة. \"ما يطرحه العدو الصهيوني أو الإدارة الأميركية ليس حرصاً على إتمام الصفقة بل هو مناورة\"ممثل #حركة_حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، في #المسائية #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5kF7QC0qKD \n\n وأضاف ممثل حركة حماس في لبنان للميادين أنّ ما يطرحه الاحتلال أو الإدارة الأميركية ليس حرصاً على إتمام الصفقة، بل هو مناورة، مؤكّداً أنّه لا يوجد أيّ جدية لدى الاحتلال أو الولايات المتحدة في الوصول إلى صفقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}