{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2680",
    "title": "إيران: فتح صناديق الاقتراع في الانتخابات الرئاسية.. والسيد خامنئي يدعو لمشاركة شعبية واسعة",
    "full_text": " بالتزامن مع فتح صناديق الاقتراع، قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، يدلي بصوته في الانتخابات الرئاسية، مشدداً على المشاركة الكبيرة. أدلى قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، بصوته في حسينية الإمام الخميني في طهران، وذلك بالتزامن مع فتح صناديق الاقتراع لانتخاب رئيس إيراني جديد. وأكد السيد خامنئي، عقب التصويت، أنّ المشاركة الكبيرة مطلوبة لإثبات صحة وسلامة الجمهورية الإسلامية في إيران، مشدداً على أنّ عزة البلاد وماء وجهها يتوقفان على حضور الشعب. \"المشاركة الكبيرة في الانتخابات الرئاسية مطلوبة لإثبات صحة وسلامة الجمهورية الإسلامية في #إيران\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي #الميادين #إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/3Rrkd7r8pz \n\n \"عزّة #إيران وماء وجهها يتوقف على حضور الشعب وآمل من الإيرانيين المشاركة في هذا الاستحقاق الكبير\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي #الميادين #إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/JdctFZdLoQ \n\n وقال السيد خامنئي إنّ \"يوم الانتخابات هو النشاط والحماس في إيران، ولا سيما أنها انتخابات رئاسة الجمهورية\". قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي يدلي بصوته في حسينية الإمام الخميني في #طهران.#الميادين #إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/fdv7MipR8A \n\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وصباح اليوم الجمعة، بدأ الاقتراع ضمن الانتخابات الرئاسية للدورة الـ14 في إيران، إذ يتنافس 4 مرشحين، هم: سعيد جليلي، ومحمد باقر قاليباف، ومسعود بزشكيان، ومصطفى بور محمدي. يُشار إلى أنّ المرشحين علي رضا زاكاني وأمير حسين قاضي زاده هاشمي أعلنا، أمس، انسحابهما من السباق الانتخابي. وأعلن أمين لجنة الانتخابات في البلاد والمتحدث باسمها، محسن إسلامي، أن عدد مراكز الاقتراع يبلغ 58 ألفاً و640 مركزاً داخل البلاد، ويبلغ عدد مراكز الاقتراع في الخارج 340 مركزاً في أكثر من 95 دولة. قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي يدعو الإيرانيين للمشاركة في الاستحقاق الانتخابي الكبير اليوم لاختيار رئيس للبلاد.أي تأثير تحمل هذه الدعوة في الشارع الإيراني.مراسل #الميادين في #طهران أحمد البحراني #إيران_الجمهورية_تستمر @Al_bahrani1983 pic.twitter.com/rDNrhKV0Ap \n\n وكان السيد خامنئي قد شدّد على ضرورة المشاركة القصوى فيها، وانتخاب الشخص الأنسب ليتبوّأ منصب الرئاسة، قائلاً في 25 حزيران/يونيو الجاري إنّ \"على من يريد أن يرى الجمهورية الإسلامية قويةً أن يشارك في هذه الانتخابات\". أما لدى تناوله المواصفات التي ينبغي أن تتوفّر في الرئيس الجديد، فقد أشار السيد خامنئي إلى \"وجوب انتخاب من يتبع أسس الثورة الإسلامية ونهجهها\". اقرأ أيضاً: الانتخابات الرئاسية الإيرانية.. 59 ألف مركز اقتراع في 95 دولة حول العالم \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسينية الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رئاسة الجمهورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسينية الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومصطفى بور محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد البحراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الرئاسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}