{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d64",
    "title": "حزب الله يدين مجزرة \"التابعين\": الحديث ‏عن وقف إطلاق نار ومواعيد مفاوضات كذب وخداع",
    "full_text": "حزب الله يدين مجزرة الاحتلال في مدرسة \"التابعين\" وسط مدينة غزة، مؤكداً أنها تثبت أنّ الحديث ‏عن وقف إطلاق النار وتحديد مواعيد ‏جديدة للمفاوضات ليس إلا كذباً وخداعاً لن ‏ينطليا على الشعب الفلسطيني وفصائله المقاومة ‏وجبهات الإسناد. دانت المقاومة الإسلامية - حزب الله - بشدّة المجزرة المهولة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في مدرسة \"التابعين\" في حي الدرج، وسط مدينة غزة، والتي راح ضحيتها أكثر من 100 شهيد، معظمهم من الأطفال، فجر السبت. وأكد حزب الله، في بيان، أنّ ما أقدمت عليه حكومة الاحتلال يؤكد أنها ماضية في حرب الإبادة التي تشنها ضد ‏الشعب الفلسطيني، ‌‏وأن خيارها الحقيقي هو القتل وارتكاب المجازر. وشدّد على أنّ ارتكاب الاحتلال هذه المجزرة يكشف أنّ الحديث ‏عن وقف إطلاق النار وتحديد مواعيد ‏جديدة للمفاوضات ليس إلا كذباً وخداعاً، لن ‏ينطليا على الشعب الفلسطيني وفصائله المقاومة ‏وجبهات الإسناد. وأعلن حزب الله، في هذا الشأن، أنّ المقاومة في غزة وجبهات إسنادها \"تزداد اقتناعاً ‏بعزمها على المقاومة والعمل بكل قوة لوقف المذبحة، ومنع العدو ‏من تحقيق أهدافه ‏المعلنة والمضمرة\". ودعا حزب الله كل الأحرار في العالم ‏إلى إدانة المجزرة، وتفعيل ‌‏التحركات والاحتجاجات ضد حكومة الاحتلال القاتلة وإطلاق ‏أوسع حملة تضامن متجددة مع ‏أطفال فلسطين ونسائهم ورجالهم، الذين يتعرضون ‏لأبشع مذبحة منذ أكثر من 10 أشهر.‏ \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقدّم حزب الله، في ختام البيان، إلى الشعب الفلسطيني الصابر والمظلوم والشجاع أسمى آيات العزاء ‏والمواساة، متمنياً العافية للجرحى. \"الاحتلال الإسرائيلي يستهدف، منذ أكثر من أسبوع، مراكز النزوح في غربي مدينة غزة.. 6 مدارس خلال أسبوع واحد، آخرها مدرسة التابعين\".مراسل #الميادين، محمود العوضية#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#غزة pic.twitter.com/sdCz0UAzBQ \n\n وكانت جهات أممية ودولية وعربية دانت المجزرة المروعة التي ارتكبها الاحتلال في مدرسة \"التابعين\". وبشأن المجزرة، أكّد المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة أنّ \"جيش\" الاحتلال ارتكب \"مذبحةً داخل مدرسة التابعين\"، لافتاً إلى أنّ أكثر من 100 شهيد ارتقوا نتيجة القصف، بالإضافة إلى عشرات الإصابات، مشيراً إلى أنها تأتي في \"إطار جريمة الإبادة الجماعية والتطهير العرقي ضد شعبنا الفلسطيني، بصورة واضحة\". وشدّد على أنّ \"جيش\" الاحتلال قصف النازحين على نحو مباشِر خلال تأديتهم صلاة الفجر، الأمر الذي رفع أعداد الشهداء بصورة متسارعة. وأضاف أنّه بسبب \"هول المذبحة وعدد الشهداء الكبير، لم تتمكن الطواقم الطبية والدفاع المدني وفرق الإغاثة والطوارئ من انتشال جثامين جميع الشهداء حتى الآن\". ولم تصدر حتى الآن حصيلة رسمية لعدد ضحايا هذه المجزرة المروعة، بحيث لا تزال الطواقم الطبية وطواقم الإسعاف تواصل عملها في انتشال الجثامين، ومحاولة التعرّف إلى هويّاتهم وهويّات الأشلاء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الدرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "‏الشعب الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}