{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1838",
    "title": "الفراولة الأوكرانية تؤثر على مزارعي أوروبا.. ومطالبات بحظر استيرادها",
    "full_text": "في إطار حملة عدد من الدول الأوروبية لمنع استقبال واردات غذائية إضافية من أوكرانيا، وزراء الزراعة في الاتحاد الأوروبي يجتمعون اليوم ويناقشون مسألة استيراد الفراولة الأوكرانية، التي أثّرت على إنتاجية المزارعين المحليين. يجتمع وزراء الزراعة في الإتحاد الأوروبي، اليوم الثلاثاء، لمناقشة تقنيات تعديل الجينات في المنتجات الزراعية، وخفض استخدام المبيدات، والقواعد الجديدة لتسويق البذور، واستيراد الفراولة الأوكرانية. تقوم بولندا، إلى جانب المجر وسلوفاكيا وبلغاريا ورومانيا، بحملة لمنع استقبال واردات غذائية إضافية من أوكرانيا. \n26 اب\n \n24 اب\n وتقول هذه الدول التي تعتبر الخطوط الأمامية الخمس، إنّ ارتفاع كميات الواردات أدّى إلى انخفاض الأسعار بالنسبة للمنتجات المحلية، وبالتالي أثّرت على إنتاجية المزارعين المحليين، مشيرة إلى أنّإجراء بروكسل لمعالجة ذلك لا يكفي. وفي نيسان/أبريل الماضي، وافقت الدول الخمس على رفع حظر الاستيراد من جانب واحد مقابل ضمانات بأن شحنات الحبوب الأوكرانية لن تمر إلا عبر الدول الخمس في طريقها إلى وجهات أخرى. وتنتهي هذه الإجراءات في 15 أيلول/سبتمبر، ويريد الخمسة إطالة أمدها وتوسيعها لتشمل محاصيل أخرى. ويأتي طلب بولندا لتمديد القيود المفروضة على الاستيراد بعد انسحاب روسيا هذا الشهر من اتفاقية حبوب البحر الأسود، والذي زاد من المخاوف في بولندا ودول الاتحاد الأوروبي الحدودية الأخرى بشأن سعي أوكرانيا المجاورة لإرسال المزيد من الصادرات الزراعية. وكانت بولندا والمجر وسلوفاكيا وبلغاريا قد حظرت استيراد الحبوب وغير ذلك من المواد الغذائية من أوكرانيا في نيسان / أبريل الماضي، بعدما أشعل تراجع الأسعار احتجاجات في أوساط المزارعين المحليين. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}