{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0791",
    "title": "عائلات الأسرى الإسرائيليين في غزة لـ نتنياهو: نطالب بصفقة تبادل \"الكل في مقابل الكل\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تنقل عن ممثلي عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية تأييدهم \"صفقة تبادل الكل في مقابل الكل\". أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بأن ممثلي عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في غزة، طالبوا بعد لقائهم رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بـ\"صفقة تبادل الكل في مقابل الكل\". ونقلت وسائل الإعلام الإسرائيلية، عن ميراف لشم غونن، المتحدث باسم عائلات الأسرى قوله: \"طالبنا نتنياهو بألّا ينفذ أي عملية تعرّض مصير الأسرى للخطر\". ووصف غونن اللقاء، الذي دام ساعتين مع رئيس حكومة الاحتلال، بحسب الإعلام الإسرائيلي، بأنه \"كان لقاءً حاداً جداً، وقيل فيه كلام حاد وواضح من جانب ممثلي العائلات، مفاده أن تأخذ العمليات في الحسبان مصير الأسرى، والمسؤولية عن عملية كهذه هي على عاتق حكومة إسرائيل\". وسائل إعلام إسرائيلية: \"عائلات الأسرى مرّت بليلة رهيبة من اللايقين والخوف والإحباط مع استمرار تجاهل الحكومة لقاءهم\"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3Dy828ZQDI \n\n وفي وقت سابق اليوم، طالبت هيئة العائلات لإعادة الأسرى الإسرائيليين رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت، وأعضاء \"كابينت\" الحرب، بـ\"عقد لقاء معها فوراً\"، على خلفية التوغل البري في غزة، وفق ما أفادت به وسائل إعلام إسرائيلية. ونقل موقع \"والاه\" الإسرائيلي، عن عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية، قولها إنّها عاشت حالة \"لا يقين مطلق، بشأن مصير الأسرى المعرّضين للغارات الثقيلة\"، على خلفية محاولة التوغل البري التي قام بها \"جيش\" الاحتلال، ليل أمس، في قطاع غزة. وأعربت العائلات، في بيان، عن \"غضبها الهائل من أنّ أحداً في كابينت الحرب لم يكلّف نفسه عناء لقائها\"، كي يشرح إذا كان التوغل البري \"سيعرّض سلامة الأسرى للخطر\". يأتي ذلك بينما تواجه حكومة الاحتلال و\"جيشه\" انتقادات حادة من جانب المستوطنين، الذين تتفاوت آراؤهم بشأن الهجوم البري على قطاع غزة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وفي هذا الإطار، أظهر استطلاع نشرته صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ 49% من المستوطنين يرى أنّه يجب الانتظار قبل الهجوم، بينما رأى 29% أنّه يجب الدخول \"بصورة عاجلة\". أما نسبة 22% من المستوطنين فلم يكن لديها رأي في الأمر. وأمس الجمعة، هاجم مستوطنون إسرائيليون مستوطنين آخرين من عائلات الأسرى، بحيث تضاربوا خلال أحد اعتصاماتهم في \"تل أبيب\"، بسبب الانقسام بشأن أولوية ملف الأسرى في الوقت الحالي. وفي حين طالبت عائلات الأسرى بوقف إطلاق النار من إجل إتاحة المجال لتبادل أسرى مع المقاومة، أصرّ الطرف الآخر على استمرار العدوان ضد قطاع غزة. وتنظم عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية وقفات احتجاجية، بهدف المطالبة بالتفاوض من أجل الإفراج عن أبنائهم وتبادل الأسرى، حتى لو أدى ذلك إلى \"إفراغ سجون الاحتلال من جميع الأسرى الفلسطينيين\".  ويطالب المستوطنون المحتجون نتنياهو بالاعتراف بالفشل والتنحّي عن منصبه. وفي وقت سابق، حذّروا رئيس كيان الاحتلال، إسحاق هرتسوغ، من أنّهم \"سيزلزلون إسرائيل\"، إذا لم يعد أبناؤهم، قائلين إنّهم \"لن يقبلوا تركهم في غزة\". يأتي ذلك في وقت أكّد الناطق العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، أنّ الاحتلال ماطل في المفاوضات الأخيرة بشأن أسراه، قائلاً إن العدد الكبير من أسرى العدو لدينا ثمنه تبييض السجون من الأسرى كافة. يُذكَر أنّ أبا عبيدة قدّر أنّ عدد الأسرى لدى المقاومة يتراوح بين 200 و250 أسيراً، أو يزيد، كاشفاً أنّ كتائب القسام وحدها تمتلك 200 أسير إسرائيلي. بدوره، أعلن الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخالة، أنّ لدى الحركة 30 أسيراً إسرائيلياً، بينما أكد نائبه، محمد الهندي، أنّ الأسرى معظمهم جنود، مشيراً إلى أنّ الاحتلال \"يقصف أماكن يوجد فيها أسرى\". وقبل يومين، أعلن الناطق العسكري باسم القسام مقتل نحو 50 أسيراً إسرائيلياً في قطاع غزة، نتيجة القصف الإسرائيلي، الذي تفاقم بصورة كبيرة خلال الأيام الأخيرة. وأكد سابقاً، أن المقاومة الفلسطينية لن تقبل أي مفاوضات بشأن الأسرى قبل وقف العدوان الإسرائيلي على غزة.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميراف لشم غونن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غونن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيزلزلون إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبا عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}