{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25f5",
    "title": "سلامي: رئيسي تحمل المسؤولية السياسية لعملية \"الوعد الصادق\"",
    "full_text": "قائد حرس الثورة الإيراني اللواء حسين سلامي يؤكد أنه باستشهاد الرئيس إبراهيم رئيسي ورفاقه لن يتغير شيئ من العزة  والرفعة لإيران، وأن محاولات الأعداء لتهديد إيران اقتصادياً وإعلامياً واستخبارياً انتهت جميعها بالفشل. أكد قائد حرس الثورة الإيراني، اللواء حسين سلامي، أنّ إيران في مستوى من القوة السياسية والدبلوماسية على مستوى العالم، وأنّه باستشهاد الرئيس إبراهيم رئيسي ورفاقه لن يتغير شيئ من العزة  والرفعة لإيران. وفي كلمةٍ له أثناء تشييع جثمان اللواء مهدي موسوي، قائد وحدة حماية الرئيس الإيراني، في الري، جنوبي طهران، قال سلامي إنّ الرئيس الشهيد رئيسي تحمل المسؤولية السياسية في عملية \"الوعد الصادق\". ورأى سلامي أنّ أعداء إيران أعدّوا جميع إمكاناتهم اقتصادياً وإعلامياً واستخبارياً لتهديد إيران، لافتاً إلى أنّ جميع محاولاتهم انتهت بالفشل أمامها. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وكان الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان، قد استشهدا مع 6 آخرين من بينهم قائد وحدة الحماية مهدي موسوي، في حادثة تحطم المروحية التي كانت تقلّهم في أجواء أذربيجان الشرقية. وعقب الحادثة، أعلن قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي الخامنئي، تولي نائب الرئيس، محمد مخبر، مهام الرئيس مؤقتاً وفقاً للمادة 131 من الدستور، داعياً إياه، ورئيسيّ السلطة القضائية والتشريعية، للتحضير لإقامة انتخابات رئاسية خلال 50 يوماً. كما أعلن المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، تعيين مساعد وزير الخارجية، علي باقري كني، قائماً بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية. \"الحشود الضخمة التي تشارك في تشييع #الرئيس_الإيراني، خلال ثلاثة أيام، هي رسالة واضحة إلى الخارج الذي كان يراهن على عكس ذلك\"المحلل السياسي مصيب نعيمي لـ #الميادين #إيران#إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/fGvHhsHwE7 \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الخامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}