{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a0d",
    "title": "مباركةً عملية حزب الله.. أنصار الله: الرد اليمني آتٍ حتماً",
    "full_text": "حركة أنصار الله في اليمن تبارك وتدعم الرد الأولي لحزب الله على اغتيال القائد فؤاد شكر عبر شن هجوم على كيان الاحتلال الإسرائيلي، وتؤكّد أنّ الرد اليمني على العدوان الإسرائيلي الذي استهدف الحديدة آتٍ كذلك.  بارك المكتب السياسي لحركة أنصار الله في اليمن لحزب الله وأمينه العام السيد حسن نصر الله، الهجوم الكبير والشجاع الذي نفذته المقاومة،  صباح اليوم الأحد، ضد الاحتلال الإسرائيلي، في إطار الرد على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر. وقالت أنصار الله إنّ \"هذا الرد القوي والفاعل في عمق كيان الاحتلال، والذي لا يزال مفتوحاً، يؤكّد أنّ المقاومة مقتدرة وقوية، وصادقة في وعدها ووعيدها\". \n25 اب\n \n25 اب\n وأضافت الحركة أنّها تشدّ على أيادي أبطال المقاومة الإسلامية وسواعدهم، وتبارك وتدعم كل خيارات وعمليات الرد على الاحتلال. وفي الختام، شدّدت أنصار الله، من جديد، على أنّ \"الرد اليمني آتٍ حتماً\"، مشيرةً إلى أنّ \"الأيام والليالي والميدان هي ما سيثبت ذلك\". ونفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان رداً أولياً عى اغتيال القائد شكر، مؤكّدةً استهداف هدف عسكري نوعي، وإتمام المرحلة الأولى بنجاح كامل. في غضون ذلك، يترقّب كيان الاحتلال الإسرائيلي والمنطقة رداً يمنياً على عدوان الاحتلال الإسرائيلي على منشآت تخزين النفط في ميناء الحديدة، غربي اليمن، في 20 تموز/يوليو الماضي، حيث أكّد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، في إثره، أنّ القوات المسلحة اليمنية سترد عليه، \"وستقوم باستهداف الأهداف الحيوية في الكيان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}