{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c8e",
    "title": "حمدان للميادين: ثلاث خيارات أمام الاحتلال.. ولا مفاوضات قبل وقف العدوان",
    "full_text": " القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يؤكد للميادين أنّ موقف حماس واضح، وهو لا تفاوض قبل وقف إطلاق النار في غزة. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، اليوم الاحد، أنّ الشعب الفلسطيني يعبّر عن أصالته بالانحياز إلى المقاومة. وفي حديثٍ للميادين، أشار حمدان إلى وجود غضب في الشارع الإسرائيلي بسبب عدم تحرير الأسرى ومقتل 3 برصاص جنوده، مؤكداً أنّ \"موقفنا ثابت وهو أنه لا حديث عن مفاوضات قبل وقف العدوان\". \"هناك غضب في الشارع الإسرائيلي بسبب عدم تحرير الأسرى ومقتل 3 برصاص جنود الاحتلال، ونحن موقفنا ثابت أن لا حديث عن مفاوضات قبل وقف العدوان\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/prLAsKfXE5 \n\n كما شدّد على أنّ \"المقاومة قادرة على الصمود لشهور\"، لافتاً إلى أنّ \"لدى الاحتلال الخيارات التالية وهي، خيار شاليط أو خيار الجنود الذين قتلوا برصاص رفاقهم، أو خيار رون أراد\". وجلعاد شاليط هو جندي إسرائيلي نجحت كتائب القسّام بأسره عام 2006، وفشلت \"إسرائيل\" في تحديد مكانه على مدى سنوات، رغم شنها أكثر من عدوان على قطاع غزة، إلى أن نجحت حركة حماس بمبادلته بأكثر من ألف أسير عام 2011.  أما رون آراد، فهو الطيار الذي فقدت أثاره في لبنان بعد إسقاط طائرته عام 1986. ولم تتمكن \"إسرائيل\" من الوصول إلى أي معلومات هامة حول ما آل إليه مصيره.  المقاومة قادرة على الصمود لشهور. ما هي شروط المقاومة الفلسطينية للقبول بتبادل للأسرى والوصول إلى اتفاق لوقف العدوان؟القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/NitDDDElws \n\n وأضاف حمدان أنّ \"موقف حماس واضح، وهو لا تفاوض قبل وقف إطلاق النار\"، مشيراً إلى أنّ \"كل الملفات قابلة للبحث\". \"موقف #حماس واضح وهو لا تفاوض قبل وقف إطلاق النار وكل الملفات من إعادة الإعمار وإنهاء الحصار قابلة للبحث، وأي حديث عن انقسامات داخل الحركة هو جزء من الحرب النفسية التي يقوم بها العدو\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة pic.twitter.com/LURoVT8kLB \n\n وأكد أنّ \"الإسرائيلي فشل في تحقيق كل أهدافه طوال المعركة\"، موضحاً أنّ \"لا أحد يعرف كيف يدير السنوار المعركة، وهناك راحة لدى القيادة في إدارتها\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n \"لا أحد يعرف كيف يدير رئيس حركة \"حماس\" في غزّة، يحيى السنوار المعركة وهناك راحة لدى القيادة في إدارتها\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة #يحيى_السنوار pic.twitter.com/fRv8UPh2ZQ \n\n كذلك، لفت حمدان إلى وجود \"انسجام كامل في العمل بين قيادة حماس وقيادة كتائب القسام\". واعتبر حمدان أنّ تصريحات مستشار الأمن القومي الأميركي، جيك سوليفان، \"تكشف أنّ الخلاف بين إسرائيل وواشنطن هو في الشكل وليس في المضمون\"، مؤكداً أنّ \"الاثنين مع استمرار الحرب\". \"نحن نخوض معركة واضحة ينبغي أن تكون مآلاتها إنهاء العدوان بشكليه؛ العسكري المباشر والحصار على قطاع غزة\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/nwJM2MBdAD \n\n وأشار إلى أنّ نتنياهو يعلن أنه يريد اغتيال قادة حماس في الخارج، \"لكن عليه أن يعلم أنّ لا جريمة من دون عقاب\"، مؤكداً أنّ \"نمط فاعلية المقاومة في لبنان والعراق في دعم غزة يتم بحكمة وذكاء وفي نسق تصاعدي\". كما شدّد على أنّ \"محور المقاومة يؤكد أنه يتحرك بانسجام\"، مضيفاً أنّ \"هذا مهم لهذه المعركة وللمعارك المقبلة\". ولفت حمدان إلى أنّ \"الأميركي ليس بوارد توسيع المعركة كما يطمح نتنياهو\". واعتبر أنّ \"التحول في الموقف الدولي لا يمكن البناء عليه نحو دعم الشعب الفلسطيني، ولكن يمكن البناء عليه لوقف العدوان\". وفي ختام حديثه للميادين، ردّ حمدان على كلام أمين سر اللجنة التنفيذية لحركة فتح، حسين الشيخ، الذي قال إنّ \"حماس ستتم محاسبتها بعد وقف النار في قطاع غزة\". وقال حمدان إنّ \"أكبر خطيئة ارتكبناها كانت في التوقيع مع الاحتلال، بدلاً من التكاتف فيما بيننا لمقاومته\"، مشيراً إلى أنّ \"كل حديث عن سلطة متجددة تعني سلطة تشبه سلطة لحد سابقاً في جنوب لبنان، وهل يفهم حسين الشيخ هذا الكلام؟\". وتساءل قائلاً: \"إسرائيل تريد إزالة المقاومة وحسين الشيخ يريد محاسبتها، فأين يجد نفسه.. في أي مربع؟\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشارع الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشارع الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "LAsKfXE5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رون أراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاليط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رون آراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "LURoVT8kLB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيادة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين الشيخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}