{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c5e",
    "title": "هجوم سيبراني يُخرج بعض محطات الوقود في إيران عن الخدمة",
    "full_text": " وزارة النفط الإيرانية توضح أنّ خللاً تقنياً بسبب هجوم سيبراني أدى لخروج بعض محطات الوقود عن الخدمة، وأن لا وجود لبرامج حول رفع أسعار البنزين. قال وزير النفط الإيراني جواد أوجي إن الخلل التقني الذي تعرّضت له محطات الوقود في البلاد، اليوم الاثنين، \"سببه هجوم سيبراني\"، مؤكداً عودة أغلب المحطات إلى عملها بشكل يدوي. وتابع أوجي أنّ \"الكيان الصهيوني والولايات المتحدة تلقوا ضربة على جبهة أخرى ويحاولون خلق مشكلة لمواطنيننا\"، مؤكداً أنّه سيتم رفع الخلل التقني في محطات الوقود خلال ساعات. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وكان التلفزيون الإيراني أفاد بخروج بعض محطات الوقود في البلاد عن الخدمة، وأكدت وزارة النفط الإيرانية، في توضيح إعلامي، أنّ الخلل التقني الحالي في محطات الوقود لا علاقة له برفع أسعار البنزين. وطلبت الوزارة من المواطنين عدم مراجعة محطات البنزين في حال عدم الضرورة القصوى، وذلك حتى يتم رفع الخلل بشكل كامل، موضحةً أنّ المسؤولين يعملون على رفع الخلل التقني في المحطات. مساعد وزير النفط الإيراني، جليل سالاري، قال في تصريح للتلفزيون الإيراني، إن محطات الوقود تقوم بتوزيعه بشكل يدوي، بسبب الخلل التقني، وأن طواقم الوزارة يعملون على إصلاحه، مشدداً على عدم وجود برنامج لرفع أسعار الوقود، راجياً من المواطنين عدم الالتفات إلى الإشاعات. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة النفط الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيبراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة النفط الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جليل سالاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}