{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c124e",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nموسكو تعلن إحباط هجوم إرهابي أوكراني على منشآتها النووية وكييف تضع الهجمات على أهداف روسية في إطار الهجوم المضاد.\nإيران تكشف عن صاروخ خيبر أحدث أسلحتها الباليستية من الجيل الرابع وأكثرها قوة ودقة.\nفي اليوم الثالث للهدنة طرفا النزاع في السودان يتبادلان الاتهامات بانتهاك وقف إطلاق النار.\nلبنان يحتفل بالذكرى الثالثة والعشرين لعيد المقاومة والتحرير.\nفي سابقة اقتصادية وكالة فيتش تضع تصنيف الولايات المتحدة تحت المراقبة السلبية.\n\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}