{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2624",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nمجازر إسرائيلية جديدة في غزة ورفح عشرات الشهداء والجرحى عالقون في الشجاعية والمقاومة تتصدى وسط إقرار الاحتلال بوقوع إصابات في صفوفه غداة مقتل أربعة جنود.\nشبح المجاعة والعطش يخيم على قطاع غزة وحالات تسمم بين الأطفال من أكل أوراق الشجر والتحذيرات الأممية حيال منع المعونات، تذهب هباء.\nوفي جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة الإسلامية تستهدف التجهيزات التجسسية للاحتلال في \"مسكاف عام\" ومسؤولون أميركيون ينقلون عن غالانت تراجعه عن فتح جبهة جديدة.\nبزشكيان وجليلي إلى جولة ثانية من انتخابات إيران الرئاسية الأسبوع المقبل وقاليباف يعلن دعمه المرشح المبدئي.\nبعد المناظرة الأخيرة بين الرئيس الحالي وسلفه ترامب الإعلام الأميركي يعكس ذعر الديمقراطيين من أداء بايدن ونيويوك تايمز تدعو في افتتاحيتها الى انسحابه من السباق الرئاسي.\nعشية الانتخابات التشريعية التاريخية الفرنسية الاستطلاعات ترجح تقدم أقصى اليمين واتهامات لماكرون بإدخال البلاد في نفق مظلم .\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان وجليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونيويوك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}