{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d27",
    "title": "البخيتي للميادين: إنزال قوات أميركية وبريطانية في اليمن سيوسع دائرة أهدافنا",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله، محمد البخيتي، يؤكد عبر الميادين أنّ إنزال قوات أميركية وبريطانية على أرض اليمن \"سيستفزّ الشعب اليمني كله، الذي ستتوحّد مواقفه ضدّ العدوان\"، معتبراً إياه أمراً جيداً \"لأنّ أهدافنا ستتوسّع\". أكد عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله اليمنية، محمد البخيتي، أنّ إنزال قوات أميركية وبريطانية على أرض اليمن \"سيستفزّ الشعب اليمني كله\"، الذي \"ستتوحّد مواقفه ضدّ العدوان\"، مضيفاً أنّ ذلك  سيكون \"أمراً جيداً لأنّ أهدافنا ستتوسّع\". \"إنزال القوات الأميركية والبريطانية البرية على أرض اليمن سيكون أمرا جيداً لنا لأن أهدافنا ستتوسع\"عضو المكتب السياسي لحركة انصار الله السيد محمد البخيتي #الميادين #المسائية#اليمن @M_N_Albukhaiti pic.twitter.com/a2HpoDiLgz \n\n وفي حديث للميادين، جدّد البخيتي تأكيد أنّ العمليات العسكرية ضدّ الاحتلال الإسرائيلي \"ستستمرّ حتى وقف العدوان على قطاع غزة\"، مشدّداً على أنّ المطلوب من الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا و\"إسرائيل\" وقف العدوان، \"حتى يتوقّف استهداف سفنهم\". \"العمليات العسكرية ضد الكيان الصهيوني ستستمر حتى وقف العدوان على غزة\"عضو المكتب السياسي لحركة انصار الله السيد محمد البخيتي #الميادين #المسائية @M_N_Albukhaiti pic.twitter.com/guqR8t49g6 \n\n ولفت البخيتي أيضاً إلى أنّ السفن الحربية والتجارية الأميركية والبريطانية أصبحت \"هدفاً مشروعاً لليمن بعد العدوان عليه\"، مضيفاً \"أنّنا نتمنى أن تكون المعركة مباشرةً بيننا وبين الأميركيين\". \"المطلوب من أميركا وبريطانيا والكيان الصهيوني وقف العدوان على غزة حتى يقف استهداف سفنهم\"عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله السيد محمد البخيتي#الميادين#المسائية#اليمن@M_N_Albukhaiti pic.twitter.com/lKzU6jEcgj \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n في السياق نفسه، أكد عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، في وقت سابق اليوم، أنّ على الولايات المتحدة الأميركية إيقاف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وفكّ الحصار عنه، \"إذا أرادت الحفاظ على هيبتها وسفنها\". وقبل ذلك، أكد حسين العزي، وهو نائب وزير الخارجية في حكومة صنعاء، أنّ القوات المسلّحة اليمنية، \"قادرة على إغراق سفن الأعداء وبوارجهم من أي نقطة في اليابسة اليمنية إلى أي نقطة في البحر الأحمر والبحر العربي والبحر المتوسط\".  وشدد العزي على أنّ صنعاء تحرص على السلام بأقلّ قدر ممكن من التصعيد، وأنّها تشجّع التعديلات المطلوبة في السلوك الأميركي تجاه اليمن وفلسطين المحتلة. يُذكر أنّ المتحدث باسم القوات المسلّحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أعلن أمس الجمعة، أنّ القوات البحرية استهدفت سفينة النفط البريطانية \"مارلين لواندا\" في خليج عدن، بعدد من الصواريخ البحرية الملائمة، محققةً فيها إصابةً مباشرةً، الأمر الذي أدى إلى احتراقها. وجاء هذا الاستهداف انتصاراً لمظلوميةِ الشعب الفلسطيني، وضمنَ الرد على العدوان الأميركي - البريطاني على اليمن، كما أوضح سريع. من جهتها، أقرّت القيادة المركزية في الجيش الأميركي، صباح اليوم، بما أعلنته القوات المسلّحة اليمنية، حيث أشارت إلى أنّ السفينة أُصيبت بصاروخ يمني، ما أدّى إلى تضررّها. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبريطانية البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين العزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابسة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارلين لواندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}