{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19dc",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nالأزمة الداخلية الإسرائيلية تتصاعد، دعوات إلى طرد ضباط سلاح الجو المحتجين، وبايدن يطالب نتنياهو بوقف خطة التعديلات القضائية.\nموسكو تنفي وجود مفاوضات تحت الطاولة مع واشنطن بشأن أوكرانيا، وتؤكد سعي الولايات المتحدة إلى زرع البلبلة في صفوف الدول الجنوبية في العالم.\nاتفاق بين الصين والجزائر على التعاون الأمني والدفاعي وتعميق الشراكة الاستراتيجية.\nالمبعوث الأميركي حول تغير المناخ يواصل محادثاته في بكين بالتزامن مع استمرار موجة الحر والأمطار حول العالم.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}