{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e06",
    "title": "إعلام إسرائيلي: السيسي يرفض تلقي مكالمة هاتفية من نتنياهو",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية، تؤكّد محاولة نتنياهو مؤخراً تنسيق محادثة هاتفية مع الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، لكن الأخير رفض. كشفت \"القناة 13\" الإسرائيلية، أنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامبن نتنياهو، \"حاول مؤخراً تنسيق محادثة هاتفية مع الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وتمت الإجابة بالرفض\". وبيّنت القناة الإسرائيلية، اليوم الأربعاء، أنّ \"مجلس الأمن القومي الإسرائيلي حاول بناءً على طلب بنيامين نتنياهو التواصل مع الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، لكنه لم يستجيب\". \nاليوم 08:12\n \nاليوم 02:21\n وأوضحت أنّ \"مسؤول في مكتب نتنياهو هو من هذه التفاصيل، لكن لم يصدر أيّ تعليق رسمي\". ويأتي هذا الرفض، بحسب \"القناة 13\"، في ظل خلافات كبيرة مع المصريين بشأن \"التحرك المحتمل على طول محور فيلادلفيا ورفح\". وأشارت إلى أنّ آخر محادثة تم الإبلاغ عنها بين نتنياهو والسيسي جرت خلال شهر حزيران/يونيو، بعد الهجوم على الحدود المصرية، وقبل أشهر من بدء الحرب. وقبل يومين، أكد رئيس هيئة الاستعلامات المصرية ضياء رشوان، أن \"سعي إسرائيل للسيطرة على  محور فيلادلفيا في قطاع غزة على طول الحدود مع مصر\" سيؤدي إلى \"تهديد خطير وجدّي للعلاقات المصرية - الإسرائيلية\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامبن نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القناة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}