{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c238c",
    "title": "مصدر لـ\"رويترز\": محادثات وقف إطلاق النار وإطلاق سراح الأسرى مستمرة في الدوحة",
    "full_text": "\"رويترز\" تنقل عن مصدر صرّح لها بأنّ وفد \"الموساد\" الإسرائيلي يغادر الدوحة إلى \"إسرائيل\" للتشاور بشأن محادثات وقف إطلاق النار في غزة وإطلاق سراح الأسرى. يأتي ذلك بعد قرار مجلس الأمن الدولي بشأن وقف إطلاق النار. نقلت وكالة \"رويترز\" عن مصدر مطلع قوله، اليوم الثلاثاء، إنّ محادثات وقف إطلاق النار في غزة، وإطلاق سراح الأسرى مستمرة، كاشفاً أنّ مسؤولي \"الموساد\" ما زالوا في العاصمة القطرية الدوحة. كما أفادت الوكالة عن المصدر نفسه، بأنّ الفريق الصغير من \"الموساد\" سيعود من الدوحة إلى \"إسرائيل\" للتشاور بشأن تطورات المحادثات التي جرت. وقبل يومين، قالت مصادر في المقاومة للميادين إنّ ردّ الاحتلال الاسرائيلي سلبي على ورقة المقاومة ويرفض مطالبها، ويتعاطى مع مرونة حماس بشكلٍ خاطئ، مشيرةً إلى أنّ المقاومة ترجّح أن يكون موقف حماس هو عدم الموافقة على ورقة الاحتلال. وكان مصدر قيادي في المقاومة أكّد للميادين، في وقت سابق، أنّ جولة المفاوضات في الدوحة، \"لم تفضِ إلى أي شيء جديد\"، مشيراً إلى أنّ الموقف الإسرائيلي \"متعنّت جداً، ولم يقدّم جديداً، سوى أنه وافق على عودة متدرجة ومشروطة للنازحين\". وفي السياق، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن عرقلة \"إسرائيل\" مفاوضات صفقة الأسرى مع حركة حماس، مشيرةً إلى أنّ الأسرى الإسرائيليين يدفعون حياتهم ثمناً مع مرور الوقت. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذكر موقع صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية أنّه \"بعد أن وافق الكابينت من حيث المبدأ على ذهاب فريق التفاوض إلى الدوحة، انتهى النقاش قبل أن يتمكّن جميع الوزراء من التعبير عن آرائهم\". وبالتوازي، أصدر مجلس الأمن الدولي أمس قراراً بوقف إطلاق النار في غزّة خلال شهر رمضان، على أن \"يؤدي الى وقف دائم لإطلاق النار\"، مع دخول العدوان الإسرائيلي شهره السادس.  ورحّبت حركة المقاومة الإسلامية - حماس، بدعوة مجلس الأمن الدولي لوقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزة. وأكّدت الحركة ضرورة الوصول إلى وقف دائم لإطلاق النار، يؤدي إلى انسحاب كافة قوات الاحتلال من قطاع غزة، وعودة النازحين إلى بيوتهم التي خرجوا منها. وفي السياق، حذّرت  وزارة الخارجية الفلسطينية من مخاطر أية تفسيرات أو طرح آليات بهدف إفراغ قرار مجلس الأمن الذي اعتمد أمس الإثنين، من مضمونه، مطالبةً بـ\"تنفيذ القرار فوراً وبآليات عمل ملزمة تتسق تماماً مع منطوقه\". واليوم، وصل رئيس المكتب السياسي لحركة المقاومة الإسلامية حماس، إسماعيل هنية إلى إيران، وذلك للقاء مسؤولين إيرانيين.  وسيلتقي هنية خلال زيارته مع وزير خارجية البلاد حسين أمير عبد اللهيان، وفق ما أكدت وكالات \"إرنا\" الإيرانية.  وبحسب بيان حماس، من المقرر أن يجري رئيس الحركة والوفد المرافق سلسلة من اللقاءات والمباحثات مع القيادة الإيرانية بشأن التطورات السياسية والميدانية المتعلقة بالحرب الدائرة على غزة ومجمل المتغيرات المتعلقة بالقضية الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلاد حسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}