{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c123f",
    "title": "إصابة جندي إسرائيلي بقنبلة استهدفت حاجزاً للاحتلال في الخليل",
    "full_text": "فلسطينيون يُلقون قنبلة في اتجاه نقطة لقوات الاحتلال الإسرائيلي قرب مخيم العروب في مدينة الخليل، وتصيب جندياً إسرائيلياً. ألقى شبّان فلسطينيون، بعد ظهر اليوم الخميس، قنبلة في اتجاه نقطة لقوات الاحتلال الإسرائيلي قرب مخيم العروب، في مدينة الخليل، في الضفة الغربية. عاجل| موقع 0404 الإسرائيلي: \"إصابة جندي اسرائيلي بعد إلقاء عبوة ناسفة باتجاه نقطة عسكرية إسرائيلية في مخيم العروب شمال #الخليل\". pic.twitter.com/pKoLaLlRYw \n\n وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّه \"تم إلقاء قنبلة مسيلة للدموع في اتجاه نقطة عسكرية في مخيم العروب، وسط حديث عن إصابة خطيرة بين أحد الجنود\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وأفاد موقع \"0404\" العبري بإلقاء عبوة محلية الصنع في اتجاه برج عسكري للاحتلال قرب مخيم العروب من جانب مقاومين فلسطينيين. وذكرت مصادر فلسطينية في الخليل أنّ الاحتلال استنفر قواته في المنطقة، وشرع في عملية بحث عن المقاومين وسط إطلاق النار في اتجاه ممتلكات المواطنين. وقبل أيام، أفادت مراسلة الميادين بإصابة جندي في قوات الاحتلال الإسرائيلي، بعملية دهس في بلدة حوارة، جنوبي نابلس.  وأكّدت مراسلتنا انسحاب منفذ العملية من المكان، بينما نشرت قوات الاحتلال عدة حواجز في محيط المنطقة، كما أغلقت قوات الاحتلال كل الطرقات المؤدية إلى بلدة حوارة، وأجبرت أصحاب المتاجر على الإغلاق عبر الاعتداء عليهم بالضرب.   وتتواصل عمليات المقاومة في الضفة الغربية، رداً على جرائم الاحتلال المستمرة بحق الفلسطينيين، وشهدت تنوعاً في الوتيرة والأداء خلال الشهر الماضي، بعد عملية اغتيال الأسير الشيخ خضر عدنان، والعدوان الإسرائيلي الأخير على غزة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم العروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي اسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حوارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}