{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c91",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nكتائب القسام تقصف تل أبيب وضواحيها ردًا على المجازر الإسرائيلية وأضرار بفعل سقوط صواريخ في ريشون لتسيون\nمئتان وخمسة عشر شهيدًا في أربع عشرة 14 مجزرة جديدة في قطاع غزة والاحتلال يواصل حصار مستشفيين في خان يونس لليوم السابع.\nدول جديدة تقاطع تمويل الأونروا امتثالًا للمزاعم الإسرائيلية والوكالة تحذر من توقف خدماتها في نهاية الشهر المقبل. \nبالصواريخ الثقيلة والدقيقة، حزب الله يكثّف قصفه ويستهدف 12 تجمعًا وموقعًا إسرائيليًا محققًا إصابات دقيقة. \nمصادر الميادين تؤكد استهداف قاعدتي حقل العمر والشدادي في سوريا بالصواريخ. \nالقوات المسلحة اليمنية تتبنى استهداف سفينة تابعة للبحرية الأميركية في خليج عدن ومسير شعبي راجل في صنعاء نصرة لغزة واستعدادا للمعركة. \n\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}