{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a58",
    "title": "بعد نتائج الانتخابات.. روسيا تؤكد تطوير الشراكة مع زيمبابواي",
    "full_text": "وزارة الخارجية الروسية تؤكد التزام موسكو المبدئي، بمواصلة تطوير وتعزيز الشراكة الشاملة والتعاون مع جمهورية زيمبابوي، عقب فوز الرئيس، إيمرسون منانغاغوا، بولاية ثانية في الدولة الأفريقية.  أعلنت وزارة الخارجية الروسية أنّ موسكو \"مستعدة لمواصلة تطوير وتعزيز الشراكة والتعاون مع الدولة الأفريقية\"، في تعقيب على نتائج الانتخابات الرئاسية في زيمبابوي.   وأوضحت الوزارة في بيانها، أنّ روسيا \"تؤكد مجدداً التزامها المبدئي بمواصلة تطوير وتعزيز الشراكة الشاملة والتعاون متبادل المنفعة مع جمهورية زيمبابوي الصديقة\"،  فضلاً عن \"التعاون الوثيق في الشؤون الدولية والإقليمية\". كما أشارت إلى أن نتائج الانتخابات \"تشهد على الدعم واسع النطاق\" للمسار الذي يتبعه الرئيس، إيمرسون منانغاغوا، \"لتعزيز الدولة وضمان الاستقرار الداخلي\" للبلاد. \n26 اب\n \n24 اب\n وفاز منانغاغوا، بولاية ثانية، الأحد الماضي. وحصل منانغاغوا (80 عاماً)، على 52.6% من الأصوات، مقابل 44% لمنافسه الرئيسي، نيلسون شاميسا (45 عاماً)، وفقاً للنتائج الرسمية التي أعلنتها لجنة الانتخابات في زيمبابوي. وتوجّه الناخبون في زيمبابوي إلى صناديق الاقتراع، يومي الأربعاء والخميس الماضيين، في مراكز اقتراع شابتها اتهامات المعارضة بـ\"التزوير\" و\"قمع الناخبين\"، فيما ادّعى مراقبو الانتخابات الأجانب، يوم الجمعة الماضي، أنّ \"الانتخابات فشلت في التوافق مع المعايير الإقليمية والدولية\".  ووقّعت زمبابواي، في تشرين الثاني/نوفمبر من العام الماضي، مذكّرة تفاهم مع روسيا، في مجال الطاقة النووية. وكان هذا التوقيع، مع شركة \"آتوم إيكسيو\"، امتداداً لتوقيع البلدين في حزيران/يونيو من العام الماضي، اتفاقاً شاملاً حول التعاون التقني والعلمي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون شاميسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زمبابواي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آتوم إيكسيو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}