{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ab7",
    "title": "\"قسد\" تلقي القبض على عدد من قيادات مجلس دير الزور العسكري في الحسكة",
    "full_text": "\"قسد\" تُلقي القبض على عدد من قيادات مجلس دير الزور العسكري بعد مداهمة منازلهم في الحسكة، من بينهم قائد المجلس \"أبو خولة\". ألقت \"قسد\" القبض على عدد من قيادات مجلس دير الزور العسكري بعد مداهمة منازلهم في حيي خشمان والعزيزية في مدينة الحسكة، وذلك في عملية مداهمة، بالتزامن مع تطويق حي غويران وسجن الصناعة. وأعلن القيادي في مجلس دير الزور العسكري جلال الخبيل في مقطع مصور أنّ \"قسد\" حاصرت مقرات مجلس دير الزور العسكري في حي خشمان شمالي الحسكة.  وأفاد الخبيل بأنّ  \"قائد مجلس دير الزور العسكري أبو خولة جرى استدراجه إلى قاعدة استراحة الوزير في ريف الحسكة واعتقاله من قبل قوات قسد\". ودعا الخبيل أبناء عشيرته إلى \"محاصرة مقرات قسد في دير الزور حتى يتم الإفراج عنهم وفك محاصرة مقراتهم في الحسكة\". يشار إلى أن مجلس دير الزور العسكري هو أحد الفصائل المقربة من واشنطن، وكان منضوياُ من صفوف \"قسد\". وتحاول واشنطن أخيراً الجمع بينه وبين فصائل أنقرة وفصائل التنف. وكان هناك اجتماعات عقدها عسكريون أميركيون مع قيادات في هذه الفصائل في أنقرة قبل أيام. \n26 اب\n \n25 اب\n في غضون ذلك، هدّد شقيق قائد مجلس دير الزور العسكري بإطلاق عناصر \"داعش\" المعتقلين لديه في حال عدم إفراج \"قسد\" عن معتقلي مجلس دير الزور.  وأفاد مراسل الميادين باندلاع اشتباكات عنيفة بين عناصر \"قسد\" وأهالي بلدتي الحصان والعزبة في ريف دير الزور شرقي سوريا.  وكانت \"قسد\" قد أطلقت، في وقتٍ سابق الأحد، عملية أمنية واسعة تهدف لتعزيز الأمن في المناطق الشرقية، انطلاقاً من دير الزور، تزامناً مع استنفار عام في مدينة الحسكة وسط أنباء عن عصيان يقوم به عناصر من تنظيم \"داعش\" في سجن الثانوية الصناعية في حي غويران جنوبي المدينة.  وأكدت مصادر الميادين، أنّ \"قسد استنفرت عناصرها وقامت بنشر دوريات في غالبية أحياء مدينة الحسكة مع تدقيق على هويات المارة\"، مشيرةً إلى أنّ \"الاستنفار يتركز في محيط سجني غويران والثانوية الصناعية جنوب المدينة \". وبيّنت المصادر أنّ \" قسد أبلغت أصحاب المحال التجارية في الأحياء الخاضعة لسيطرتها بضرورة إغلاق المحلات خلال ساعة، وسط توقعات بإعلان حظر  عام للتجوال في مدينة الحسكة\". ورجّحت مصادر الميادين \" قيام عناصر داعش المحتجزين في سجن الثانوية الصناعية بتنفيذ عصيان، دون معلومات عن تمكن أحد من العناصر من الفرار\".  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خولة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي خشمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جلال الخبيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي خشمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خولة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات قسد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سجني غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}