{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e88",
    "title": "رئيس كوبا لوفد شباب بلاده المشارك في مهرجان روسيا: فليُسمع عالياً صوت دعمنا لفلسطين",
    "full_text": "الرئيس الكوبي يدعو وفد الشباب الكوبي المشارك في مؤتمر الشباب العالمي في روسيا إلى إسماع صوت هافانا الداعم لفلسطين خلال هذا الحدث الدولي. حيّا الرئيس الكوبي ميغيل دياز كانيل وفد الشباب الكوبي المشارك في مؤتمر الشباب العالمي في روسيا، الذي سيعقد خلال الفترة الواقعة ما بين الأول من شهر آذار/ مارس المقبل إلى الـ7 منه.  وفي حسابه على منصة \"إكس\" قال الرئيس الكوبي: \"عناق كبير لأعضاء الوفد الكوبي المشارك في مهرجان الشباب العالمي الذي سيقام في روسيا. فيكم صوت شعبنا الثابت، وليُسمع عالياً صوت دعمنا لفلسطين، وكذلك الإدانة العالمية لحصار الإبادة الجماعية\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n Un fuerte abrazo a los muchachos de la delegación de #Cuba al Festival Mundial de la Juventud, que se celebrará en #Rusia. En ustedes va la voz firme de nuestro pueblo. Que se escuche bien alto nuestro apoyo a #Palestina. Y también la condena mundial al #BloqueoGenocida. pic.twitter.com/D340N8sBSp \n\n وبحسب القائمين على تنظيم المهرجان، يعتبر مهرجان الشباب العالمي أكبر حدث عالمي للشباب، حيث سيجمع 20 ألف قائد شاب من جميع أنحاء العالم، ويشارك في المهرجان ممثلون عن قطاع الأعمال والقطاع الخاص والتعليم والعلوم والإعلام والرياضة والصناعات الإبداعية والثقافة. وسيتضمن برنامج مهرجان الشباب العالمي نقاشات ومحاضرات وفعاليات تطوعية ومسابقات وبرامج معارض ودروس رئيسية والعديد من الفعاليات التفاعلية والعلمية الأخرى. ويهدف المؤتمر إلى إيجاد عالم عادل ومتعدد الأقطاب مبني على التعاون والتضامن ويوفّر المنفعة المتبادلة لجميع دول العالم، ويشكّل أيضاً منتدى للتواصل والبحث عن القيم المشتركة في كيفية التفاعل باحترام مع الآخر، وإلى ضمان التبادل الثقافي بين وفود الدول المشاركة، وإلى فهم مصالح وتطلعات الشباب من جميع أنحاء العالم. ووفقاً لنائبة وزير العلوم والتعليم العالي في روسيا أولغا بتروفا، تمّ إنشاء 13 مركزاً في الجامعات الروسية، لجذب وتدريب المتطوعين من 27 منظمة تم اختيارها استناداً إلى نتائج المسابقة التي نُظمت في عموم روسيا. وأشارت إلى أن \"الطلاب الأجانب يبدون اهتماماً كبيراً بالتعليم العالي في روسيا. وهذا ما تؤكده ديناميكية قبول وتدريب الطلاب الأجانب في الجامعات الروسية. وبالطبع سيعمل مهرجان الشباب العالمي على تعزيز التعاون الدولي في مجال التعليم العالي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشباب العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مؤتمر الشباب العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير العلوم والتعليم العالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعات الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشباب العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}