{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c295b",
    "title": "تقرير: حكومة بريطانيا الجديدة تنوي سحب اعتراضها بشأن مساعي إصدار مذكرة اعتقال بحق نتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تقول إنّ حكومة بريطانيا الجديدة تعمل على رسم مسارها الخاص بشأن غزة بعيداً عن واشنطن. كيف؟ نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية عن مصادر، نية الحكومة البريطانية الجديدة سحب اعتراضها بشأن مساعي إصدار مذكرات اعتقال بحق رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو. وقالت الصحيفة إنه من المتوقع بحلول نهاية الأسبوع، أن يتخلى رئيس الحكومة الجديد كير ستارمر عن اعتراضات الحكومة السابقة على سعي المدعي العام للمحكمة الجنائية الدولية إصدار مذكرة اعتقال بحق نتنياهو، حسبما قال شخصان مطلعان على مداولات الحكومة. \n24 اب\n \n24 اب\n وأشارت إلى أن سياسة بريطانيا تجاه \"إسرائيل\" بدأت \"تنحرف\" عن السياسة الأميركية، التي حاولت خلال العشرة أشهر الماضية، أن تعمل بشكل متسق مع واشنطن في سياستها تجاه الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة. وفي هذا السياق، أعلنت بريطانيا في 19 تموز/يوليو، عن استئنافها تمويل وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\"، بعد أن ثبت زيف المزاعم الإسرائيلية بشأن مشاركة موظفين فيها في هجوم الـ7 من أكتوبر/ تشرين الأول 2023. وخلصت الصحيفة الأميركية إلى محاولة ستارمر رسم مساره الخاص بشأن الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة، إضافةً إلى استعداد حكومته لممارسة \"المزيد من الضغوط على نتنياهو بسبب الحرب الإسرائيلية القاسية على غزة\". وساعد موقف الحكومة البريطانية السابقة من الحرب في غزة، بوصول حزب العمال إلى السلطة. وكان تحالف بريطانيا الوثيق مع الولايات المتحدة بشأن موقفها من الحرب على غزة أثار استياء حزب العمال والعديد من أنصاره، الذين طالبوا بدعوة بريطانية أسرع لوقف فوري لإطلاق النار في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة بريطانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}