{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1218",
    "title": "وفاة رئيس المؤتمر الشعبي اللبناني كمال شاتيلا",
    "full_text": "غيّب الموت صباح اليوم الجمعة رئيس المؤتمر الشعبي اللبناني كمال شاتيلا في القاهرة.\n أعلن، صباح اليوم الجمعة، عن وفاة رئيس المؤتمر الشعبي اللبناني والناشط الناصري كمال شاتيلا في القاهرة عن عمر يناهز الـ 79 عاماً، على أن تُحدد مراسم الدفن لاحقاً. وكان المفكر اللبناني الراحل في ضيافة مركز القاهرة للدراسات الاستراتيجية حيث عقد عدة محاضرات وندوات طرح خلالها رؤاه حول النظام العالمى الجديد. وفي ندوة عقدت بـ 11 الشهر الحالي، تحدث شاتيلا عن رؤيته حول النظام العالمى ومتغيراته التى ارتكزت على محورين الأول المركزية الأميركية والصينية فى العالم، والثاني المخططات التآمرية لتقسيم الدول العربية. وقال شاتيلا إنّ مشروع الشرق الأوسط الكبير يقضى بتقسيم الدول العربية، لافتاً إلى أن هذا المخطط الذى تقوده الولايات المتحدة وضع سبع دول عربية ضمن محاور التقسيم بداية من العراق، إلا أن مصر وسوريا نجحتا فى مقاومة المشروع ودحضه على أرض الواقع. \n26 اب\n \n26 اب\n كمال شاتيلا، سياسي لبناني، ولد في مدينة بيروت، يرأس المؤتمر الشعبي اللبناني. درس العلوم السياسية والإدارية في الجامعة اللبنانية وساهم في تأسيس الاتحاد الوطني لطلاب الجامعة اللبنانية. كما أسس سنة 1965 (التنظيم الناصري - اتحاد قوى الشعب العامل) ذى التوجه القومي العربي. وأسس أيضاً الجبهة القومية والوطنية اللبنانية وترأسها في عام 1976 . وساهم سنة 1980 في تأسيس المؤتمر الشعبي اللبناني. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال شاتيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال شاتيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مركز القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال شاتيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجامعة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الوطني لطلاب الجامعة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اتحاد قوى الشعب العامل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة القومية والوطنية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}