{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ac1",
    "title": "اشتباكات عنيفة مع الاحتلال خلال عدوانه على طولكرم.. وإصابة جندي في تفجير عبوة (فيديو)",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يشن عدواناً على مدينة طولكرم ومخيمها.. والمقاومة الفلسطينية توقع في صفوفه الخسائر. أعلنت كتائب القسام - كتيبة طولكرم، فجر اليوم الخميس، عن خوض مجاهديها اشتباكات ضارية مع جنود الاحتلال الإسرائيلي في مخيم طولكرم، مؤكدة استهدافهم بالعبوات الناسفة. كما أعلنت سرايا القدس- كتيبة طولكرم، عن تصدي مجاهديها بصليات كثيفه من الرصاص والعبوات الناسفة لقوات الاحتلال المقتحمة للمدينة والمخيم. وفي السياق، أكدت كتائب شهداء الأقصى - طولكرم، خوض مقاتليها بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في محيط المخيم. \"الاشتباكات المسلحة العنيفة مستمرة منذ 3 ساعات في مخيم طولكرم مع قوات الاحتلال تخللها تفجير عبوات\"الصحافي فراس طنينة لــ #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/ne7qkfYMHb \n\n وقالت كتائب شهداء الأقصى - طولكرم إنّ مقاتليها تمكنوا بالاشتراك مع كتائب القسام من استهداف جرافة \"D9\" في حارة العكاشة في المخيم وتمّ إصابتها إصابة مباشرة. وكذلك، أعلنت كتائب شهداء الأقصى - نابلس، تمكّن مقاتليها من استهداف قوات الاحتلال المقتحمة لمدينة نابلس برشقاتٍ كثيفه من الرصاص والعبوات الناسفة. واعترفت وسائل إعلام إسرائيلية بإصابة جندي خلال اقتحام القوات الإسرائيلية لمدينة طولكرم ومخيمها، شمال غرب الضفة الغربية، مشيرة إلى أن \"الجيش\"  الإسرائيلي بدأ \"عملية في المنطقة\". وقالت إنّ طائرة إسرائيلية هاجمت مجموعة من المسلحين من دون إصابتهم، مؤكدة نجاحهم في تفجير عبوة ناسفة بجرافة عسكرية إسرائيلية. \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \"اشتعال النيران بعد تفجير عبوة ناسفة في جرافة عسكرية تابعة للاحتلال خلال اقتحام مدينة #طولكرم\"#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/afkizFHvjY \n\n \"زادت المقاومة في الضفة الغربية من خبرتها وإمكاناتها، بحيث أصبح أي اقتحام لأي مدينة أو مخيم في الضفة الغربية يواجه باشتباكات عنيفة وعبوات شديدة الانفجار\"الكاتب والمحلل السياسي عمار الخضر لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/QrRxwiPJNn \n\n وأصيب شاب فلسطيني بالرصاص إثر اقتحام قوات الاحتلال، مدينة طولكرم ومخيمها وسط مواجهات واشتباكات وانفجارات وصفت بالعنيفة. واقتحمت 7 آليات عسكرية تابعة للاحتلال المدينة من محورها الغربي، وجابت مختلف أحيائها وتحديداً الغربية والشرقية، قبل أن تتمركز في محيط مستشفيي الإسراء التخصصي، وثابت ثابت الحكومي، ومحيط مقر المقاطعة المحاذي لمخيم طولكرم، وسط سماع أصوات إطلاق نار وتحليق لطيران الاستطلاع في سماء المدينة ومخيماتها . \"آخر التطورات في الضفة الغربية مع الصحافي حمزة حمدان، بعد محاولات الاحتلال الإسرائيلي اقتحام عدد من مدن وبلدات الضفة الغربية وتصدي المقاومين لها \"#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/wqBt7zAPza \n\n وفي تطور لاحق، دفعت قوات الاحتلال بمزيد من التعزيزات ترافقها جرافات عسكرية من النوع الثقيل نحو المدينة ومخيمها، ونشرت قناصتها على أسطح البنايات العالية الكاشفة للمخيم. وشرعت الجرافات بتجريف البنية التحتية لمدخل مخيم طولكرم الغربي، المعروف بحارة المقاطعة، فيما انتشرت آليات عسكرية أخرى على طول شارع نابلس المحاذي لمدخل المخيم الشمالي، وفي ضاحية ذنابة الملاصقة له. وأفادت مراسلتنا أنّ قوات الاحتلال دمرت عدداً من المحال التجارية في المخيم، مشيرة إلى تفجيرها طائرة مسيّرة انتحارية داخله. وفي سياق، الاعتداءات الإسرائيلية على الضفة الغربية، شنت قوات الاحتلال سلسلة اقتحامات طالت: المنطقة الصناعية في مدينة البيرة، بلدة عزون شرق قلقيلية، قرية بزاريا شمال غرب نابلس، محيط مخيم العين بمدينة نابلس، بلدة عصيرة الشمالية شمال نابلس، مخيم العروب شمال الخليل. \"أربك العمل الممنهج للمقاومة في الضفة الغربية الحسابات الإسرائيلية، وجعل الضفة الغربية من الجبهات الأكثر خطورة على إسرائيل\"مدير مركز يبوس للدراسات سليمان بشارات لــ #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/RA0qIiPevd \n\n وأعلنت مصادر طبية، مساء الأربعاء، عن استشهاد الشاب جمال أحمد السعودي (21 عاماً) من مخيم بلاطة شرق نابلس، متأثراً بإصابته خلال عدوان قوات الاحتلال على المخيم قبل نحو أسبوع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طولكرم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فراس طنينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حارة العكاشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار الخضر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمزة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عصيرة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم العروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مركز يبوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان بشارات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمال أحمد السعودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}