{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c236c",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nمصادر خاصة في المقاومة الفلسطينية تؤكد للميادين استمرار المفاوضات رغم رفض حركة حماس ما قدّمته \"إسرائيل\" حول مطالبها، وهنية يزور إيران ويلتقي السيد خامنئي ويؤكد أن غزة لن تسمح للاحتلال بتحقيق أي من أهدافه.\nالاحتلال يرتكب مجازر جديدة عشرات الشهداء في رفح وغربي غزة، والمقاومة تتصدى لاعتداءاته في شمال القطاع ووسطه.\nالطيران الاسرائيلي يواصل اعتداءاته وغاراته على مناطق شرق لبنان، والمقاومة الاسلامية تُمطر أصبع والجولان المحتل ومواقع أخرى بعشرات الصواريخ. \nالقوات المسلحة اليمنية تستهدف مدمرتين وأربع سفن أميركية وبريطانية في البحر الأحمروموقعًا للاحتلال في أم الرشراش جنوبي فلسطين المحتلة. \nإجراءات أمنية استثنائية لحماية الانتخابات البلدية في تركيا وقضية اللاجئين تحتل حيزًا أساسيًا في التنافس الانتخابي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}