{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16de",
    "title": "السيد نصر الله: سنخرج في مسيراتنا السبت دفاعاً عن القرآن وكل المظلومين",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، يؤكد، في كلمة ليلة العاشر من محرم، أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان لا تريد منافسة أحد في مال، ولا في سلطة، منذ تأسيسها. قال الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، اليوم الجمعة، إنّ من نفذ التفجير في منطقة السيدة زينب في دمشق إرهابيون تكفيريون، هدفهم واضح.  وفي كلمة له في ليلة العاشر من محرم، أكد السيد نصر الله أنّ محبي أهل البيت في سوريا سيُحيون غداً \"العاشر من المحرم\"، بكثافة أكبر من أيّ عام مضى. وأسفر انفجار، بواسطة عبوة ناسفة في دراجة نارية في منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق، أمس، عن وقوع عددٍ من الشهداء والجرحى. \"من نفذ التفجير في منطقة السيدة زينب في دمشق إرهابيون تكفيريون هدفهم واضح\"السيد حسن #نصرالله في ليلة العاشر من #محرم #الميادين #سوريا #السيدة_زينب pic.twitter.com/lYGuGP2XxY \n\n وأشار السيد نصر الله إلى أنّ \"المقاومة الإسلامية في لبنان لم تكن تريد منافسة أي أحد في مال، ولا في سلطة، منذ تأسيسها\"، لافتاً إلى \"أنّنا، في جهادنا ونضالنا السياسي، لا نبحث على سلطة لنتأمّر على الناس، ولا لنتسلّط عليهم، ولا نبحث عن المناصب\". \"المقاومة الإسلامية في #لبنان لم تكن تريد منافسة أي أحد على مال ولا على سلطة منذ تأسيسها\"السيد حسن #نصرالله في ليلة العاشر من #محرم #الميادين pic.twitter.com/NpWxrzpZ3d \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وأوضح أنّ الوجود في السلطة هو وسيلة لحماية الناس وخدمتهم وحل مشاكلهم، مشيراً إلى أنّ \"الجوع اليوم يمتد إلى الدول الغربية، وآلاف المهاجرين اليوم يموتون في البحار، وهذا الأمر من المظالم في العالم\". وأكد السيد نصر الله أنّ الظلم والعذاب والقهر، التي تسود العالم، لم يسبق لها مثيل في تاريخ البشرية، مشدداً على أنّ \"العالم اليوم تتحكم فيه مجموعة صغيرة من أصحاب المليارات، والذين هم مستعدون لافتعال حروب ونشر أوبئة\". ولفت الأمين العام لحزب الله إلى أنّ \"عنوان مسيراتنا غداً سيكون الدفاع عن الثقلين، وسنخرج دفاعاً عن كتاب الله، في مقابل الذين يُصرّون على الإساءة إليه\". وأضاف \"أننا سنخرج، في مسيراتنا غداً، دفاعاً عن كل المظلومين والمعذَّبين والمضطهَدين، في فلسطين واليمن والبحرين، وفي كل العالم\". \"غداً سيكون عنوان مسيراتنا الدفاع عن الثقلين وسنخرج دفاعاً عن كتاب الله مقابل الذين يُصرّون على الإساءة لكتاب الله وللدفاع عن كلّ المظلومين والمعذبين والمضطهدين في فلسطين واليمن والبحرين وفي كل العالم\"السيد حسن #نصرالله في ليلة العاشر من #محرم #الميادين #مسيرة_العاشر… pic.twitter.com/qSIsberx40 \n\n يُشار إلى أنّ الأسبوع الفائت، أكّد السيد نصر الله وجوب تطور الموقف تجاه الإساءة إلى المصحف الشريف، عبر قطع العلاقات الدبلوماسية بالسويد.  وقبل ذلك، ندّد بما جرى من \"عمل قبيح جديد\" في السويد، يسيء إلى المصحف الشريف، وبسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيدة زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}