{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ff0",
    "title": "مجلس الأمن يستمع إلى إحاطتين حول الوضع الإنساني المأساوي في غزة",
    "full_text": "\nاستمع أعضاء مجلس الأمن الدولي إلى إحاطتين حول الوضع الإنساني المأساوي في قطاع غزة. ورغم استنكار أغلبية الأعضاء لما يجري في غزة تمسّكت واشنطن بمواقفها الرافضة لوقف إطلاق النار في القطاع، فيما دعا مندوب الصين إلى وقف إطلاق النار في قطاع غزة ووقف الهجوم على رفح فوراً.\n\n 23 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}