{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ba0",
    "title": "حزب الله ينفي تقرير \"وول ستريت جورنال\" عن اغتيال شكر: رواية مختلقة مليئة بالأكاذيب",
    "full_text": "العلاقات الإعلامية في حزب الله، تنفي نفياً قاطعاً ما أوردته صحيفة \"وول ستريت ‏جورنال\" بشأن استشهاد القائد الجهادي فؤاد شكر، وتؤكّد أنّ التقرير هو \"رواية مختلقة ولا أساس لها من الصحة\"، وهدفها \"الترويج والدعاية ‏للعدو الإسرائيلي\".  نفت العلاقات الإعلامية في حزب الله، اليوم الأحد، نفياً قاطعاً، \"الرواية المختلقة\" التي أوردتها \"وول ستريت ‏جورنال\" ‌‌‏بشأن استشهاد القائد الجهادي فؤاد شكر. وفي بيانها، أكّدت العلاقات الإعلامية، أنّ الرواية التي نشرتها الصحيفة هي رواية \"مليئة بالأكاذيب\"، و\"لا أساس لها ‏من الصحة على ‌‏الإطلاق\". ‏ كما شدّدت العلاقات الإعلامية على أنّ \"أياً من مراسلي الجريدة الثلاثة الذين وضعوا أسماءهم على المقالة ‏المذكورة، لم ‏يلتقوا أياً من مسؤولي حزب الله على الإطلاق\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبالتالي، فإنّ \"الرواية الكاذبة من ‏أساسها، والمصدر ‌‌‏المنسوبة إليه، ليسا سوى من مخيلة كتابها، ولا هدف لها سوى الترويج والدعاية ‏للعدو الصهيوني\"، وفق البيان. وأضاف أنّ ذلك \"ما ‌‏دأبت عليه الجريدة المذكورة وعدد من وسائل الإعلام اللبنانية والعربية ‏التي نشرت هذه الرواية الكاذبة، من ‏دون أي مراجعة أو تدقيق، وبنت عليها مواقفها في خدمة المشروع ‏الصهيوني\".  وكانت وسائل إعلام إسرائيلية وعربية وغربية، قد نقلت عن صحيفة \"وول ستريت جورنال\" مزاعم وادّعاءات بأنّ عملية اغتيال الاحتلال للقائد شكر قد \"تضمنت اختراق الشبكة الداخلية لحزب الله، بالإضافة إلى مكالمة هاتفية أوصلته إلى الطابق السابع من المبنى الذي يعيشُ ويعمل فيه أيضاً\"، قبل أن يجري استهدافه. وارتقى \"السيد محسن\" شهيداً \"على طريق القدس\"، مساء الـ30 من تموز/يوليو الحالي، بعد أن اغتاله الاحتلال الإسرائيلي عبر قصف استهدف مبنىً سكنياً في حارة حريك، في الضاحية الجنوبية. وقد أسفر العدوان الإسرائيلي عن ارتقاء 7 شهداء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}