{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b7d",
    "title": "القائم بأعمال حاكم مصرف لبنان: لن نطبع الليرة لتغطية العجز",
    "full_text": "القائم بأعمال حاكم مصرف لبنان المركزي، وسيم منصوري، يقول إنّ رواتب القطاع العام لشهر آب/أغسطس، ستدفع بالدولار الأميركي. قال القائم بأعمال حاكم مصرف لبنان المركزي، وسيم منصوري، إنّه سيتم دفع رواتب القطاع العام لشهر آب/أغسطس بالدولار الأميركي، في وقتٍ كان فيه مصيرها مجهولاً بعد انتهاء ولاية حاكم المصرف المركزي السابق رياض سلامة. ولفت منصوري إلى أنّ \"مصرف لبنان لن يقوم بتغطية العجز، ولن تتم طباعة عملة لبنانية لتغطية العجز\". وقال إن الوضع النقدي للمصرف لا يتحمل المزيد من المماطلة، وأنهم مستعدون للتفرغ بالكامل لإنجاز قوانين الإصلاحات مع البرلمان. \n26 اب\n \n25 اب\n وقال منصوري إن الاستقرار النقدي مستمر ويتم المحافظة عليه بالوسائل النقدية التقليدية، ولم يكلف هذا التدخل الذي حافظ على الاستقرار النقدي الشهر الفائت، أي مبلغ من الاحتياطات المصرف المركزي بالعملات الأجنبية، ولن يمس بها إطلاقاً وإي إجراء سيكون خارج هذه الاحتياطات. ومطلع الشهر الحالي، أفادت معلومات الميادين، بأن حاكم المصرف المركزي في لبنان وسيم منصوري، \"يسعى إلى تثبيت الاستقرار (المالي)، وهو ما يُترجم راهناً في البلاد\".  وأشارت المعلومات إلى أن ما نقل عن الحاكم الجديد بوقف تمويل الحكومة ليس جديداً، حيث سبق وذكره في المؤتمر الصحافي، وأن \"الأساس يبقى الحفاظ على الاستقرار النقدي، وأن أولى دعائم هذا الاستقرار وقف تمويل الحكومة\". وقال منصوري إن وقف تمويل الحكومة لم يعد خياراً والتدرّج باتخاذ القرار يحتاج إلى قانون، وأضاف أن قانون إقراض الحكومة سيسمح بدفع رواتب القطاع العام، والتشريع المطلوب يسمح بتنشيط الإدارة وتأمين الأموال لتوفير الأدوية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصرف لبنان المركزي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيم منصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصرف لبنان المركزي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيم منصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رياض سلامة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصرف لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}