{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16dc",
    "title": "فوق الغاز الروسي والأذري.. هنغاريا تعرب عن رغبتها في شراء الغاز التركي",
    "full_text": "وزير الخارجية الهنغارية، بيتر سيارتو، يقول إنّ معظم الغاز الذي يتم توفيره لهنغاريا من روسيا بموجب عقود طويلة الأجل، يمر عبر خط أنابيب الغاز التركي. صرّح وزير الخارجية الهنغارية، بيتر سيارتو، بأنّ بلاده لا ترغب في الحصول على الغاز الروسي والأذربيجاني فقط عبر تركيا، إنما \"هناك مفاوضات جارية بشأن شراء الغاز التركي\". وأوضح أنّ معظم الغاز الذي يتم توفيره لهنغاريا من روسيا، بموجب عقود طويلة الأجل يمر عبر خط أنابيب الغاز التركي. \n26 اب\n \n25 اب\n وكشف أنه وفقاً للاتفاقية فإن 3.5 مليار متر مكعب من الغاز، تصل سنوياً إلى هنغاريا. ومنذ بداية عام 2023، وصل أكثر من ملياري متر مكعب، وهذا ما \"يساعد من نواح كثيرة على الاستعداد بأمان لفصل الشتاء\". وتابع في مؤتمر صحفي مع وزير الخارجية التركي هاكان فيدان، قائلاً: \"تلعب تركيا دوراً مهماً في تنويع إمدادات الطاقة الهنغارية. وعلى سبيل المثال، نشتري الغاز من أذربيجان عن طريق تركيا، ونحن نتفاوض مع أنقرة أيضاً حول كيفية شراء كميات الغاز اللازمة لهنغاريا من تركيا نفسها مباشرة\". وأشار إلى أن هنغاريا خزنت أكثر من 48% من استهلاكها السنوي من الغاز، بينما يبلغ متوسط التخزين في ​​أوروبا 25%. وختم، قائلاً إنّ بودابست وافقت على التعاون الوثيق مع أنقرة في مجال الطاقة النووية، خاصةً وأن المحطات النووية يتم بناؤها في كلا البلدين باستخدام نفس التكنولوجيا. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيتر سيارتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الهنغارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتر سيارتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأذربيجاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودابست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}