{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c197d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: السعودية ستسمح بمشاركة إسرائيليين في مؤتمر داخل الرياض",
    "full_text": "مصدران مُطّلعان يكشفان لوسائل إعلام إسرائيلية أنّ المفاوضات بين السعودية ومنظمة \"اليونيسكو\"، بشأن السماح لممثلين إسرائيليين بالمشاركة في مؤتمر لجنة التراث العالمي، انتهت بنجاح. كشف مصدران مطلعان لوسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ السعودية وقّعت على اتفاقٍ مع منظمة الأمم المتحدة للتربية والعلم والثقافة (اليونيسكو)، تعهّدت فيه السماح لممثلين إسرائيليين بالمشاركة في مؤتمر لجنة التراث العالمي التابع \"لليونيسكو\"، والذي سيبدأ في العاشر من شهر أيلول/سبتمبر في الرياض. ووفق الإعلام الإسرائيلي، إذا نفّذت السعودية تعهداتها بالفعل، فستكون هذه \"المرّة الأولى التي يقوم فيها ممثلون إسرائيليون رسميون من الحكومة الإسرائيلية بزيارة علنية لها\". وقال المصدران إنّ المديرة العامة لليونيسكو، أودري أزولاي، أبلغت وزير خارجية الاحتلال، إيلي كوهين، أمس الأربعاء، خلال اجتماعهما في باريس، أنّ المفاوضات مع السعوديين \"انتهت بنجاح\"، وأنّهم اتفقوا على توقيع الاتفاق، بما في ذلك البند الذي سيتمكن بموجبه ممثلو جميع البلدان من دخول البلاد، للمشاركة في مداولات لجنة التراث لليونيسكو. وأشارت أزولاي إلى أنّه، في الأيام المقبلة، ستوجه دعوات رسمية إلى جميع الجهات، بما في ذلك \"إسرائيل\"، للمشاركة في مؤتمر لجنة التراث العالمي. \n26 اب\n \n26 اب\n وعلى الرغم من أنّ السعوديين وقعّوا اتفاقاً، ووافقوا من حيث المبدأ على مشاركة ممثلين إسرائيليين في مؤتمر \"اليونيسكو\" في الرياض، فإنّ \"إسرائيل\" تخشى، عند اقتراب موعد الحدث، عدم تنفيذه من جانب السعوديين. وقال كوهين، في لقائه أزولاي، الليلة الماضية، إنّ على \"اليونيسكو الإصرار على أن ينفذ السعوديين الاتفاق، والسماح لوفدٍ إسرائيلي بحضور الحدث. وتعهّدت المديرة العامة للمؤسسة أنّها وموظفيها سيتابعون الموضوع، بصورة مباشرة\". وقبل أيام، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن الاستقبال الذي حظي به منتخب \"الفيفا\" الإسرائيلي في السعودية، خلال مشاركته في نهائي لعبة كأس العالم عبر الحاسوب. وقالت المذيعة في قناة \"كان\" الإسرائيلية، تعليقاً على الزيارة، إنّها \"أمرٌ لا نرى مثله كل يوم في العلاقات بين إسرائيل والسعودية\"، مؤكدةً أنّ منتخب الفيفا الإسرائيلي \"هبط في الرياض، للمشاركة في نهائي كأس العالم للعبة عبر الحاسوب\". وفي وقتٍ سابق، قال السفير الأميركي السابق في \"إسرائيل\" دانيال شابيرو، في جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ اتفاقيات التطبيع مع \"إسرائيل\" تواجه تحديات جديدة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجنة التراث العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للتربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجنة التراث العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لليونيسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لليونيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أودري أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لليونيسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنة التراث العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونيسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفيفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منتخب الفيفا الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال شابيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}