{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e33",
    "title": "البرهان: لبناء جيش سوداني لا يتدخل في السياسة",
    "full_text": "رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان يؤكد أنّ القوى الأمنية تسعى لبناء جيش لا يتدخل بالسياسة، وأن القوات المسلحة لن تقف أمام إصلاح الدولة. قال رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان، إنّ \"المرحلة الراهنة في البلاد معقدة ولا يمكن تجاوزها بسهولة\"، مؤكداً السعي لبناء \"جيش لا يتدخل في السياسة\". جاء ذلك خلال جلسة ورشة عمل الإصلاح الأمني والعسكري التي تنظمها القوى الموقعة على الاتفاق الإطاري بالتعاون مع الآلية الثلاثية، اليوم الأحد. وأضاف البرهان أنّ \"القوات الأمنية تسعى لتمكين أي سلطة مدنية قادمة من أن تكون القوات المسلحة تحت إمرتها\". وشدد على ضرورة \"بناء قوات أمنية مهنية ووقف استغلالها في السياسة\"، مشيراً إلى أنّ \"القوات المسلحة لن تقف حجر عثرة أمام إصلاح الدولة\". \n26 اب\n \n23 اب\n كما دعا القوى الرافضة للعملية السياسية إلى الاطلاع على مقترحات الإصلاح العسكري والأمني، مؤكداً أنّه سيخدم التحول الديمقراطي في البلاد. وتعتبر هذه الورشة هي الأخيرة ضمن ورش ضرورية قررها الاتفاق الإطاري الموقع في ديسمبر/كانون الأول الماضي، بين المكون المدني والعسكري، من أجل إجراء نقاشات معمقة حول خمس قضايا من ضمنها الإصلاح الأمني والعسكري. أهم تلك القضايا هي خروج الجيش والقوى النظامية الأخرى من الحياة السياسية والعمل الاقتصادي والاستثماري بالإصافة إلى تنقية المؤسسة العسكرية من عناصر نظام الرئيس السابق عمر البشير، ودمج قوات الدعم السريع والحركات المسلحة في الجيش وفقاً لجداول زمنية يتم الاتفاق عليها. ومن المنتظر أن تضمن توصيات هذه الورشة التي تستمر حتى الأربعاء المقبل، في ورقة الاتفاق النهائي قبل التوقيع عليها في الأول من أبريل/نيسان المقبل. واتفقت الأطراف السياسية السودانية، الأحد الماضي، على تشكيل حكومة انتقالية جديدة في 11 نيسان/أبريل المقبل، وذلك وفقاً للمتحدث باسم الموقعين على التسوية السياسية خالد عمر يوسف. وسبق ذلك، أن قرر رئيس مجلس السيادة الانتقالي السوداني عبد الفتاح البرهان ونائبه محمد حمدان دقلو \"حميدتي\"، تشكيل لجنة مشتركة من القوات النظامية وأجهزة الدولة ذات الصلة والحركات المسلحة، لمتابعة الأوضاع الأمنية في البلاد.  \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر البشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد عمر يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات النظامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}