{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c280c",
    "title": "ميقاتي: التهديدات الإسرائيلية لن تثني اللبنانيين عن التمسّك بحقهم في أرضهم",
    "full_text": "رئيس حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، نجيب ميقاتي، يدعو إلى وقف العدوان على جنوبي لبنان وتطبيق القرار 1701، ويؤكد أنّ التهديدات والتهويل بحربٍ شاملة لن تثني اللبنانيين عن التمسّك بحقهم في أرضهم. أكد رئيس حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، نجيب ميقاتي، أنّ التهديدات والتهويل بحربٍ شاملة لن تثني اللبنانيين عن التمسّك بحقهم في أرضهم، والدفاع عنها بكل الوسائل المشروعة. وجدّد ميقاتي المطالبة بوقف العدوان الإسرائيلي على جنوبي لبنان، وتنفيذ قرار مجلس الأمن الدولي 1701، مؤكداً أنه سيتم الرد على المزاعم والاتهامات الإسرائيلية بشأن مجزرة مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، في رسالة مفصلة إلى مجلس الأمن. \n25 اب\n \n25 اب\n  ودعا ميقاتي إلى عدم الانجرار خلف الشائعات والأخبار الكاذبة، والتي تهدف إلى بث الهلع في قلوب جميع اللبنانيين. وفي سياق متصل، كان ميقاتي تلقى اتصالاً من وزير الخارجية المصري، بدر عبد العاطي، أمس الإثنين، عرضا خلاله الوضع في لبنان، في ضوء التهديدات الإسرائيلية الأخيرة، والعدوان المستمرّ على جنوبي لبنان. وخلال الاتصال، شدَّد ميقاتي على أنَّ \"الحل يجب أن يقوم على قاعدة التطبيق الكامل للقرار الدولي 1701\"، بينما عبّر وزير الخارجية المصري عن \"تضامن بلاده مع لبنان، ووقوفها إلى جانبه، ورفض أي اعتداء يطاله\". \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة تصريف الأعمال اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}