{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c091e",
    "title": "الاحتلال يُقيّد دخول المصلين إلى المسجد الأقصى ويعتدي عليهم.. عشرات الإصابات بالاختناق",
    "full_text": "قوات الاحتلال تقمع المصلين الذين لم يتمكّنوا من الوصول إلى المسجد الأقصى بسبب الإجراءات العسكرية المشدّدة المفروضة عليهم، بالتزامن مع اقتحامها مخيم الفارعة جنوبي طوباس. أُصيب عشرات المصلين بالاختناق، اليوم الجمعة، في إثر اعتداء قوات الاحتلال الإسرائيلي عليهم، في حي وادي الجوز بالقدس المحتلة. وأفاد وسائل إعلام محلية بأنّ قوات الاحتلال قمعت المصلين الذين لم يتمكّنوا من الوصول إلى المسجد الأقصى المبارك، بسبب الإجراءات العسكرية المشددة المفروضة عليهم، حيث قاموا بتأدية الصلاة في حي وادي الجوز المجاور للبلدة القديمة من القدس. Heavy deployment of occupation forces in the occupied city of Jerusalem and restrictions are being imposed on the entry of worshippers to Al Aqsa mosque. 29.12.23 انتشار مكثف لقوات الاحتلال في القدس المحتلة وتقيدات على دخول المصلين إلى المسجد الأقصى pic.twitter.com/BPhvPcve4Y \n\n وأطلقت قوات الاحتلال الرصاص المعدني المغلف بالمطاط، وقنابل الغاز السام المسيل للدموع، ورشت المصلين بالمياه الكيميائية العادمة، حيث أصيب على أثر ذلك العشرات بالاختناق. بالقنابل الغازية والمياه العادمة.. قوات الاحتلال تعتدي على المصلين الذين تجمعوا لأداء صلاة الجمعة في حي وادي الجوز بالقدس المحتلة pic.twitter.com/J1S12xhWaK وتمكّن 12 ألف مصلّ فقط، من الدخول إلى المسجد الأقصى لأداء الصلاة، حيث باشرت قوات الاحتلال منذ ساعات الصباح الأولى، بفرض إجراءاتها العسكرية المشددة عبر إغلاق بوابات المسجد، ومنعت مئات المواطنين من الدخول لأداء صلاه الفجر، وفتشتهم، ودققت في بطاقاتهم الشخصية، ومنعت من هم من خارج البلدة القديمة بالقدس من الدخول. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي للجمعة الـ 12 على التوالي، إجراءاتها العسكرية المشددة بحق المسجد الأقصى، وسكان البلدة القديمة. بالتزامن، أصيب شاب، اليوم الجمعة، بالرصاص الحي في اليد، خلال التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المُقتحمة مخيم الفارعة جنوبي طوباس. مصادر محلية: قوات الاحتلال تعتقل شاباً من حارة السوالمة في مخيم الفارعة pic.twitter.com/OPciVkKgXG \n\n وفي السياق، قالت مصادر محلية من مخيم الفارعة، إنّ الاحتلال أطلق قذيفة صوب أحد المنازل بعد محاصرته، فيما دفع بتعزيزات عسكرية إلى المخيم، وعرقل عمل الطواقم الطبية وصادر مفاتيح مركبة إسعاف. تغطية صحفية: مركبات الإسعاف تنقل إصابات من مخيم الفارعة إلى المستشفى التركي في طوباس pic.twitter.com/YE0krALJYj \n\n ويواصل المقاومون الفلسطينيون التصدّي لقوات الاحتلال المقتحمة مخيم الفارعة جنوبي طوباس، إذ أشارت مصادر ميدانية في الضفة الغربية إلى استمرار الاشتباكات مع قوات الاحتلال في المخيم.  تغطية صحفية. من الاشتباكات المندلعة مع قوات الاحتلال في مخيم الفارعة pic.twitter.com/JVoJX3gRvh \n\n يأتي ذلك في سياق اقتحام \"جيش\" الاحتلال مناطق متفرقة من مدن ومخيمات الضفة الغربية، وذلك في ساعاتٍ متأخرة أمس الخميس ومع الساعات الأولى لفجر اليوم الجمعة، فيما تصدّى المقاومون لها بالرصاص والعبوات الناسفة محلية الصنع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي وادي الجوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي وادي الجوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حارة السوالمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}