{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c280b",
    "title": "إردوغان: ممارسات \"إسرائيل\" تهدد المنطقة بأكملها.. فاقت وحشية هتلر",
    "full_text": "الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يجدد تشبيهه لوحشية \"إسرائيل\" بما فعله الزعيم النازي أدولف هتلر، متسائلاً عن عدد الأطفال الذين يجب أن يموتوا حتى يكتشف العالم مدى خطورة سياساتها الاستعمارية على المنطقة بأكملها. قال الرئيس التركي رجب طيب إردوغان إن الوحشية التي تمارسها \"إسرائيل\" اليوم فاقت وحشية هتلر، وإن غزة اليوم تحولت إلى أكبر معسكر إبادة في العالم. وفي كلمةٍ له أثناء الاجتماع الموسع لرؤساء فروع حزب العدالة والتنمية في العاصمة التركية أنقرة، سأل إردوغان: \"كم من الأطفال يجب أن يموتوا لإدراك أن سياسات إسرائيل الاستعمارية تهدد المنطقة بأكملها؟\".  ورأى إردوغان أنّ \"إسرائيل هي الوحيدة في المنطقة التي تبحث عن أمنها من خلال العدوان والمجازر واحتلال الأراضي وتتصرف كتنظيم إرهابي\"، لافتاً إلى أنّ قادة الغرب والمنظمات المنوط بها ضمان الأمن الدولي يشاهدون الوحشية في غزة عن بعد منذ نحو 300 يوم. وأضاف الرئيس التركي \"نحن لا نعتدي على حقوق الآخرين ولا نسمح لأحد بالاعتداء على حقوقنا ولن نترك إخواننا وحدهم عاجزين في أصعب أيامهم\". وفي سياقٍ منفصل، انتقد إردوغان المشهد المسيء في افتتاح أولمبياد باريس، والتجسيد اللا أخلاقي لمشهد العشاء الأخير، معتبراً أن ما حصل هو استغلال للألعاب الأولمبية لتخريب الطبيعة البشرية وإفساد الأسرة وتهديد سلامة وبقاء الأجيال. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضاف إردوغان أنّ حقيقة أولئك الذين يقدّمون انحراف المثليين على أنه \"حرية\"، ولا يتحمّلون التسامح مع الرياضيات المحجبات، تكشف تعريف الحرية في أذهانهم.  وكان إردوغان، قد دان في كلمة له يوم الجمعة الماضي، استضافة الكونغرس الأميركي رئيس الحكومة الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو.  وقال إردوغان، \"تخيّلوا أنّ الكونغرس يصفّق لقاتلٍ أزهق أرواح قرابة 40 ألف طفل وامرأة ومسن\"، على مرأى ومسمع من العالم أجمع، واصفاً نتنياهو بـ\"القاتل ومُرتكب الإبادة الجماعية بحقّ الشعب الفلسطيني\". وأضاف إردوغان، أنّ الذين \"دأبوا على تقديم دروس الديمقراطية وحقوق الإنسان للعالم، \"لم يشعروا بذرةٍ من الخجل أثناء احتفائهم بـهتلر العصر\". \n\n وفي وقت سابقٍ فجر الاثنين، أكّدت وزارة الخارجية التركية أن نهاية نتنياهو، مرتكب الإبادة في قطاع غزّة، ستكون كنهاية الزعيم النازي أدولف هتلر الذي ارتكب هو الآخر إبادة. وأشارت الوزارة في بيانها إلى أنّ \"الإنسانية ستقف إلى جانب الفلسطينيين\"، وقالت مخاطبة مَن يستهدفون الشعب الفلسطيني: \"لن تستطيعوا إبادتهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدولف هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل الاستعمارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولمبياد باريس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياضيات",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغرس الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أدولف هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}