{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23aa",
    "title": "الفصائل الفلسطينية بشأن قرار مجلس الأمن: العبرة في التنفيذ",
    "full_text": "الفصائل والقوى الفلسطينية تؤكد ضرورة إجبار الاحتلال الإسرائيلي على التزام قرار مجلس الأمن، ودعت إلى وقف إطلاق نار شامل ودائم. رحّبت حركة المقاومة الإسلامية، حماس، بدعوة مجلس الأمن الدولي إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزة، مؤكّدةً ضرورة التوصل إلى وقف دائم لإطلاق النار، يؤدي إلى انسحاب كال قوات الاحتلال من قطاع غزة، وعودة النازحين إلى بيوتهم، التي خرجوا منها. وشدّدت حماس على استعدادها للانخراط في عملية تبادل للأسرى فوراً، تؤدي إلى إطلاق سراح الأسرى لدى الطرفين. وأضافت أنه \"في سياق نص القرار، نؤكّد أهمية حرية حركة المواطنين الفلسطينيين ودخول كل الاحتياجات الإنسانية لجميع السكان، في جميع مناطق قطاع غزة، بما فيها المعدات الثقيلة لإزالة الركام، كي نتمكن من دفن شهدائنا الذين بقوا تحت الركام منذ شهور\". وجددت حماس تأكيدها أنّ نتنياهو وحكومته المتطرّفة يتحمَّلون كامل المسؤولية عن إفشال كلّ جهود التفاوض، وعرقلة التوصل لاتفاق حتى الآن. هذا وقال القيادي في حركة حماس محمود المرداوي، للميادين، إنّ \"كل التداعيات والتأثيرات الداخلية والإقليمية والدولية جاهزة بقوّة في القرار الدولي لمجلس الأمن\". \"كل التداعيات والتأثيرات الداخلية والإقليمية والدولية جاهزة بقوّة في القرار الدولي لمجلس الأمن\"القيادي في #حركة_حماس محمود المرداوي في #المسائية #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/9ruV3mOLOK \n\n بدوره، أكّد عضو المكتب السياسي للجهاد الإسلامي إحسان عطايا، في حديثه للميادين، أنّ صيغة قرار مجلس الأمن الدولي حمّالة أوجه. وأوضح عطايا أنّ أميركا تريد وقفاً مؤقتاً لإطلاق النار لاستعادة الأسرى الإسرائيليين، مضيفاً: \"لا يخدعن أحد بالصيغ البراقة لقرارات مجلس الأمن\". \"صيغة قرار مجلس الأمن الدولي حمالة أوجه.. #أميركا تريد وقفاً مؤقتاً لإطلاق النار لاستعادة الأسرى الصهاينة ولا يخدعن أحد بالصيغ البراقة لقرارات مجلس الأمن\"عضو المكتب السياسي للجهاد الإسلامي إحسان عطايا لـ #الميادين pic.twitter.com/SGjCRGGKZo \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n من جهتها، رحّبت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين بتبني مجلس الأمن قراراً بشأن وقف فوري للنار، مؤكّدة أنّه يجب أن يكون هذا القرار خطوة في اتجاه الوقف الدائم للعدوان، وكسر الحصار من دون قيد أو شرط، وعودة جميع النازحين إلى بيوتهم التي هجروا منها، وإبرام صفقة تبادل أسرى يتم من خلالها تحرير أسرانا من سجون الاحتلال، داعيةً إلى إلزام الاحتلال بتنفيذ هذا القرار. وأشارت الجبهة الشعبية إلى أنّ تبني القرار، على رغم محاولات إضعافه وتفريغه من مضمونه وربطه بوقف إطلاق نار موقت، وليس دائماً، من جانب الإدارة الأميركية وحلفائها، يؤكد أنّ العالم أجمع ضاق ذرعاً بالكيان الإسرائيلي أمام هول ما يرتكبه من حرب إبادة بحق الشعب الفلسطيني. وشدّدت على أنّ العبرة في تنفيذ هذا القرار، وأنّ الكرة الآن في ملعب الأمم المتحدة، من أجل إجبار الاحتلال على التزام القرار، في طريق تبني قرار واضح بشأن وقف العدوان بصورة كاملة وعلى نحو دائم، وخصوصاً أن الاحتلال لم ينفذ قراراً دولياً واحداً عبر تاريخه. \"لدينا شكوك بالتوصل إلى وقف مستدام لإطلاق النار وخطوة أميركا هدفها تحسين صورتها أمام العالم.. يجب أن نرسم أمورنا على أساس أن نتنياهو سيواصل عدوانه على #غزة\"مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين ماهر الطاهر لـ #الميادين pic.twitter.com/3JObGJyFD5 \n\n ورحّبت لجان المقاومة في فلسطين بتبني مجلس الأمن الدولي قراراً لوقف فوري لإطلاق النار في ‎غزة. ورحّبت وزارة الخارجية الفلسطينية بجهود مجلس الأمن بشأن تحمل مسؤولياته في حماية الشعب الفلسطيني الذي يتعرض للإبادة الجماعية. وأكت الخارجية الفلسطينية أنّ اعتماد قرار وقف إطلاق النار الفوري خطوة في الاتجاه الصحيح لوقف العدوان، بصورة كاملة ومستدامة، لافتةً إلى أهمية تكثيف الجهود الدولية لوقف إطلاق نار دائم ودائم، يمتد إلى ما بعد شهر رمضان. \"إسرائيل\" هاجمت المدنيين في #غزة وقتلتهم في الأماكن التي دعتهم إلى اللجوء إليها والآن تهدد بعملية برية في #رفح، وتستمر في التحريض على #الأمم_المتحدة وتهاجم الأونروا التي تمثل شريان حياة للمدنيين في #غزة\"كلمة المندوب الفلسطيني لدى الأمم المتحدة رياض منصور أمام مجلس الأمن الدولي pic.twitter.com/pBOVbiDbBj \n\n ودعت الخارجية الفلسطينية الدول الأعضاء في مجلس الأمن إلى الوقوف عند مسؤولياتها القانونية والتاريخية، من أجل تنفيذ القرار فوراً. \"ما حصل في مجلس الأمن يدل على بداية شرخ بين المتطرفين في \"إسرائيل\" والولايات المتحدة.. #الولايات_المتحدة الشريكة في الحرب على غزة تشعر الآن بهزيمة كبيرة\"عضو مركزية فتح عباس زكي لـ #الميادين pic.twitter.com/ig8EsATdZU \n\n ووافق مجلس الأمن الدولي في جلسة، اليوم الاثنين، على مشروع قرار قدّمته الدول العشر (الأعضاء غير الدائمين في مجلس الأمن)، يطالب بوقف فوري لإطلاق النار لأسبابٍ إنسانية في قطاع غزّة، خلال شهر رمضان، بعد امتناع الولايات المتحدة من التصويت، من دون استخدام حق النقض (الفيتو). \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إحسان عطايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SGjCRGGKZo",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ملعب الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الأمم_المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رياض منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}