{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1113",
    "title": "السيد خامنئي لسلطان عُمان: نرحب بإحياء العلاقة مع السعودية ومصر",
    "full_text": "المرشد الإيراني السيد علي خامنئي يقول إنّ رفع مستوى التعاون بين إيران وسلطنة عمان مهم جداً ويصب في صالح البلدين، ويرحّب برغبة مصر في استئناف العلاقات مع إيران. قال المرشد الإيراني السيد علي خامنئي، اليوم الإثنين، خلال لقائه بسلطان عمان هيثم بن طارق، والرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، إنّ \"رفع مستوى التعاون بين إيران وسلطنة عمان مهم جداً لأن كلاهما يشرفان على ممر مائي مهم وهو مضيق هرمز\". وأضاف أنّ \"تعزيز العلاقات بين إيران وعمان في جميع المجالات يصب في صالح البلدين\"، مشيراً إلى ضرورة \"متابعة المحادثات بين البلدين بشكل جدي للوصول إلى نتائج محسوسة\".  كما أكد أنّ \"سياسات الكيان الصهيوني ومن يدعمه، تهدف إلى إثارة الخلافات في المنطقة وزعزعة الأمن الاقليمي، وعلى جميع الدول الانتباه إلى هذا الأمر\".  كذلك تطرق الطرفان إلى استئناف العلاقات بين إيران والسعودية. وقال المرشد الإيراني إنّ ذلك \"جاء نتيجة السياسات الجيدة للحكومة ضمن إطار تعزيز العلاقات مع دول الجوار ودول المنطقة\".  \n26 اب\n \n26 اب\n ورحب السيد خامنئي برغبة مصر في استئناف العلاقات مع إيران، وذكر أنّه ليس لدى طهران أي مشكلة للمضي قدماً لتحقيق ذلك. وأكد أنّه \"بتعزيز العلاقات مع الحكومات الاسلامية ستعود أمجاد الأمة الاسلامية\"، وأنّ \"التعاضد والتعاون بين الدول الاسلامية ضمن امكانياتها وقدراتها سيكون لصالح الشعوب والدول والحكومات الاسلامية\".  واستقبل المرشد الإيراني السيد علي خامنئي، اليوم الاثنين، سلطان عمان والوفد المرافق له، بعدما وصل إلى طهران في زيارة رسمية تستمر ليومين لمناقشة ملفات ثنائية وإقليمية ودولية. وأمس الأحد، التقى سلطان عمان والوفد المرافق له الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ومسؤولين إيرانيين، حيث جرى الاتفاق على تنظيم وثيقة تعاون استراتيجية بين البلدين، وتوقيع 4 وثائق تتعلق بقضایا التعاون بین البلدین في مجالات الطاقة والاستثمار والمناطق الحرة والتعاون الصناعي. وفقاً لبيان إيراني عماني مشترك نشره موقع الرئاسة الإيرانية، أعرب الطرفان عن ارتياحهما لتوقيع اتفاقيات ومذكرات تفاهم في المجال الاقتصادي والتجاري والنقل والاستثمار والطاقة والثقافة، وأكدا ضرورة تفعيل الاتفاقيات القائمة بين البلدين والتعاون للتوصل إلى اتفاقيات جديدة بما يخدم المصالح المشتركة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيثم بن طارق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مضيق هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الاسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومات الاسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}