{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f82",
    "title": "مواجهات بين شرطة الاحتلال وآلاف المستوطنين المتظاهرين في \"تل أبيب\"",
    "full_text": "آلاف المستوطنين يتظاهرون في \"تل أبيب\"، مطالبين برحيل رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، وإجراء انتخابات مبكرة، وإعادة الأسرى، والشرطة الإسرائيلية تعتقل نحو 18 مستوطناً، وتستخدم خراطيم المياه والخيالة لتفريق التظاهرات. تشهد \"تل أبيب\"، للأسبوع العاشر على التوالي، مواجهات بين الشرطة ومستوطنين متظاهرين، محتجين على الحكومة الإسرائيلية ومطالبين رئيسها، بنيامين نتنياهو، بالاستقالة وعقد صفقة تبادل أسرى مع حركة حماس.  ورفع المستوطنون، من عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية، لافتاتٍ تطالب برحيل فوري لنتنياهو. #بالفيديو | آلاف المستوطنين يتظاهرون في \"تل أبيب\" مطالبين برحيل نتنياهو وعقد صفقة تبادل أسرى.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/cDPkqYen2v \n\n وذكرت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\" أنّ التظاهرة شارك فيها الآلاف، مشيرةً إلى أنّ \"مطالب المتظاهرين كانت متعددة، وبينها ضرورة التوصل إلى اتفاق على إطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين في غزة، والدعوة إلى إجراء انتخاباتٍ مبكرة وإقالة نتنياهو، والوصول إلى حل ديبلوماسي للصراع الإسرائيلي الفلسطيني\". وقامت الشرطة الإسرائيلية، بحسب وسائل الإعلام الإسرائيلية، باعتقال نحو 18 شخصاً في شارع كابلان في \"تل أبيب\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ عمليات الاعتقال، التي تقوم بها الشرطة في \"تل أبيب\"، شملت المستوطنين الذين يطالبون بإجراء انتخابات مبكرة.  #بالفيديو | الشرطة الإسرائيلية تفرق المستوطنين المتظاهرين في \"تل أبيب\" باستخدام خراطيم المياه.#الميادين pic.twitter.com/QiriD6DNds \n\n وأفاد الاعلام الإسرائيلي بأنّ الشرطة استخدمت خراطيم المياه والخيالة لتفريق تظاهرات عائلات الأسرى الإسرائيليين، مُشيرةً إلى استقدام الشرطة مزيداً من التعزيزات والسيارات إلى شارع \"كابلان\" من أجل فضّ التظاهرات. وقالت مراسلة قناة \"كان\" الإسرائيلية، من ساحة \"كابلان\"، إنّه \"يمكن رؤية الفوضى التي تحدث هنا، فالشرطة تستخدم خراطيم المياه، ونحن على علم بوجود 5 معتقلين، لكن الرقم أكبر كثيراً\".  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n #بالفيديو | آلاف المستوطنين يتظاهرون في \"تل أبيب\" مطالبين برحيل نتنياهو وعقد صفقة تبادل أسرى.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/cDPkqYen2v \n\n وأفادت مراسلة القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، من جهتها، من مكان التظاهرة الرئيسة في مفترق \"كابلان\"، بمحاولة المستوطنين قطع الطريق. #بالفيديو | مواجهات بين شرطة الاحتلال والمستوطنين المتظاهرين في \"شارع كابلان\" في \"تل أبيب\"، وسط حال من الفوضى.#الميادين pic.twitter.com/U5BElGIN5E \n\n وأشارت المراسلة إلى تسجيل مواجهات واعتقالات لمتظاهرين حاولوا، مرةً تلو الأخرى، قطع الطريق خلال التظاهرة، لافتةً إلى أنّ الشرطة الإسرائيلية \"تُظهر عدم صبر تجاه المتظاهرين\".  من جهتها، أشارت مراسلة القناة الـ\"13\" الإسرائيلية، من ساحة التظاهر في \"تل أبيب\"، إلى أنّ \"الشرطة لا يهمها إذا كان الأمر يتعلق بعوائل الأسرى أو متظاهرين ضد حكومة نتنياهو\". وبالتزامن مع التظاهرة في \"تل أبيب\"، انطلقت عدة تظاهرات، تطالب بالشعارات نفسها، في عددٍ من المستوطنات. وتتواصل التظاهرات في \"تل أبيب\" وعدّة مستوطنات إسرائيلية أخرى، مطالِبةً بإعادة الأسرى، بحيث تظاهر آلاف المستوطنين الإسرائيليين، في العاشر من شباط/فبراير الجاري، في \"تل أبيب\" وحيفا المحتلتين، مطالبين بإقالة نتنياهو، وإجراء انتخابات مبكّرة، والتوصل إلى صفقة تبادل لإعادة الأسرى من قطاع غزة. وتحدثت هيئة البث الإسرائيلية عن تظاهرتين قبالة منزلي نتنياهو في القدس المحتلة.  وقبل التظاهرة بيوم، طلب أهالي الأسرى الإسرائيليين الاجتماع العاجل والفوري بنتنياهو، و\"كابينت\" الحرب، من أجل معرفة مصير ذويهم في قطاع غزة، ومستقبل المفاوضات مع حماس بشأنهم. وكان  متظاهرون قطعوا طريق \"إيلون\" في اتجاه الجنوب في \"تل أبيب\"، في أواخر كانون الثاني/يناير الماضي، مطالبين حكومة الاحتلال بـ\"وقف هدر الدماء\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا المحتلتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منزلي نتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفوري بنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}