{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2892",
    "title": "خوفاً من اندلاع الحرب في الشمال.. هبوط حاد في مؤشر الأسهم الإسرائيلية",
    "full_text": "الأسهم الإسرائيلية تسجل هبوطاً حاداً في مؤشراتها، وسط مخاوف من اندلاع حرب في الشمال. سجلت أسعار الأسهم في البورصة الإسرائيلية، اليوم الأحد، هبوطاً حاداً وسط مخاوف من اندلاع حرب في الشمال، وفقاً لما أكدته \"القناة 12\" الإسرائيلية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وعلى خلفية التطورات في الجبهة الشمالية على الحدود مع لبنان، افتتحت سوق الأسهم في \"تل أبيب\" على تراجعات حادة في المؤشرات الرئيسية، وانخفض مؤشر (TA 35) 1.7% من قيمته، فيما انخفض ​​مؤشر (TA 90) بنحو 2.3%.   كما تراجعت أسهم بنوك \"تل أبيب\" بنسبة 1.9%، وتراجع سهم \"تل أبيب\" للنفط والغاز بنسبة 3.3%. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}