{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b8c",
    "title": "الأردن: عبير البلبيسي تربي السلاحف منذ أكثر من 20 عاماً في حديقة بيتها",
    "full_text": "مؤسسة ورئيسة الجمعية الأردنية لحماية السلاحف البحرية والبرية، عبير البلبيسي، تربّي السلاحف منذ ما يزيد على 20 عاماً، في حديقة منزلها بعمّان، حمايةً لها. في إطار دعوتها لحماية السلاحف، تربّي مؤسسة ورئيسة الجمعية الأردنية لحماية السلاحف البحرية والبرية، عبير البلبيسي، السلاحف منذ أكثر من 20 عاماً في حديقة منزل عائلتها، بالعاصمة الأردنية عمّان.  وقالت البلبيسي،  لوكالة \"رويترز\" إنّ فكرة تربية السلاحف بدأت عندما وجد أبوها أول سلحفاة في حديقة البيت. ومع وجود عشرات السلاحف حولها، صمّمت البلبيسي مساحةً خاصةً لحيواناتها الأليفة، تتسع لنحو 30 سلحفاة، مختلفة الأحجام والأعمار. وحصلت البلبيسي، الحائزة على درجة الدكتوراة في العلوم البيئية المائية، على جوائز دولية لجهودها في زيادة الوعي من أجل حماية هذه الكائنات المهددة. ومنذ تأسيسها في عام 2011، أطلقت الجمعية الأردنية لحماية السلاحف البحرية والبرية مجموعةً متنوعةً من الحملات لزيادة الوعي بخصوص هذه الكائنات، ويشمل هذا تنظيم فعاليات بالمدارس وأنشطة للأطفال، لتعريفهم إلى التهديدات التي تواجه هذه الزواحف، وكيفية توفير أفضل رعاية لها. \n25 اب 07:43\n \n25 اب 14:03\n \n26 اب 13:30\n \n26 اب 14:29\n \n26 اب 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلاحف البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبير البلبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبير البلبيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}