{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c101e",
    "title": "القوات المسلّحة الروسية تبدأ باستخدام دبابات \"تي – 14\" أرماتا الجديدة",
    "full_text": "مصدر عسكري يؤكّد أن القوات الروسية بدأت استخدام دبابات \"تي – 14\" أرماتا الحديثة في قصف المواقع الأوكرانية. صرّح مصدر لوكالة \"سبوتنيك \"، اليوم الثلاثاء، أن القوات المسلّحة الروسية بدأت باستخدام دبابات \"تي – 14\" أرماتا\"(من الجيل الجديد)، في منطقة العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا. وقال المصدر إن \"القوات الروسية بدأت في استخدام دبابات \"تي – 14\" أرماتا الحديثة في قصف المواقع الأوكرانية \"، لافتاً في الوقت نفسه إلى\" أنها لا تشارك بعد في عمليات هجومية مباشرة\". وأوضح المصدر أن دبابات \"تي – 14 أرماتا\" تلقت في منطقة العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا، أجهزة حماية إضافية قادرة على التصدي لقذائف العدو. يذكر أن دبابة أرماتا هي أول دبابة روسية تصلح لخوض حرب ما يسمى بـ\" الشبكات المركزية \"، حيث تلعب الروبوتات دوراً محورياً في نجاح المعركة. \n26 اب\n \n24 اب\n وسبق لشركة \"أورال فاغون زافود\" المصنعة لـ\"ارماتا\"، أن أعلنت عن قدرتها على تصنيع نموذج مسيّر لدبابة \"أرماتا\"، وكذلك عن إمكانية استخدامها لدرونات الاستطلاع. ويمكن أن تلعب \"أرماتا\" دور مدرعة القيادة التي توزّع بواسطة رادار قوي، الأهداف بين دبابات \"تي – 90\". وتعتمد الدبابة على تصميمات لا سابق لها، ومنها برج غير مأهول، كما أن دروعها قابلة لدرء أي قذيفة مضادة للدبابات. وهي مزودة بنظامي الحماية النشط والديناميكي، إضافة إلى امتلاكها أسلحة تحكم عن بعد، وذات مدفع قوي ونظام أوتوماتيكي لإعادة التلقيم. جدير بالذكر أن عدد أحدث دبابات \"تي – 14\" (أرماتا) في الجيش الروسي يتراوح، حسب مختلف المصادر، بين 24 و132. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرماتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرماتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشبكات المركزية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أورال فاغون زافود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ارماتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرماتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرماتا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونظام أوتوماتيكي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرماتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}