{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ee2",
    "title": "باكستان: مقتل 3 جنود في هجوم مسلّح على معسكر للجيش",
    "full_text": "مسؤولان أمنيان أفادا بأنّ مسلّحين في شمال غرب باكستان فجّروا عبوةً ناسفة، خلال استهدافهم لمعسكر مؤقت للجيش بالصواريخ والأسلحة. قال مسؤولان أمنيان، اليوم الجمعة، إنّ مسلّحين في شمال غرب باكستان فجّروا عبوةً ناسفة، خلال استهدافهم لمعسكر مؤقت للجيش بالصواريخ والأسلحة، ممّا أدى إلى مقتل 3 جنود على الأقل، لكن لم تعلن أي جهة مسؤوليتها عن الهجوم. ويأتي الهجوم، بعد أن أعلنت باكستان عن حملة جديدة على مسلّحين، عقب تجدّد الهجمات في الأشهر الماضية، مثل تفجير أحد مساجد بيشاور في كانون الثاني/يناير، والذي أودى بحياة أكثر من 100 شخص. وقال المسؤولان، اللذان طلبا عدم ذكر اسميهما لأنّهما غير مخوّلين بتقديم معلومات، لوكالة رويترز، إنّ القوات اشتبكت مع المهاجمين لعدّة ساعات من مساء أمس الخميس، في منطقة لاكي مروت، بالقرب من منطقة قبلية وعرة على الحدود مع أفغانستان. وأضافا أن ما لا يقل عن 3 جنود وعدداً من المسلّحين لقوا حتفهم، فيما كان الجنود في طريقهم لقاعدة عسكرية قريبة. \n26 اب\n \n2 اب\n ولم تقدّم إدارة العلاقات العامة في الجيش تفاصيل عن الواقعة، ولم ترد على طلب للتعليق. Just in Pakistan Reports are coming about an attack on a degree college in Lakki Marwat Heavy firing & huge blast heard. #pakistan #LakkiMarwat pic.twitter.com/5o5E1hT2bY \n\n وقال تقرير، أعدّته إحدى وكالات المخابرات الباكستانية، إنّ جماعة مسلّحة جديدة غير معروفة تسمّى \"حركة الجهاد الباكستانية\" متورطة في الهجوم، لكن لم يتسنّ لرويترز تأكيد التقرير. ومطلع الأسبوع الحالي، أسفر اعتداءٌ بقنبلة، استهدف مركزاً لشرطة مكافحة الإرهاب الباكستانية، عن 7 قتلى وعشرات الجرحى، متسبباً بانهيار المبنى.  يشار إلى أنّ المنطقة القبلية تعتبر مأوىً لمسلّحين متشدّدين، من بينهم حركة طالبان الباكستانية، المعروفة على نطاق واسع باسم \"طالبان باكستان\". وتشن حركة طالبان الباكستانية حرباً على الدولة، في محاولة للإطاحة بالحكومة، في حين ينفذ الجيش الباكستاني عدّة عمليات في المنطقة، إذ فكّك البنية التحتية والشبكات الخاصة بالمسلّحين، وأجبر قادتهم على الفرار إلى أفغانستان المجاورة. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غرب باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمنيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مساجد بيشاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسؤولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاكي مروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لرويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكافحة الإرهاب الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طالبان باكستان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طالبان الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}