{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c097f",
    "title": "عودة تدريجية للاتصالات في مناطق غزة",
    "full_text": "تواجه الطواقم الفنية لشركات الاتصالات صعوبات بالغة في إصلاح الأضرار التي تتعرض لها الشبكة، نظراً إلى الدمار الواسع الذي خلّفه العدوان الإسرائيلي في البنى التحتية.  أعلنت شركة الاتصالات الفلسطينية،  عودة خدمات الاتصالات بشكل تدريجي في مناطق وسط وجقطاع غزة وجنوبها، بعد انقطاعها للمرة السادسة منذ بدء العدوان الإسرائيلي في 7 تشرين الأول/ أكتوبر الماضي. وأعلنت شركة الاتصالات الفلسطينية أن خدمات الاتصالات الثابتة والإنترنت انقطعت بالكامل الثلاثاء عن قطاع غزة، بسبب استمرار العدوان. وكانت آليات الاحتلال قد جرفت، المولدات المغذية للمقسم الرئيس في خان يونس جنوب القطاع، كما قصفت طائرات الاحتلال مجدداً خط \"الفايبر\" الرئيس المغذي للإنترنت في القطاع، ما تسبب بانقطاع كامل لخدمات الاتصالات والإنترنت، وفقاً لوزارة الاتصالات وتكنولوجيا المعلومات. يا كل \"ألو\" طمنينالسا بنستنى والأمل عايش فينا، لنسمع صوت الأحباب من جديد.#أبقوا_غزة_على_اتصال#KeepGazaConnected pic.twitter.com/vwAVimVvct \n\n وتواجه الطواقم الفنية لشركات الاتصالات صعوبات بالغة في إصلاح الأضرار التي تتعرض لها الشبكة، نظراً إلى الدمار الواسع الذي خلّفه العدوان الإسرائيلي في البنى التحتية. وكانت سلطات الاحتلال قد قطعت الاتصالات والإنترنت عن القطاع، عن طريق فصل الخطوط الدولية. ويرافق انقطاع الاتصالات والإنترنت تصعيد في المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال ضد غزة، بالإضافة إلى تعطيل جهود إنقاذ المواطنين وإسعافهم، إذ ارتفع عدد الشهداء منذ بدء العدوان إلى أكثر من 21 الف شهيد، بالإضافة إلى نحو 52600 جريح، والآلاف من المفقودين، في حصيلة غير نهائية. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 18:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شركة الاتصالات الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة الاتصالات الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفايبر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#KeepGazaConnected pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}