{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b71",
    "title": "اعتُقلوا في \"معسكر تدريب غير قانوني\".. جنوب أفريقيا ترحّل عشرات الليبيين",
    "full_text": "جنوب أفريقيا ترحّل 95 ليبياً اعتقلتهم الشرطة الشهر الماضي في معسكر تدريب سري في مقاطعة مبومالانغا شمالي شرقي البلاد، ووزارة الداخلية تلغي تأشيراتهم بتهمة \"تلقي تدريبات عسكرية غير قانونية\"، إضافةً إلى انتهاك قانون العمل والهجرة في البلاد. أعلنت جنوب أفريقيا، الأحد، ترحيل 95 شخصاً يحملون الجنسية الليبية، كان قد تمّ اعتقالهم، في تمّوز/يوليو الماضي، داخل \"معسكر تدريب عسكري سري\"، في مقاطعة مبومالانغا شمالي شرقي البلاد. وكان الليبيون الذين دخلوا جنوب أفريقيا، في نيسان/أبريل الماضي، بموجب تصاريح للعمل كحراس أمن، قد ألقي القبض عليهم في تموز/يوليو الماضي، أثناء مداهمة الشرطة معسكر تدريب في منطقة وايت ريفر، وهي بلدة تقع في مبومالانغا. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ووفقاً للشرطة، فقد \"تم العثور داخل المعسكر على معدات تدريب عسكرية، بالإضافة إلى وجود مخدرات\". وبتهمة تلقي \"تدريبات عسكرية غير قانونية\"، في انتهاكٍ لقانون العمل والهجرة في البلاد، ألغت وزارة الداخلية في جنوب أفريقيا تأشيرات الليبيين، قائلةً إنهم حصلوا عليها بطريقة \"غير قانونية من إحدى دول الجوار\". يذكر أن الموقوفين الليبيين مثلوا 3 مرات أمام محكمة وايت ريفر الجزئية، فيما سحبت هيئة الادعاء الوطني التهم الموجهة إليهم، خلال الأسبوع الماضي، وقد تم ترحيلهم إلى بنغازي في ليبيا، عبر مطار كروغر مبومالانغا الدولي. وقال وزير الداخلية في دولة جنوب أفريقيا، ليون شرايبر،  أن وزارته ستواصل \"نشر جميع الموارد المتاحة لديها لضمان احترام قوانين الهجرة وتطبيقها\".. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مبومالانغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مبومالانغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايت ريفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مبومالانغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وايت ريفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار كروغر مبومالانغا الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون شرايبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}