{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e4e",
    "title": "تركيا: اعتماد ترشيح إردوغان وكليجدار أوغلو لخوض سباق الرئاسة",
    "full_text": "اللجنة العليا للانتخابات في تركيا توافق على طلبي ترشيح الرئيس رجب طيب إردوغان، وزعيم حزب الشعب الجمهوري المعارض كمال كليتشدار أوغلو، لخوض انتخابات الرئاسة. وافقت اللجنة العليا للانتخابات في تركيا على طلبي ترشيح الرئيس رجب طيب إردوغان، وزعيم حزب الشعب الجمهوري المعارض كمال كليجدار أوغلو، لخوض انتخابات الرئاسة. وأشارت اللجنة، اليوم الأحد، إلى أنّها دقّقت في طلبات الترشيح المقدمة من قبل الأحزاب السياسية لغاية 23 آذار/ مارس، في إطار الجدول الزمني المحدد للانتخابات الرئاسية والبرلمانية. وبحسب نص القرار الذي نشرته اللجنة عبر موقعها الالكتروني، فقد تبيّن أنه لا يوجد أي نقص في أوراق المرشح إردوغان، الذي تم ترشيحه من قبل كتلتي حزبي \"العدالة والتنمية\" و\"الحركة القومية\". كما أشارت إلى عدم وجود نقص في أوراق المرشح كليجدار أوغلو الذي تم ترشيحه من قبل كتلتي حزب \"الشعب الجمهوري\" وحزب \"إيي\". \n25 اب\n \n24 اب\n ووافق أعضاء اللجنة العليا بالإجماع على طلبي ترشيح إردوغان وكليجدار أوغلو. ومن المقرر إجراء الانتخابات العامة والرئاسية في تركيا في 14 أيار/مايو المقبل. وكان إردوغان قد وصف الانتخابات القادمة في بلاده بأنّها ستكون \"تاريخية ومفصلية\". وأظهرت استطلاعات رأي جديدة أنّ مرشح المعارضة كليجدار أوغلو يتقدم على إردوغان بأكثر من 10 نقاط مئوية قبل انتخابات 14 أيار/مايو. كما أظهر استطلاع للرأي نشرته \"أكسوي ريسيرش\"، أُجري في 8 آذار/مارس، أنّ كليجدار أوغلو يتقدّم على إردوغان بنسبة 55.6% و44.4% توالياً. ولا شك في أنّ الزلازل كان لها تأثير في شعبية حزب العدالة والتنمية، إذ ظهر في استطلاع أجرته شركة \"Metropoll\" أنّ 34.4% من الناس ألقوا باللوم على الحكومة في الخسائر خلال الزلزال، فيما ألقى 26.9% باللوم على المقاولين، ثم البلديات ثالثاً (15.4%). \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليتشدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحركة القومية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسوي ريسيرش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Metropoll",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}