{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24a2",
    "title": "مع تواصل قصف واستهداف المدينة.. \"الهلال الأحمر\" تخلي مستشفاها الميداني في رفح",
    "full_text": "إخلاء مستشفى القدس الميداني التابع لجمعية الهلال الأحمر الفلسطيني من منطقة المواصي غربي رفح إلى مدينة خان يونس بالتزامن مع مواصلة الاحتلال استهداف المدنيين في مناطق متفرقة من قطاع غزة، وتعليق منظمة \"المطبخ المركزي العالمي\"أنشطتها في رفح. أخلت طواقم جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، اليوم الأربعاء، مستشفى القدس الميداني التابع للجمعية من منطقة مواصي غربي مدينة رفح، إلى مدينة خان يونس، وذلك بعد ازدياد حجم تهديدات الاحتلال واستمرار القصف المدفعي والجوي في محيطه وإخلاء المنطقة المحيطة به من السكان. وأكّدت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ معظم المرافق الصحية توقف عن العمل في مناطق شمال القطاع ووسطه، وحذّرت من انهيار المنظومة الصحية في مدينة رفح في ظل الأعداد الكبيرة من الشهداء والجرحى. وأفادت ب‏استشهاد عصام عقل أحد عناصر طواقم مستشفى القدس، وذلك بعد استهداف منزله ليلة أمس في مخيم البريج، لافتاً إلى ارتفاع عدد شهداء طواقم الجمعية إلى 30 شهيداً، منهم 17 استشهدوا في أثناء أداء واجبهم الإنساني. وشنّ الاحتلال غارات على منازل وسط وغرب مدينة رفح، ونفذ عمليات نسف لمربعات سكنية في المناطق الغربية من المدينة، وأفاد مراسل الميادين بارتقاء شهيد وإصابة أكثر من 20 آخرين من جراء قصف الدبابات الإسرائيلية للفلسطينيين قرب كف المشروع شرقي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. وتحدث المراسل عن وقوع إصابات في إطلاق نار من قبل مُسيّرات إسرائيلية في شارع القدس في حي تل السلطان غربي مدينة رفح جنوبي القطاع. واستهدفت مدفعية الاحتلال شرقي مخيمي البريج والمغازي وحي الشجاعية شرقي مدينة غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n كذلك، تجدد قصف الاحتلال على شمال غربي مخيم النصيرات وبلدة جحر الديك وسط قطاع غزة، بالتزامن مع إطلاق نار من آليات الاحتلال شمالي المخيم. وفي الشمال، تحدث مراسلنا عن قصف إسرائيلي استهدف مدخل مدينة بيت حانون ووسط مخيم جباليا شمالي القطاع. مجزرة إسرائيلية جديدة في #رفح.. ارتقى فيها أكثر من 20 شهيداً، بالإضافة إلى عشرات الجرحى، أغلبيتهم من النساء والأطفال#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Yi5d0f2v86 \n\n وأعلنت منظمة \"المطبخ المركزي العالمي\" تعليق أنشطتها في رفح بعد العملية الإسرائيلية في المنطقة. وفي 3 نيسان/أبريل الفائت، أعلنت المنظمة مقتل 7 من موظفيها الأجانب بقصف للاحتلال على غزّة، وذلك خلال مغادرتهم مستودعاً في دير البلح في غزة، رغم تنسيق تحركاتهم مع \"الجيش\" الإسرائيلي. وفي منتصف الشهر الحالي، قالت منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" إنّ استهداف \"الجيش\" الإسرائيلي قافلة المطبخ المركزي العالمي ليس مجرد خطأ.  وحذّر رئيس بلدية غزة يحيى سراج من انتشار الأمراض والأوبئة بسبب انتشار النفايات ومياه الصرف الصحي في القطاع. وبين أنّ نقص الوقود يمنع البلدية من توفير المياه وتشغيل الآليات لخدمة الفلسطينيين، فيما أصبح الوضع الصحي في القطاع كأنه هدف مشروع للاحتلال الإسرائيلي. وأشار إلى أنّ هناك شكاوى كثيرة لعدم توفر المواد الغذائية للأطفال والمعدات الضرورية، وأن الوضع يزداد سوءاً، مؤكّداً أنّ المواد الغذائية باتت شحيحة جداً بعد إغلاق المعابر، وأسعارها ترتفع بشكلٍ كبير في قطاع غزة. وارتفعت حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 إلى أكثر من 36 ألف شهيد، وذلك بعد مجزرة رفح، فيما وصلت الإصابات إلى أكثر من 80 ألفاً، إضافةً إلى آلاف المفقودين، في اليوم الـ236 للعدوان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مستشفى القدس الميداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المواصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطبخ المركزي العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس الميداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمي البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطبخ المركزي العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى سراج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}