{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c182c",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": هجوم أوكرانيا المتعثّر يضع بايدن في موقف سياسي مضطرب",
    "full_text": "مسؤولون غربيون أكدوا أنّ \"الوتيرة البطيئة للهجوم المضاد لأوكرانيا تقلل الآمال في أن المفاوضات لإنهاء القتال قد تأتي هذا العام، وتثير شبح صراع مفتوح\". تحدث تقرير في صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، بعنوان \"هجوم أوكرانيا المتوقف يضع بايدن في موقف سياسي مضطرب\"، عن تلاشي آمال الإدارة الأميركية وحلفائها في أن تتمكن كييف من تقوية موقفها في التفاوض مع موسكو، مع تقدم بطيء على الأرض. وقال مسؤولون غربيون إنّ \"الوتيرة البطيئة للهجوم المضاد لأوكرانيا تقلل الآمال في أن المفاوضات لإنهاء القتال قد تأتي هذا العام، وتثير شبح صراع مفتوح\". وأضافت أنه \"من شأن الجمود المحتمل أن يختبر استراتيجية الرئيس بايدن المعلنة لضخ مليارات الدولارات من المساعدات العسكرية في أوكرانيا، لتمكين كييف من التفاوض مع روسيا من موقع قوة\".  كما يمكن أن يتحدى قدرة الغرب المستمرة على توريد الأسلحة التي تعاني بالفعل من نقص، وتوفير المادة السياسية لأولئك الذين يعارضون دعم الولايات المتحدة للحرب، يضيف تقرير \"وول ستريت جورنال\". وصرح جون هيربست، السفير الأميركي السابق في أوكرانيا، والمدافع عن توسيع المساعدة العسكرية إلى كييف، بأنه بات \"من الواضح أنه من الأسهل تقديم المزيد من الدعم عندما تسير الأمور على ما يرام\"، وأنّ \"إدارة بايدن ليس لديها الكثير من الخيارات سوى الاستمرار في تقديم الأسلحة\". وأضاف أنّ \"التراجع عن أوكرانيا والسماح حتى بانتصار جزئي لروسيا، سيكون بمثابة فشل مميز لسياسة بايدن الخارجية من شأنه أن يقزم الانسحاب الأفغاني\"، الذي يعدّ نقطة سوداء في تاريخ بايدن السياسي وإدارته بسبب العشوائية الكارثية التي رافقته وما تلاه من سيطرة طالبان على أفغانستان وكابول بشكل سريع وبدون مقاومة تذكر، بعد 20 عاماً من الاحتلال الأميركي. \n26 اب\n \n26 اب\n وبالأمس، أكّدت الصحيفة أنّ \"المسؤولين العسكريين الغربيين كانوا على علم،  قبل بدء الهجوم الأوكراني المضاد، بأن كييف لا تملك قدراتٍ تدريبية أو أسلحة أو قذائف كافية لمواجهة القوّات الروسية\". كذلك، أشارت الصحيفة إلى أنّ \"الحسابات السياسية لإدارة الرئيس الأميركي جو بايدن مُعقدة\"، مضيفةً أنّ \"بايدن على وشك أن يشارك في انتخابات خريف 2024، ولذلك، فإنّ البيت الأبيض يخشى تأثير الحرب ودعم واشنطن لأوكرانيا على حملة بايدن الانتخابية\". ويتناقض التردد الأميركي مع وجهات النظر المُتغيّرة في أوروبا، إذ أصبح المزيد من الزعماء خلال الأشهر الأخيرة يعتقدون أنّ أوكرانيا يجب أن تسود في الصراع، وأن روسيا يجب أن تخسر لضمان أمن القارة الأوروبية. ولفتت \"وول ستريت جورنال\" إلى أنّ \"الجيوش الأوروبية تفتقر إلى الموارد الكافية لتزويد أوكرانيا بكلّ ما تحتاجه لمواجهة الجيش الروسي الذي يسيطر على نحو 20% من أوكرانيا\". ويقول دبلوماسيون غربيون، وفق الصحيفة، إنّ من غير المرجّح أن يزيد القادة الأوروبيون بشكلٍ كبير دعم كييف إذا شعروا بتردد الولايات المتحدة الأميركية. وعلم محللو وزارة الدفاع الأميركية، في وقتٍ سابق من هذا العام، أنّ قوات الخطوط الأمامية الأوكرانية ستُكافح ضد الهجمات الجوية الروسية، إذ أحصى تقييم سرّي للبنتاغون في شباط/فبراير 2023 \"عدداً ضئيلاً من الأسلحة الأوكرانية القادرة على ضرب الطائرات الروسية البعيدة\"، مشيراً إلى خطر \"عدم القدرة على منع التفوّق الجوي الروسي\". وتفتقر أوكرانيا إلى معدّات الدفاع الجوي الكافية، مثل بطاريات \"باتريوت\" أميركية الصنع أو أنظمة \"جيبارد\" الألمانية المتنقلة، لنشرها عند الخطوط الأمامية للمواجهة. وقبل يومين، أكّد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أنّ توريد الأسلحة  والمرتزقة الأجانب والمستشارين لم يساعد نظام كييف على اختراق جبهة الجيش الروسي. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون هيربست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن الخارجية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوّات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن لأوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حملة بايدن الانتخابية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيوش الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الخطوط الأمامية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبنتاغون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبارد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}