{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b5f",
    "title": "بعد خروجها عن الخدمة نهائياً في شمال قطاع غزة.. 9 مستشفيات فقط تعمل في الجنوب",
    "full_text": "منظمة الصحة العالمية تعلن عن توقف مستشفيات شمال قطاع غزة عن الخدمة نهائياً، فيما تعمل نحو 9 مستشفيات من أصل 36 في جنوب القطاع، وذلك بعدما تعمّد الاحتلال استهدافها. أعلنت منظمة الصحة العالمية، في بيان، اليوم الخميس، أنّ \"المستشفى الأهلي شمالي غزة، بات مجرد هيكل مستشفى بعد خروجه تماماً عن الخدمة، بسبب نقص الوقود والإمدادات الطبية والعاملين الصحيين\". وأشارت المنظمة في البيان إلى أنه \"تمّ اعتقال 20 من العاملين في مستشفى الأهلي، أطلق سراح 6 منهم، ولا معلومات عن الباقين\". وأضاف البيان أنّ \"هناك 80 جريحاً في المستشفى الأهلي لا يستطيعون الحركة، ويحتاجون إلى النقل بشكل عاجل حتى تتاح لهم فرصة البقاء على قيد الحياة\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما لفت إلى أنه \"لم تعد هناك مستشفيات عاملة في شمال قطاع غزة، فيما تعمل 9 مستشفيات فقط من أصل 36 في جنوب القطاع\". وكثفت \"إسرائيل\" هجومها على المنظومة الصحية في شمال القطاع، وعمدت إلى استهداف المستشفيات ومحيطها بصواريخ جوية وقذائف مدفعية، وخصوصاً مستشفى المعمداني، والإندونيسي، ومجمع الشفاء الطبي، وأخيراً مستشفى كمال عدوان الذي خرج عن الخدمة كلياً، وأسفرت هذه الاعتداءات عن تضررها وتوقفها بالكامل واستشهاد وجرح العشرات من العاملين فيها والنازحين إليها أيضاً.  وقال المدير العام لوزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة، منير البرش، إنّ \"الاحتلال الإسرائيلي ارتكب كارثة إنسانية، وحوّل مستشفى كمال عدوان إلى ثكنة عسكرية، وتعمّد إذلال الكوادر الطبية والجرحى\".  وكانت منظمة الصحة العالمية، أعلنت في وقت سابق، أنّ قسم الطوارئ في مجمع الشفاء الطبي في قطاع غزة، \"تحول إلى حمام دم\"، وبات يحتاج إلى إعادة تأهيل، بعد تعرضه لأضرار بالغة من جراء قصف الاحتلال الإسرائيلي.  وأعلن المكتب الإعلامي الحكومي في غزة ارتفاع حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، إلى 20 ألف شهيد، وأنّ بينهم 8000 طفل و6200 امرأة، و310  من الكوادر الطبية و97 صحافياً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإندونيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}