{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b9d",
    "title": "الجزائر: تبون يصدر قراراً بنقل الفيول إلى لبنان بشكلٍ مستعجل",
    "full_text": "الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، يقدم المساعدة إلى لبنان، للخروج من أزمة العتمة الشاملة، عقب أزمة \"الفيول\" التي يعاني منها. أصدر الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، أمراً بتزويد لبنان بكميات من \"الفيول\"، بشكلٍ مستعجل لتشغيل محطات الكهرباء. وأجرى الوزير الأول في حكومة تبون، نذير العرباوي، اليوم، مكالمة هاتفية مع رئيس الحكومة اللبنانية، نجيب ميقاتي. \n19 اب\n \n16 اب\n تلقى رئيس حكومة تصريف الأعمال نجيب ميقاتي اتصالاً من نظيره الجزائري نذير العرباوي، أبلغه عبره أن الجزائر \" ستزوّد لبنان بكميات من النفط\"، بتوجيه من الرئيس الجزائري عبد المجيد تَبُّون، للمساهمة في تجاوز \"الأزمة الحالية\" في قطاع #الكهرباء.من جهته، شكر ميقاتي نظيره والرئيس… pic.twitter.com/tiWCdhzfKG \n\n وأبلغ العرباوي الرئيس ميقاتي، بحسب بيان مصالح الوزارة الأولى، بالقرار الصادر عن تبون، بالوقوف إلى جانب لبنان في هذه الظروف العصيبة، \"من خلال تزويد لبنان الشقيق وبشكل فوري، بكميات من الفيول من أجل تشغيل محطات توليد الطاقة الكهربائية وإعادة التيار الكهربائي في البلاد. وكانت الوكالة الوطنية للإعلام، في لبنان، قد نشرت، يوم أمس السبت، بياناً لمؤسسة كهرباء لبنان، أعلنت فيه \"الخروج القسري لآخر مجموعة إنتاجية لمعمل الزهراني عن الخدمة بالكامل، وذلك من جراء نفاد خزين المعمل من مادة الغاز أويل بالكامل، ما أدّى  إلى توقف التغذية بالتيار الكهربائي كلياً على جميع الأراضي اللبنانية، بما فيها المرافق الأساسية في لبنان\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة تبون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تَبُّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرباوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الوطنية للإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}