{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25bc",
    "title": "أرمينيا تنقل أراضي 4 بلدات إلى أذربيجان ضمن مباحثات التوصل إلى اتفاق سلام شامل",
    "full_text": "في خطوة مهمة تجاه التوصّل إلى اتفاق سلام شامل، أرمينيا تنقل أراضي 4 بلدات (غانيس ايروم، أشاغي أسكيبارا، وخيريملي، وغيزيلهاجيلي) كانت تسيطر عليها إلى أذربيجان. نقلت أرمينيا أراضي 4 بلدات حدودية، سيطرت عليها في تسعينيات القرن الماضي، إلى أذربيجان، في خطوة جديدة نحو تطبيع العلاقات بين الدولتين، اللتين شهدتا خلافات وحروباً استمرت عقوداً. وتمثّل الخطوة تطوّراً مهماً نحو التوصّل إلى \"اتفاق سلام شامل\" بعد سنوات من المحادثات بوساطة من روسيا ودول أخرى، إلا أنّ قرار أرمينيا إرجاع الأراضي أثار احتجاجات واسعة في البلاد، عملت الشرطة خلالها على اعتقال عددٍ من المحتجين الذين طالبوا بإسقاط الحكومة. وأكدت الأجهزة الأمنية الأرمينية أن حرس الحدود التابعين لها تمركزوا في مواقع جديدة شرقي البلاد، في إطار اتفاق أُبرم مؤخراً لترسيم الحدود ويقضي بالتنازل عن قرى لأذربيجان. \n25 حزيران\n \n21 حزيران\n من جهته، أعلن نائب رئيس الحكومة الأذربيجاني، شاهين مصطفاييف، أن باكو توّلت الإشراف على البلدات الأربع، وعبّر السكان عن سعادتهم بهذه الخطوة، وقال أحد السكان، وهو أفاز أزكيروف (68 عاماً):  \"أنا سعيد للغاية\". بدوره، أشاد رئيس الحكومة الأرمينية نيكول باشينيان، قائلاً إنّ تلك \"خطوة مهمة جداً من أجل تعزيز سيادة أرمينيا واستقلالها\"، مضيفاً أنه \"يرتقي بالأمن والاستقرار إلى مستوى جديد\". وفي 16 أيار/مايو الجاري، وافق البلدان على ترسيم 12.7 كلم من حدودهما، ووافقت يريفان على إعادة قرى: بغانيس ايروم، أشاغي أسكيبارا، وخيريملي، وغيزيلهاجيلي إلى أذربيجان. وفي إطار جهود إرساء اتفاق سلام دائم بين البلدين، وافق باشينيان في آذار/مارس الماضي على إعادة القرى الأربع المهجورة التي سيطرت عليها قوات بلاده في التسعينيات. وخاضت أرمينيا وأذربيجان، حربين في التسعينيات وعام 2020، في نزاع على إقليم ناغورنو كاراباخ. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانيس ايروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أشاغي أسكيبارا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيريملي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغيزيلهاجيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأذربيجاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاهين مصطفاييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزكيروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأرمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغانيس ايروم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أشاغي أسكيبارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وخيريملي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغيزيلهاجيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}