{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1505",
    "title": "الرياض تستنكر اعتداءات مستوطني الاحتلال على الفلسطينيين في الضفة",
    "full_text": "وزارة الخارجية السعودية تعرب عن رفض بلادها التام واستنكارها لاعتداءات مستوطني الاحتلال في قرى الضفة الغربية، وتقول إنّ المملكة ترفض رفضاً قاطعاً أعمال ترويع الفلسطينيين وترهيبهم. أعربت وزارة الخارجية السعودية، اليوم الخميس، عن رفض بلادها التام واستنكارها لاعتداءات مستوطني الاحتلال في قرى الضفة الغربية. وأكدت وزارة الخارجية السعودية، في بيان، أنّ \"المملكة ترفض رفضاً قاطعاً أعمال ترويع  الفلسطينيين وترهيبهم\"، مجددةً دعمها للجهود الدولية للتوصل إلى حل عادل وشامل للقضية الفلسطينية.  كما قدمت الوزارة تعازيها لأهالي ضحايا الأحداث الأخيرة في الضفة الغربية، وتمنيها للجرحى بالشفاء العاجل. #بيان | تُعرب وزارة الخارجية عن رفض المملكة العربية السعودية التام واستنكارها لاعتداءات مستوطني الاحتلال الإسرائيلي في عددٍ من القرى الفلسطينية في الضفة الغربية pic.twitter.com/Vg9kpGbZCC \n\n \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n واغتال الاحتلال مستخدماً طائرة مسيّرة، 3 فلسطينيين، زفّتهم كتيبة جنين في سرايا القدس، مساء أمس الأربعاء. وفي الوقت نفسه، استشهد فلسطيني وأصيب عشرات الفلسطينيين، في إثر هجوم مستوطنين على أهالي قرية ترمسعيا شمالي رام الله، في الضفة الغربية، حيث يواصل المستوطنون ارتكاب المجازر بحق الفلسطينيين، وإحراق العشرات من ممتلكاتهم ومنازلهم. وصباح اليوم الخميس، فجّرت قوات الاحتلال الإسرائيلي منزل عائلة الأسير كمال جوري في مدينة نابلس شمال الضفة الغربية المحتلة. وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت فجراً منطقة شارع تل في نابلس، وحاصرت منزل الأسير كمال جوري، وقامت بتفجيره بعد ساعات، وسط تصدي الفلسطينيين لقوات الاحتلال في المكان. وأفادت وسائل إعلام محلية باندلاع اشتباكات بين الشبان وقوات الاحتلال التي تمركزت قناصتها على السطوح في محيط العمارة، فيما أطلق جنود الاحتلال العشرات من قنابل الغاز المسيل للدموع لتفريق الشبان. \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}