{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c215c",
    "title": "المقاومة في لبنان تقصف مواقع وتجمعات لقوات الاحتلال وتوقع قتلى وجرحى",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تواصل استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، وتستهدف تجمّعات لجنود الاحتلال وتوقع قتلى وجرحى في صفوفهم. تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزّة وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في جنوبي لبنان. وأعلنت المقاومة الإسلامية استهداف تجمّع لجنود الاحتلال في حرج \"راميم\" بالأسلحة المناسبة، وحقّقت فيه إصابات مباشرة، كما استهدفت موقع \"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بصاروخ \"بركان\". وعند الساعة الـ 3.45، استهدفت المقاومة موقع \"السمّاقة\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة المناسبة، للمرة الثانية بعد دقائق من الاستهداف الأول، وحقّقت فيه إصابات مباشرة. وقبلها، استهدفت المقاومة ‏تموضعاً لجنود الاحتلال في مستعمرة \"إيفن مناحيم\" بالأسلحة المناسبة، وحقّقت فيه إصابات مباشرة، مؤكّدةً إيقاع جنود الاحتلال بين قتيلٍ وجريح.‏  كما استهدفت المقاومة تموضعاً ‏لجنود العدو في مثلّث \"الطيحات\"، واستهدفت مبنى يتموضع فيه جنود الاحتلال في مستوطنة \"يارؤون\"، بالأسلحة المناسبة، وحقّقت فيهما إصابات مباشرة.  كذلك، نشرت المقاومة بيانين، أكّدت فيهما استهداف ‌‏مجاهديها تجمّعين ‏لجنود الاحتلال أحدهما في مستعمرة \"شوميرا\" والآخر في محيط موقع \"البغدادي\"، بالأسلحة الصاروخية، وتحقيق إصابات مباشرة فيهما.  وفي موازاة ذلك،أفاد مراسل الميادين في الجنوب، بأنّ نيراناً مباشرة من لبنان استهدفت مواقع الاحتلال في تلال كفرشوبا ومزارع شبعا المحتلة، إضافة إلى إصابة هدف عسكري إسرائيلي في مستوطنة \"يارؤون\"، وآخر في \"تلة الطيحات\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n كذلك، أشار مراسلنا إلى انفجار صاروخ اعتراضي إسرائيلي فوق البحر في القطاع الغربي. \" رصد انفجار صاروخين اعتراضيين فوق البحر في القطاع الغربي منذ قليل بالتزامن مع اطلاق نيران مباشرة من لبنان باتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة.\" مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/xCKEmp7zfY \n\n وبالتزامن، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ سكان مستوطنات الشمال أبلغوا عن دوي انفجار قوي جداً في مستوطنة \"شلومي\" عند الحدود مع لبنان. كذلك، أشار الإعلام الإسرائيلي إلى إطلاق صاروخ من لبنان نحو \"كيبوتس يفتاح\" في الشمال على الحدود مع لبنان، إضافةً إلى سقوط صواريخ في منطقة \"إصبع الجليل\". وعقب ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بانقطاع التيار الكهربائي في عسقلان وبتاح تكفا وهرتسليا وديمونا وريشون لتسيون وصفد وحيفا وغيرها، مشيرةً إلى أنّ نحو 120 ألف إسرائيلي من دون كهرباء بسبب عطل في إحدى محطات الطاقة. يأتي ذلك في وقتٍ يُواصل الاحتلال اعتداءاته على لبنان، إذ أفاد مراسلنا بأنّ سلسلة غارات للاحتلال الإسرائيلي استهدفت أطراف بلدات عديسة وعيترون ويارون الحدودية. وقصفت مدفعية الاحتلال أطراف بلدات الجبين ويارين وطيرحرفا راميا وعيتا الشعب وبيت ليف، وفق ما ذكر مراسلنا. وأمس، عبّرت وسائل إعلام إسرائيلية عن مخاوفها من أنّ الإطلاق المفاجئ للصواريخ الدقيقة من لبنان على مواقع حسّاسة في \"إسرائيل\"، من شأنه أن \"يمنح حزب الله ميزة كبيرة بمجرد بدء الحرب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس يفتاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إصبع الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهرتسليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديمونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعيترون ويارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدات الجبين ويارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}