{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1357",
    "title": "الولايات المتحدة: شركات الأسلحة تتلاعب بالأسعار.. هل يكبح التحقيق جماحها؟",
    "full_text": "في حين يمتصّ الإنفاق الدفاعي أموال دافعي الضرائب ويثقل كاهل الخزينة في الولايات المتحدة، وعلى الرغم من مطالبة أعضاء في الكونغرس بإجراء تحقيقات بهذا الشأن، تستمر شركات الأسلحة بممارسة نفوذها على الإدارة الأميركية، فما الأسباب؟ لا ينتهي الجدل في الولايات المتحدة الأميركية بشأن حجم الإنفاق الدفاعي وامتصاصه أموال دافعي الضرائب، وما يشكّله من عبء ثقيل على كاهل الخزينة.  موقع \"Responsible Statecraft\" أشار إلى زيادة شركة \"بوينغ\" الضرائب إلى ما يزيد على نصف مليار دولار، مقابل الحصول على صواريخ باتريوت للدفاع الجوي. وكشف التحقيق الذي تناوله الموقع أيضاً أن شركة \"رايثيون تكنولوجيز\" رفعت سعر صواريخ \"ستينغر\" من 25000 دولار، إلى أكثر من 400000 دولار لكل وحدة. ويشكّل هذان المثلان جزءاً بسيطاً من الواقع الفوضوي في سوق السلاح الأميركية، التي تحتكرها 5 شركات كبرى فقط، هي ريثيون ووينغ ولورد مارتن وجينيرال دينامكس ونورثروب غرومان، التي يجني رؤساؤها التنفيذيون ما بين 18 و23 دولار سنوياً. والعام الماضي، ذهب نحو نصف ميزانية البنتاغون، البالغة 842 مليار دولار، إلى المقاولين العسكريين، في حين ذهب ما يقرب من 30% من الإنفاق العسكري إلى شركات تصنيع الأسلحة هذه.  وأمام هذا الواقع، يطالب أعضاء في الكونغرس بإجراء \"تحقيق عاجل\"، وسط مخاوف من أن كارتيل السلاح لا يتحكم في الصناعات الدفاعية فقط، بل بصنّاع السياسة أيضاً، حتى إنه يوصف بـ\"الدولة العميقة\". على الرغم من مطالبة بعض أعضاء الكونغرس بالتحقيق بشأن نشاط شركات الصناعة الدفاعية، فإن \"أنصار هذه الشركات في الكونغرس كثيرون، وهم يتلقون مساعدات من جماعات الضغط التي الممولة من قبلها\"، كما قال محلل الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة، نزار عبود. كذلك، أشار عبود إلى طلب استراتيجية الأمن القومي الأميركي، الصادرة نهاية العام الماضي، من شركات السلاح تسريع نشاطها ومضاعفة الإنتاج، استجابةً للتحديات الكثيرة الماثلة أمام واشنطن، من الصين وكوريا الشمالية، إلى أوكرانيا وإيران وغيرها، ما يعني تخفيف الرقابة عليها. وتستطيع شركات تصنيع الأسلحة في الولايات المتحدة \"فرض ما تريده على الإدارة الأميركية لما تتمتع به من نفوذ قوي\"، كما أكد عبود، على الرغم من العديد من العيوب التي تشوب بعض تلك الصناعات، كما ظهر عند فرض ترخيص طائرة \"بوينغ 737 ماكس\" بعد إيقافها، لمنافاتها سلامة الركاب، وعند نشوب الحرب في أوكرانيا مثلاً. وأكد محلل الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة أن مصلحة شركات الأسلحة تكمن في نشوب الحروب، مهما طالت مدتها، \"وهذا لا يثني الولايات المتحدة الأميركية من خوض حروب تمتد عقوداً، حتى لو كانت خاسرة، كما هي الحال في أفغانستان والعراق\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n لو أراد التقدميون في الكونغرس فتح تحقيق بشأن تلاعب شركات الأسلحة في #الولايات_المتحدة بالسياسة، فما حظوظ نجاح هذا التحقيق؟محلل #الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة نزار عبود في #التحليلية pic.twitter.com/JFtTikjMRG بدوره، قال محلل الميادين للشؤون السياسية والدولية، قاسم عز الدين، إن المعترضين \"التقدميين\" في الكونغرس \"لا يسعهم الذهاب بعيداً، بحسب القيم الأميركية، لأن أميركا لا تحتمل الحقيقة أو حتى الإشارة إلى الأسس\"، مشيراً إلى أن \"التلاعب بالأسعار هو جزء هامشي من سيطرة شركات السلاح\". ورأى عز الدين أن الشركات تبرّر التلاعب بالأسعار بأنها \"لم تخترق الأنظمة المعمولة بالأنظمة الفدرالية، وهذا صحيح، لأن النظام بحد ذاته يسمح للشركة برفع الأسعار، ويعتبر أن المنافسة هي الحل\"، إلا أن المنافسة غير ممكنة اليوم، مع سيطرة 5 شركات فقط، بعد أن كان هناك 50 مقاولاً في عام 2010. وتحدث عز الدين عن تداخل لوبيات الأسلحة ولوبيات السياسة، والمصالح المشتركة بينهما وبين السياسة الخارجية، فهذه الشركات تبيع الأسهم، \"والأسهم هي عصب الاقتصاد الأميركي، وتوسيع الأسهم يكسب النظام مؤيديه. كما أن المؤسسة العسكرية مستفيدة أيضاً، لأن الخبراء المستشارين يعملون أيضاً في هذه الشركات\". ووفقاً لعز الدين، فإن نهب المال العام والثروة العامة في الولايات المتحدة \"مقونن ومشرّع... وفي نهاية المطاف إذا شئت أن تحاكم أي متَّهم بالفساد، لا تستطيع أن تجد أدلة قانونية فعلية، لأنه مارس الفساد بموجب القانون الذي شرّعته المنظومة الدولية\". لماذا تتلاعب شركات الأسلحة الأميركية بالأسعار؟ ومن هم المستفيدون؟محلل #الميادين للشؤون السياسية والدولية قاسم عز الدين في #التحليلية pic.twitter.com/wdPBq3kwky وفي حين يتدخل نفوذ الشركات والقرار السياسي في ارتفاع أسعار الأسلحة عالمياً، أكد محلل الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية، العميد شارل أبي نادر، أن \"البعد العسكري يبقى الأساس، لأن الجبهة تحتاج حقيقةً إلى هذه الأسلحة\". ففي أوكرانيا مثلاً، وهي الجبهة الأكثر حدةً في العالم اليوم، تقتضي الأعمال العسكرية على طول ألف كلم تقريباً، من الشرق والغرب، آلاف الأطنان من الذخائر ومن قذائف المدفعية على الأقل، كما أن \"تطور الأسلحة عند طرف ما يدفع الآخر إلى الحصول على ما يوازيها\". وأكد أبي نادر أن الأميركيين \"استطاعوا أن يتحكموا بالميدان الأوكراني، ويفرضوا أسلحتهم\"، مذكّراً بـ\"إعلان كبير ضخه الأميركيون عن أهمية الأسلحة الفتاكة\"، وضخّهم \"الجافلن\" المضاد للدروع، و\"ستيغنر\" المضاد للطوافات. كذلك، يشير أبي نادر إلى أن الأميركيين استطاعوا إلغاء المفاوضات بين كييف وموسكو، عبر \"تقديمهم وعوداً للأوكرانيين بإمدادهم بأسلحة متطورة\"، إذ \"بدأنا نشاهد دخول الهيماس، الذي مكّن الأوكرانيين من تغيير المعادلة الميدانية، في خاركيف ومناطق أخرى\". واليوم، بعد أن \"همدت هذه الأسلحة واستطاع الروس مواجهتها، عادوا وخلقوا موضوع الهجوم المرتقب أو الهجوم المعاكس، الذي يتخبط فيه الأوكرانيون، الذين يسرقون الكثير من الأسلحة وأغلبها أسلحة أميركية\". ما السبب الرئيس في ارتفاع أسعار الأسلحة عالمياً؟محلل #الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية شارل أبي نادر في #التحليلية pic.twitter.com/rAMYbryRXX \n\n وبينما تستمر سيطرة شركات الأسلحة، والفوضى في سوق السلاح في الولايات المتحدة الأميركية، ومع بروز مشكلات بين الكونغرس والبنتاغون بهذا الشأن، استفادت روسيا من هذا الواقع، حيث يمتلك جيشها مصانع الأسلحة، وتسيطر المؤسسات الرسمية العسكرية بشكل كامل على الأسلحة، فتكون قدرات هذه المصانع لمصلحة معركة الدولة، لا الشركات الخاصة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رايثيون تكنولوجيز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سوق السلاح الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريثيون ووينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ولورد مارتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجينيرال دينامكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونورثروب غرومان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كارتيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة العميقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوينغ 737 ماكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجافلن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيماس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خاركيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبنتاغون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}