{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14fa",
    "title": "موسكو: لدينا معطيات بأن واشنطن تعزز وجودها العسكري في سوريا",
    "full_text": "المبعوث الخاص للرئيس الروسي إلى سوريا يقول إن دمشق وأنقرة تتفقان على \"خريطة طريق\" لتطبيع العلاقات، ويؤكد وجود معلومات لدى موسكو تفيد بأن واشنطن تعزز حضورها في سوريا. أكد مبعوث الرئيس الروسي الخاص لشؤون التسوية السورية، ألكسندر لافرنتييف، أن \"لدى موسكو معطيات بأن واشنطن تعزز وجودها العسكري في سوريا\". وفي سياق متصل، أكدت مصادر من داخل مخيم الركبان في سوريا للميادين أن الولايات المتحدة الأميركية \"تريد الحفاظ على المخيم ومنع تفكيكه من قبل الجانبين السوري والأردني، بدعم روسي، للحفاظ على ذريعة بقاء قواتها في قاعدة التنف غير الشرعية\". وفي هذا الإطار، أعلنت المنظمة السورية للطوارئ، ومقرها واشنطن، إطلاق عملية مساعدة باسم \"الواحة السورية لإيصال المساعدات الإنسانية لنحو 8000 شخص بمساعدة طائرات الشحن العسكرية الأميركية\"، على حد قولها.  وكشفت المنظمة أن \"العملية ستتم بمساعدة البنتاغون الذي قدّم الدعم من خلال نقل المساعدات إلى المخيم على أساس المساحة المتاحة من خلال برنامج دينتون، من خلال الطائرات العسكرية الأميركية التي تسافر بالفعل إلى قاعدة التنف\". \n24 اب\n \n23 اب\n قال المبعوث الخاص للرئيس الروسي إلى سوريا، ألكسندر لافرنتييف، إن سوريا وتركيا وإيران اتفقت على مفهوم \"خريطة الطريق\"، التي قدّمتها روسيا بشأن تطبيع العلاقات بين أنقرة ودمشق. وفي حديث لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، أكد لافرنتييف اتفاق \"جميع الأطراف على مفهوم خريطة الطريق للنهوض بتطبيع العلاقات\"، مضيفاً أنها \"أعربت عن وجهات نظرها ومقترحاتها، والآن يجب تنظيمها وتنسيقها\". ووفقاً للافرنتييف، فإن هذه العملية ستستغرق بعض الوقت، و\"الأهم هو أن (عملية التطبيع) تمضي قدماً؛ إنها عملية تقدمية، لا يجب تأجيلها، والجميع متفقون على هذا\". وقبل يومين، أجرى الوفد السوري برئاسة معاون وزير الخارجية أيمن سوسان، اجتماعات ثنائية مع الوفد الروسي برئاسة نائب وزير الخارجية ميخائيل بوغدانوف، وذلك على هامش اجتماعات الجولة العشرين من \"مسار أستانة\" في العاصمة الكازاخية.  وبحث اللقاء مسار إنشاء خارطة طريق لتطبيع العلاقات بين سوريا وتركيا تُبنى على احترام سيادة الأراضي السورية ووحدتها، حيث أكد الجانب السوري أن \"الانسحاب التركي من الأراضي السورية يشكل المدخل الوحيد لأي علاقات بين البلدين\".  من جهته، أكد بوغدانوف أهمية عملية اجتماعات أستانة، التي \"يجب أن تقوم على أساس مبادئ الاحترام المتبادل وسلامة الأراضي ووحدة الدول والسيادة الإقليمية لسوريا وتركيا التي نشأت بينهما قضايا كثيرة خلال السنوات الماضية\". يُذكر أن العاصمة الكازاخية استضافت، يومي 20 و21 حزيران/يونيو الحالي، الجولة العشرين من مباحثات \"مسار أستانة\" بشأن سوريا، وشاركت فيها روسيا وإيران وتركيا وسوريا، إلى جانب مراقبين من الأمم المتحدة والأردن ولبنان والعراق. وقبل ذلك، اتفق وزراء خارجية روسيا وسوريا وتركيا وإيران على تكليف نوابهم بإعداد خريطة طريق لتطبيع العلاقات بين أنقرة ودمشق، بالتنسيق مع عمل وزارات الدفاع والأجهزة الأمنية للدول الأربع، وذلك بعد الاجتماع الرباعي الذي عقد في موسكو في 10 أيار/مايو. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الركبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنظمة السورية للطوارئ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الواحة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن سوسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الكازاخية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الكازاخية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}