{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dd4",
    "title": "المجر: البرلمان يصادق على انضمام فنلندا إلى \"الناتو\"",
    "full_text": "البرلمان المجري يصادق على انضمام فنلندا إلى حلف شمال الأطلسي، فيما سيتم لاحقاً مناقشة عضوية السويد. صادق البرلمان المجري، اليوم الإثنين، على انضمام فنلندا إلى حلف شمال الأطلسي، لتصبح بذلك الدولة الإسكندينافية أقرب خطوة إضافية لنيل عضوية التحالف، بينما سبق أن وافقت 28 دولة من أصل 30 عضواً في التحالف على انضمامها. وفي البرلمان الذي يُشكّل فيه حزب رئيس الوزراء القومي فيكتور أوربان الأغلبية، صوّت 182 نائباً من أصل 199 نائباً على انضمام هلسنكي إلى الحلف، بينما ستتمّ \"لاحقاً\" مناقشة عضوية السويد، بحسب حزب \"فيدس\" الحاكم. وكان الرئيس التركي رجب طيب إردوغان قد أعطى في منتصف آذار/مارس موافقته على انضمام فنلندا التي لها، خلف أوكرانيا، أطول حدود أوروبية (1340 كلم) مع روسيا، ومن المرتقب أن يتم التصويت في البرلمان قريباً. أما السويد، فلا تزال تواجه اعتراضاً تركياً على انضمامها إلى الحلف على خلفية أنها \"ملاذ للمسلحين الإرهابيين\" الكرد، بحسب أنقرة، التي لم تتسلم مطلوبين لديها من ستوكهولم، وهو أمر يقرره القضاء السويدي. \n25 اب\n \n24 اب\n والمجر هي الدولة الوحيدة العضو في \"الناتو\" إلى جانب تركيا التي لم توافق بعد على مساعي السويد وفنلندا للانضمام إلى التحالف العسكري الغربي. وكان من المفترض أن تصوّت المجر على انضمام السويد وفنلندا إلى \"الناتو\" الشهر الماضي، لكن أعلنت تأجيل هذا الأمر إلى الشهر الحالي آذار/مارس للمرة الثانية، وأعلنت عزمها إرسال وفد إلى البلدين لحل \"الخلافات السياسية\". وفي العام الماضي، قدمت فنلندا والسويد طلبات رسمية للانضمام إلى التحالف العسكري، ولكن قبولها يقتضي موافقة جميع الدول الأعضاء الثلاثين في \"الناتو\". من جانب آخر، فإن ستوكهولم قلقة أيضاً من تأخر بودابست رغم الدعم الذي عبرت عنه حكومة أوربان رسمياً. والأسبوع الماضي، اعتبر مدير مكتب رئيس الوزراء المجري جيرجلي جولياس أن هناك \"فرصة جيدة\" بأن يحصل التصويت خلال دورة الربيع للبرلمان التي تنتهي في 15 حزيران/يونيو. لكنّ حزب \"فيدس\" الحاكم في المجر يماطل في المصادقة، إذ ندّد مرّات عدّة بـ\"الأكاذيب\" التي ينشرها السياسيون السويديون حول سيادة القانون في المجر، إذ تواجه الحكومة بانتظام انتقادات من قبل المنظمات الدولية بأن رئيس وزرائها لديه \"نزعة سلطوية\". ويستخدم الاتحاد الأوروبي مسألة \"مكافحة الفساد\" كورقة للضغط على حكومة أوربان، إذ أن هناك مليارات اليوروهات المخصصة لبودابست مجمدة حالياً من قبل بروكسل بذريعة تنفيذ الإصلاحات. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الإسكندينافية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور أوربان الأغلبية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هلسنكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف العسكري الغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودابست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة أوربان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيرجلي جولياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}