{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22d9",
    "title": "بالتزامن مع حصاره مستشفى الشفاء.. عشرات الشهداء والجرحى في عدوان للاحتلال على غزة",
    "full_text": "شهداء وجرحى في قصف للاحتلال استهدف مناطق متفرقة من قطاع غزة في حي الشجاعية وبيت لاهيا وخان يونس. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الخميس، ارتكاب الاحتلال 6 مجازر جديدة ضد العائلات في قطاع غزة، وذلك خلال الساعات الـ24 الماضية، مشيرة إلى وصول 62 شهيداً و 91 إصابة إلى المستشفيات. وأشارت إلى ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة إلى 32552 شهيداً و74980 إصابة منذ السابع من أكتوبر/تشرين الأول 2023. ويواصل الاحتلال الإسرائيلي استهدافه مناطق متفرقة من قطاع غزة لليوم الـ174 للعدوان. وقد ارتقى 3 فلسطينيين وأصيب 20 آخرون من جراء استهداف طائرات الاحتلال منزلاً في شارع البلتاجي في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة. وأصيب فلسطينيون في غارة جوية إسرائيلية في محيط مسجد القسام في مشروع بيت لاهيا شمالي القطاع.  كذلك، شنت طائرات الاحتلال غارة جوية على مخيم الشاطئ غربي مدينة غزة. واستشهد الصحافي في إذاعة صوت القدس، محمد أبو سخيل، برصاص الاحتلال في مجمع الشفاء الطبي في مدينة غزة. وقصفت طائرات الاحتلال مركز المقيد للأجهزة الكهربائية بجوار مركز معسكر شرطة جباليا، ما أدى إلى اشتعال النيران به وتدميره. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واستهدف قصف مدفعي إسرائيلي في ساعات الفجر الأولى اليوم الخميس شرق مخيم البريج وسط القطاع. وقصفت قوات الاحتلال مباني سكنية في حي الرمال وسط مدينة غزة، بالتزامن مع قصف مدفعي وسماع أصوات إطلاق نار غرب غزة. وجنوبي القطاع، شنت طائرات الاحتلال الحربية عدة غارات على مدينة خان يونس.  ومساء أمس الأربعاء، ارتقى 4 من اللجان الشعبية المخصصة لتأمين المساعدات وعدد من المصابين في إثر استهدافهم من طائرات الاستطلاع الإسرائيلية قبالة محطة دلول للبترول على شارع صلاح الدين الأيوبي في حي الزيتون بمدينة غزة. ودمر طيران الاحتلال منزلاً لعائلة قديح في عبسان الكبيرة شرق خان يونس، كما دمر مسجد العودة في محيط مدارس العودة شرق خان يونس. وما زالت قوات الاحتلال الإسرائيلي تواصل عدوانها على محيط مجمع الشفاء الطبي غربي مدينة غزة، وخصوصاً في منطقة المسحال وبداية مخيم الشاطئ. واحترق عدد من الشقق السكنية الواقعة حول مجمع الشّفاء الطبي من جراء استهداف الاحتلال لها بقنابل حارقة. كما واصلت ⁠قوات الاحتلال الإسرائيلي قصف المنازل في محيط المجمع الطبي وإطلاق الرصاص وقذائف المدفعية بشكل مستمر.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارع البلتاجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسجد القسام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أبو سخيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين الأيوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسحال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}