{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2031",
    "title": "خارجية إيران: سياسات الكيان الإسرائيلي قائمة على الكذب والمزاعم المزيفة",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يشير إلى أنّ رفض كيان الاحتلال تشكيل دولة فلسطينية مستقلة يؤكّد مرة أخرى نزعة هذا الكيان للاحتلال والعدوان. أكّد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، اليوم الخميس، أنّ رفض كيان الاحتلال تشكيل دولة فلسطينية مستقلة يؤكّد مرة أخرى نزعة هذا الكيان للاحتلال والعدوان. وقال كنعاني في منشور عبر منصة \"إكس\"، إنّ \"سياسات الكيان الإسرائيلي قائمة على الكذب والمزاعم المزيّفة\"، مضيفاً أنّ الكيان \"مُصرّ على تجاهل حقوق الشعب الفلسطيني بتشكيل دولة فلسطينية مستقلة على أرضه التاريخية\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n مواضع و تصمیمات اخیر اعلام شده توسط کابینه و کنیسِت رژیم جعلی صهیونیستی در خصوص مخالفت با تشکیل دولت مستقل فلسطینی، بار دیگر به روشنی پرده از چهره و ماهیت کریه، جنگ‌طلب و اشغالگرانه این رژیم برداشت.رویکرد مزوّرانه رژیم صهیونیستی، خط بطلانی بر ادعاهای دروغین صلح و توافقات بی… pic.twitter.com/Zp3bMrVpQZ \n\n وأكّد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية أنّ \"الحل الوحيد للقضية الفلسطينية هو تحقّق إرادة الشعب الفلسطيني بتشكيل دولة فلسطينية مستقلة عاصمتها القدس\". وأضاف أنّ \"إيران والدول والشعوب الحرة تدعم حقوق الشعب الفلسطيني المهدورة منذ 70 عاماً\". وختم كلامه بأنّ \"الحل الوحيد لإنهاء الحرب وإعادة الاستقرار والأمن للمنطقة هو احترام صوت الشعب الفلسطيني عبر استفتاء شامل لإقرار مصيرهم بعزمهم وإرادتهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بار دیگر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "کریه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برداشت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رویکرد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صهیونیستی",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}