{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c107e",
    "title": "إيران وتركمانستان توقعان 5 مذكرات تعاون على رأسها مجال الطاقة",
    "full_text": "إيران وتركمانستان توقعان 5 مذكرات تعاون في طهران بحضور الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ورئيس مجلس تشخيص مصلحة الشعب التركماني قربان علي بردي محمداوف. وقّعت إيران وتركمانستان 5 مذكرات تعاون في طهران بحضور الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ورئيس مجلس تشخيص مصلحة الشعب التركماني قربان علي بردي محمداوف. وأكّد الرئيس الإيراني في مؤتمر صحافي مع رئيس مجلس تشخيص مصلحة الشعب التركماني، أنّ توقيع هذه المذكرات تعكس إرادة البلدين لتعزيز علاقاتهما على الصعد كافة، مشدّداً على تعزيز التعاون مع تركمانستان في مجال الطاقة، وأنّ كلا البلدين لديهما طاقات وفيرة من شأنها أن تؤدي إلى تعاون جيد بينهما. وصرّح رئيسي بأنّه تم خلال المباحثات الإيرانية التركمانستانية إبرام اتفاقات ثنائية، كشفت عن مدى حرص البلدين على تنمية العلاقات السياسية والاقتصادية والثقافية والحضارية بينهما. \n26 اب\n \n25 اب\n واعتبر الرئيس الإيراني أنّ هذه الأواصر ما زالت بعيدة عن المستوى المطلوب، داعياً إلى الارتقاء بمستوى التعاون الثنائي خاصةً وأنّ الحدود المشتركة تشكّل فرصة في هذا السياق. ولفت رئيسي إلى نمو التعاون في مجال الطاقة الكهربائية مع تركمانستان، وتطرّق إلى التعاون في مجال النقل والترانزيت الذي يعتبر من المجالات الأساسية للتعاون بين أيّ بلدين، وقد أُنجزت خطوات جيدة من أجل تسهيل النقل في مرحلة ما بعد كورونا. بدوره، أعلن المدير التنفيذي لشركة سكك الحديد الإيرانية عن مفاوضات لتطوير الشحن السككي مع تركمانستان، مبيناً أنّه ستتم إضافة 500 مقطورة بين إيران وتركمانستان لتعزيز ترانزيت البضائع بين البلدين. وسبق أن قال رئيس مجلس تشخيص مصلحة الشعب التركماني قربان علي بردي محمداوف إنّ أولوية بلاده خلال توليها الرئاسة الدورية لمنظمة التعاون الاقتصادي ستكون تطوير التعاون بين الدول الأعضاء في مجالي النقل والطاقة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بردي محمداوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بردي محمداوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب التركماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكك الحديد الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي بردي محمداوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}