{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08f4",
    "title": "قاآني: \"تل أبيب\" وواشنطن فشلتا في تحقيق أي إنجاز عسكري منذ بدء الحرب على غزة",
    "full_text": "قائد قوة القدس في حرس الثورة الإيراني، اللواء إسماعيل قاآني، يؤكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي، ومن خلفه الولايات المتحدة، فشلا في تحقيق أي إنجاز عسكري، بعد مرور أكثر من 80 يوماً على بدء الحرب على غزة. قال قائد قوّة القدس في حرس الثورة الإيراني، اللواء إسماعيل قاآني، اليوم الجمعة، إنّ الاحتلال الإسرائيلي، ومن خلفه الولايات المتحدة، \"فشلا في تحقيق أي إنجاز عسكري بعد مرور أكثر من 80 يوماً على بدء الحرب على غزة\". وفي كلمة، خلال مؤتمر لتخليد ذكرى الشهيد حسين بور جعفري في طهران، أكد قاآني أن \"على الولايات المتحدة ألّا تظن أنّ هذه الجرائم لا تُكتب في سجلها، وستُحاسَب في الموعد الملائم\". وأشار إلى أنّ \"غزة اليوم تمثل إحدى نتائج ثقافة المقاومة، دفاعاً وهجوماً\"، لافتاً إلى أنّ الاحتلال \"كان يدّعي أنه يمتلك أقوى جيش في المنطقة\"، لكن حقيقة هذا \"الجيش\" ومدى ضعفه \"تبيَّنا عقب ضربات المقاومة\". وأضاف قاآني أنّ \"هيكيلة الكيان الصهيوني انهارت في هجوم السابع من أكتوبر\"، موضحاً أنه \"لو لم تكن الولايات المتحدة موجودة لانهارت إسرائيل عقب ملحمة طوفان الأقصى\". وبشأن لواء غولاني، لفت قائد قوة القدس إلى أنه \"تأسس منذ إنشاء الكيان الصهيوني وضم قوات النخبة، وأدى دوراً مهماً في كل المعارك البرية للاحتلال\"، لكن عندما واجه الكيان اليوم مشاكل عسكرية معقدة في منطقة الشجاعية \"أدخل هذا اللواء لفتح الطريق، لكنه اضطر إلى سحبه بسبب مدى الضربات العميقة التي تعرض لها\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n وخاطب اللواء قاآني الإسرائيليين بالقول: \"قلتم للعالم إنه بعد السيطرة على مستشفى الشفاء ستقضون على مركز قيادة المقاومة في غزة، واليوم عرف العالم أكاذيبكم، وذهب ماء وجوهكم\". وأكد أن \"فخر\" الاحتلال الوحيد هو قتل الأبرياء و\"فنّكم ذبح النساء والأطفال\"، مضيفاً: \"تقتلون الشهيد رضي موسوي لأنكم عجزتم عن تحقيق أي شيء في ساحة المعركة في غزة، لكن إيران أذكى من أن يتم استدراجها إلى مخططاتكم\". وأردف متسائلاً: \"لماذا لا تكشفون الأعداد الحقيقية لخسائركم وقتلاكم في غزة؟ أنتم تكذبون حتى على شعبكم، وليس لديكم الجرأة على إعلان ذلك، بينما حزب الله البطل يشيّع شهداءه علناً\". وأكد قاآني أنّ كيان الاحتلال \"يمرّ في ظروفٍ قاسية، لكنه يسعى لإظهار نفسه قوياً\"، ثمّ توجّه إلى الأميركيين بالقول: \"إذا واصلتم سلوككم غير العقلي في العراق، فالمقاومة العراقية ستضع حساباتها جانباً، وستردّ عليكم بطريقة مغايرة\". ولفت إلى أنّ المقاومة بأكملها اليوم في المنطقة \"تتخذ قراراتها بصورة مستقلة، ولا تتلقى أوامر من أي جهة\"، مشيراً إلى أنّ المقاومة، عبر مختلف أطرافها في المنطقة، \"قررت التدخل بحراً وجواً لمساندة غزة، وضيّقت الخناق على الكيان الصهيوني والولايات المتحدة\". وفيما يخص اليمن، شدد قاآني على أنّ المقاومة اليمنية، بالاعتماد على قدراتها الكبيرة، \"تكشف السفن المتجهة نحو فلسطین المحتلة وتستهدفها، بينما تسعى هذه السفن، عبر مختلف الأساليب، لإخفاء هويتها الحقيقية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين بور جعفري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات النخبة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاآني الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطین المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}