{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21e6",
    "title": "\"واشنطن بوست\": عدم اليقين الأميركي يخيم على مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، تشير إلى أنّ الصراع الذي طال أمده في أوكرانيا، بالإضافة إلى تصريحات الرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب بشأن روسيا ودول حلف \"الناتو\"، تؤثران في الالتزامات الأمنية الأميركية تجاه أوروبا. انطلق مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن، اليوم الجمعة، ليناقش على مدار 3 أيام الأزمة المستمرّة في أوكرانيا، وخطط \"إسرائيل\" لهجومٍ بري مُحتمل على رفح، و\"تهديد فضائي\" غير مُحدد من روسيا، وفق صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية. ومع ذلك، يبدو أن هناك سؤالاً واحداً يُخيّم على المؤتمر، هذا العام، وهو ما الذي يحدث على وجه التحديد في الولايات المتحدة الأميركية؟ ووفق الصحيفة، فإنّه منذ أشهر، ظّلت المؤسسة السياسية والأمنية والاستخباراتية في أوروبا، تُراقب بتوتر، المساعدات الأميركية المهمة لأوكرانيا، إلى أنّ أكّد لهم الأميركيون، أنّ مشروع قانون المساعدات سوف يتم إقراره، وأنّ الأموال والمعدّات العسكرية سوف تستمر في التدفّق. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n لكن الصراع الذي طال أمده حول التمويل، إضافةً إلى ادعاء الرئيس السابق، دونالد ترامب بأنّه سيُشجّع روسيا على مُهاجمة حلفاء الولايات المتحدة إذا لم يُنفقوا على الدفاع، \"هزّا أوروبا\"، وجدّدا التساؤلات حول ما إذا كان بإمكان القارة الاعتماد على الولايات المتحدة.  وفي الوقت نفسه، ستُواجه مجموعة من أعضاء مجلس الشيوخ الأميركي، أسئلةً حول السبب الذي يجعل الجمهوريين \"يتبنون\" رسالة ترامب، بشأن التخلي عن أوكرانيا. ولفتت \"واشنطن بوست\"، إلى أنّ نائبة الرئيس الأميركي، كامالا هاريس ووزير الخارجية أنتوني بلينكن، سيحاولان في مؤتمر \"ميونيخ\"، إقناع الحلفاء الأوروبيين بأنّ التزام الولايات المتحدة تجاه أوكرانيا وحلف شمال الأطلسي (الناتو) لا يزال ثابتاً، \"ولكن يبدو أن هناك القليل من الوعود التي يُمكنهم تقديمها بشأن الأشهر القليلة المقبلة، ناهيك عن السنوات المقبلة\"، وفق الصحيفة. كما أشارت الصحيفة أنّ وزير الأمن الداخلي في الولايات المتحدة، أليخاندرو مايوركاس، الذي خرج لتوه من عزلة غير مسبوقة، سينضم إلى مؤتمر \"ميونيخ\" أيضاً. واليوم، أكّد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، في كلمته في مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن، أنّ أيّ هجوم على رفح سيكون مدمراً لـ1.5 مليون فلسطيني في المدينة، مضيفاً أنّه  \"لا مبرر للعقاب الجماعي الإسرائيلي، لسكان غزّة\". وانطلقت، اليوم، فعاليات مؤتمر \"ميونخ\" للأمن، في نسخته الستين، وسط تحديات أمنية عالمية تتراوح بين تهديدات محتملة للذكاء الاصطناعي، وحتى الحروب وانعدام الأمن المائي وتوتر الشرق الأوسط، إضافة إلى العلاقات بين الغرب والصين، ومستقبل الأمن المناخي والأمن النووي والهجرة. ومن المتوقع أن تكون المشاركة الرسمية قياسية، باستقبال أكثر من 50 رئيس دولة وحكومة، ونحو 60 وزير خارجية، وأكثر من 25 وزير دفاع، بالإضافة إلى العديد من الممثلين السياسيين والعسكريين الآخرين، ومئات الخبراء والصحفيين في نسخة العام الحالي التي تستمر حتى 18 شباط/ فبراير الجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء الأوروبيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليخاندرو مايوركاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}