{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fb3",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني يصل إلى بيروت في زيارة رسمية تستمر يومين",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يصل اليوم الأربعاء، إلى العاصمة اللبنانية بيروت، في زيارةٍ رسميةٍ سيبحث فيها مع المسؤولين اللبنانيين آخر المستجدات في المنطقة. ذكرت وکالة \"تسنيم\" الإيرانية أنّ وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، توجّه، اليوم الأربعاء، إلى لبنان بعد ختام زيارته إلى سلطنة عمان. وأكّد السفير الإيراني في لبنان، مجتبى أماني، في تغريدةٍ على حسابه في موقع \"تويتر\" أنّ وزير خارجية الجمهورية الإسلامية الإيرانية سيقوم بزيارةٍ إلى العاصمة اللبنانية بيروت، موضحاً أنّه \"سيكون له نشاط مكثف، ولقاءات هامة مع المسؤولين اللبنانيين والقوى السياسية، للتشاور معهم حول آخر التطورات والمستجدات في المنطقة\". سيقوم وزير خارجية الجمهورية الاسلامية الايرانية الدكتور حسين اميرعبداللهيان يوم الأربعاء بزيارة الى بيروت، حيث سيكون له نشاط مكثف و لقاءات هامة مع المسؤولين اللبنانيين و القوى السياسية، للتشاور معهم حول آخر التطورات و المستجدات في المنطقة. \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وقد حُدّدت ثلاثة لقاءات على جدول أعمال وزير الخارجية، ليوم غدٍ الخميس، ستكون مع كلٍ من رئيس مجلس النواب اللبناني، نبيه بري، ورئيس حكومة تصريف الأعمال، نجيب ميقاتي، إضافةً إلى وزير الخارجية والمغتربين في الحكومة، عبد الله بو حبيب. ويُتوقع أن يلتقي الوزير الإيراني أثناء الزيارة الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله. ومن المُنتظر، وفق وسائل إعلام لبنانية وإيرانية، أن يجري بحث ملف رئاسة الجمهورية اللبنانية، أثناء لقاءات أمير عبد اللهيان مع المسؤولين اللبنانيين، ومُختلف ملفات الأزمة التي يعيشها لبنان حالياً. وكانت آخر زيارة لوزير الخارجية الإيراني إلى لبنان، في كانون الثاني/يناير الماضي، حيث التقى خلال زيارته وزير الخارجية عبد الله بوحبيب، وأكّد خلال اللقاء أنّ بلاده \"لا تتدخل في الأمور الداخلية للبنان الشقيق، وترحب بتلاقي وتحاور كل التيارات السياسية\"، مشيراً إلى \"ثقته التامة بأنّ لدى التيارات السياسية اللبنانية الوعي والتجربة الكافيتين لإيجاد مخرج للشغور الرئاسيّ\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الاسلامية الايرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين اميرعبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بوحبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}