{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2252",
    "title": "بعد صعوبات اقتصادية متراكمة.. \"صندوق النقد\" يصرف 820 مليون دولار لمصر",
    "full_text": "صندوق النقد الدولي يصرف 820 مليون دولار للحكومة المصرية من برنامج المساعدات، البالغة قيمته ثلاثة مليارات دولار والممنوح في نهاية العام 2022. أعلن صندوق النقد الدولي، أمس الجمعة، صرف 820 مليون دولار للحكومة المصرية، وهو ما يُعادل الشريحتين الأوليين من برنامج المساعدات، البالغة قيمته ثلاثة مليارات دولار الممنوح في نهاية العام 2022. وقد صدّق مجلس إدارة صندوق النقد الدولي على التقارير المرحلية، ما يعني صرف الشريحتين الأوليين بعد تأجيل ذلك مرّات عديدة، وتنتظرهما الحكومة المصرية بفارغ الصبر بينما يشهد الاقتصاد الوطني صعوبات متراكمة. كما وافق المجلس على التمديد الذي أعلن عنه مطلع الشهر الجاري، بقيمة خمسة مليارات دولار، ليصل حجم قرض الصندوق لمصر إلى 8 مليارات دولار. وأكّد صندوق النقد الدولي في بيانه، أنّ الحكومة المصرية حقّقت كلّ الأهداف المخطط لها في المرحلتين الأوليين من برنامج المساعدات، باستثناء مستوى احتياطياتها من النقد الأجنبي. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n كذلك، قالت المديرة العامة للمؤسسة، كريستالينا غورغييفا في بيانٍ لها إنّ \"السلطات المصرية عززت بشكلٍ كبير حزمة الإصلاحات المحددة في البرنامج. فالإجراءات الأخيرة التي تهدف إلى تصحيح الاختلالات في الاقتصاد الكلي صعبة، ولكنّها خطوات أساسية ويجب مواصلة الجهود\". ورفع البنك المركزي المصري مُعدّل الفائدة ستّ نقاط مئوية بداية الشهر إلى 27.75% بهدف مكافحة التضخم وتقريب سعر الصرف الرسمي من سعر السوق السوداء، ما أدّى إلى انخفاض الجنيه بنسبة 40% في يوم واحد، بعد انخفاض بنسبة 50% في الأشهر الأخيرة. ويعيش ما يقرب من ثلثي سكان مصر البالغ عددهم 106 ملايين نسمة تحت خط الفقر أو فوقه بقليل، وتواجه البلاد انخفاضاً في عائدات النقد الأجنبي، سواء من السياحة التي تضررت من وباء كوفيد ثم الحرب في أوكرانيا وحالياً في قطاع غزة، وكذلك من قناة السويس. ومنذ توليه السلطة في العام 2013، شرع الرئيس عبد الفتاح السيسي في تنفيذ سلسلة من المشاريع العملاقة التي يقول الاقتصاديون إنّها لم تدرّ إيراداتٍ جديدة وحدّت بشدّة من القدرات المالية للدولة. وفي الفترة بين عامي 2013 و2022، ارتفع الدين الخارجي لمصر من 46 مليار دولار إلى أكثر من 165 مليار دولار، وفقاً لبيانات البنك الدولي، ما يجعل مصر ثاني أكثر الدول عُرضةً لخطر التخلّف عن السداد، بعد أوكرانيا التي تعيش أزمةً. ومع ذلك، أبدى صندوق النقد الدولي تفاؤلاً بشأن السنة المالية المقبلة 2024/25، ويتوقّع أن يرتفع النمو إلى 4.4%، مقارنة بـ3% للعام الحالي الذي ينتهي في 30 حزيران/يونيو، وأن ينخفض التضخم إلى النصف عند 15.3% سنوياً. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستالينا غورغييفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}