{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c103d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"أنونيموس سودان\" تستهدف مواقع حكومية من ضمنها \"الموساد\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ مجموعة\"أنونيموس سودان\" هاجمت الموقع الرسمي لجهاز الموساد الإسرائيلي، إضافةً إلى عدة مواقع حكومية أخرى. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، الإثنين، أنّ مجموعة القراصنة الإلكترونيين \"أنونيموس سودان\" نفّذت هجوماً سيبرانياً واسعاً ضد عدة مواقع إلكترونية حكومية. وأوضحت وسائل الإعلام الإسرائيلية أنّ الموقع الإلكتروني لجهاز \"الموساد\" كان على رأس المواقع التي استهدفها الهجوم، إضافة إلى \"موقع التأمين الحكومي، ومواقع إسرائيلية حكومية عدة تتعرض لهجوم سيبراني قوي\". وذكر الإعلام الإسرائيلي أن \"مجموعة الهاكرز أنونيموس سودان، هاجمت موقع الموساد\". \n11 اب\n \n11 اب\n وذكرت صحيفة \"معاريف\" أنّ مجموعة \"أنونيموس سودان\"، قالت على حسابها على تطبيق \"تلغرام\"، إنّها أسقطت موقعين حكوميين مركزيين، موقع \"الموساد\" و\"التأمين الحكومي\"، بواسطة هجوم منع خدمات. كما نقلت \"معاريف\" تهديد المجموعة: \"هذا الهجوم هو تحضير لهجومٍ كبير\". وكان الإعلام الإسرائيلي ذكر، في 13 نيسان/أبريل الجاري، أنّ  شركة بريد \"إسرائيل\" تعرضت لمحاولات تنفيذ \"هجوم سيبراني\" ضد بنيتها التحتية، وأعلنت نتيجة ذلك أنّها أغلقت جزءاً من منظومات العمل التابعة لها من أجل منع المهاجمين من الوصول إليه. وفي منتصف آذار/مارس الماضي، أعلن الاحتلال الإسرائيلي تعرّضه لسلسلة هجمات سيبرانيّة غير مسبوقة في حجمها، وقال إنّ الهجمات \"ألحقت ضرراً بمواقع الإنترنت الحكوميّة المدنيّة من دون المسّ بالمواقع الأمنية\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القراصنة الإلكترونيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}