{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c87",
    "title": "عزلة دولية وداخلية تزداد حول نتنياهو وواشنطن تستشعر مأزق الوقت",
    "full_text": "\nلا مخرج لنتنياهو من ورطته في غزة إلا التفاوض، وبشروط المقاومة الفلسطينية، لاستعادة ما تبقى من أسرى، وهو ما تؤكده مساعي عقد اجتماعات للموساد في أوروبا مع القطريين والمصريين، فقد عصفت بحكومته فضيحة قتل جيش الاحتلال أسرى في غزة، وذاك جانب من التخبط الكبير والفشل الذريع بعد شهرين ونصف الشهر.\n 2 كانون الأول 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}