{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0828",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال: مستشارون أميركيون في \"إسرائيل\".. ونحن على اتصال دائم بواشنطن",
    "full_text": "الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يؤكد وجود مستشارين أميركيين في \"إسرائيل\"، من أجل تقديم الخبرة القتالية التي اكتسبوها في العراق، قبل الغزو البري الذي تخطط \"إسرائيل\" شنّه على غزة. قال الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي العميد دانييل هاغاري إنّ \"إسرائيل\" في اتصال مستمر مع الولايات المتحدة. وأكد هاغاري أنّ \"رئيس الأركان يتحدث مع قائد قيادة المنطقة الوسطى في الجيش الأميركي الجنرال كوريلا بشكل يومي تقريباً\". وأعلن أنّ التقارير التي تحدثت عن وجود مستشارين أميركيين في \"إسرائيل\" صحيحة، موضحاً أنّ هؤلاء المستشارين، \"لديهم خبرة قتالية اكتسبوها في العراق وتحديداً القتال العمراني\". وأشار إلى أنّ الفارق هو أنّ الحرب تقع عند تخوم قطاع غزة وليست بعيدة آلاف الأميال (كما العراق والولايات المتحدة)، وفق قوله، مضيفاً: \"نحن نعرف غزة بشكل جيد، وقمنا سابقاً بعدة عمليات برية هناك\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وقالت \"إسرائيل هيوم\" أمس، إنّ \"المستشارين الأميركيين الذين أُرسلوا إلى \"إسرائيل\" يطلبون من صناع القرار في الجلسات المغلقة أن يتعلموا من \"أخطاء الولايات المتحدة في الحروب السابقة\". وكانت وكالة \"أسوشييتد برس\"، نقلت عن قادة في البنتاتغون تأكيدهم إيفاد مستشارين عسكريين أميركيين إلى \"إسرائيل\" استباقاً للعمليات البرية الواسعة التي تخطط إسرائيل للقيام بها في قطاع غزة، من بينهم جنرال متخصص في قتال المدن والاشتباك في المناطق المبنية والحضرية. وفي 18 من الشهر الحالي، أكّد الرئيس الأميركي، جو بايدن، من \"تل أبيب\" وقوف الولايات المتحدة إلى جانب كيان الاحتلال الإسرائيلي، مُشدّداً في حديثه على أنّ واشنطن \"لن تقف مكتوفة الأيدي بعد الهجمات التي تعرّضت لها إسرائيل\". مِن جهتها، أشارت وسائل إعلامٍ إسرائيلية إلى أنّ بايدن شارك في جلسة المجلس الأمني الإسرائيلي المُصغّر \"كابينت\"، والذي وصفته بـ\"مجلس الحرب\"، في \"تل أبيب\"، مُشدّدةً على أنّه أكّد في ختام اجتماعه مع رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بحضور مسؤولين كبار مِن الجانبين، \"دعمه المطلق لإسرائيل\"، ولافتةً إلى أنّ زيارته للكيان استمرت 8 ساعات. وقبل ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأن مشاركة وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، في جلسة كابينت الحرب، تظهر إلى أي حدّ يشرف الأميركيون على قرارات \"إسرائيل\". وتعدّ مشاركة بلينكن في الاجتماع سابقة من نوعها في \"إسرائيل\"، تظهر مدى التخبط الإسرائيلي في الفترة الحالية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانييل هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسوشييتد برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاتغون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الحرب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}