{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28aa",
    "title": "بالرصاص والعبوات الناسفة.. المقاومة تتصدى لاقتحام قوات الاحتلال في مخيم بلاطة",
    "full_text": "الاحتلال يشنّ اقتحامات في عدد من مناطق الضفة الغربية، والمقاومة تتصدى بالرصاص والعبوات الناسفة، محققةً إصاباتٍ مباشرة، وخصوصاً في مخيم بلاطة في نابلس، حيث اندلعت اشتباكات عنيفة. شهد مخيم بلاطة في نابلس، شمالي الضفة الغربية، اشتباكاتٍ عنيفةً بين المقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلية المقتحمة، خلال ساعات فجر اليوم الأحد. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بإصابة عدد من الجنود الإسرائيليين خلال الاشتباكات التي دارت في المخيم. بدورها، أكدت كتيبة نابلس في سرايا القدس تصديها لقوات الاحتلال المقتحمة مخيم بلاطة، مشيرةً إلى أنّها استهدفت قوات المشاة والآليات العسكرية الإسرائيلية في أزقته بزخات كثيفة من الرصاص والعبوات المتفجرة. وخاضت كتيبة بلاطة في سرايا القدس اشتباكاتٍ عنيفةً ضدّ القوات الإسرائيلية، وذلك بالاشتراك مع كتائب شهداء الأقصى وشباب الثأر والتحرير، إلى جانب سائر الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة. كذلك، خاضت كتائب شهداء الأقصى في نابلس اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال المقتحمة مخيم بلاطة في عدة محاور، مستهدفةً إياها بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة، ومحققةً إصاباتٍ مباشرة. وتزامناً مع الاقتحام، انفجرت طائرة مسيّرة مفخخة في أحد أزقة المخيم، بحسب ما نقلته وسائل إعلام فلسطينية عن مصادر محلية. في غضون ذلك، قامت القوات الإسرائيلية بأعمال تخريب شملت الحفر ووضع متفجرات داخل أحد المنازل في مخيم بلاطة. وأفادت مصادر محلية بأنّ \"جيش\" الاحتلال حاصر منزلاً في المخيم وقصفه بقذيفة \"أنيرجا\". وقامت جرافة عسكرية إسرائيلية بأعمال تجريف وتخريب في شوارع المخيم أيضاً. من جهته، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة فتى عمره 17 عاماً برصاص الاحتلال خلال اقتحام مخيم بلاطة. وكان الهلال الأحمر أكد أنّ القوات الإسرائيلية أطلقت النار في اتجاه سيارات الإسعاف، ومنعتها من الوصول إلى جريح في المخيم. \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وفي جنين، شمالي الضفة الغربية أيضاً، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة اليامون، غربي المدينة، حيث اندلعت اشتباكات بين مقاومين و\"الجيش\" الإسرائيلي. وبالتزامن مع الاشتباكات، اعتقل الاحتلال الشاب محمد لبدي، وفقاً لما أفادت به وسائل إعلام فلسطينية. واستهدفت كتيبة جنين التابعة لسرايا القدس قوات الاحتلال على مدخل بلدة السيلة الحارثية، بالعبوات الناسفة وصليات كثيفة من الرصاص. إضافةً إلى ذلك، اقتحمت قوات الاحتلال بلدتي صوريف وبيت أمر، شمالي الخليل، شمالي الضفة الغربية. #بالفيديو | قوات الاحتلال تقتحم بلدة #صوريف شمال #الخليل#الميادين pic.twitter.com/OXy3QlNM43 \n\n واقتحمت أيضاً مخيم قلنديا، شمالي القدس المحتلة، حيث داهمت عدداً من المنازل وصادرت تسجيلات الكاميرات من البيوت. واندلع حريق في بناية سكنية داخل المخيم، تزامناً مع خوض مقاومين اشتباكات ضدّ القوات الإسرائيلية. وبعد ساعات، انسحبت القوات الإسرائيلية من مخيم قلنديا. \n\n #بالفيديو | جانب من اقتحام قوات الاحتلال مخيم #قلنديا شمال #القدس المحتلة.#الميادين pic.twitter.com/iAoVDXupCz \n\n كما اقتحمت بلدة الزاوية، غربي سلفيت، وسط الضفة الغربية. وفي ترمسعيا، شمالي رام الله، اعتقلت 3 شبان، بحسب ما أوردته وسائل إعلام فلسطينية. وأفادت مصادر محلية بأنّ قوات الاحتلال داهمت البلدة، واعتقلت الشبان من داخل محل تجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم بلاطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والآليات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنيرجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليامون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد لبدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيلة الحارثية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم #قلنديا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال #القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزاوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}