{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b6f",
    "title": "جورج سوروس: رئاسة ثانية لترامب ستشعل أزمة دستورية واقتصادية",
    "full_text": "الملياردير الأميركي جورج سوروس، يحذر من أن أزمة دستورية واقتصادية قد تعصف بالولايات المتحدة الأميركية،  إذا تمّ انتخاب دونالد ترامب رئيساً للمرة الثانية. حذّر الملياردير الأميركي جورج سوروس، من أزمة دستورية واقتصادية، تعصف بالولايات المتحدة الأميركية، إذا تم انتخاب دونالد ترامب رئيساً للمرة الثانية. وبحسب \"بزنس إنسايدر\" قال سوروس، المعروف بميله للديمقراطيين: \"أتوقّع أن تتمّ إدانة ترامب على الأقل في بعض القضايا، وسيكون في السجن بحلول يوم الانتخابات في تشرين الثاني/نوفمبر 2024، على الرغم من أن هذا ليس التوقع العام اليوم\". وأضاف: \"إذا كنتُ مصيباً، فمن غير المرجح أن يفوز بالانتخابات. ولكن إن كنتُ مخطئاً فإن الولايات المتحدة ستواجه أزمة دستورية، من المرجح أن تؤدي إلى أزمة اقتصادية أيضاً\". \n24 اب\n \n24 اب\n وتأتي تعليقات سوروس في وقت يتزايد فيه القلق بشأن سقوط الاقتصاد الأميركي في حالة ركود، بعد الزيادات القوية في أسعار الفائدة، من قبل مجلس الاحتياطي الفيدرالي خلال العام الماضي. ورفع البنك المركزي الأميركي تكاليف الاقتراض، من مستويات قريبة من الصفر، إلى أكثر من 5% في محاولة لتهدئة التضخم. وفي وقت سابق، قال ترامب في أول تعليقّ له على الاتهامات، \"إنّ المدعي العام لمقاطعة مانهاتن تمّ اختياره \"بعناية من قبل جورج سوروس، وبتمويل مباشر منه، وهو عمل مشين\". ومنذ فوز ترامب بفترة رئاسية أولى، اتّهمت وسائل إعلام أميركية، منها \"شبكة فوكس نيوز\" المليونير جورج سوروس ومتعاطفين مع المرشحة السابقة هيلاري كلينتون، بالتورط في تمويل حملات ومظاهرات مناهضة لترامب.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزنس إنسايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للديمقراطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الفيدرالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانهاتن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيلاري كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لترامب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}