{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c086a",
    "title": "رئيس مجلس النواب الأميركي الجديد يبدأ مهامه بقرار يؤيد العدوان الإسرائيلي",
    "full_text": "رئيس مجلس النواب الأميركي مايك جونسون يفتتح مهامه بنيله أغلبيةً ساحقة لقرارٍ يدعم كيان الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على قطاع غزة ويدين المقاومة الفلسطينية. تبنّى مجلس النواب الأميركي، الأربعاء، فور انتخاب رئيسٍ جديد له، قراراً يدعم كيان الاحتلال الإسرائيلي وعدوانه المستمر على قطاع غزّة ويدين حركة حماس، وذلك بعد فترة شغورٍ استمرّت أسابيع عديدة . ونصّ القرار الذي أيّدته أغلبيةٌ ساحقة من النوّاب على أنّ الولايات المتّحدة تدعم \"إسرائيل التي تدافع عن نفسها ضدّ الحرب الهمجية التي شنّتها ضدّها حركة حماس وإرهابيون آخرون\"، كما جاء في القرار. وطرح رئيس مجلس النواب الأميركي مايك جونسون، الأربعاء، مشروع القرار الذي يدعم الاحتلال الإسرائيلي وعدوانه في أول تحركٍ له عقب توليه منصبه الذي ظلّ شاغراً 3 أسابيع، ما جعل المجلس الذي يقوده الجمهوريون غير قادرٍ على اتخاذ أي إجراءٍ يرتبط بالعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، كتقديم مساعداتٍ إضافية بمليارات الدولارات لـ\"إسرائيل\" وأوكرانيا. \"طائرات الاحتلال تشن سلسلة من الغارات على مدينة #غزة إلى جانب القصف المدفعي العشوائي على شرق القطاع\".مراسل الميادين أكرم دلول#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/bsZXkEcoPP \n\n وقال جونسون، في كلمةٍ ألقاها لدى تسلّمه مهام منصبه، إنّ \"أول مشروع قانون سأطرحه على هذه القاعة بعد قليل سيكون دعماً لصديقتنا العزيزة إسرائيل. وقد تأخرنا في إنجاز ذلك\". \nاليوم 15:02\n \nاليوم 13:13\n وأيّد مجلس النواب القرار بأغلبية 412 صوتاً، في مقابل رفض 10 نوّابٍ له، وامتناع 6 آخرين عن التصويت، ما يعكس حجم الدعم الأميركي القوي والتقليدي لكيان الاحتلال، كما دعا المجلس حركة حماس إلى \"الوقف الفوري للهجمات على إسرائيل وإطلاق سراح كل الرهائن\". وظلّ مجلس النوّاب الأميركي من دون رئيسٍ منذ الثالث من تشرين الأول/أكتوبر الجاري، إذ جاء كرابع مرشح جمهوري لمنصب رئيس مجلس النواب منذ إقالة الرئيس السابق للمجلس كيفن مكارثي، عندما انضمّ 8 نوّاب جمهوريين إلى الكتلة الديمقراطية في المرة الأولى التي تمّ فيها عزل رئيس مجلس نواب من منصبه في الولايات المتحدة. \"الوضع كارثي... يكاد الوقود ينفذ من المستشفى في رفح\".الناشط علم الصباح #فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/96qSxpyf3C \n\n ويُعرف جونسون الذي تمّ انتخابه رئيساً للكونغرس الأربعاء بخبرته القليلة في المناصب القيادية، وكونه حليفاً للرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب، ومن المؤيدين الأكثر صراحةً لادعاءات ترامب بأنّ الانتخابات الرئاسية لعام 2020 \"تمّ تزويرها ضده\". وفي محاولةٍ لحشد الدعم الكافي من الحزب الجمهوري لإنهاء أزمة شغور منصب رئاسة المجلس، نشر ترامب في وقتٍ سابق من اليوم بياناً دعا فيه الجمهوريين إلى \"التوافق مع المرشح مايك جونسون وإنجاز المهمة بسرعة\". يُشار إلى أنّ جونسون صوّت، في وقتٍ سابق من هذا العام، ضد تقديم المزيد من المساعدات الأميركية لأوكرانيا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مايك جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايك جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النوّاب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}