{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c35",
    "title": "مدفعية الاحتلال الإسرائيلي تستهدف وادي اليرموك.. وصواريخ تسقط في الجولان المحتل",
    "full_text": "\"إسرائيل\" تستهدف بالقذائف المدفعية وادي اليرموك، بعد سقوط 3 صواريخ، انطلقت من الأراضي السورية، في جنوبي الجولان المحتل. أفاد مراسل الميادين في سوريا باستهداف قذائف المدفعية الاسرائيلية منطقة وادي اليرموك، في ريف درعا الغربي. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية تحدثت عن إطلاق نار، نُفِّذ من سوريا في اتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، بحيث \"تم رصد سقوط 3 صواريخ في أرض مفتوحة جنوبي الجولان\"، من دون وقوع إصابات.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n فيديو متداول للاستهداف الإسرائيلي في محيط منطقة السيدة زينب في ريف دمشق الجنوبي #سوريا #الميادين pic.twitter.com/KxBZe3erRR وكانت طائرات العدو الإسرائيلي شنت، أمس الاثنين، عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، استهدف عدداً من النقاط جنوبي العاصمة السورية دمشق، وفق مصدر عسكري. وقال المصدر إنّ العدوان الإسرائيلي استهدف عدداً من النقاط جنوبي دمشق، نحو الساعة الواحدة ظهراً، الأمر الذي أسفر عن ارتقاء عددٍ من الشهداء، ووقوع جرحى مدنيين، بالإضافة إلى وقوع خسائر مادية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n22 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}