{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2118",
    "title": "مصادر الميادين: السفينة البريطانية في خليج عدن استهدفت بأسلحةٍ دقيقة وجديدة",
    "full_text": "مصادر خاصة للميادين تكشف تفاصيل عملية استهداف القوات المسلحة اليمنية السفينة البريطانية \"RUBYMAR\" في خليج عدن، إضافةً إلى معلومات متعلقة بالطائرة الأميركية من طراز \"MQ9\" التي تم إسقاطها في الحُدَيْدة. أفادت مصادر خاصة للميادين، اليوم الإثنين، بأنّ السفينة البريطانية \"RUBYMAR\" التي استهدفتها القوات المسلحة اليمنية في خليجِ عدن\" \"كانت تحمل مادة الأمونيا\". وقالت مصادرنا إنّه في  إثر استهداف السفينة بالأسلحة البحرية اليمنية، \"اشتعلت وبدأت بالغرق في البحر بعد فشل إنقاذها\". وبحسب مصادر الميادين، فإنّ السفينة استهدفت بأسلحةٍ دقيقة وجديدة \"لم يكشف عنها حتى الآن\". وفي ما يخص المعلومات المتعلقة بالطائرة الأميركية من طراز \"MQ9\"، كشفت المصادر أنّه بعد إسقاط طائراتٍ عدة من النوع عينه، في وقتٍ سابق في اليمن، \"عملت واشنطن على تطويرها وتحديثها، وقد اطّلع الجيش اليمني على ذلك\"، مشيرةً إلى أنّه وبعد عودتها مباشرةً إلى الخدمة، تمّ إسقاطها مرةً أخرى بعد تحديث أسلحة يمنية دفاعية جديدة. المصادر أكدت أن \"العدو الأميركي تفاجأ من عملية الإسقاط الأخيرة\". بالتزامن، قالت شركة الأمن الخاصة بالسفينة لـ\"رويترز\" إنّ مالك ومشغل السفينة البريطانية التي استهدفتها القوات اليمنية يدرسان خيارات لقطرها من خليج عدن. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأضافت أن هناك أضراراً لحقت بسفينة الشحن التي ترفع علم \"بليز\" بعد إطلاق صاروخين عليها من اليمن، غير أن الطاقم جرى إجلاؤه. وفي وقت سابق اليوم، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، في بيانٍ، استهداف السفينة البريطانية \"RUBYMAR\" في خليجِ عدن، وإسقاط طائرة أميركية في محافظة الحديدة جنوب وغرب اليمن. وأضاف المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية أنه من نتائج العملية إصابة السفينة إصابة بالغة ما أدى إلى توقفها بشكل كامل، مؤكداً: \"السفينة معرضة الآن للغرق في خليج عدن وحرصنا خلال العملية على خروج طاقم السفينة بأمان\". وقال العميد سريع أيضاً إن القوات المسلحة اليمنية أسقطت طائرة أميركية، مقاتلة من دون طيار، من طراز \"MQ9\" في الحديدة بصاروخ مناسب أثناء قيامهما بمهمات عدائية ضد اليمن لصالح الكيان الإسرائيلي.  وفي وقت سابق، كشفت هيئة ملاحة بريطانية  عن تعرض سفينة بريطانية لهجوم قبالة سواحل اليمن. ومع استهداف السفينة البريطانية، يرتفع عدد السفن المعلن استهدافها نصرة للشعب الفلسطيني ومقاومته ورداً على العدوان على اليمن إلى 32 سفينة في البحرين الأحمر والعربي وخليج عدن، بحسب بيانات الإعلام الحربي اليمني.  والجدير ذكره، أنّ إسقاط الدفاعات الجوية اليمنية للطائرة الأميركية \"MQ9\" هي الثانية من نوعها منذ الثامن من نوفمبر/ تشرين الثاني الماضي. يشار إلى أن صنعاء تؤكد ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية والبريطانية نتيجة العدوان الأميركي -البريطاني على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرب اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاعات الجوية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}