{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10fe",
    "title": "مالي تحتج على واشنطن.. توقفوا عن التضليل ضد الجيش و\"فاغنر\"",
    "full_text": "المجلس العسكري الحاكم في مالي يدعو الولايات المتحدة إلى وقف حملة التضليل التي تشنها ضده، وتدين القرار الأحادي بمعاقبة ضابطين ماليين بتهمة الضلوع بارتكاب مجزرة وسط البلاد. دعا المجلس العسكري الحاكم في مالي، الأحد، الولايات المتحدة إلى وقف حملة التضليل التي تشنها ضده، بعد فرض واشنطن عقوبات على اثنين من الضباط الماليين بتهمة الضلوع في مجزرة وسط البلاد عام 2022. وقال المتحدث باسم الحكومة المالية الكولونيل عبد الله مايغا في بيان إن الحكومة المالية \"علمت باستغراب القرار الأحادي\" للحكومة الأميركية بمعاقبة الضابطين الماليين \"بالاستناد فقط إلى تقرير الأمم المتحدة\". وفرضت وزارة الخارجية الأميركية الأسبوع الماضي قيوداً على منح تأشيرات دخول إلى الكولونيل مصطفى سانغاري، قائد فوج المغاوير المظليين عندها، والميجور لاسين توغولا، قائد كتيبة من القوات الخاصة.  وقالت الخارجية إن الرجلين \"كانا مسؤولين عن عناصر من القوات المسلحة المالية نفذوا العمليات في مورا\".  \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n وفي مطلع أيار/مايو، اتهمت الأمم المتحدة الجيش المالي ومقاتلين \"أجانب\" بإعدام ما لا يقل عن 500 شخص في آذار/مارس 2022 خلال عملية ضد المسلحين في مورا.  وأشار المتحدث إلى أن وزارة الخارجية في مالي \"استدعت\" السفيرة الأميركية راشنا كورهونين في 25 أيار/مايو لتحذيرها من \"الخطورة البالغة للاتهامات الكاذبة بحق جمهورية مالي\".  وأضاف أن الحكومة \"مستاءة من هذه الإجراءات التي تؤثر سلباً على التعاون الثنائي\" و\"تدعو الحكومة الأميركية إلى وقف حملة التضليل ضد مالي\". وينفي المجلس العسكري الحاكم منذ 2020 علاقته بـ\"فاغنر\" ويتحدث عن الاستعانة بمدربين من الجيش الروسي في إطار التعاون الثنائي. ورفض تقرير الأمم المتحدة ووصفه بالمتحيّز، وأكد أن الذين قتلوا في مورا متطرفون ليس بينهم أي مدنيين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله مايغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى سانغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاسين توغولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة المالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش المالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راشنا كورهونين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري الحاكم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}