{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a3",
    "title": "نائب جمهوري: المحادثات مع بايدن حول سقف الدين تشمل قضايا \"شائكة\"",
    "full_text": " النائب الجمهوري، باتريك ماكهنري، يصرح بأن المحادثات حول سقف الدين مع الرئيس الأميركي، جو بايدن، تشمل قضايا \"شائكة\" يجب التعامل معها بعقلانية. صرح النائب الجمهوري، باتريك ماكهنري، بأن المحادثات حول سقف الدين مع الرئيس الأميركي، جو بايدن، لا تزال تشمل قضايا شائكة حتى اليوم السبت. وقال ماكهنري في تصريحات للصحفيين، اليوم السبت، إنّه وبايدن ناقشا مجموعة محدودة للغاية من القضايا، التي يجب التعامل معها. وأضاف أنّ \"تركيز الجمهوريين ينصب على تخفيض الإنفاق\"، متابعاً أنّ \"الأمر لن يكون سهلاً ما لم يتم التعامل مع القضايا الشائكة بطريقة عقلانية\". وتوصل الجانبان بصورة مبدئية، لاتفاق لرفع سقف الدين بما يكفي لتغطية احتياجات الاقتراض حتى الانتخابات الرئاسية المقررة العام المقبل. \n24 اب\n \n21 اب\n من جانبها، أعلنت وزارة الخزانة الأميركية، أمس الجمعة، أن الحكومة قد تتخلف عن سداد التزاماتها بحلول 5 حزيران/يونيو، مقارنةً بالموعد المعلن من قبل عند الأول من حزيران/يونيو. بدوره، أعرب بايدن عن تفاؤله فيما يتعلق بسير المباحثات حول سقف الدين، وقال ماكهنري، إنه يتفق مع تعليقات بايدن، لكنه حذر من أن المفاوضات لم تنته بعد. ومنذ أيام، كشف مصدر مطلع على  ملف رفع سقف الدين العام الأميركي أنّ بايدن، مستعد لعقد تسوية مع المعارضة الجمهورية حول الإنفاق العام، وذلك بغية وضع حد لصراع سياسي قد يدفع الولايات المتحدة إلى التخلّف عن سداد ديونها. وقدّم بايدن لرئيس مجلس النواب الأميركي، كيفن مكارثي، اقتراحاً بشأن اقتطاعات من شأنها خفض إنفاق الحكومة الفيدرالية، بأكثر من ألف مليار دولار على مدى عشر سنوات. كما تعهّد بايدن بخفض العجز الأميركي، والذي يتخطّى ثلاثة آلاف مليار دولار، على مدى عشر سنوات. وتتزامن هذه التصريحات مع ارتفاع مؤشر التضخم المفضل لدى الفدرالي الأميركي في شهر نيسان/أبريل، ليسجل 4.7% مقابل توقعات بثباته عند 4.6%، مما قد يعزز فرص بقاء أسعار الفائدة أعلى لفترة أطول. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باتريك ماكهنري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باتريك ماكهنري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكهنري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخزانة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكهنري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفيدرالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}