{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c147b",
    "title": "في ختام جولته.. أمير عبد اللهيان يدعو إلى آلية للحوار والتعاون مع دول الخليج",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يرحّب بمبادرة الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، لعقد اجتماع بين وزراء خارجية الدول المطلة على الخليج. وصف وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الجمعة، المُباحثات التي أجراها خلال جولته الخليجية في الأيام الماضية بـ \"الإيجابية للغاية\"، مشيراً إلى أنّ تلك المباحثات \"تبعث على الأمل لجميع الدول المُطلّة على الخليج\".  وأشار، في ختام جولته الخليجية، إلى أنّ إيران رحّبت بمبادرة الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، لعقد اجتماع بين وزراء خارجية الدول المطلة على الخليج. وأكّد أمير عبد اللهيان أنّ طهران طرحت مبادرة لتشكيل منتدى إقليمي للحوار والتعاون بين الدول المطلة على الخليج، مضيفاً أنها سترسل نُسَخاً عنها إلى الدول المعنية. وشدد الوزير الإيراني على \"إيجاد آلية مشتركة للحوار والتعاون بين جميع الدول المطلة على المياه الخليجية\"، مؤكداً أنه \"أمر ضروريّ أكثر من أي وقتٍ مضى\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأشار أمير عبد اللهيان، من خلال تغريدة في \"تويتر\"، إلى \"سياسة الجوار\"، قائلاً إنه \"لا يمكن تحقيق التنمية والتقدم في المنطقة والمستقبل المشرق لأجيالنا المقبلة إلا من خلال الأخوّة والصداقة والتعاون\". سياسة الجوار ... لا يمكن تحقيق التنمية والتقدم في المنطقة والمستقبل المشرق لأجيالنا القادمة إلا من خلال الأخوة والصداقة والتعاون ... \n\n وأمس، أكّد أمير عبد اللهيان أنّ فصلاً جديداً في العلاقات والتعاون بين إيران والدول الخليجية بدأ. وقال أمير عبد اللهيان: \"بحثنا في الدول الأربع في سبل إزالة العقبات أمام توسيع العلاقات\"، مضيفاً: \"اتفقنا على تفعيل الدبلوماسية البرلمانية في العلاقات الإيرانية الخليجية\". واختتم وزير الخارجية الإيراني، أمس، جولته الخليجية التي استمرّت ثلاثة أيام، بزيارة للإمارات، أجرى خلالها مباحثات مع الرئيس الإماراتي، محمد بن زايد آل نهيان، في سياق تحركات دبلوماسية تقوم بها طهران. وتأتي هذه الجولة، التي شملت أيضاً قطر والكويت وسلطنة عُمان، في سياق انفراجات دبلوماسية إقليمية بدأت مع المصالحة السعودية الإيرانية، التي تمّت برعاية الصين قبل نحو 3 أشهر، وفي خضمّ إحياء الحوار بين طهران والدول الغربية بشأن ملفّات شائكة. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمين العام للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الخليجية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}