{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1251",
    "title": "رئيس الوزراء روسيا: علاقاتنا بالصين تتعزز على رغم العقوبات",
    "full_text": "بعد عودته من الصين، والاتفاق على رفع حجم التجارة بين البلدين هذا العام إلى 200 مليار دولار، رئيس الوزراء الروسي يؤكد أنّ علاقات بلاده بالصين تتعزز على رغم العقوبات والخصوم. قال رئيس الوزراء الروسي، ميخائيل ميشوستين، اليوم الخميس، إنّ \"العلاقات بين روسيا والصين تتعزز، على الرغم من كل العقوبات والخصوم\". وخلال اجتماع لمجلس الوزراء الروسي، بعد عودته من رحلة إلى الصين، ومشاركته في منتدى الأعمال الروسي الصيني، أكد ميشوستين أن \"بلادنا مرتبطة بعلاقات صداقة تاريخية واحترام متبادل. وتزداد الآن قوة على رغم كل العقوبات وتصرفات خصومنا\".  وأضاف أنّ \"من المهم المضي قدماً من أجل ارتقاء تعاون الدولتين إلى مستوى جديد\"، مؤمداً أنّ \"كل ما اتفق عليه قادة الدولتين في وقت سابق يجب تنفيذه وتحقيق نتائج ملموسة\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n والتقى ميشوستين، خلال زيارته الصين، رئيس مجلس الدولة الصيني لي شيانغ، والرئيس الصيني شي جين بينغ. وقال رئيس الوزراء الروسي، أمس الأربعاء، إنّ بلاده والصين \"ستتمكنان من رفع حجم التجارة إلى 200 مليار دولار\"، كما أنهما \"ستواجهان بحزم بعض الدول الساعية لفرض إرادتها من خلال العقوبات، وتخلقان الظروف للمضي قدماً\" في تعاونهما، عبر توقيع سلسلة اتفاقيات متعلقة بالبنى التحتية والتجارة، تمكّنهما من زيادة حجم التجارة بينهما هذا العام. وخلال لقائه الرئيس الصيني، قال ميشوستين \"إننا نقدر بصدق علاقات حسن الجوار والشراكة والتعاون القائمة منذ قرون، والتي تربط روسيا بجمهورية الصين الشعبية\". وجاءت زيارة ميشوستين للصين بعد أقلّ من 48 ساعة من اختتام أعمال قمة مجموعة السبع، في مدينة هيروشيما اليابانية، والتي أصدرت بياناً يدعو إلى \"نهج مشترك تجاه الصين\"، الأمر الذي استفزّ بكين، فطالبت وزارة خارجيتها دول مجموعة السبع بـ\"التوقّف عن إملاءات قرارات على الصين بشأن حقوق الإنسان، وبعدم التدخل في الشؤون الداخلية للبلاد\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الوزراء الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي شيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيروشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}