{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f64",
    "title": "بالفيديو..دبابة \"تي-90\" الروسية الجديدة تصمد أمام هجوم ثلاثي بالصواريخ والمسيرات",
    "full_text": "مقطع فيديو لدبابة \"تي-90\" الروسية يظهر صمودها أمام هجوم من ثلاث جهات، خلال مهمة قتالية. أظهر مقطع فيديو لدبابة \"تي-90\" الروسية الحديثة وهي تصمد أمام هجوم من ثلاث جهات، خلال مهمة قتالية. وتعرضت الدبابة لهجوم بصاروخين من نظام \"ستوغنا\" الأوكراني، الموازري للكورنيت الروسي، استهدف المقدمة وجانب البرج، ثم انقضت طائرة مسيرة على الجزء الخلفي للدبابة.  ولم يكن للقذائف الثلاث تأثير على عمل الدبابة سوى الإضرار بدرعها، حيث أكملت عملها ومسارها دون توقف، وتمكنت الدبابة من الصمود، بفضل التصميم الفريد لبرج \"تي-90 أي\" المصفّح، حسبما ذكرت صحيفة \"روسكويه أوروجيه\". \n24 اب\n \n24 اب\n وتوفر مجموعة من الصفائح الفولاذية العاكسة، إلى جانب ألواح الدروع الخارجية والخلفية، ووحدات الحماية الديناميكية \"كونتاكت-5\"، مقاومة مكافئة للبرج تبلغ نحو 1200 ملم، في حين لا تخترق قذيفة \"ستوغنا\" أكثر من 1050 ملم.ودمرت القوات الروسية خلال العملية الروسية الخاصة في أوكرانيا، الكثير من المعدات التي راهن الغرب عليها، على رأسها، دبابات \"ليوبارد 2\" الألمانية، والكثير من المدرعات الأميركية والبريطانية، بالإضافة إلى دبابات وآليات كثيرة قدمتها دول في حلف \"الناتو\"، والتي كان مصيرها التدمير على وقع الضربات الروسية. وتشكل الدبابة الروسية \"تي- 90\" التي دخلت الخدمة منذ عام 1992، الغالبية العظمى من الدبابات القتالية المنتجة في روسيا منذ نهاية الحرب الباردة، إذ بلغ عدد الدبابات المنتجة من هذا الطراز على مدار 30 عاماً، نحو 9 آلاف دبابة، حتى أوائل عام 2022. وتعد الدبابة \"تي - 90\" واحدة من أحدث الدبابات في سلسلة دبابات \"تي\" الروسية، وأثبتت الدروع الروسية، في سهول زابوروجيا وخيرسون، التي تتكون من نسخ مطورة من تصميمات الدبابات من الجيل الثاني والثالث، بما في ذلك \"تي-72\"، و\"تي-80\" وتي -90\"، أنها مكافئة للدبابات القتالية الرئيسية الأوكرانية المقدمة من الناتو. وفي تصريح سابق، قال ضابط المخابرات العسكرية السوفيتية والروسية السابق، والعقيد الاحتياطي والمحارب القديم في الحروب في أفغانستان والشيشان، رستم كلوبوف: \"في الوقت الحالي، أعتقد أن هذه هي أفضل دبابة في العالم\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوغنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسكويه أوروجيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونتاكت-5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستوغنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سهول زابوروجيا وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-72",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات العسكرية السوفيتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشيشان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رستم كلوبوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}