{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c155f",
    "title": "رئيس الوزراء الصيني يزور فرنسا وألمانيا خلال الأيام المقبلة",
    "full_text": "وزارة الخارجية الصينية تعلن أنّ رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، سيتوجه إلى ألمانيا للمشاركة في مشاورات حكومية صينية ألمانية، ومن ثم إلى فرنسا لحضور قمة الميثاق المالي العالمي الجديد من الأحد المقبل حتى الجمعة. يزور رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، ألمانيا وفرنسا من 18 حزيران/يونيو إلى 23 من الشهر نفسه، كما أعلنت وزارة الخارجية الصينية اليوم الخميس. وقال الناطق باسم الخارجية الصينية وانغ وين بين، في بيان، إنّ لي \"سيقوم بزيارة رسمية لألمانيا، حيث سيشارك في الجولة السابعة من المشاورات الحكومية الصينية-الألمانية، وسيقوم بزيارة رسمية لفرنسا، حيث سيحضر قمة الميثاق المالي العالمي الجديد\". ويؤدي رئيس الوزراء في الصين عموماً دوراً سياسياً أقل أهمية من دور الرئيس، وهو مسؤول بشكل أكبر عن المسائل الاقتصادية والمالية. وأكّد آخرون حضورهم القمة، من بينهم رئيس البنك الدولي أجاي بانغا، والأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش، ورئيسة المفوضية الأوروبية أورسولا فون دير لاين، والمستشار الألماني أولاف شولتس. وتهدف قمة الميثاق المالي العالمي الجديد، التي تُنظَّم بمبادرة من الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون، إلى إصلاح هيكل التمويل العالمي للاستجابة بشكل أفضل لتحديات احترار المناخ. ويُتوقَّع أن تكون رحلة لي تشيانغ إلى ألمانيا حافلةً بالأحداث، خصوصاً بعد نشر برلين وثيقةً هذا الأسبوع تصف الصين بأنّها \"قوة معادية لألمانيا\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n وفي وثيقة غير مسبوقة كُشفت أمس الأربعاء، وصفت ألمانيا بكين بأنّها \"خصم منهجي\"، وذلك في المرة الأولى التي تضع فيها استراتيجية للأمن القومي في تاريخها. وأكدت الحكومة الألمانية في استراتيجيتها للأمن القومي أنّ الصين، رغم أنها \"شريكة\" لألمانيا، فإنها تعمل \"ضدّ مصالحنا وقيمنا\". وقالت الحكومة الألمانية في وثيقتها إنّ \"الصين تحاول بطرق مختلفة إعادة تشكيل النظام الدولي، وتدّعي بشكل عدواني أكثر فأكثر السيادة الإقليمية، وتتصرف باستمرار بشكل يتعارض مع مصالحنا وقيَمنا\". وأضافت: \"نرى أنّ عناصر الخصومة والمنافسة ازدادت في السنوات الأخيرة\". وبحسب الوثيقة، \"رغم كلّ شيء، تبقى الصين في الوقت نفسه شريكاً لا يمكن من دونه حلّ العديد من التحديات والأزمات العالمية\". يذكر أنّ ألمانيا تريد العمل وفق مبدأ الاتحاد الأوروبي، الذي لا يسعى إلى قطع العلاقات مع الصين تماماً، بل إلى تقليل الأخطار، علماً بأنّ واشنطن تطالب الاتحاد الأوروبي باتخاذ موقف متشدّد تجاه بكين، بحسب صحيفة \"بوليتيكو\". وبحسب الصحيفة، على صعيد البلدان، يبرز الموقف المؤيّد للصين نسبياً لدى ألمانيا وهنغاريا واليونان، إذ إنّ برلين مستثمر رئيسي في بكين، وخصوصاً في صناعة السيارات. وبناء عليه، فإنّها تريد تجنب قطع العلاقات التجارية. وبعد أشهر من النقاشات والتوترات داخل الائتلاف الحاكم، عرضت حكومة المستشار الألماني أولاف شولتس هذه الخلاصة المؤلّفة من نحو 80 صفحة، والتي تحدّد التحدّيات الأمنية التي تواجهها القوة الاقتصادية الأولى في أوروبا. وبعد تأجيل إعلان هذه الوثيقة مراراً، أبصرت النور أخيراً، فيما يشهد التحالف الحكومي تراجعاً في استطلاعات الرأي، وتظهر توترات بين أعضائه المنتمين إلى حزب \"الخضر\" والليبراليين بشأن الميزانية ومكافحة احترار المناخ. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ وين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أجاي بانغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والليبراليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}