{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22d3",
    "title": "إعلام إسرائيلي: الضغط على حماس بشأن رفح لم يؤتِ ثماره",
    "full_text": "صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية أفادت بأنه كان من المفترض أن يضغط التعهد الإسرائيلي بعملية في رفح على حماس لإبرام صفقة أسرى، لكن هذا الضغط \"لم يؤتِ ثماره\". ذكرت وسائل إعلام إسرائيلة، اليوم الخميس، أنه كلما مرّ الوقت، بدا أنّ التصريحات الإسرائيلية بشأن عملية ضرورية في رفح \"لا تتوافق مع الواقع\". وأوردت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" أنّ \"مصادر سابقة في المؤسسة الأمنية والعسكرية تقول إنّه لن يكون من الممكن تنفيذ الخطط الإسرائيلية، وكلما سحبت الولايات المتحدة دعمها لإسرائيل على الجبهة الدولية، فإنّ فرص عملية مهمة في رفح تتضاءل تدريجياً\". واعتبرت الصحيفة أنّ \"التعهد بعملية في رفح كان من المفترض أن يضغط على حماس لعقد صفقة أسرى، لكن هذا الضغط لم يؤتِ ثماره، وحماس متشبثة بمواقفها\". \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n وبحسب ما تابعت، \"تعتقد إسرائيل أنّ هذا مرتبط بشكلٍ مباشر بتراجع الدعم الأميركي لإسرائيل، واعتقاد حماس بأنّ قليلاً من الضغط الدولي الإضافي سيجعل إسرائيل تذعن\". وأشارت إلى أنّ \"القيادة السياسية تشعر بالقلق إزاء فقدان الدعم الأميركي، ولكن ليس بثمن إعادة الخطط إلى الدرج\"، وعلمت \"إسرائيل هيوم\" أنّ \"البيت الأبيض يبذل الآن جهوداً لإعادة تنسيق وصول رئيس مجلس الأمن القومي تساحي هانغبي والوزير رون درمر إليه، من أجل أن يعرض عليهما البدائل التي أعدّها عن عملية واسعة في رفح\". وتابعت بالقول: \"يدركون في البيت الأبيض أنهم ما داموا لم يقدموا هذه البدائل أمام رجُلي نتنياهو، فلن يتمكنوا من منع خروج الخطة الإسرائيلية إلى حيز التنفيذ\"، لافتةً إلى أنّ \"غالانت، الموجود في الولايات المتحدة هذا الأسبوع، تلقى استعراضاً، ولكن من أجل إسهام نتنياهو، سيتعين عليهم أولاً إقناع درمر وهانغبي\". ونقلت الصحيفة عن مسؤول إسرائيلي كبير قوله، إنّ \"الرسالة إلى الولايات المتحدة وإلى العالم مهمة بالنسبة إلينا. المرحلة الثالثة ليست نهاية الحرب، ولا يمكن هزيمة حماس من الجو. هذه أفكار عام 2006\"، مضيفاً: \"نحن نعمل حالياً في خان يونس، والفرقة التي ستنتهي في خان يونس ستذهب بعد ذلك إلى رفح\". وعلى حدّ قوله، سيكون من المستحيل إجلاء السكان من رفح والتمكين من العملية العسكرية هناك قبل أن تكمل قوات \"الجيش\" الإسرائيلي مهمتها في خان يونس.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تساحي هانغبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رون درمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجُلي نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "درمر وهانغبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}