{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ad5",
    "title": "المسائية | جبهة الإسناد اللبنانية ..الاستنزاف المتصاعد",
    "full_text": "\nالملف الأول: تحذيرات إسرائيلية من الاستنزاف المتصاعد لجبهة الاسناد اللبنانية مستوطنات جديدة تدخل في دائرة نيران صواريخ ومسيرات حزب الله ...واستهداف مواقع إسرائيلية في الجولان المحتل... ما النتائج العسكرية والنفسية لعمليات حزب الله على الاحتلال؟ \nالملف الثاني: قناعة تامة لدى المفاوض الإسرائيلي وقادة المعارضة وأهالي الاسرى في غزة .. نتنياهو لا يريد صفْقة تبادل... هل ما يروج له رئيس الحكومة الإسرائيلية عن إقناع بلينكن بوجهة نظره حول غزة صحيح؟ وهل ذلك يعني أن المماطلة متفق عليها؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لجبهة الاسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}