{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d89",
    "title": "المؤسسة الصحية في \"إسرائيل\" تحذّر: لسنا جاهزين لتأهيل آلاف الجرحى بعد الحرب",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تنقل تحذيرات عن المؤسسة الصحية في \"إسرائيل\" بشأن عدم جاهزيتها لتأهيل آلاف الجرحى بعد الحرب. أفادت قناة \"كان\" الإسرائيلية، اليوم الجمعة، بأن المؤسسة الصحية في \"إسرائيل\" تحذّر من أنها \"غير جاهزة لتأهيل آلاف الجرحى بعد الحرب\". وذكرت القناة الإسرائيلية إنه \"ما يزيد عن الـ 300 مصاب يعالجون في هذه الأيام في أقسام التأهيل في المستشفيات في أرجاء إسرائيل\"، قائلةً: \"جميعهم سيحتاجون في نهاية علاجهم في التأهيل، إلى يوم علاج لتأهيل مجتمعي\". وأضافت القناة أن \"هناك جهات في المؤسسة الصحية تقول إنّ تشكيل التأهيل المجتمعي لا يمكنه استيعاب هذه الأرقام، لا الـ300 مصاب، ولا إن وقع المزيد من الإصابات\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وتحدثت القناة أنه \"يوجد حالياً 800 مصاب باتوا في أُطر تأهيل ليوم، ولا قدرة للمؤسسة على استيعاب هذا العدد\". ونقلت القناة عن رئيس نقابة مديري أقسام التأهيل في \"إسرائيل\" يولي تريغر، قوله إنّ \"إسرائيل\" غير جاهزة لمواصلة معالجة من يخرج من المستشفى ومن ثمّ استقباله في تأهيل ليوم بسبب وجود نقص كبير في البنى التحتية وفي القوى البشرية\". إدمان على الأدوية النفسية وارتفاع كبير في طلبات المساعدة.. صواريخ المقـ.ـاومة تفاقم الخوف ونوبات الهلع بين المستوطنين#هلع_بين_المستوطنين #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/wznQeLF8XH \n\n وأضاف أن هناك جنوداً يجب إخراجهم من المستشفى، بيد أنّهم لا يزالون يعالجون في المستشفى ولا يمكن إخراجهم، لأنّهم يسكنون في الضواحي ولا يملكون أُطراً للاستشفاء أيام العطل\". يأتي ذلك في وقت، أفادت  وسائل إعلام إسرائيلية بأن عدد الجنود الإسرائيليين الذين أصيبوا عند الجبهتين الجنوبية مع غزة والشمالية مع لبنان قد وصل إلى 4600 جريح. . \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تريغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "F8XH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}