{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11bf",
    "title": "روسيا: هجوم بمسيّرتين على خط أنابيب نفطي قرب الحدود مع بيلاروسيا",
    "full_text": "وكالة \"رويترز\" تتحدث عن تضرر إدارة خط النفط في منطقة بيسكوف الروسية نتيجة هجوم بطائرتين مسيرتين. قال حاكم منطقة بيسكوف الروسية، ميخائيل فيديرنيكوف، اليوم السبت، إنّ انفجاراً في المنطقة الواقعة قرب الحدود مع روسيا البيضاء ألحق أضراراً بمبنى إداري تابع لخط أنابيب. وأضاف أن الانفجار لم يسفر عن سقوط قتلى أو مصابين. هذا وتحدثت مصادر لوكالة \"رويترز\" عن تضرر إدارة خط النفط في منطقة بيسكوف الروسية نتيجة هجوم بطائرتين مسيرتين. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n من جهتها، تحدثت صحيفة \"كوميرسانت\" عن هجوم بطائرتين مسيرتين على خط أنابيب دروجبا النفطي بمنطقة تفير الروسية. الجدير ذكره، أنّه في شهر في أيلول/سبتمبر 2022، تعرضت خطوط الأنابيب الروسية \"نورد ستريم\" و\"نورد ستريم 2\" التي توصل الغاز من روسيا إلى ألمانيا لسلسلة تفجيرات كبيرة. ووصف الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، حينها التقارير القائلة إنّ الأوكرانيين ضالعون في تفجير أنابيب غاز \"نورد ستريم\" بأنّها \"هراء مطلق\"، وقال إنّ لواشنطن مصلحة في وقوع حوادث مثل تفجير \"نورد ستريم\". وتطالب روسيا بتشكيل لجنة تحقيق أممية في الحادث، وأعلن سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي باتروشيف أنّ الولايات المتحدة وبريطانيا لديهما وحدات من القوات الخاصة قادرة على تنفيذ تفجيرات \"نورد ستريم\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل فيديرنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوميرسانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تفير الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}