{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c279b",
    "title": "الاحتلال يُكثف قصفه وسط وجنوبي قطاع غزة.. واستشهاد مدير الإسعاف والطوارئ هاني الجعفراوي",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تواصل عدوانها على قطاع غزة، براً وبحراً وجواً، ووزارة الصحة تعلن استشهاد مدير الإسعاف والطوارئ في غزة هاني الجعفراوي، وإصابة آخرين.  تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي عدوانها على قطاع غزة، براً وبحراً وجواً، لليوم الثاني والستين بعد المئتين، مرتكبةً المزيد من المجازر بحق العائلات في القطاع.  وشنّت طائرات الاحتلال، ليل الأحد - الاثنين، غارة عنيفة على حي الزيتون شرقي مدينة غزة، فيما أطلقت طائرات الاحتلال الرصاص في محيط دوار النابلسي، والشيخ عجلين غربي المدينة. كما أطلقت طائرات الاحتلال النار بشكل عشوائي تجاه المواطنين في مناطق متفرقة من خان يونس جنوبي قطاع غزة.   وفي رفح، نسفت قوات الاحتلال مباني سكنية في الحي السعودي غربي المدينة. عدوان إسرائيلي مستمر على #رفح واشتباكات عنيفة بين المقاومة وجيش الاحتلال وسط تنفيذ المقاومة عملياتها وتحقيق إصابات مباشرة.مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/zIGHiHDAx0 \n\n في غضون ذلك، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة استشهاد مدير الإسعاف والطوارئ هاني الجعفراوي، وإصابة آخرين بجروح مختلفة، في قصف طائرات الاحتلال الحربية عيادة الدرج \"البندر\"، وسط مدينة غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وفي بيان، قالت الوزارة إنّ الجعفراوي \"مثّل، مع إخوانه المسعفين، نموذجاً صلباً من الثبات والعزيمة والتضحية وهم يؤدون واجبهم الإنساني في إخلاء الجرحى والشهداء على مدار الساعة رغم القصف والتهديد الإسرائيلي الذي يضرب بعرض الحائط كل المواثيق والمعاهدات الدولية\". تغطية صحفية| وزارة الصحة بغزة: نعلن ارتقاء أ. هاني الجعفراوي مدير الإسعاف والطوارئ بغزة نتيجة استهداف الاحتلال لعيادة الدرج بغزة. pic.twitter.com/HVSdWpAAGG \n\n وأكّدت الوزارة، ومعها مقدمي الخدمات الصحية كافة، \"عزمها على مواصلة واجبها الإنساني الطبي، على الرغم من الاستهداف الممنهج والقتل المباشر الذي طال 500 كادر صحي حتى اللحظة، واعتقال أكثر من 310 آخرين في ظروف قاسية وغير إنسانية\".  كما جددت وزارة الصحة مطالبتها للمجتمع الدولي ومؤسساته الأممية والحقوقية بوقف العدوان الإسرائيلي الغاشم على قطاع غزة، وحماية المنظومة الصحية وكوادرها وملاحقة الاحتلال  على جرائم الإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني وقتله المتعمد للكوادر الصحية والإنسانية.  وفي حصيلةٍ غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء منذ بداية العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى أكثر من 37598، وعدد الجرحى إلى 86032 جريحاً، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وفي الإطار، قالت ممثلة هيئة الأمم المتحدة للمرأة في فلسطين، مارسي غيموند، إنّه \"تم محو عائلات بكاملها في بعض الغارات الجوية في قطاع غزة\"، مشيرةً إلى أنّ كل شخص قابلته \"كان لديه قصص رهيبة\". وأضافت غيموند، في منشور لها عبر منصة \"إكس\"، عقب زيارتها الأخيرة إلى قطاع غزة: \"ترى الدمار في كل مكان في غزة والناس الذين يعيشون في مبانٍ مدمرة، ومن يحاولون الحصول على الطعام والماء، ثم ترى مساحات شاسعة من الخيام\". كما لفتت إلى أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي قتلت، خلال الحرب على غزة، أكثر من 10 آلاف امرأة، منهن 6 آلاف أم، تركن خلفهن أكثر من 19 ألف طفل يتيم، خاتمةً بالقول: \"آن الأوان لهذه الحرب أن تنتهي\". أعداد الوفيات والإصابات بين النساء في #غزة غير مسبوقة لذا توصف بأنها حرب على النساء.قُتلت أكثر من 10 آلاف امرأة في غزة منذ بدء هذه الحرب.حوار مع ممثلة هيئة الأمم المتحدة للمرأة في #فلسطين عن التأثير غير المتناسب للحرب على النساء.https://t.co/22TuAWMpol pic.twitter.com/QKQIcW5TSL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوار النابلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة بغزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الجعفراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AGG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارسي غيموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيموند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}