{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d22",
    "title": "التحليلية | أمّة البقاء... في وجه حرب الإلغاء",
    "full_text": "\nالملف الأول: المقاومة الإسلامية في لبنان توسّع شعاع عملياتها: محلقات وصواريخ وصفارات إنذار على مدار الوقت، قاعدة \"محفاه ألون\" تدخل دائرة النار.. ما مؤشرات تصاعد العمليات العسكرية مع دخول الحرب مرحلة جديدة؟\nالملف الثاني: صنعاء تُعلن البدء بمرحلة حكومية جديدة في إطار تغييرات مؤسساتية جذرية محافظ أبين السابق أحمد الرهوي رئيساً لحكومة التغيير والبناء في صنعاء.. أي دلالات للمشهد الحكومي المقبل؟\nوثيقة اليوم: كامالا هاريس تتقدّم على دونالد ترامب في ثلاث ولايات متأرجحة. ما أسباب تحوّل استطلاعات الرأي لصالح مرشحة الحزب الديمقراطي في السباق الرئاسي؟\nقضية اليوم: عينٌ على حرب البقاء في فلسطين.. بين بيئة فلسطينية صامدة وأخرى استيطانية مضطربة.. أي مفارقات كشفتها معركة طوفان الأقصى؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد الرهوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}