{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14e7",
    "title": "تقرير: في العراق.. الولايات المتحدة تقصف والصين تعمّر",
    "full_text": "وضع حجر الأساس لمشروع تعليمي ببناء 1000 مدرسة بمساعدة الصين في العراق، يجذب رواد مواقع التواصل الاجتماعي ويدفعهم للمقارنة بين \"البناء الصيني، والهدم الأميركي\". كشف تقرير نشره موقع \"seetao\" أنّ أنباء \"بناء الصين ألف مدرسة في العراق\" التي تداولتها وكالات عراقية مؤخراً جذبت انتباه مستخدمي الإنترنت الأجانب. ووفقاً لتقرير نُشر في 18 من الشهر الحالي، أقيم حفل وضع حجر الأساس لمشروع تعليمي ببناء 1000 مدرسة بمساعدة الصين في العراق. وأعرب العديد من مستخدمي الإنترنت الأجانب عن مشاعرهم بعبارة \"القصف الأميركي والبناء الصيني\"، وقال البعض إنه \"في منافسة القوى العظمى، تتنافس الصين على مستوى لن تفهمه الولايات المتحدة أبداً\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ووفق التقرير، تفاخر وزير الخارجية الأميركية أنتوني بلينكن على \"تويتر\" بأن الولايات المتحدة ساعدت اللاجئين بشكل كبير، ورد المعلقون ساخرين بأنّ \"الحكومة الصينية في العراق بنت 1000 مدرسة، والولايات المتحدة قتلت مباشرة 16000 مدني في العراق\". America bombs, China builds! China builds 1,000 schools in Iraqhttps://t.co/L1kBPzq379 pic.twitter.com/syfAzTorJC ووفقاً لتقارير سابقة، في 16 كانون الأول/ديسمبر 2021، وقعت الصين والحكومة العراقية اتفاقية، أعلنت فيها الصين أنها ستساعد العراق في إعادة بناء نظامه التعليمي، بما في ذلك بناء 1000 مدرسة. وعلى الرغم من أن هذه الأخبار لم تحدث ضجة في وسائل الإعلام الغربية، إلا أنها جذبت الكثير من الاهتمام على وسائل التواصل الاجتماعي في الخارج، وأعرب العديد من مستخدمي الإنترنت الأجانب بالإجماع عن شعورهم بعبارة \"القصف الأميركي، البناء الصيني\". وعلق صحفي أميركي آخر، داني هايفونغ، قائلاً: \"إن الصين والولايات المتحدة مختلفتان تماماً: قامت الصين ببناء 1000 مدرسة، وألقت الولايات المتحدة 17000 قنبلة، بمعدل 46 قنبلة يومياً\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "seetao",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داني هايفونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}