{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24b8",
    "title": "السيد نصر الله عن مجزرة رفح: نحن أمام عدو بلا قيم ويتجاوز النازيين",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، يشدّد على أهمية إدانة المجازر المروّعة التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، والتي يجب أن تكون سبباً قوياً يدفع العالم إلى الضغط من أجل وقف العدوان. أكّد الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، اليوم الثلاثاء، أنّ مجزرة رفح \"أزالت كل مساحيق التجميل الكاذبة\"، التي كان الهدف منها تقديم الكيان الإسرائيلي \"كياناً مؤدَّباً\". وفي ختام تقبل التعازي بوفاة والدته، قال السيد نصر الله إنّ مذبحة رفح \"تؤكّد وحشية العدو وغدره\"، مؤكّداً أنّنا \"أمام عدو بلا قيم أو أخلاق، ويتجاوز النازيين\". وشدّد على أهمية إدانة المجازر المروّعة، والتي يجب أن تكون سبباً قوياً يدفع العالم إلى الضغط من أجل وقف العدوان على القطاع، مشيراً إلى أنّ مجزرة رفح المهولة \"يجب أن توقظ كل الغافلين والساكتين في هذا العالم\". \"مجزرة رفح أزالت كل مساحيق التجميل الكاذبة التي كان الهدف منها تقديم الكيان الإسرائيلي \"كياناً مؤدباً\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله #فلسطين_المحتلة #مجزرة_رفح pic.twitter.com/WnjP9DD5h8 \n\n وأكّد السيد نصر الله أنّ نفاق الولايات المتحدة الأميركية بخصوص رفح \"أدّى دوراً كبيراً في الأسابيع الماضية\"، من أجل الوصول إلى هذه المجزرة، لافتاً إلى أنّ \"إسرائيل تتحدى إرادة العالم والمجتمع الدولي ومحكمة العدل الدولية، التي أمرت بوقف الهجوم على رفح\". \"إسرائيل\" تتحدى إرادة العالم والمجتمع الدولي ومحكمة العدل الدولية التي أمرت بوقف الهجوم على #رفح\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله#فلسطين_المحتلة#مجزرة_رفح pic.twitter.com/PF8o7N7Sxy \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتوجّه إلى الدول المطبّعة مع الاحتلال قائلاً: \"هل ستطبّعون مع هؤلاء الغدارين والخونة، والذين لا حدود لوحشيتهم؟\" وأكّد السيد نصر الله أنّ \"أطفال رفح وأمهاتها يصرخون في آذان\" الغافلين والجاهلين والمنفصلين عن الواقع، والمتنكرين للحقائق اليومية، مشيراً إلى أنّ المجازر الإسرائيلية \"يجب أن تكون عبرة لنا، ولمن يراهن على المجتمع الدولي والقوانين الدولية من أجل حماية لبنان\". \"أطفال وأمهات #رفح يصرخون في آذان كل الغافلين والجاهلين والمنفصلين عن الواقع والمتنكرين للحقائق اليومية\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله #فلسطين_المحتلة #مجزرة_رفح pic.twitter.com/j7ifsNumgF \n\n وأضاف: \"انظروا إلى المجتمع الدولي، كيف هو عاجز وضعيف، ويكتفي بإصدار بيانات القلق والاستنكار\". إلى جانب ذلك، أكّد الأمين العام لحزب الله أنّ مجزرة رفح وما يرتكبه العدو من حماقات \"سيعجلّان في هزيمة الكيان وانهياره وزواله\"، مشدّداً على أن \"لا مستقبل لهذا الكيان النازي في منطقتنا\". \"#مجزرة_رفح ومجمل ما يرتكبه العدو من حماقات سيعجل في هزيمة الكيان وانهياره وزواله\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/Jg68v6EQwb \n\n ويأتي خطاب السيد نصر الله في وقتٍ يواصل الاحتلال قصفه العنيف، جواً، وعبر المدفعية والمسيّرات، على مدينة رفح، جنوبي القطاع. وأكّد مراسل الميادين أنّ \"جيش\" الاحتلال لم يكتفِ بقصفه العشوائي، مدفعياً وجوياً، بل شنّ سلسلة واسعة من الغارات على خيام النازحين شمالي غربي المدينة، ارتكب فيها مجزرة راح ضحيتها 50 فلسطينياً بين شهيد وجريح، معظهم من النساء والأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}