{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0875",
    "title": "عشرات القتلى والجرحى بإطلاق نار في ولاية ماين الأميركية",
    "full_text": " السلطات الأميركية تؤكد مقتل ما لايقل عن 22 شخصاً وإصابة العشرات في حادثتي إطلاق نار في ولاية ماين الأميركية، ومطلق النار لايزال حراً، وسط توجيهات من السلطات للسكان بالبقاء في منازلهم. قُتل ما لا يقل عن 22 شخصاً وأصيب العشرات برصاص مسلّح أطلق النار ليل الأربعاء في موقعين مختلفين في مدينة لويستون في ولاية ماين شمالي الولايات المتّحدة، كما أعلنت السلطات صباح اليوم الخميس. وقال روبرت مكارثي، عضو مجلس بلدية مدينة لويستون، لشبكة \"سي أن أن\" الإخبارية إنّ \"السلطات أكّدت مقتل 22 شخصاً وإصابة عدد أكبر بكثير\" بجروح في الهجوم الذي نفّذه وفقاً لوسائل إعلام مسلّح أطلق النار في صالة للبولينغ وفي مطعم وحانة، فيما أكّدت الشرطة أنّ مطلق النار لا يزال طليقاً. مكتب عمدة مقاطعة أندروسكوجين قال في منشور في فيسبوك مساء الأربعاء إنه يشجع جميع الشركات على الإغلاق أثناء التحقيق، ونشر صوراً للمشتبه فيه للتعرف إليه.  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n horrific mass shooting in Lewiston, Maine has left 22 people dead. Robert Card has been identified by the police in connection with the incident‼️#Lewiston #Maine #Hamas #Gaza#FoxNews #biden USA #NEWS #Survivor45 #raceacrosstheworld pic.twitter.com/LxoGIfRfzC \n\n وطالبت شرطة الولاية السكان بالبقاء داخل منازلهم وإغلاق الأبواب، داعية إياهم إلى الاتصال برقم الطوارئ إذا شاهدوا أي مشتبه فيه.  من جهته، أعلن المشرف على المدارس العامة أن مدارس المدينة لن تفتح أبوابها اليوم الخميس، طالباً من السكان الاحتماء في أماكنهم أو \"الوصول إلى بر الأمان\". Tragedies like the mass shooting in Lewiston, Maine make it clear: it's high time for a serious discussion on gun policy reform in the USA‼️#Lewiston #Maine #Hamas #Gaza#FoxNews #biden USA #NEWS #Survivor45 #raceacrosstheworld pic.twitter.com/ueBtITK80e \n\n وتتكرر حوادث إطلاق النار في الولايات المتحدة الأميركية بمعدلات عالية جداً، فقد ذكرت تقارير نشرت في بداية شهر أيار/مايو الفائت أن 202 عملية إطلاق نار سجلتها الولايات المتحدة الأميركية خلال الأشهر الخمسة الأولى من العام الحالي، أي ما يعادل 10.6 عملية إطلاق نار أسبوعياً. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماين الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويستون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويستون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صالة للبولينغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة أندروسكوجين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#Hamas #Gaza#FoxNews #biden USA #NEWS #Survivor45",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "raceacr",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "osstheworl",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the USA‼️#Lewiston #Maine #Hamas #Gaza#FoxNews #biden USA #NEWS #Survivor45",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "raceacr",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "osstheworl",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}