{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07e6",
    "title": "غارات واشنطن لم تمنع الهجمات.. صواريخ تستهدف القاعدة الأميركية في حقل العمر",
    "full_text": "هجمات صاروخية تستهدف القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي، شرقي سوريا، وذلك حسبما أفادت مصادر للميادين، مؤكّدة أنّه تمّ استهداف القاعدة بعد مضي وقتٍ قصير على غارات أميركية، أعلنها البنتاغون، واستهدفت مواقعاً للمقاومة.   كشفت مصادر للميادين عن تعرّض القاعدة العسكرية الأميركية في حقل العمر النفطي، الواقعة شمالي شرقي محافظة دير الزور، شرقي سوريا، لهجماتٍ صاروخية، اليوم الجمعة. وأكّدت المصادر أنّ القاعدة الأميركية اُستهدِفت بعدّة صواريخ أطلقت من البادية، بين مدينتي الميادين والبوكمال، بعد وقتٍ قصير من إعلانٍ أميركي عن استهداف \"منشأتين\" شرقي سوريا بغارتين جويتين. ونشرت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية أنّ 10 صواريخ ضربت القاعدة العسكرية الأميركية في الحقل النفطي السوري المُحتل، لافتةً إلى أنّ الهجمات الصاروخية جاءت رداً على استهداف القوات الأميركية موقعاً لقوات المقاومة في سوريا. كما ذكرت الوكالة الإيرانية أنّ جهاتٍ في محور المقاومة تسلّمت رسالةً أميركية تؤكّد أنّه \"لا نية لواشنطن بفتح جبهاتٍ جديدة\"، في تجديدٍ أميركي لمحاولة منع توسيع وتمدد الحرب الدائرة في فلسطين المحتلة. وأوضحت وكالة \"يونيوز\" للأخبار أنّ القاعدة الأميركية تعرّضت، عند الساعة السادسة والخمس دقائق من صباح اليوم الجمعة، لقصفٍ مركّز بعشر صواريخ، مؤكّدةً أنّ الهجوم حصل أثناء تجمّع القوات الأميركية داخل القاعدة، وهو ما أدى إلى سقوط إصاباتٍ مؤكّدة. يُذكر أنّ الضربات الصاروخية التي استهدفت القاعدة الأميركية، جاءت بعد غارتان جويتان لطائراتٍ أميركية استهدفت منطقة المزارع، الواقعة إلى الجنوب الشرقي لمدينة الميادين في ريف دير الزور، شرقي سوريا، وذلك حسبما كشف مصدر للميادين. وأشار المصدر إلى أنّ الغارتين استهدفتا نقاطاً للقوات الرديفة للجيش السوري، كما كانت هذه المنطقة قد تعرّضت لعدّة غاراتٍ أميركية، في وقتٍ سابق مطلع العام الجاري. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n \"سماع دوي انفجارات في مدينة الميادين غرب دير الزور شرقي #سوريا\".مراسل #الميادين رضا الباشا #الثورة_الكبرى #فلسطين #غزة @rh_albasha pic.twitter.com/J19bcwkT8i \n\n وكان وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، قد أعلن فجر اليوم الجمعة، تنفيذ ضرباتٍ ضد ما أسماهما \"منشأتَين تابعتين لحرس الثورة الإسلامية الإيراني ومجموعاتٍ تابعة له\" شرق سوريا. ونفى مصدرٌ أمني مُطّلع، اليوم الجمعة، استهداف مخازن أسلحة وذخيرة تابعة لحرس الثورة الإيراني في شرقي سوريا، مؤكّداً لوكالة \"يونيوز\" عدم وجود أي مراكز أو قواعد لحرس الثورة في شرقي سوريا، مشيراً إلى أنّ الوجود الإيراني في سوريا يقتصر على تقديم استشارات بناءً على طلب الدولة السورية. وتُظهر الصور المتداولة لمكان الغارات الأميركية على منطقة المزارع في مدينة الميادين السورية، كذب المزاعم الأميركية بخصوص أنّ الغارات استهدفت منشأتٍ ومخازن أسلحة، حيث يبدو واضحاً استهداف منطقة مدنية وقصف أراضٍ وجوار مساكن مدنية. ومن جهتها، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، في بيانٍ صدر عنها الخميس، أنّ مجاهديها استهدفوا قاعدة \"الشدّادي\" المُحتلة في محافظة الحسكة السورية، برشقة صاروخية ، أصابت أهدافها بشكل مباشر. ونشر معهد \"دراسات الحرب\" الأميركي، المختص في الأمن القومي للولايات المتحدة، على صفحته الرسمية على منصة \"إكس\"، خريطةً للاستهدافات التي تعرّضت لها القوات الأميركية في العراق وسوريا لليوم التاسع على التوالي. #Iran and Axis of ResistanceIranian-backed militants targeted US forces in the Middle East for the ninth consecutive day.The Islamic Resistance in #Iraq—a coalition of Iranian-backed Iraqi militias—claimed three attacks on US military positions in Iraq and #Syria. The Islamic… https://t.co/0Xgcce70br pic.twitter.com/0g2xceevVk \n\n المعهد أكّد أنّ المقاومة الإسلامية في العراق، أعلنت مسؤوليتها عن ثلاث هجماتٍ على مواقع عسكرية أميركية في العراق وسوريا، وأنّها قد أعلنت مسؤوليتها عن 20 هجومٍ من أصل 22 تمّ الإبلاغ عنها، ضد القوات الأميركية في الشرق الأوسط، في الفترة منذ 18 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، حتى السادس والعشرين منه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات المقاومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميادين السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشدّادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محافظة الحسكة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "The Islamic Resistance",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}