{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0908",
    "title": "أولمرت: احتمالات القضاء التام على حماس معدومة",
    "full_text": "رئيس وزراء الاحتلال الأسبق، إيهود أولمرت، يقول إنه على \"إسرائيل\" وقف الأعمال العدائية في غزة، إضافة إلى إعادة الأسرى الإسرائيليين. أكد رئيس وزراء الاحتلال الأسبق، إيهود أولمرت، أنّ هزيمة حماس \"ما زالت بعيدة المنال\"، مشيراً إلى أنه على \"إسرائيل\" أن \"تتوقّع أياماً صعبة مقبلة\". وفي مقال له في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، قال أولمرت إنّ \"احتمالات تحقيق القضاء التام على حماس كانت معدومة منذ اللحظة التي أعلن فيها رئيس الوزراء، بنيامين نتنياهو، أنّ هذا هو الهدف الرئيسي للحرب\". وأضاف أنه \"حتى في ذلك الوقت كان واضحاً لكل من فكّر في الأمر، أنّ التدمير الكامل لحماس هو مجرد أمنيات غير قابلة للتطبيق عسكرياً، حتى في ظل ظروف غير تلك الموجودة في قطاع غزة\". كما أشار إلى أنّ \"المعلومات الاستخباراتية التي كانت لدينا قبل 7 تشرين الأول/أكتوبر، كانت كافية لندرك أنّ شبكة متطورة من الأنفاق انتشرت في جميع أنحاء قطاع غزة\". ولفت أولمرت إلى أنّ \"ما عانيناه من هذه الأنفاق الهجومية في حرب غزة عام 2014، كان كافياً لنعرف أنّ شبكة الأنفاق من شأنها أن تحول دون القيام بعملية عسكرية سريعة وحاسمة، يمكن أن تقضي على حماس، حتى في ظل ظروف أكثر ملاءمة\"، مؤكداً أنه \"ليس من السهل هزيمة حماس\". كذلك، رأى أولمرت أنّ نتنياهو عرف بالطبع منذ البداية أنّ خطابه \"لا أساس له من الصحة وسينهار في نهاية المطاف في مواجهة الواقع العسكري والإنساني\"، وهو ما من شأنه أن يجبر \"إسرائيل\" على الوصول إلى \"نقطة النهاية في الحملة الحالية\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وأردف بالقول: \"لقد حان ذلك الوقت الآن. إن هزيمة حماس ما زالت بعيدة المنال. ولم نصل حتى إلى النقطة التي نسيطر فيها على الجدول الزمني للحرب التي بدأت في 7 أكتوبر\". وبحسب ما تابع أولمرت، \"يجب أن نتوقّع أياماً صعبة مقبلة، مع عددٍ متزايد من الجنود الذين سيسقطون ومشاهد مؤلمة من الدمار والخراب في غزة، والتي تلقي بظلال ثقيلة على إسرائيل وتقوّض الدعم والصبر الذي أظهرته لنا حتى أكثر البلدان صداقة\". \"نحن نبحث عن الأطفال\".. جندي في \"جيش\" الاحتلال يتباهى بقتـ.ـل الأطفال في غزة#الاحتلال_الإسرائيلي #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/axSbe5kerH \n\n وتساءل: \"ماذا يجب أن نفعل؟ أعتقد أنّ الوقت قد حان لكي تعرب إسرائيل عن استعدادها لإنهاء القتال\"، قائلاً: \"نعم أنهوا القتال، وفي ذلك الوقت، سيكون على إسرائيل أن تعيد الأسرى، الأحياء منهم والأموات\". واعتبر أولمرت أنه \"إذا انتظرنا، فلن يمرّ وقت طويل قبل أن يصبح الأشخاص الوحيدون الذين يمكننا إعادتهم هم الموتى، لأنه لن يكون هناك أي أحياء\"، مشيراً إلى أنه \"في المقابل، لن يكون أمام إسرائيل خيار سوى إطلاق سراح جميع سجناء حماس الذين تحتجزهم\".  كذلك، رأى أنه \"إذا لم تكن هناك طريقة أخرى لإعادة الأسرى، فلا توجد طريقة لتجنّب التبادل\". وشدّد أولمرت على أنّ \"إسرائيل\" بحاجة إلى \"اتخاذ موقف حازم من دون تردّد، ومن دون حسابات سياسية حول استطلاعات الرأي وولايات الكنيست المستقبلية، والبدء فوراً في المرحلة التالية من الصراع الحالي - وقف الأعمال العدائية، وعودة الأسرى (الأحياء والأموات) والمفاوضات بوساطة مصرية بشأن مستقبل غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}