{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2403",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nالاحتلال يشن قصفًا جويًا وبريًا وبحرياً على رفح وخان يونس ويقتحم مستشفيات الأمل والنصر، والمقاومة تشتبك مع قواته في محيط مجمع الشفاء الطبي.\nالمقاومة الإسلامية تستهدف مواقع الاحتلال وتجهيزاته في جل العلام والراهب، وغارة بمُسيّرة إسرائيلية على البقاع الغربي.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تستهدف مقر وزارة الأمن الإسرائيلية بالمسيرات، والقوات الأميركية تُعلن عن اشتباك مع مسيرات لأنصار الله فوق البحر الأحمر.\nبدء التحقيق مع أربعة مشتبه بهم في الهجوم الإرهابي قرب موسكو، والدفاع الروسية تعلن قصف منشآت أوكرانية لتوليد الكهرباء وإنتاج الغاز.\nاحتدام التنافس الانتخابي البلدي في تركيا، اردوغان يسعى إلى استعادة المدن الكبرى وأم المعارك في اسطنبول.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والراهب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منشآت أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن الكبرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}