{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c078d",
    "title": "نشرة الثامنة مساءً",
    "full_text": "\nبعد إحباط هجومه البري على القطاع الاحتلال يواصل استهداف غزة وعدد الشهداء يرتفع إلى اكثر من سبعة آلاف وثلاثمئة.\nأبو عبيدة يؤكد بالصوت والصورة أن وهم أكذوبة الجيش الذي لا يقهر تحطم في غلاف غزة وأن أسرى الاحتلال لدى القسام ثمنه تبييض السجون من الأسرى كافة.\nممثلو عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى حماس يؤكدون بعد لقائهم نتنياهو تأييد صفقة تبادل الكل في مقابل الكل ويواصلون احتجاجهم في الشارع.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف موقع أبو دجاج الإسرائيلي قرب ثكنة زرعيت بالأسلحة المناسبة وتحقيق ‏إصابات مؤكدة فيها بين قتيل وجريح.\nالتظاهرات الداعمة لفلسطين والمنددة بعدوان الاحتلال تعم مدنا عربية وإسلامية وعالمية.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}