{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20d8",
    "title": "ممثل السعودية في \"العدل الدولية\": لإصدار حكم بعدم قانونية الاحتلال الإسرائيلي لفلسطين",
    "full_text": "السفير السعودي في هولندا زياد بن معاشي العطية يقول إنّ جميع ممارسات \"إسرائيل\" في فلسطين \"غير قابلة للدفاع عنها\"، مندّداً بمواصلتها تطبيق السياسات الاستيطانية. أكّد السفير السعودي في هولندا زياد بن معاشي العطية، اليوم الثلاثاء، أن لا نية لـ\"اسرائيل\" للتوصل إلى عملية تفاوض مع الفلسطينيين، مُعرباً عن إحباطه ممّا يصدر عن المسؤولين الإسرائيليين بشأن التطهير العرقي والتهجير القسري بحقهم. وفي كلمةٍ له أمام محكمة العدل الدولية في لاهاي، قال العطية إنّ رأي جميع الدول المشاركة في المحكمة واضح، ومفاده أنّ الاحتلال \"فعل غير قانوني\"، مشيراً إلى أنّ جميع ممارسات \"إسرائيل\" في فلسطين \"غير قابلة للدفاع عنها\". وحذّر السفير السعودي من امتناع المحكمة عن النظر في هذه القضية، لأنّ هذا يعني أنّ المنظومة التي تحمي الدول \"ستفقد مصداقيتها\"، مطالباً المحكمة \"بإصدار حكم بعدم قانونية الاحتلال الاسرائيلي\" للأراضي الفلسطينية. إلى جانب ذلك، ندّد العطية بمواصلة \"إسرائيل\" تطبيق سياساتها الاستيطانية، على الرغم من قرارات المحكمة ومجلس الأمن الدولي، لافتاً إلى أنّ إصرار \"إسرائيل\" على جعل القدس عاصمةً موحدة لها \"يتناقض مع حق تقرير المصير للفلسطينيين وإقامة دولتهم المستقلة\". \"رأي الدول في المحكمة واضح بأن هذا الاحتلال هو فعل غير قانوني\"كلمة السفير السعودي في محكمة العدل الدولية خلال الاستماع لمرافعات الدول بشأن عواقب الاحتلال الإسرائيلي لفلسطين pic.twitter.com/hfNrQPf9bd \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n يُذكر أنّ محكمة العدل الدولية استأنفت جلسات الاستماع لمرافعات الدول بشأن عواقب الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية، والتي بدأتها  منذ أمس ضمن أسبوعٍ من جلسات الاستماع في هذه القضية. ومن المقرر أن تخاطب أكثر من 50 دولة القضاة في هذه الجلسات، من بينها الولايات المتحدة الداعمة لـ\"إسرائيل\" والصين وروسيا وجنوب أفريقيا ومصر. وتعد جلسات الاستماع جزءاً من حملة فلسطينية لدفع المؤسسات القانونية الدولية إلى فحص سلوك \"إسرائيل\"، ولا سيما منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في 7 تشرين الأوّل/أكتوبر 2023، الذي أدّى إلى ارتقاء أكثر من 29 ألف فلسطيني، بينهم نساء وأطفال. MULTIMEDIA: photos and videos of today's hearing in the advisory proceedings on the Legal Consequences arising from the Policies and Practices of Israel in the Occupied Palestinian Territory, including East Jerusalem, are available here https://t.co/P9AgKm6NLE pic.twitter.com/GOGhcy1YAC \n\n من جهته، رفض كيان الاحتلال الاعتراف بشرعية هذه المناقشات، وفق ما أكّد مكتب رئيس حكومة الاحتلال، الذي قال  في ردٍّ رسمي على النقاش إنّه \"سيكون ضاراً\". وقال المكتب إنّ \"إسرائيل لا تعترف بشرعية المناقشة الجارية في محكمة العدل الدولية في لاهاي بشأن شرعية الاحتلال\"، مُدّعياً أنّ هذه الخطوة \"تهدف إلى الإضرار بحق إسرائيل في الدفاع عن نفسها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد بن معاشي العطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد بن معاشي العطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الداعمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the Occupied Palestinian Territory",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "including East Jerusalem",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}