{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fc5",
    "title": "جهات أمنية للاحتلال تحذّر من تدحرج التصعيد إلى أراضي الـ48 خلال شهر رمضان",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية، تؤكد أنّ جهات أمنية أعربت عن رغبتها في إتمام صفقة وقف إطلاق نار قبل حلول شهر رمضان، بسبب الخشية من تصعيد إضافي. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"التصعيد الأخير في مناطق الضفة الغربية يمكن أن يتدحرج إلى داخل إسرائيل\"، معربةً عن خشية الجهات الأمنية من ذلك. ووفق قناة \"كان\" الإسرائيلية، فإنّ التصعيد في مناطق الضفة الغربية يمكن أن يتدحرج إلى \"داخل إسرائيل\"، وسبق أن رأت \"تل أبيب\" ذلك، في إشارة إلى معركة \"سيف القدس\" في عام 2021. وكانت معركة \"سيف القدس\" شكّلت أهم مسببات توسع الشرخ بين مكونات \"المجتمع الإسرائيلي\"، إذ إنّ صورة الهزيمة التي خرج بها رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، من هذه الجولة، أدّت إلى تعميق حالة الهشاشة في البيئة الداخلية للاحتلال، بعد الدخول في حالة من تبادل الاتهامات على تحمّل المسؤولية بين أركان القيادة الإسرائيلية. وهو ما يعيد التذكير بقول رئيس حكومة الاحتلال الأسبق، إيهود باراك، في 30 نيسان/أبريل 2022، إنّ \"الانقسام الداخلي يحطمنا، وهو أخطر من التهديدات الخارجية، وهو تهديد وجودي\".  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وحققت \"حماس\"، في نهاية المعركة، ما طمحت إليه، وثبتت معادلة ترابط الساحات الفلسطينية. والأهم، على حد قول وزير الأمن السابق، بيني غانتس، هو أنّ \"معركة سيف القدس خلفت جرحاً مفتوحاً في الوعي الإسرائيلي\". وكشفت قناة \"كان\" أنّ جهات أمنية إسرائيلية قالت إنها \"تريد صفقة ووقف إطلاق نار في غزة قبل حلول شهر رمضان، بسبب الخشية من تصعيد إضافي\"، مرجّحةً أن تؤدي الصفقة إلى نوع من التهدئة. وفي وقتٍ سابق، أثارت وسائل إعلام إسرائيلية مخاوف الجهات الأمنية في فلسطين المحتلة، من شهر رمضان المقبل، في الضفة الغربية والقدس المحتلة. ونقل موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي، عن مراسل الصحيفة للشؤون العسكرية، يوآف زيتون، تحذيرات المؤسستين الأمنية والعسكرية من أن \"حماس قد تستغل أهم وقت للمسلمين فرصةً في إشعال الساحة\".  وفي السياق، أكد وسائل إعلام إسرائيلية أنّ الإدارة الأميركية أرسلت رسالة إلى \"إسرائيل\"، في الأيام الاخيرة، تدعوها فيها إلى عدم شنّ أي عملية عسكرية في رفح، خلال فترة شهر رمضان، إذ إنّ الخطوة لن تؤدّي إلى تصعيد في قطاع غزة فقط، بل ستؤدي إلى تصعيد إقليمي\".  يأتي هذا في ظل حالة من التوتر المتصاعد في الصفة الغربية منذ اندلاع الحرب، بحيث تشهد الضفة اقتحامات مستمرة من جانب \"الجيش\" الإسرائيلي، وارتفاع كبير في عدد الأسرى والمعتقلين، بالإضافة إلى المضايقات التي يتعرض لها الفلسطينيون من جانب المستوطنين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الأسبق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود باراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف زيتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}