{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a13",
    "title": "مجزرة للاحتلال في خان يونس.. والمستشفيات تعمل بطاقة لا تتجاوز 30%",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل ارتكاب المجازر في قطاع غزة لليوم الـ81 على التوالي، حيث تستمر مدفعية الاحتلال وطائراته الحربية بقصف الأحياء المتفرقة في أنحاء القطاع المحاصر. أفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ  العدوان على غزة حوّل المستشفيات إلى مراكز صحية صغيرة غير قادرة على تقديم الخدمات وتعمل بطاقة لا تتجاوز 30%. وأشار مراسلنا إلى أنّ زوارق الاحتلال واصلت خلال الليلة استهداف الشواطئ الغربية للمنطقة الوسطى في قطاع غزة والتي تضم آلاف النازحين، مشيراً إلى أنّ الغارات لم تتوقف منذ الليلة الماضية على المنطقة الوسطى، وتحديداً على النصيرات والمغازي وتتركز في البريج. ولفت إلى أنّ الطائرات الحربية والمسيرة والمروحيات تشارك في العدوان والقصف على المنطقة الوسطى. \"طخولي اياه يوم عيد ميلاده يا كبار العرب\".. فلسطينية من غزة تتحدث بحسرة عن ابنها الذي ارتقى برصاص الاحتلال#فلسطين_الان#غزة_تنتصر #الميادين_Go pic.twitter.com/sNJP0CJEx5 وأشار الهلال الأحمر الفلسطيني إلى وقوع إصابات في صفوف النازحين إثر قصف إسرائيلي بالمدفعية استهدف مقر الجمعية في خان يونس. وفجر اليوم، استشهد عدد من المواطنين بعد قصف طيران الاحتلال الحربي لمنزلٍ في خان يونس جنوب قطاع غزة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n  وأفادت مصادر طبية، باستشهاد عدد من المواطنين، وإصابة آخرين، إضافةً إلى عددٍ من المفقودين من جراء قصف الطيران الحربي الإسرائيلي منزلاً يعود لعائلة النجار في قيزان النجار جنوب خان يونس، كما قصف طيران الاحتلال منزلاً لعائلة أبو رزقة في الحي الهولندي غربي المدينة. \"بدي بطانية.. سقعانة\"طفلة أصيبت في قصف الاحتلال لمنزل عائلة النجار في منطقة قيزان النجار جنوب خانيونس#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/KHZqTU1WKJ \n\n كذلك قصف الطيران الحربي الإسرائيلي محيط مستشفى ناصر في خان يونس جنوبي قطاع غزة، وتواصل القصف المدفعي واستهدف وسط المدينة. وفي رفح، وصل عدد من الإصابات للمستشفى الكويتي من جراء قصف منزل لعائلة العمصي بالقرب من ميدان النجمة وسط المدينة، كما قصف طيران الاحتلال منزلاً في مخيم الشابورة وسط رفح جنوب القطاع. كذلك، استهدف طيران الاحتلال الحربي مدينة دير البلح وسط قطاع غزة. وأسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي عن استشهاد أكثر من 20 ألف مواطن، 70% منهم من النساء والأطفال، في حصيلة غير نهائية. ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيزان النجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو رزقة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيزان النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب خانيونس#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}