{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be1",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ارتفاع قتلى \"الجيش\" منذ بدء الهجوم البري إلى 132 قتيلاً",
    "full_text": "بعد إعلان مقتل جندي في معارك شمالي غزة، ترتفع حصيلة القتلى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ بدء العملية البرية في غزة، إلى 132 قتيلاً. أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، ارتفاع عدد القتلى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ بدء العملية البرية في غزة، إلى 132 قتيلاً، وذلك بعد إعلان \"الجيش\" مقتل جندي في معارك، شمالي غزة. وفي وقتٍ سابق اليوم، اعترف \"جيش\" الاحتلال بسقوط قتيلين من الاحتياط، أحدهما ضابط برتبة نقيب، والثاني رقيب أول، في معارك، شمالي قطاع غزة. وأشار \"الجيش\" إلى سقوط جريحين أيضاً من \"الكتيبة الـ12\" في لواء \"غولاني\"، مؤكّداً أنّ إصابتيهما خطرتان. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وأمس الاثنين، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية مقتل جنديين في \"جيش\" الاحتلال، خلال المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية، جنوبي قطاع غزّة. #سرايا_القدس تنشر مشاهد من الاستحكام المدفعي والصاروخي الذي نفذته على خط إمداد \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في محاور شرق خان يونس #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/FnwG3hbewT يُشار إلى أنه صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية كشفت، سابقاً اليوم، أنّه تم علاج أكثر من 2800 جندي في قسم إعادة التأهيل التابع لوزارة \"الدفاع\" الإسرائيلية، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". وقالت الصحيفة إنّ \"18% من هؤلاء الجنود يعانون صعوبات في الصحة العقلية واضطرابات ما بعد الصدمة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جريحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}