{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b66",
    "title": "\"ذا هيل\": حديث الحزب الجمهوري الأميركي عن عمل عسكري في المكسيك مثير للقلق",
    "full_text": "موقع أميركي يقول إنّ هناك شبه إجماع من قبل الحزب الجمهوري في الولايات المتحدة على فكرة استخدام القوة العسكرية لمحاربة تهريب المخدرات والهجرة في المكسيك. تحدّث تقرير في موقع \"ذا هيل\" الأميركي عن أنّ \"الدعم المتزايد من الحزب الجمهوري لاتخاذ الولايات المتحدة عملاً عسكرياً أحادياً في المكسيك، ضد عصابات المخدرات، يثير قلق الناس على جانبي الحدود، الذين يخشون أن يصبح الحديث عن هجوم أمراً طبيعياً\". فقد أظهرت المناظرة التمهيدية للرئاسة الجمهورية، الأربعاء، إجماعاً على فكرة استخدام القوة العسكرية الأميركية لمحاربة تهريب المخدرات والهجرة. وقدّم حاكم فلوريدا، رون ديسانتيس، أقوى تعهّد خلال المناظرة، بردّه على سؤال عما إذا كان سيدعم إرسال قوات خاصة أميركية إلى المكسيك، حيث أجاب \"نعم، وسأفعل ذلك في اليوم الأول\". ويعكس حرص الحاكم تطبيعاً متزايداً للفكرة، التي تبنّاها الجمهوريون من الحملة الانتخابية إلى قاعات الكونغرس. وحتى أنّ مرشحي الحزب الجمهوري \"الأكثر اعتدالاً\"، مثل سفيرة الأمم المتحدة السابقة نيكي هالي، والسيناتور عن ولاية كارولينا الجنوبية تيم سكوت، اقترحوا دعم نسخة من العمل العسكري الأحادي الجانب. وعلى مدى القرن الماضي، تراجعت العلاقات الثنائية من حافة الحرب إلى التعاون العميق بشأن هذه القائمة من القضايا. \n24 اب\n \n24 اب\n وتعليقاً، قال مسؤول مكسيكي إنّ \"أيّ تدخّل عسكري في المكسيك سيكون بمثابة نكسة هائلة للولايات المتحدة وسيخرج العلاقات الثنائية عن مسارها، ويمكن أن يدمّر الكتلة التجارية لأميركا الشمالية ويزيد الوضع الأمني سوءاً، مما يؤدي إلى موجة من الهجرة في المنطقة\".  من جهة أخرى، قال النائب عن تكساس خواكين كاسترو، أكبر عضو ديمقراطي في اللجنة الفرعية للشؤون الخارجية لنصف الكرة الغربي بمجلس النواب، إنه \"يعتقد أن ما نراه هو تفكّك حزب سياسي في الوقت الفعلي\". وقال كاسترو إن \"فكرة العمل العسكري الأحادي هي علامة على عدم وجود مقترحات سياسية في مجالات أخرى\"، لكنه حذّر من أن الفكرة تتزايد بالفعل. وأوضح أنّ \"ما يحدث هو أن شخصاً يتمتع بشعبية كبيرة في حزبه يبدأ في الحديث عن ذلك، ثم يبدأ المرشحون الآخرون في ترديده، وبعد مرور الوقت، تأخذها قاعدتهم كفكرة أساسية وتدعمها، وبعد ذلك تبدأ القاعدة في المطالبة بأن يوافق كل جمهوري في البلاد، سواء كانوا يترشحون لمنصب الرئيس أو مجلس إدارة المدرسة، على هذه الفكرة\". وبعد الضغط على ديسانتيس للحصول على مزيد من التعليقات، قالت حملته إنه \"سيفعل ما هو ضروري لوقف التدفّق المميت للفنتانيل والمخدرات الأخرى من عصابات المخدرات المكسيكية\".  كذلك، حذر حاكم ولاية نيو مكسيكو السابق، الديمقراطي بيل ريتشاردسون، وهو مفاوض الأزمات العالمية الذي شغل منصب الممثل الدائم للولايات المتحدة لدى الأمم المتحدة في عهد كلينتون، من أن \"العمل العسكري في المكسيك سيؤدي إلى نتائج عكسية ويفشل في حل القضايا الأساسية\". وكان المرشحون الجمهوريون للرئاسة الأميركية افتتحوا، الأربعاء في ميلووكي، المناظرة الأولى للانتخابات التمهيدية لعام 2024، في غياب الرئيس السابق دونالد ترامب الذي آثر عدم المشاركة، بدعوى أنّ استطلاعات الرأي تؤكّد تصدّره بفارق كبير عن بقية منافسيه، لكنه مع ذلك خطف الأضواء. وقبل خمسة أشهر من بدء الانتخابات التمهيدية، لاختيار مرشّح حزب الجمهوريين للانتخابات الرئاسية الأميركية للعام 2024، يزداد التأييد لترامب، غير أنّ العديد من القضايا الجنائية تلقي بظلالها على محاولته العودة إلى البيت الأبيض، وقد تفادى ترامب بقراره عدم الانضمام للمناظرة، الهجمات التي كان يمكن أن يشنها عليه المرشحون الآخرون. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رون ديسانتيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاعات الكونغرس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفيرة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيكي هالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كارولينا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيم سكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس خواكين كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديسانتيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيو مكسيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيل ريتشاردسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلووكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الجمهوريين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}