{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18ca",
    "title": "خارجية العراق: ندعم أيّ جهدٍ سياسي يدفع إلى استقرار الأوضاع في اليمن",
    "full_text": "وزير الخارجية العراقي فؤاد حسين يلتقي نظيره اليمني في بغداد، ويؤكّد أنّ بلاده سترسل وفداً إلى اليمن لمتابعة أوضاع الجالية العراقية فيها. أكّد وزير الخارجية العراقي، فؤاد حسين، اليوم الأحد، أنّ العراق مستعدٌ لأن يكون جزءاً من حلّ المشاكل في المنطقة، ولا سيما في اليمن. وقال حسين خلال لقائه وزير خارجية المجلس الرئاسي اليمني، أحمد بن مبارك إنّ \"العراق يدعم أيّ جهدٍ سياسي يدفع إلى استقرار الأوضاع في اليمن\". \n26 اب\n \n25 اب\n ولفت حسين إلى أنّ \"الحوار سيؤدي إلى استقرار الوضع الاقتصادي في اليمن\"، كما بيّن أنّ \"بغداد تعمل على إرسال وفد إلى اليمن لمتابعة أوضاع الجالية العراقية فيها\". بدوره، أشار وزير الخارجية اليمني، أحمد بن مبارك إلى أنّ زيارته إلى بغداد تعتبر مقدمة للارتقاء في العلاقات الثنائية، مشدداً على \"العلاقات التاريخية التي تجمع العراق واليمن\". وكشف بن مبارك أنّه جرى توقيع مُذكّرة للتشاور السياسي مع العراق، مؤكداً \"الاستعداد لتحقيق مُتطلبات السلام في اليمن\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجالية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد بن مبارك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجالية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد بن مبارك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن مبارك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}