{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0936",
    "title": "سوريا تتصدى لعدوان إسرائيلي في محيط دمشق والسويداء",
    "full_text": "الدفاعات الجوية السورية تتصدى لعدوان إسرائيلي نفذ من الجولان المحتل، وتتمكن من إسقاط الصواريخ.  أفاد مصدر عسكري سوري للميادين، أن الاحتلال الإسرائيلي شنّ عدواناً على بعض النقاط في جنوبي دمشق، مؤكداً أن الدفاعات الجوية  تصدّت وأسقطت معظم الصواريخ.   وفي التفاصيل، أوضح المصدر أنّه نحو الساعة 23:05 من مساء اليوم الخميس، نفذ الاحتلال عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، مشيراً إلى أن الأضرار اقتصرت على الماديات.  وبحسب مصادر محلية، فإنّ الصواريخ الإسرائيلية استهدفت مواقع في محيط دمشق الجنوبي، بينما استهدفت صواريخ أخرى محيط قرية الهويا جنوب شرق السويداء.  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وفي وقت سابق اليوم، أكد سوريا أن السياسات العدوانية الإسرائيلية تنذر بإشعال المنطقة  وتدفعها نحو تصعيد شامل يهدد السلم والأمن الإقليمي والدولي. وفي رسالتين وجهتهما إلى كل من الأمين العام للأمم المتحدة ورئيس مجلس الأمن، عقب استشهاد القائد في حرس الثورة الإسلامية في إيران، رضي الموسوي في منطقة السيدة زينب في سوريا، شدّدت دمشق أن هذا العدوان يشكل انتهاكاً فاضحاً لاتفاقية فيينا للعلاقات الدبلوماسية. وفي 10 كانون الأول/ديسمبر الجاري، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لأهداف معادية في سماء العاصمة دمشق ومحيطها، وفق ما أكد التلفزيون الرسمي السوري. وقال مصدر عسكري سوري للميادين، إنّ الاحتلال الإسرائيلي نفّذ عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، مشيراً إلى أن الأضرار اقتصرت على الماديات.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهويا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}