{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fc6",
    "title": "إيران: اغتيال عضو مجلس خبراء القيادة عباس سليماني شمال البلاد",
    "full_text": "استشهاد الممثل السابق للمرشد الإيراني في سيستان وبلوشستان والعضو الحالي في مجلس خبراء القيادة إثر عملية اغتيال في مدينة بابلسر شمال إيران. أفادت وكالة \"مهر\" للأنباء باستشهاد الممثل السابق للمرشد الإيراني في سيستان وبلوشستان والعضو الحالي في مجلس خبراء القيادة، عباس سليماني، اليوم الأربعاء، إثر تعرضه لعملية اغتيال في مدينة \"بابلسر\" شمالي ايران. وبحسب مصدر مطلع، فإنّ عضو مجلس خبراء القيادة استشهد برصاص مسلح عندما كان موجوداً في أحد فروع البنك الوطني في مدينة بابلسر. \n26 اب\n \n25 اب\n محافظ مازندان حسيني بور في تصريح للتلفزيون الإيراني قال إنّ المهاجم لم يكن على معرفة بشخص عضو مجلس خبراء القيادة، مضيفاً أنّ المهاجم كان من كادر حراسة البنوك والسلاح الذي استخدمه هو سلاحه الخاص بعمله. وأكد أنّه لم يتم تحديد هدف المهاجم حتى الآن ولكن المعطيات تشير إلى أن الهجوم غير إرهابي. وأكد النائب السياسي والأمني والاجتماعي لمحافظة مازندران، روح الله سلاجي في وقت سابق، نبأ إغتيال الممثل السابق للمرشد الإيراني في سيستان وبلوشستان، مؤكداً أنّه \"تم القبض على المعتدي\". ولفت روح الله سلاجي إلى أنه سيتم الإعلان عن التفاصيل لاحقاً. \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بابلسر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بابلسر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بابلسر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مازندان حسيني بور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مازندران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}