{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ecf",
    "title": "باتروشيف يلتقي كاسترو في كوبا: لضرورة التعاون الأمني بين البلدين",
    "full_text": "سكرتير مجلس الأمن الروسي يبحث في كوبا العلاقات الأمنية بين البلدين، ويلتقي راؤول كاسترو. استقبل زعيم الثورة الكوبية راؤول كاسترو، أمس الاثنين، سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي باتروشيف الذي يزور هافانا، وبحث معه قضايا التعاون الروسي الكوبي في المجال الأمني. وجاء في بيان صادر عن المكتب الصحافي لمجلس الأمن الروسي: \"استقبل زعيم الثورة الكوبية راؤول كاسترو في هافانا سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي باتروشيف. وخلال اللقاء، ناقش الجانبان مختلف قضايا التعاون الروسي الكوبي في مجال الأمن\". ووفقاً للبيان، أكد نيكولاي باتروشيف لراؤول كاسترو أنّ موسكو ستظل ملتزمة بروح الشراكة الاستراتيجية بين البلدين. \n24 اب\n \n23 اب\n والتقى باتروشيف خلال زيارته هافانا رئيس جمهورية كوبا ميغيل دياز كانيل بيرموديز. وقال الرئيس الكوبي، خلال اللقاء، إن بلاده تتابع بارتياح الدور القيادي الذي يؤديه الرئيس فلاديمير بوتين في الساحة الدولية. وطلب الرئيس الكوبي نقل \"أحر تحياته الأخوية\" إلى الرئيس الروسي، وأشار إلى أن روسيا تمكنت من الصمود في النزاع مع الناتو والحفاظ على اقتصادها ومستوى رفاهية مواطنيها. من جهته، أكّد باتروشيف للرئيس الكوبي على \"الحوار المكثف بين كوبا وروسيا في مجموعة متنوعة من المجالات، والتي لا تتعلق بقضايا الدفاع والأمن وإنفاذ القانون والعدالة وأجهزة المخابرات فحسب، بل تشمل أيضاً الاقتصاد\". وزير الخارجية الروسي يلتقي الرئيس الكوبي ضمن جولة له في أميركا اللاتينيةتقرير: عروة محمود #الميادين #كوبا pic.twitter.com/qgZFof0IbF \n\n وكان وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف قد زار كوبا في الـ20 من الشهر الحالي، في مستهل زيارته إلى أميركا الجنوبية، حيث التقى الرئيس الكوبي ميغيل دياز كانيل، وبحث معه تعزيز العلاقات السياسية والاقتصادية بين البلدين. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راؤول كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راؤول كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راؤول كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لراؤول كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانيل بيرموديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكوبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عروة محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}