{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c206b",
    "title": "اليمن: غارات متجدّدة للعدوان الأميركي - البريطاني على رأس عيسى في الحُدَيدة",
    "full_text": "طائرات العدوان الأميركي - البريطاني تجدّد استهداف منطقة رأس عيسى الواقعة شمالي محافظة الحُديدة اليمنية، بـ5 غارات. أفاد مراسل الميادين في الحُدَيْدة باستهداف طائرات العدوان الأميركي - البريطاني، مساء اليوم الأربعاء، منطقة رأس عيسى شمالي محافظة الحُدَيْدة الساحلية غربي البلاد، بخمس غاراتٍ جوية. وكان التحالف الأميركي - البريطاني قد شنّ 6 غارات على منطقتي العرج والجبّانة في محافظة الحُدَيدة، في ساعاتٍ مبكرة من فجر اليوم، إذ استهدف بـ4 غارات منطقة العرج شمالي غرب المدينة، بعد شنّه غارتين على منطقة الجبّانة شمالي المدينة الساحلية على البحر الأحمر. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n ويأتي هذا الاستهداف في ظل استمرار الحصار الذي تفرضه القوات المسلحة اليمنية على موانئ الاحتلال في فلسطين المحتلة، من خلال حظر الإبحار على السفن الإسرائيلية، إضافةً إلى تلك المتجهة إلى  الموانئ الإسرائيلية. \"ثمّة وعود من قبل القيادة في #اليمن أن الأيام المقبلة ستشهد تصعيداً عسكرياً مؤلماً تجاه العملية العسكرية الأميركية البريطانية، وكذلك ستشهد ردّاً على الخطوات الإسرائيلية التصعيدية في #غزة\" مدير مكتب #الميادين في #اليمن عبدالله الفرح #صنعاء #الحديدة #فلسطين_المحتلة… pic.twitter.com/8rEEgCHsyA \n\n وعلى الرغم من الهدف المعلن من قبل تحالف العدوان الأميركي - البريطاني الذي يستهدف اليمن، والذي يتمثل بـ\"إزالة التهديد اليمني للسفن الإسرائيلية أو المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية\"، نفّذت القوات البحرية اليمنية 7 عمليات استهداف مختلفة خلال  الساعات الـ48 الماضية. حيث بلغ إجمالي عمليات القوات المسلحة، أول أمس الاثنين، 4 عمليات، تمثّلت بـ: إغراق السفينة البريطانية \"RUBYMAR\"، إسقاط الطائرة الأميركية \"MQ9\" في أجواء محافظة الحُديدة، واستهداف السفينة الأميركية \"سي تشامبيون Sea champion\"، إضافةً إلى استهداف السفينة الأميركية \"نافيس فورتونا Navis Fortuna\". وقد أقرّت واشنطن مساء أمس بسقوط إحدى طائراتها في محافظة الحُدَيدة أيضاً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُديدة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سي تشامبيون Sea champion",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نافيس فورتونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Navis Fortuna",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}