{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1531",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nأهالي الجولان السوري المحتل يجبرون الاحتلال على تجميد مشروعه في أراضيهم. مواقف تأييد وإشادات من مشايخ طائفة الموحدين وجنبلاط يؤكد عبر الميادين ضرورة العودة إلى الكفاحين السلمي والمسلح. \n\nعقب دهم السلطات الألبانية معسكر مجاهدي خلق، إيران ترحب والخارجية الأميركية تقول إن من حق تيرانا التحقيق في أي نشاطات غير قانونية على أراضيها. \n\nالغرب يتعهد في مؤتمر لندن زيادة المساعدات لأوكرانيا من أجل إعادة الإعمار، ولقاء يجمع وزيري الخارجية الأميركي والتركي على هامش المؤتمر. \n\nإصابة 16 شخصًا بينهم 7 في حالة الخطر في انفجار كبير في باريس يرجّح أن يكون ناجمًا عن تسرب غاز.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموحدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الألبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}