{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b37",
    "title": "حزب الله يستهدف ثكنتي \"نفح\" و\"يردن\" ومواقع للاحتلال بأكثر من 100 صاروخ",
    "full_text": "حزب الله يرد على الاعتداء الإسرائيلي على منطقة البقاع، مستهدفاً مقر قيادة فرقة الجولان في ثكنة \"نفح\"، وفوج المدفعية ولواء المدرعات التابع للفرقة (210) في ثكنة \"يردن\"، بصلياتٍ مكثفة من الصواريخ، ما أدى كذلك إلى اندلاع حرائق في بعض مناطق الشمال المحتل. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان-حزب الله، اليوم الثلاثاء، قصف مقر قيادة فرقة الجولان (210) في ثكنة \"نفح\"، ومقر فوج المدفعية ‏ولواء المدرعات التابع للفرقة (210) في ثكنة \"يردن\"، بصليات مكثفة من الصواريخ. وأكّدت المقاومة أنّ أولى عملياتها لليوم جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‏اعتداء ‏العدو الإسرائيلي الذي طال منطقة البقاع. وفي وقتٍ لاحق، استهدف ‏المقاومة الإسلامية ثكنة \"برانيت\"، بالأسلحة ‏المناسبة، مؤكّدةً إصابتها إصابة مباشرة.‏ يُذكر أنّ مراسل الميادين في جنوبي لبنان أكد أنّ صليات من الصواريخ أُطلقت في اتجاه إصبع الجليل والجولان السوري المحتل. وأشار مراسلنا إلى أن المقاومة في لبنان اعتمدت دمج العمليات العسكرية في عملية واحدة، أمس استهدفت ثكنة \"يعرا\" وقاعدة \"سنط جين\"، واليوم استهدفت مقرَي قيادة فرقة الجولان وفوج المدفعية ولواء المدرعات،  لافتاً إلى أن هذا الدمج يساعد في إرباك القبة الحديدة. \"#المقاومة_الإسلامية في لبنان ترد على الاعتداء الذي طال منطقة #البقاع ليل أمس، عبر قصف أهداف عسكرية إسرائيلية في منطقة الجولان السوري المحتل بصليات صاروخية مكثفة\"مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/l86Ja5nIw1 \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وأقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي باندلاع حرائق في مستوطنة \"جادوت\" شمالي الجولان السوري المحتل، من جراء سقوط صواريخ فيها، مشيراً إلى أنّ فرق الإطفاء تعمل على إطفاء الحرائق. #بالفيديو | مشاهد للحرائق المندلعة في الجولان السوري المحتل بعد إطلاق صليات صاروخية من لبنان.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/AuLXlKXIzs هذا وأقرّت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ نحو 100 قذيفة صاروخية أُطلقت من لبنان في اتجاه سهل الحولة و\"الجولان\" اليوم. وتحدث الإعلام الإسرائيلي عن سماع أصوات عدة انفجارات  في الجليل الأعلى، كما تحدثت عن دوي صفارات الإنذار في \"أورتال\" شمالي الجولان ومستوطنات \"جدوت\" و\"حولتا\" في سهل الحولة. #بالفيديو | الاحتلال الإسرائيليّ يفعّل الدفاعات الجوية في شمال #فلسطين المحتلة لمحاولة التصدي للصواريخ التي أطلقت من لبنان، وصفارات الإنذار تدوي في العديد من المستوطنات.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/KSVhNoar6e وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّه \"بعد الغارات في لبنان.. سكان مستوطنات غعتون ويحيعام وعين يعقوب ومانوت وعفدون ومتسابِه هيلا، في الجليل الغربي، وُجّهوا بالبقاء قرب أماكن محصنة\". وفي الجليل الأعلى، طلب \"جيش\"  الاحتلال من المستوطنين الذين ما زالوا في \"كريات شمونة\" البقاء بالقرب من الأماكن المحمية، وقال مجلس الجليل الأعلى إنّه \"أبلغ المقيمين في المستوطنات التي تمّ إخلاؤها بالبقاء قرب المناطق المحمية\". \"أسفر الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف منطقة #البقاع عن إصابة 9 أشخاص من بينهم أطفال\"مراسل #الميادين محمد الساحلي#لبنان#الميادين_لبنان@SahiliMouhamad pic.twitter.com/fYXxJiBPaD \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جادوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الجولان السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحولة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يعقوب ومانوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الساحلي#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}