{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1801",
    "title": "واشنطن: تضرر مسيّرة أميركية بعد \"مواجهة\" مع طائرة روسية في سوريا (فيديو)",
    "full_text": "مقاتلة روسية تتسبب بأضرارٍ لطائرةٍ أميركية من دون طيار، فوق سوريا، في حادثةٍ تؤشّر على تحركٍ روسي للضغط على القوات الأميركية من أجل الانسحاب من المنطقة، بحسب ما ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية. أعلن الجيش الأميركي، اليوم الثلاثاء، أنّ مقاتلةً روسية تسببت بأضرارٍ لطائرة أميركية مُسيّرة من طراز \"MQ-9 Reaper\"، في سماء سوريا، عبر \"إطلاق قنابل مضيئة بالقرب من الطائرة\". وذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أنّ مسؤولين أميركيين قالوا إنّ \"المواجهة هي تحركٌ روسي للضغط على القوات الأميركية من أجل الانسحاب من المنطقة\". ووقعت \"المواجهة\"، بحسب الجيش الأميركي، صباح الأحد الماضي، وجاءت في أعقاب أحداثٍ مماثلة تكرّرت. \n26 اب\n \n25 اب\n وقال مسؤولون أميركيون إنّها \"جزء من حملةٍ روسية للضغط على القوات الأميركية لتقليص عملياتها العسكرية في المنطقة\". On July 23 Russian military aircraft deployed flares, damaging a U.S. MQ-9 while conducting a defeat-ISIS mission. For the full statement by Lt. Gen. Alex Grynkewich, Commander, 9th AF (AFCENT) visithttps://t.co/5cQm8MQ6aQ@CENTCOM @DeptofDefense @usairforce @CJTFOIR pic.twitter.com/ViVTI3P05i \n\n وأوضحت الصحيفة أنّ الطائرة الأميركية تمكنت من العودة إلى قاعدتها، لكنّ المروحة تضررت، وفقاً لمسؤولين أميركيين نشروا صوراً ومقاطع فيديو للمواجهة. وبحسب بيانٍ صادر عن القائد الأعلى للقوات الجوية الأميركية في المنطقة، أليكسوس غرينكويتش، وقعت الحادثة عندما حلّقت الطائرة الروسية على بعد أمتارٍ قليلة من الطائرة المُسيّرة الأميركية، و\"أطلقت قنابل إنارةٍ فوقها مباشرة\". وكان مسؤولون أميركيون أكّدوا أنّ طائرةً مقاتلة روسية حلّقت بالقرب من طائرة استطلاع أميركية فوق سوريا، في 18 تمّوز/يوليو الجاري، الأمر الذي \"عرّض حياة أفراد الطاقم الأميركيين الأربعة للخطر\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ-9 Reaper",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ViVT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسوس غرينكويتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائرة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}