{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c230b",
    "title": "إعلام إسرائيلي: غالبية الصواريخ على \"كريات شمونة\" اليوم تخطت القبة الحديدية",
    "full_text": "صواريخ المقاومة التي استهدفت \"كريات شمونة\" اليوم، تخطت القبة الحديدية وأصابت أهدافها، وتسببت بأضرار فادحة. أفادت وسائل اعلام إسرائيلية، بأنّ غالبية الصواريخ التي أطلقت اليوم، سقطت وسط \"كريات شمونة\"، وهي بحسب خبراء المتفجرات \"ثقيلة وتحمل رأساً متفجراً كبيراً، وتسببت بأضرار فادحة، من دون أن تعترض القبة الحديدية إلا جزءاً صغيراً منها\".  من جهته، أشار مراسل قناة \"كان\" في الشمال، روبي همرشلاغ، إلى أنّ \"الصواريخ تسبّبت بخسائر فادحة في الممتلكات، وبمقتل مستوطن وإصابة اثنين آخرين\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان نائب رئيس بلدية كريات شمونة سابقاً، شمعون قمري، قد أكد أنّ \"ما بقي من المطلة حتى سديه أليعيزر هو أرض محروقة\"، مضيفاً أنّ المستوطنين \"متشائمون جداً حيال العودة إلى كريات شمونة\". وتابع قمري بأنّه \"لا توجد فرصة للعودة، ولا يوجد ما يمكن تحريكه هنا، فكل شيء ميت\"، مؤكداً أنّ المستوطنين لن يعودوا إلى الشمال من دون تحقيق \"هدوء تام، وإزالة تهديد حزب الله\". ويأتي ذلك بعد أن أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، صباح اليوم الأربعاء، استهدافها مستوطنة \"كريات شمونة\" وقيادة \"اللواء ‌‏769\" في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في المستوطنة شمالي فلسطين المحتلة.  وشدّدت المقاومة على أنّ هذه العملية التي نفذتها بعشرات الصواريخ، جاءت رداً على ‏المجزرة التي ارتكبها الاحتلال في الهبارية جنوبي لبنان، إلى جانب دعم الشعب الفلسطيني الصامد في غزّة ومقاومته.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبي همرشلاغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمعون قمري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}