{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c45",
    "title": "أبو حمزة: أسرى \"إسرائيل\" لن يعودوا إلّا بقرار المقاومة.. وتهديدات نتنياهو لن تُجدي نفعاً",
    "full_text": "المتحدث باسم سرايا القدس، أبو حمزة، يقول إنّ المقاومة ستواصل التصدي للاحتلال في كل المحاور، ويؤكد أنّ الأسرى الإسرائيليين لن يعودوا إلّا بقرار من المقاومة. أكّد المتحدث باسم سرايا القدس، أبو حمزة، أنّ \"تهديدات نتنياهو بمواصلة الحرب لن تُجدي نفعاً\"، مشدّداً على أنّ الأسرى الإسرائيليين لن يعودوا إلا بقرار من المقاومة. وقال أبو حمزة إنّ المقاومة الفلسطينية \"أسقطت عدداً كبيراً من مسيّرات العدو على امتداد القطاع\"، واستهدفت خطوط الإمداد لجيش الاحتلال. وقدّر المتحدث باسم سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، صبر الشعب الفلسطيني في غزّة، مؤكداً مواصلة التصدي أمام آلة البطش الإسرائيلية في كل المحاور.  ووجّه \"تحيةً إلى رديف مقاومتنا والسلاح، الأخوة في حزب الله واليمن ومقاومة العراق الباسلة، وكل من حذا حذوهم\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n \"نوجه تحيتنا لرديف مقاومتنا والسلاح الأخوة في #حزب_الله و #اليمن ومقاومة #العراق الباسلة وكل من حذا حذوهم\"المتحدث باسم #سرايا_القدس #أبو_حمزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/668V0mLrmI \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلنت سرايا القدس خوضها اشتباكات ضارية مع جنود العدو الصهيوني وآلياته في محوري التقدم، غربي مدينة غزة وجنوبيّها. وأعلنت قصف تجمع لجنود العدو وآلياته، شرقي مخيم المغازي وسط قطاع غزة، بقذائف الهاون، وتمكن مجاهدوها من قنص جندي صهيوني على متن دبابته المتوغلة في محيط الحي النمساوي، جنوبي غربي خان يونس. وعرضت سرايا القدس مشاهد عن استهداف صاروخي وقصف مدفعي، لنقطة دعم لوجستي، بالإضافة إلى تموضع لجنود الاحتلال وآلياته في منطقة السودانية، شمالي غربي مدينة غزة. وتواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها في محاور التقدم في غزّة، وتخوض اشتباكاتٍ ضارية مع قوات الاحتلال المتوغلة، وخصوصاً في مخيم المغازي وسط القطاع وخان يونس في الجنوب، في ظل محاولات إسرائيلية للتقدم. وبالتوازي مع استمرار عمليات المقاومة الفلسطينية، أقّر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بإصابة 26 عسكرياً في معارك غزة خلال الساعات الـ24 الماضية. ولفت إلى أنّ 2797 ضابطاً وجندياً أُصيبوا منذ بداية الحرب، بينهم 1283 أُصيبوا منذ بدء الهجوم البري. \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حمزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حمزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو حمزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوبيّها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوجستي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}