{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1557",
    "title": "روسيا: إسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية في محيط موسكو",
    "full_text": "حاكم موسكو أندري فوروبيوف يفيد بإسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية في محيط المدينة، بالتزامن مع صدّ القوات الجوية الروسية هجوماً أوكرانياً في دونيتسك.  أفاد حاكم موسكو أندري فوروبيوف، اليوم الأربعاء، بإسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية في محيط المدينة من دون تسجيل ضحايا أو أضرار.   وأوضح فوروبيوف أنّ \"المسيّرتين تحطّمتا اليوم في الساعة 5:30 والساعة 5:50 صباحاً (2:30 و2:50 ت غ) قرب مستودعات قاعدة عسكرية\" في قطاع نارو فومينسك على مسافة نحو 50 كيلومتراً جنوب موسكو، مشيراً إلى أنّ \"عسكريين روسيين أسقطوا المسيّرتين\". بالتزامن مع ذلك، ذكرت وزارة الدفاع الروسية أنّ القوات الجوية الفضائية الروسية \"صدت هجوماً للقوات الأوكرانية على محور تورسكي في دونيتسك\"، مشيرةً إلى \"تكبيد العدو خسائر كبيرة\". وصرّح رئيس المكتب الإعلامي لمجموعة \"المركز\" في الجيش الروسي، ألكسندر سافتشوك، بأنّ الوحدات المدعومة بمركبات قتال المشاة للكتائب الميكانيكية 63 و42 التابعة للقوات المسلحة الأوكرانية \"حاولت شن هجومٍ على مواقع القوات الروسية\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف سافتشوك أنّ \"العدو تكبّد خسائر فادحة في القوات البشرية والمعدات العسكرية، نتيجة ضربة جوية من طائرات الهجوم التابعة لمجموعة المركز\"، بحسب ما نقلت وكالة \"سبوتنيك\".  وأمس الثلاثاء، أعلن وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، أنّ القوات الأوكرانية شنت منذ 4 حزيران/يونيو الجاري 263 هجوماً على مواقع القوات المسلحة الروسية في محاور يوجنو دونيتسك وزاباروجيا ودونيتسك، وتم صدها جميعها. وقال شويغو إنّ القوات الأوكرانية تواصل محاولة القيام بعمليات هجومية على محور جنوب دونيتسك وزاباروجيا ودونيتسك. وفي الوقت نفسه، يستخدم \"نظام كييف عدداً كبيراً من الأسلحة الغربية وتشكيلات النخبة التي درّب أفرادَها متخصصون في الناتو\". وأفاد رئيس المركز الصحافي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية أوليغ تشيخوف، قبل يومين، بأنّ مجموعة قوات أوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. وعلى محور زاباروجيا، أُحبطت عملية استطلاع قتالية للقوات الأوكرانية في منطقة تشاريفنوجو، وتم القضاء بنيران مدفعية الجيش الروسي على العناصر المعادية المشاركة في العملية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندري فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندري فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نارو فومينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الفضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تورسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سافتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البشرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوجنو دونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاريفنوجو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}