{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e05",
    "title": "الاشتباكات تزداد ضراوةً في خان يونس.. والمقاومة تستهدف خط إمداد الاحتلال شرقي جباليا",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في محاور عدة في قطاع غزّة، لا سيما في مدينة خان يونس. تخوض المقاومة الفلسطينية، اشتباكات ضارية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في محاور عدة داخل قطاع غزّة، لا سيما في مدينة خان يونس. وأفاد مراسل الميادين بوقوع اشتباكات ضارية غربي مجمع ناصر الطبي في المدينة. من جهتها، أكّدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أنّ مقاتليها يخوضون اشتباكات ضارية مع جنود العدو وآلياته بالأسلحة الرشاشة والقذائف المضادة للدروع في محاور التوغل في مدينة خان يونس، وأنّهم قصفوا تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته، بقذائف الهاون غربي المدينة. وعرضت سرايا القدس مشاهد من قصف خط إمداد وسير آليات الاحتلال، بوابل من قذائف الهاون شرق جباليا. \n\n سرايا القدس تعرض مشاهداً من قصف خط إمداد وسير آليات الاحتلال بوابل من قذائف الهاون شرق #جباليا.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #سرايا_القدس pic.twitter.com/OqJuCVsy1P \n\n كما أكّدت سيطرتها على طائرة صهيونية استطلاعية في سماء مدينة غزة. ونشرت سرايا القدس مشاهد من الرشقات الصاروخية التي دكت بها المدن المحتلة ومستوطنات غلاف غزة. مشاهد من الرشقات الصاروخية التي دكت بها سرايا القدس المدن المحتلة ومستوطنات غلاف غزة ضمن معركة #طوفان_الأقصى.#الميادين pic.twitter.com/i0CCwqx7Pa \n\n وفي عملية مشتركة، أعلنتها سرايا القدس، تمكّن مقاتلوها ومقاتلو كتائب القسّام، من استهداف دبابة عسكرية صهيونية بقذيفة \"ياسين 105\"، في محور التقدم المعسكر الغربي في خان يونس. كذلك، أعلنت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف 5 دبابات وجرافتين إسرائيليتين بقذائف \"الياسين 105\" غربي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة. وتمكن مقاتلو القسّام من تفجير منزل تم تفخيخه مسبقاً بعد أن تحصنت فيه قوة صهيونية بالعبوات الناسفة، وأكدت الكتائب أنّه تم إيقاع جنود الاحتلال بين قتيل وجريح، ومن ثم الاشتباك مع قوة إسناد حضرت للمكان والإجهاز على ما يزيد عن 10 جنود صهاينة غربي مدينة خان يونس. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وأعلنت أيضاً، استهداف ناقلة جند وجرافة بقذائف \"الياسين 105\"، جنوب شرق مدينة خان يونس جنوبي القطاع. ودكّ مقاتلو القسّام تجمعاً لقوات الاحتلال المتوغلة شرقي منطقة الفخاري في مدينة خان يونس، بقذائف الهاون من العيار الثقيل، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة في صفوفهم. كما استهدف مقاتلو القسّام قوةً صهيونية تزيد على 15 جندياً، تحصنت داخل منزل غربي مدينة خان يونس بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات، مؤكّدة إيقاعهم جميعاً بين قتيل وجريح. المقاومة ترعب الاحتلال.. \"إسرائيل\" ستزول، أما فلسطين فستنتصر وستنهض من تحت الركام#غزة #فلسطين#غزة_تنتصر #الميادين_Go pic.twitter.com/i8uCC9bEIc \n\n بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، خوض مقاتليها اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال، في الحي النمساوي غربي خان يونس. وقصف مقاتلو كتائب شهداء الأقصى، تجمعاً لجنود العدو وآلياته بقذائف الهاون عيار 120، في محور التقدم غربي المدينة. بدوره، قال الناطق العسكري لكتائب شهداء الأقصى \" أبو جهاد\"، إنّ مقاتليه نفذوا 16 مهمة قتالية، خلال الأيام السابقة، من خوض اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة والمناسبة، وقصف التجمعات والتحشدات بقذائف الهاون وصواريخ قصيرة المدى، وصولاً إلى استهداف الآليات العسكرية بقذائف \"أر بي جي\" في محاور التقدم، داخل قطاع غزة، مؤكّدين وقوع عدد من القتلى والجرحى في صفوف الاحتلال. ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد من قصف مقاتليها لتجمعات وتحشدات العدو الصهيوني في محاور التقدم في مدينة خان يونس بقذائف الهاون وصواريخ قصيرة المدى. مشاهد من قصف كتائب المجاهدين لتجمعات وتحشدات الاحتلال في محاور التقدم في مدينة #خان_يونس بقذائف الهاون وصواريخ قصيرة المدى.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/88tuYD9hvY \n\n ودكّ مقاتلو كتائب المجاهدين تحشدات وتجمعات لقوات العدو الصهيوني في محاور التقدم في مدينة خان يونس بعدد من الصواريخ قصيرة المدى وقذائف الهاون. كذلك، أعلنت كتائب المجاهدين استهداف طائرة صهيونية بصاروخ أرض جو، في الأجواء الشرقية لمدينة غزة. وأفادت أنّ مقاتليها قصفوا أمس قاعدة \"رعيم\" العسكرية، مقر الكتيبة الأولى للواء الشمالي في فرقة غزة برشقة صاروخية. وأمس، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بمقتل 24 ضابطاً وجندياً، منهم 21 عسكرياً من قوات الاحتياط خلال عملية تفجير مبنيين في مخيم المغازي، وسط قطاع غزة، نفذتها المقاومة، في حصيلة هي الأعلى في عملية واحدة منذ بدء الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا_القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو جهاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رعيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}