{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c292b",
    "title": "\"بلومبرغ\": تطبيع العلاقات بين تركيا وسوريا يشكل انتكاسة للولايات المتحدة",
    "full_text": "الرئيس الروسي يسعى لتطبيع العلاقات بين سوريا وتركيا، الأمر الذي قد يشكل انتكاسة كبيرة للدور الأميركي في سوريا، في ظل رغبة تركيا الدائمة في الانتهاء من وجود تنظيم كردي مسلح، مدعوم أميركياً، عند حدودها. نقلت شبكة \"بلومبرغ\" الإعلامية الأميركية، عن الكرملين، أنّ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، التقى نظيره السوري، بشار الأسد، في إطار الجهود التي تدعمها موسكو من أجل \"استعادة العلاقات بين دمشق وأنقرة\". وقال بوتين للأسد، في مقطع فيديو نشره الكرملين يوم الخميس: \"أنا مهتم للغاية برأيك بشأن كيفية تطور الوضع في المنطقة ككل. لسوء الحظ، هناك ميل نحو التصعيد، ويمكننا أن نرى ذلك. وهذا ينطبق بصورة مباشرة على سوريا\". وأكد الرئيس السوري إن محادثاتهما كانت \"مهمة للغاية\"، بالنظر إلى الأحداث التي يشهدها العالم ومنطقة أوراسيا.  ولفتت \"بلومبرغ\" إلى أن أي تطبيع للعلاقات بين تركيا وسوريا من شأنه أن \"يشكل انتكاسة للولايات المتحدة في المنطقة\"، كما أن هذه الخطوة تأتي في إطار جهود أوسع نطاقاً تبذلها موسكو وبكين، من أجل \"تحدي واشنطن في الشرق الأوسط\"، في ظلّ احتفاظ الولايات المتحدة بنحو 900 جندي، شمالي شرقي سوريا، من أجل دعم حلفائها الكُرد، \"وهو الوجود الذي سعت موسكو ودمشق منذ فترة طويلة إلى إنهائه\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ويأتي الاجتماع، كما أشارت \"بلومبرغ\"، في أعقاب عودة الأسد إلى الجامعة العربية في أيار/مايو، من العام الماضي، و\"هو ما يمثل انتصاراً لزعيمٍ يواجه عقوبات أميركية وأوروبية ثقيلة\". #دمشق و #أنقرة.. أي محددات سورية لعودة العلاقات؟ تقرير: رضا الباشا #سوريا #تركيا @rh_albasha pic.twitter.com/kFFOysLSDG \n\n وكان الرئيس السوري أكّد، منتصف الشهر الجاري، استعداده للقاء نظيره التركي، رجب طيب إردوغان، \"إذا كان اللقاء يحقق مصلحة سوريا\".  وفي معرض حديثه عن عودة العلاقات بتركيا، عقب اقتراعه في الانتخابات التشريعية، قال الأسد: \"إذا كان لقاء الرئيس إردوغان يؤدي إلى نتائج، أو إذا كان العناق أو العتاب يحقق مصلحة البلاد، فأنا سأقوم بذلك\".  وأوضح أنّ \"المشكلة لا تكمن في اللقاء، وإنما في مضمونه\"، لافتاً إلى أنّ طرح اللقاء \"قد يكون مهماً، كونه وسيلة لتحقيق هدف، لكننا لم نسمع ما هو الهدف، وما هو حل المشكلة\".   \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين للأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}