{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2509",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nاستشهاد جندي مصري في حادث إطلاق نار مع قوات الاحتلال على حدود رفح والقوات المسلحة المصرية تعلن فتح تحقيق في القضية.\nرفح تشيع شهداء مجزرة خيام النازحين الخمسة والأربعين وتنديد دولي واسع بالجريمة ومطالبة بفرض عقوبات دولية على كيان الاحتلال.\nإيرلندا والنرويج وإسبانيا تؤكد الاعتراف رسمياً غداً بالدولة الفلسطينية وشكوى للتحقيق بتواطؤ \"فون دير لاين\" في جرائم الحرب في القطاع\nصواريخ المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال الحدودية ومستوطناته واندلاع حرائق في ميرون وكريات شمونة ومناطق الجليل الأعلى.\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف سفينة أميركية وأخرى إسرائيلية في المحيط الهندي وثالثة في البحر الأحمر.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفينة أميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}