{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2475",
    "title": "برنامج الأغذية العالمي يحذّر: قدرتنا على مساعدة النازحين في رفح تتدهور",
    "full_text": "برنامج الأغذية العالمي يحذّر من تفاقم الأزمة الإنسانية للنازحين في رفح جنوبي قطاع غزة، ومن عدم قدرته على مساعدتهم، في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي. حذّر برنامج الأغذية العالمي من أن النازحين في مدينة رفح جنوبي قطاع غزّة وجميع أنحائه، \"مرهقون جداً\"، مع استمرار العملية العسكرية الإسرائيلية هناك، واستمرار العدوان نحو 8 أشهر. وصرّح البرنامج، اليوم الأربعاء، بأنّ قدرته على مساعدة النازحين في القطاع \"تتدهور كل ساعة\". في غزة، من لم يمت حرقاً أو في القصف فسيموت من هول الألم.. لا مسكّنات آلام للأجساد التي أحرقها الاحتلال في رفح#مجزرة_الخيام#رفح #غزة #الميادين_GO pic.twitter.com/U1Ibs0mZo2 \n\n وفي وقت سابق اليوم، دعا الاتحاد الدولي لجمعيات الصليب الأحمر والهلال الأحمر، إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة، والسماح بوصول المساعدات الإنسانية من دون عوائق إلى القطاع، حيث يواجه مئات الآلاف من الفلسطينيين أزمة جوع آخذة في التفاقم. وقالت رئيسة أكبر شبكة إنسانية في العالم، كيت فوربس، لوكالة \"رويترز\": \"نحن في حاجة ماسة إلى حل سياسي يسمح لنا بالتوصل إلى وقف لإطلاق النار لإيصال المساعدات\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأضافت فوربس: \"مستعدون لإحداث فرق، علينا أن نتمكن من الوصول، ولكي نتمكن من الوصول إلى هناك يجب أن يكون هناك وقف لإطلاق النار\". كما أوضحت أنّها شاهدت الوضع \"الفظيع\" في رفح خلال زيارة لها في شباط/فبراير الماضي، قبل أشهر من العملية العسكرية الإسرائيلية. ونقلت من معاينتها الميدانية أنّه \"لم تكن هناك مساكن كافية. لم تكن هناك مياه، ولم يكن هناك ما يكفي من مراحيض. كان لدينا مستشفى بلا معدات... وللأسف، حدث ما كنت أخشاه، وهو أنه لن يكون هناك ما يكفي من الغذاء\". الحرب فتكت بكل مقومات الحياة وحرمت الناس من جنى أعمارهم.. أهالي غزة يبيعون ممتلكاتهم لإطعام أطفالهم#غزة #فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/vCUuLmOefA \n\n وعلى صعيد الأزمة الصحية، أخلت طواقم جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، مستشفى القدس الميداني التابع للجمعية من منطقة مواصي غربي مدينة رفح، إلى مدينة خان يونس، وذلك بعد ازدياد حجم تهديدات الاحتلال واستمرار القصف المدفعي والجوي في محيطه وإخلاء المنطقة المحيطة به من السكان. تحت وطأة جرائم الحرب التي ترتكبها \"إسرائيل\".. مستشفيات رفح تخرج عن الخدمة#محرقة_الخيام #غزة #رفح#الميادين_GO pic.twitter.com/qRlpSYFw3N \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمعيات الصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيت فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس الميداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}