{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c12",
    "title": "\"بلومبرغ\": مسيّرات حماس تتفوق على \"الجيش\" الإسرائيلي عالي التقنية",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تقول إنّ \"طائرات حماس الرخيصة الثمن والمرتجلة تتفوق على الجيش الإسرائيلي عالي التقنية، وقد كشفت عن ثغرة كبيرة في الدفاعات الجوية والبرية الإسرائيلية\". كشفت وكالة \"بلومبرغ\" أنّ \"طائرات حماس الرخيصة والمرتجلة تتفوق على الجيش الإسرائيلي عالي التقنية\"، وذلك بعد أنّ برهن استخدام الطائرات التجارية بدون طيار المجهزة بالقنابل عن ثغرات في الدفاعات الإسرائيلية. ولفتت الصحيفة إلى أنّ استخدام حماس لطائرات تجارية بدون طيار لشن هجمات كشف عن ثغرة كبيرة في الدفاعات الجوية والبرية الإسرائيلية التي تتبجح بها \"إسرائيل\"، وطغت هذه التكتيكات على خصم أكثر تقدماً بكثير، وكل ذلك بميزانية ضئيلة. وقامت بعض الشركات الناشئة الإسرائيلية والمتطوعين في مجال التكنولوجيا بالفعل بوضع دفاعات جديدة، حيث تتعرض قوات \"الجيش\" المشاركة في التوغل البري لغزة لهجمات متكررة بطائرات بدون طيار. وتظهر مقاطع الفيديو التي نشرها الجناح العسكري لحركة حماس منذ بداية الحرب طائرات بدون طيار وهي تسقِط قنابل يدوية على القوات الإسرائيلية وتلحق أضراراً بالمركبات المدرعة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ووفقاً ليران عنتيبي، الباحث في معهد دراسات الأمن القومي، ومقره \"إسرائيل\"، فإن هجمات حماس بطائرات بدون طيار لا تزال تشكل تهديداً قوياً. وقال عنتيبي: \"إنها تمنح القدرة على استخدام ذخيرة دقيقة أو موجهة، وهو أمر لم تكن تستطيع فعله إلا الدول المتقدمة جداً حتى سنوات عديدة مضت\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ فعالية برنامج الطائرات بدون طيار التابع لحركة حماس أيضاً تؤدي إلى تفاقم المخاوف المتزايدة من قيام الجهات الفاعلة غير الحكومية بتطوير أسلحة فتاكة باستخدام تكنولوجيا مزدوجة الاستخدام لا يمكن تتبع مبيعاتها. مشاهد لطائرة \"الزواري\" الانتحارية التي دخلت الخدمة خلال معركة #طوفان_الأقصى وشاركت في التمهيد الناري لعبور مجاهدي القسام أراضي #فلسطين_المحتلة.#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #DiluvioDeAlAqsa pic.twitter.com/VnK8pYGMOz \n\n وفي وقتٍ سابق، ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، أنّ \"إسرائيل تواجه عدواً أكثر قوّة، أعاد بناء ترسانته العسكرية\"، مشيرةً إلى أنّ \"حركة حماس هاجمت الجيش الإسرائيلي بطائرات من دون طيار محملة بالمتفجرات، وصواريخ مضادة للدبابات وصواريخ عالية التأثير\". ونقلت الصحيفة عن مسؤول المخابرات الإسرائيلية السابق، آفي ميلاميد، قوله إنّ \"الترسانة العسكرية المتطورة لدى حماس، تعني أنه سيتعين على إسرائيل الاستعداد لصراع طويل الأمد\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عنتيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عنتيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Diluvio",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "DeAlAqsa pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آفي ميلاميد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}