{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a72",
    "title": "ليبيا | إقالة وزيرة الخارجية على خلفية لقائها وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي",
    "full_text": "\nأعلن رئيس حكومة الوحدة الليبية عبد الحميد الدبيبة إقالة وزيرة الخارجية نجلاء منقوش من مقر سفارة فلسطين في ليبيا. الدبيبة نفى علمه بلقاء المنقوش وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي إيلي كوهين في إيطاليا، وأوضح أن تصرفها فردي ناتج عن قلة خبرة دبلوماسية. وفي وقت سابق ذكرت وسائل إعلام محلية ليبية أن المنقوش غادرت البلاد متجهة إلى تركيا فيما تواصلت التظاهرات والمواقف الرافضة لهذا اللقاء التطبيعي.\n 28 اب 2023 28 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}