{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c071f",
    "title": "\"ذا إنترسبت\" يكشف عن وجود قاعدة عسكرية أميركية سرية قرب غزة",
    "full_text": "موقع \"ذا انترسبت\" الأميركي يكشف عن إنشاء الولايات المتحدة قاعدة عسكرية \"سرية\" فوق جبل يُسمى \"جبل كيرن\" في صحراء النقب، كقاعدة رادار للإنذار المبكر، وتعرف بـ \"موقع 512\"، في قمة \"جبل كيرن\" (التي تبعد نحو 32 كيلومتراً عن حدود غزة). كشف موقع \"ذا انترسبت\" الأميركي عن إنشاء الولايات المتحدة قاعدة عسكرية \"سرية\" فوق جبل يُسمى \"جبل كيرن\" في صحراء النقب، كقاعدة رادار للإنذار المبكر، وتعرف بـ \"موقع 512\"، في قمة \"جبل كيرن\" (التي تبعد نحو 32 كيلومتراً عن حدود غزة). وأوضح الموقع في تقرير كتبه كلين كليبنشتاين ودانيال بوغسلاف، أنّ الوثائق الحكومية التي تشير إلى بناء هذه القاعدة الأميركية السرية تقدّم تلميحات نادرة حول وجود عسكري أميركي ملحوظ بالقرب من غزة. وتجري أعمال إنشاء الموقع على قمة \"جبل كيرن\" في صحراء النقب الذي يبلغ ارتفاعه 354 متراً عن سطح البحر، وسيضم منشآت إقامة للجنود الأميركيين بكلفة أولية نحو 36 مليون دولار، بحسب التقرير. وأضاف التقرير أنّه، وعلى الرغم من أنّ إصرار الرئيس الأميركي جو بايدن والبيت الأبيض على عدم وجود خطط لإرسال قوات أميركية إلى \"إسرائيل\" وسط حربها على حركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، فإنّ الوجود العسكري الأميركي السري في \"إسرائيل\" قائم بالفعل. وتظهر العقود الحكومية ووثائق الميزانية أنّها تنمو بشكلٍ واضح. واللافت في المسألة أنّ البنتاغون باشر في إنشاءها قبل نحو شهرين من 7 أكتوبر ، ولم ترصد الأجهزة والمعدات أيّ من الصواريخ والقذائف التي أطلقت من غزة، مستطردة أن مهمة أجهزة الرادار المتطورة هي لرصد إيران \" على بعد أكثر من 1127 كيلومتراً\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n إذ قال التقرير إنّه -وقبل شهرين من هجوم حماس على \"إسرائيل\"-، البنتاغون منح عقداً بملايين الدولارات لبناء منشآت للقوات الأميركية بهذه القاعدة، التي تُسمى \"الموقع 512\"، وهي منشأة رادار تراقب السماء تحسباً لهجمات صاروخية على \"إسرائيل\". ولفت إلى أن رادارات الموقع \"512\" لم تر شيئاً من الصواريخ التي أطلقتها حماس على \"إسرائيل\" في السابع من أكتوبر/ تشرين الأول الجاري، لأنها تركز على إيران، على بعد أكثر من 1127 كيلومتراً. \"تحريك حاملة الطائرات إلى شرق المتوسط يعني أن جيش الاحتلال لا يستطيع حماية نفسه فكيف يحمي دولا أخرى في المنطقة\".الخبير في الشؤون العسكرية والأمنية اللواء واصف عريقات لـ #الميادين #فلسطين #غزة#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/1VO3eEX6lL \n\n وذكر التقرير أنّ البنتاغون بذل قصارى جهده لإخفاء الطبيعة الحقيقية للموقع الذي تبلغ قيمته 35.8 مليون دولار، إذ تصفه في سجلات أخرى بأنّه مجرد \"مشروع سري موجود في جميع أنحاء العالم\"، وتصفه أحياناً بأنّه \"منشأة لدعم الحياة\"، كما يتحدث الجيش الأميركي عن هياكل تشبه الثكنات للجنود. وتابع التقرير بأنّ جرى في السابق الإشارة إلى \"الموقع 512\" على أنه \"موقع أمان تعاوني\"، وهو تصنيف يهدف إلى منح تواجد منخفض التكلفة وخفيف الوزن، ولكن تم تطبيقه على القواعد التي، كما ذكرت The Intercept سابقاً، يمكن أن تستوعب ما يصل إلى 1000 جندي. ومع ذلك، وفقاً للتقرير \"لم يتم إنشاء الموقع (512) للتعامل مع التهديد الذي يشكله المسلحون الفلسطينيون على إسرائيل، ولكن الخطر الذي تشكله الصواريخ الإيرانية متوسطة المدى\". كذلك، أوضح الموقع أن \"التركيز الساحق على إيران يستمر في رد الحكومة الأميركية على هجوم حماس. فقد وسع البنتاغون وجوده بشكلٍ كبير في الشرق الأوسط، إذ ضاعفت الولايات المتحدة عدد الطائرات المقاتلة في المنطقة، ونشرت حاملتي طائرات قبالة سواحل إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صحراء النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صحراء النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلين كليبنشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودانيال بوغسلاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل كيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صحراء النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "The Intercept",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}