{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b52",
    "title": "أبو عبيدة: دمرنا 180 آلية في 10 أيام.. وأسرى الاحتلال لن يخرجوا إلا بشروطنا",
    "full_text": "الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، يؤكّد في كلمةٍ صوتية أنّ مجاهدي المقاومة في قطاع غزّة بخير ويواصلون التصدّي لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور القتال، معلناً عن تدمير عشرات الآليات ومهاجمة القوات الإسرائيلية. أعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أبو عبيدة، عن عدّة عملياتٍ نفّذها مجاهدو الكتائب ضد القوات الإسرائيلية الموجودة في مختلف مناطق التوغل والتحشّد في قطاع غزّة، مؤكّداً استمرار الكتائب في التصدي للعدوان الإسرائيلي المتواصل ليومه الـ65 على التوالي. وأكّد أبو عبيدة، في كلمةٍ مسجَّلة، اليوم الأحد، أنّ مجاهدي كتائب القسّام دمروا بشكلٍ كلي أو جزئي أكثر من 180 آلية عسكرية خلال الأيام العشرة الأخيرة. وأشار أبو عبيدة إلى أنّ الهدنة الموقتة أثبتت مصداقية المقاومة، مؤكّداً أنّ \"أحداً من أسرى العدو لن يخرج إلا بشروطنا\"، موضحاً أنّ \"العدو النازي الصهيوني يواصل عدوانه على شعبنا والانتقام من المدنيين\". وأثناء حديثه عن أسرى الاحتلال لدى المقاومة، أضاف مؤكّداّ أنّه \"لا نتنياهو ولا حكومته ولا صهاينة البيت الأبيض يستطيعون تحرير جندي واحد، والعملية الفاشلة أثبتت ذلك\"، في إشارةٍ إلى إفشال كتائب القسّام محاولة تحرير الأسير الإسرائيلي، ساعر باروخ، ومقتله قبل أيام. وأكّد في كلمته أنّ مجاهدي القسّام تصدّوا لقوات الاحتلال المتمركزة في محاور ما قبل انتهاء الهدنة الأخيرة، أو المتوغلة في محاور جديدة. وتبنّى مهاجمة الآليات الإسرائيلية بقذائف \"الياسين 105\" و\"التاندوم\" وعبوّات \"الشواظ\"، إضافةً إلى قواتٍ إسرائيلية راجلة متحصنة في الأبنية بقذائف مضادة للأفراد، مؤكّداً الإجهاز عليها من مسافة صفر. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وبعد تناوله لعمليات واستهدافات الكتائب، أوضح الناطق باسم القسّام أنّه كلما استمرت حرب العدو الإسرائيلي الهمجية كلما بات فشله أعظم، مُشدّداً على أنّ العدو فشل في محاور القتال وسيفشل كلما استمر عدوانه. أبو عبيدة شدّد على أنّ الاحتلال فشل في شمالي قطاع غزّة وجنوبيه، مؤكّداً أنّه سيفشل أكثر كلما استمر عدوانه وانتقل إلى مناطق أخرى من القطاع. \"كلما استمرت حرب العدو الهمجية بات فشله أعظم\".الناطق باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة#فلسطين#غزة#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/ydF0pmWfcM \n\n ودعا أبو عبيدة مقاومي الشعب الفلسطيني في كل أماكن وجودهم، وجماهير الأمة الإسلامية الكبيرة، ورافضي الاحتلال من أحرار العالم في كل أنحاء الدنيا، إلى \"الاستنفار بالرد على العدو بالقتال والتظاهر والاحتجاج وقض مضاجع الاحتلال ومن يقف وراءه\". وقال إنّ العدو الإسرائيلي \"لا يزال يتلقّى الضربات الموجعة، والتي كان آخرها في قلب القدس وأنحاء الضفة الغربية\"، وذلك في إشارةٍ إلى عملية كتائب القسّام الأخيرة في مدينة القدس المحتلة، لافتاً إلى أنّ المقاومة تقاتل على أرضها في معركةٍ مقدسة، وأنّه \"لا خيار أمامنا سوى قتال هذا العدو في كل شارعٍ وزقاق وحي\". \"نقاتل على أرضنا في معركة مقدسة ولا خيار أمامنا سوى قتال هذا العدو في كل شارع وزقاق وحي\"الناطق باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة#فلسطين#غزة#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/P5tE1xYv5W \n\n يُذكر أنّ كتائب القسّام أعلنت على مدار اليوم الأحد استهدافها أكثر من قوة إسرائيلية خاصة في عدّة مناطق على محاور التوغل في قطاع غزّة، ولا سيما في شرقي خان يونس جنوبي قطاع غزة، وفي مخيم جباليا شمالي القطاع. وفي آخر تبنٍ أعلنته القسّام، مساء اليوم الأحد، أكّدت تمكّن مجاهديها من استهداف دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية يتمركز حولها عدد من جنود الاحتلال، وذلك بقذيفة \"الياسين 105 \"، مُشيرةً إلى أنّ مجاهدي الكتائب أجهزوا على 4 من الجنود من مسافة صفر في منطقة الزنّة شرقي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو النازي الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باروخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الآليات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التاندوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}