{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ee",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف 6 مواقع للاحتلال وتحقق إصابات مؤكدة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف 6 مواقع للاحتلال الإسرائيلي وتجمعات جنوده في ثكنات \"برانيت\" و\"الشوميرا\" و\"دوفيف\" وموقع الراهب، مؤكدة وقوع إصابات في صفوف جنود الاحتلال، والإعلام الإسرائيلي يقرّ بإصابة 10 جنود. أفادت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الثلاثاء، باستهداف قيادة ‏الفرقة 91 في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في ثكنة \"برانيت\" بالأسلحة المناسبة. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، عن إصابة 10 جنود إسرائيليين على الأقل في الشمال، خلال اشتباكات عنيفة، مشيرةً إلى أنّ عدداً منهم جراحهم بليغة. كما شنّ مجاهدو المقاومة بعد ظهر اليوم، هجوماً جويّاً على مقر قيادة مستحدث للاحتلال الإسرائيلي في محيط مستعمرة كريات شمونة (قرية الخالصة المحتلة) بطائرة مسيّرة انقضاضيّة وتم تحقيق إصابات مؤكّدة، وفق بيان المقاومة الإسلامية. كما  استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية موقع البغدادي بالأسلحة المناسبة، وثكنة زبدين بصواريخ \"بركان\". #عاجل| #المقاومة_الإسلامية:شنّ مجاهدونا عند الساعة 03:30 من بعد ظهر اليوم هجومًا جويّا على مقر قيادة مستحدث للعدو الصهيوني في محيط مستعمرة كريات شمونة (قرية الخالصة المحتلة) بطائرة مسيّرة إنقضاضيّة وتم تحقيق إصابات مؤكّدة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/YnOqx9Exdz \n\n وأشار مراسل الميادين في جنوب لبنان، إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أطلق منطاداً تجسسياً فوق مستوطنة \"شلومي\" في الجليل الغربي. وفي وقت سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية غرفة رصد للاحتلال وتجمعات للجنود الإسرائيليين، في إطار عملياتها المستمرة دعماً لغزة، وردّاً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية. وأعلنت المقاومة الإسلامية استهداف ‏غرفة رصد قرب ثكنة \"الشوميرا\" بالأسلحة المناسبة، مشيرةً إلى تحقيق إصابات مباشرة وإيقاع أفرادها ‏بين قتيل وجريح. ودكّ مجاهدوها تجمعاً لجنود الاحتلال قرب ثكنة \"دوفيف\"  وموقع الراهب بالأسلحة المناسبة، موقع زبدين الإسرائيلي في عمق مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة المناسبة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n #عاجل| #المقاومة_الإسلامية:استهدف مجاهدونا عند الساعة 09:45‌ من صباح اليوم الثلاثاء 26-12-2023، موقع زبدين بالأسلحة المناسبة. #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/vaYhzARxWl \n\n كما اعترف الإعلام الإسرائيلي بوقوع إصابات في ثكنة \"الشوميرا\". وبهذا، تكون المقاومة الإسلامية قد استهدفت 6 مواقع للاحتلال حتى الساعة. واعترفت وسائل إعلام إسرائيلية في وقت سابق، بمقتل 15 من الضباط والجنود الإسرائيليين عند الحدود الشمالية مع لبنان منذ بدء الحرب، علماً أن المشاهد التي تعرضها المقاومة الإسلامية لاستهدافات مواقع الاحتلال تثبت أن العدد أكبر من ذلك بكثير. وفي وقتٍ سابق اليوم، تظاهر المئات من مستوطني الشمال احتجاجاً على الوضع على طول الحدود مع لبنان، مطالبين بتغيير الواقع هناك، بحسب ما ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية. وفي السياق، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، باستهداف أحد مواقع الاحتلال في تلال بلدة كفرشوبا اللبنانية المحتلة، وقصف مدفعي إسرائيلي يستهدف أطراف بلدة مركبا. وأشار مراسلنا أيضاً إلى قصف مدفعي إسرائيلي طال أطراف بلدة راشيا الفخار، على سفوح جبل الشيخ، جنوب شرق لبنان. كما لفت إلى أنّ  طيران الاحتلال شنّ غارتين استهدفتا محيط ميس الجبل من الجهة الشرقية والجهة الغربية جنوب لبنان. وأمس الاثنين، تبنّت المقاومة في لبنان  عمليات عدة ضد مواقع \"الجيش\" الإسرائيلي وتجمعاته، إذ استهدفت محيط موقع \"بركة ريشا\"، ومحيط موقع \"حانيتا\"، ومحيط ثكنة \"ميتات\"، ومستعمرة \"أفيفيم\"، وموقعي المنارة والمطلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشوميرا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راشيا الفخار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل الشيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}