{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19c3",
    "title": "في القمة مع \"آسيا الوسطى\".. ابن سلمان يعلن تكثيف العلاقات السياسية والاقتصادية",
    "full_text": "أعلن ولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، في ختام القمة، اعتماد البيان الختامي لقمة دول مجلس التعاون الخليجي ودول آسيا الوسطى. عقدت في مدينة جدة السعودية، اليوم الأربعاء، قمة خليجية مع قادة دول آسيا الوسطى أوزبكستان وكازاخستان وقرغيزستان وطاجيكستان وتركمانستان، لتعزيز العلاقات وتأسيس شراكة بين الطرفين. بدوره، أعلن ولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، في ختام القمة اعتماد البيان الختامي لقمة دول مجلس التعاون الخليجي ودول آسيا الوسطى. وأكد البيان الختامي لقمة الخليج ودول آسيا الوسطى أهمية تعزيز العلاقات السياسية والإستراتيجية، إضافة إلى التعاون التجاري والاقتصادي وتشجيع الاستثمار المشترك. كذلك، أشار البيان الختامي للقمة، إلى تطوير طرق النقل بين المنطقتين، وبناء شبكات لوجستية وتجارية قوية، لافتاً إلى دعم القادة لترشيح السعودية لاستضافة معرض \"إكسبو\" 2030 في الرياض. \n25 اب\n \n19 اب\n من جهته،  قال الأمين العام لمجلس التعاون الخليجي، جاسم محمد البديوي، إن هذه القمة الأولى \"التاريخية التي ستكون حجر أساس لتعزيز التعاون بين الجانبين\". كذلك، لفت ولي العهد الكويتي، الشيخ مشعل الأحمد الجابر الصباح إلى أهمية التشاور مع الشركاء، من أجل مواصلة التعاون وتعزيز الأمن والاستقرار. وأخيراً، شجّع ممثل سلطنة عمان، أسعد بن طارق، مواقف دول آسيا الوسطى الداعمة للقضايا العربية العادلة، وفي مقدمتها القضية الفلسطينية. وتأتي هذه القمة في أعقاب القمة الخليجية التشاورية الـ18 لدول مجلس التعاون الخليجي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقرغيزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطاجيكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكسبو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جاسم محمد البديوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشعل الأحمد الجابر الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسعد بن طارق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}