{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17c1",
    "title": "شهيد فلسطيني برصاص الاحتلال خلال اقتحام نابلس",
    "full_text": " وزارة الصحة الفلسطينية تعلن ارتقاء شاب فلسطيني (محمد عبد الحكيم نعيم ندى) برصاص الاحتلال خلال اقتحام مدينة نابلس. أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد شاب متأثراً بإصابته الخطيرة برصاص الاحتلال خلال اقتحام مدينة نابلس، اليوم الأربعاء. وقالت الصحة إن الشهيد هو محمد عبد الحكيم نعيم ندى (23 عاماً)، وكانت إصابته برصاصة مباشرة في الصدر.  وأفادت مراسلة الميادين، بأن قوات الاحتلال أطلقت النار على الشاب وآخرين كانوا برفقته أثناء وجودهم في مركبة بمخيم عين في نابلس.  صورة الشهيد محمد عبد الحكيم ندى (23 عاماً) والذي ارتقى إثر إصابته برصاصة في الصدر، خلال اقتحام قوات الاحتلال لمخيم العين في نابلس pic.twitter.com/4eTn1DoOxT وكان الهلال الأحمر الفلسطين أفاد بإصابة شاب بجروح خطيرة بالصدر برصاص الاحتلال خلال اقتحام نابلس قبل الإعلان عن استشهاده.  وأشارت مواقع فلسطينية إلى أنّ قوات الاحتلال اقتحمت مخيم العين في نابلس وحاصرت منزلاً وقامت باعتقال شاب، لكن الشبان تصدوا لها وأوقعوا اصابات بينهم.  \n26 اب\n \n26 اب\n ولفتت المواقع إلى أنّ قوات الاحتلال فرضت اغلاقاً تاماً على مخيم العين في نابلس ومنعت الدخول والخروج إليه. تغطية صحفية: شاهدة عيان تتحدث عما جرى خلال اقتحام الاحتلال مخيم العين في نابلس pic.twitter.com/M6gjhMBpzW \n\n حركة الجهاد الإسلامي في فلسطين أكدت أن \"هذه الجريمة النكراء تعكس رغبة العدو وحكومته الفاشية في استمرار جرائمه الإرهابية بحق أبناء شعبنا\". الناطق باسم حركة حماس حازم قاسم قال إنّ \"العدو الصهيوني يرتكب جريمة جديدة بقتله الشهيد محمد ندى في نابلس، ضمن حربه المسعورة التي تستهدف الوجود الفلسطيني ، وفي تزامن مع تصعيد حربه الدينية على المسجد الأقصى المبارك\". وأشار قاسم إلى أنّ \"هذا العدوان الصهيوني المتصاعد يضع الجميع تحت مسؤولية ضرورة الاتفاق على خطة وطنية موحدة كأحد مخرجات لقاء الامناء العامين للفصائل الفلسطينية في القاهرة لمواجهة إرهاب حكومة المستوطنين\". هذا وزفت لجان المقاومة في فلسطين، الشهيد ندى، مؤكدةً أن دماء الشهداء الأبطال ستزيد من شعلة المقاومة الملتهبة على العدو وقطعان مستوطنيه. وقالت إنّ \"إرتقاء الشهداء واستمرار العدوان والهجمة الصهيونية المسعورة على شعبنا لن تزيده إلا إرادة وتصميم على مواصلة المقاومة حتى دحر العدو عن أرضنا ومقدساتنا\". وأمس الثلاثاء، أفادت مراسلة الميادين في الضفة الغربية، باستشهاد 3 شبان فلسطينيين بعملية اغتيال قام بها الاحتلال الإسرائيلي عبر استهداف سيارتهم في نابلس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الحكيم نعيم ندى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الحكيم نعيم ندى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد الحكيم ندى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حازم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد ندى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة المستوطنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}