{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ae0",
    "title": "نواب في الكونغرس يزورون شمال حلب عبر معبر باب السلامة وصولاً إلى أعزاز",
    "full_text": " مراسلة الميادين في سوريا تفيد بأنّ عدداً من أعضاء الكونغرس الأميركي زاروا شمال حلب انطلاقاً من تركيا. أفادت مراسلة الميادين في سوريا، اليوم الأحد، بأنّ أعضاءً في الكونغرس الأميركي زاروا شمال حلب عبر معبر باب السلامة وصولاً إلى مدينة أعزاز (شمالي غربي حلب). وقال ناشطون إنّ الوفد مكوّن من 3 نواب من بينهم عضو الحزب الجمهوري، فرانش هيل، مشيرين إلى أنّ زيارة الوفد الأميركي لم تستمر إلا ساعة واحدة. وشملت الزيارة جولة في معبر السلامة الحدودي مع تركيا، وزيارة إلى مناطق الزلزال، وعدد من المستشفيات، كما اطّلع الوفد على الوضع المعيشي والخدماتي. \n26 اب\n \n25 اب\n وتأتي الزيارة بعد 10 سنوات من بدء دعم واشنطن للمعارضة المسلحة في سوريا. وتعيش مناطق وبلدات شرقي سوريا، حالة من الغضب الشعبي العشائري ضد ممارسات الجيش الأميركي، ومسلحي قوات \"قسد\" الموالية له، والتي تتركز على سرقة النفط والغاز ومنع التعليم والتربية وفرض التجنيد الإجباري. يُشار إلى أنّ في 9 آذار/ مارس الفائت، رفض أعضاء مجلس النواب الأميركي، خلال عملية تصويت على مشروع قرار قدّمه النائب الجمهوري مات غويتز، انسحاب قوات الولايات المتحدة من سوريا. والجدير ذكره أنّ الجيش الأميركي وقوات أجنبية أخرى، تشارك ضمن ما يسمى \"التحالف الدولي\"، تحتل ما لا يقل عن 28 موقعاً عسكرياً معلناً عنه في سوريا، تتوزع على 3 محافظات، هي الحسكة (17 موقعاً) ودير الزور (9 مواقع) وحمص (موقعان). وأمس، تمكّن سكان إحدى القرى شرقي سوريا بمساندة حاجز للجيش السوري من طرد رتل للجيش الأميركي ومنعوه من دخول قريتهم، بعد أن شكّل الأطفال والأهالي حاجزاً بشرياً أمام المدرعات لمنعها من العبور. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانش هيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مات غويتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات أجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}