{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1771",
    "title": "الكويت تعدم 5 أشخاص بينهم متورط في تفجير مسجد الإمام الصادق",
    "full_text": "السلطات الكويتية تعدم خمسة أشخاص مدانين بجرائم مختلفة، بينهم منتمٍ لتنظيم \"داعش\" الإرهابي، متورّط بتفجير مسجد الإمام الصادق في عام 2015. أعلنت الكويت، اليوم الخميس، تنفيذ حكم الإعدام بحق خمسة أشخاص، بينهم المتورّط في تفجير مسجد الإمام الصادق في حزيران/يونيو عام 2015، خلال شهر رمضان، الذي أسفر عن وقوع 27 شهيداً، و227 جريحاً.  وقالت النيابة العامة الكويتية إنّها أشرفت اليوم على تنفيذ حكم الإعدام بحق خمسة مدانين في جرائم مختلفة، أحدهم ينتمي إلى تنظيم \"داعش\"، وهو من فئة البدون، أي غير محدّدي الجنسية، وشارك في تفجير مسجد الإمام الصادق، قبل ثماني سنوات.  \n10 اب\n \n9 اب\n وأُدين ثلاثة من الذين أعدمتهم السلطات الكويتية في جرائم قتل عمد، وهم كويتي ومصري وغير محدّد الجنسية، فيما الشخص الرابع سيلاني، ومُدان بالاتجار بالمخدرات. وقالت النيابة العامة الكويتية في بيان على حسابها في \"تويتر\"، إنّ هؤلاء المدانين قاموا \"بأفعال وحشية.. انطوت على أبشع الإساءات للإنسان والإهدار لحقوقه كافة\"، وحرموا المجني عليهم من \"أقدس حقوقهم في الدنيا، وهو حقّ الحياة\". #النيابة_العامة #دولة_الكويت pic.twitter.com/4hHckBHyIc \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام الصادق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام الصادق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيابة العامة الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام الصادق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيابة العامة الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}