{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b31",
    "title": "الاحتلال يواصل عدوانه على غزة لليوم الـ77 .. أكثر من 20 ألف شهيد و53 ألف جريح",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تعلن ارتفاع عدد شهداء العدوان الإسرائيلي إلى أكثر من 20 ألف شهيد، في وقتٍ يواصل الاحتلال ارتكاب المجازر في القطاع المحاصر لليوم الـ77 على التوالي. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الجمعة، ارتفاع عدد شهداء العدوان الإسرائيلي منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر إلى 20057 شهيداً والجرحى إلى 53320.   وأشارت وزارة الصحة إلى ارتقاء 390 شهيداً وإصابة 734 آخرين في القطاع خلال الساعات الـ48 الماضية التي توقفت فيها الاتصالات.  ويواصل الاحتلال الإسرائيلي ارتكاب المجازر مع دخول عدوانه على قطاع غزة المحاصر يومه الـ77. \"لا نعرف حقاً عدد الأشخاص الذين يموتون في غزة\".. منسق في \"أطباء بلا حدود\" يتحدث عن فظائع الاحتلال بغزة #غزة #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/8L0w0bfg9u \n\n واستشهد 6 مواطنين وأصيب آخرون في غارة إسرائيلية على منزل شرقي خان يونس جنوبي القطاع. ووصل إلى مستشفى ناصر جثامين عدد من الشهداء والعشرات من الجرحى من جراء قصف طيران الاحتلال ومدفعيته منازل المواطنين شمال غرب وشرق خان يونس. وأسفرت غارات إسرائيلية على منازل في مخيم النصيرات وسط القطاع عن وقوع عدد من الشهداء والجرحى. وفي شمال قطاع غزة، استشهدت طفلة وأصيب آخرون في غارة إسرائيلية على منزل يؤوي نازحين في مخيم جباليا. الطفلة ناي تصف ما حصل معها عقب قـ.صف الاحتلال منزل عائلتها في قطاع غـ.زة: \"كنا بنلعب، فجأة ضربت، وطرت على الرمل..\" #أطفال_غزة#غزة_تستغيث#الميادين_Go pic.twitter.com/DqhoJOLiSl \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وانتشلت طواقم الإنقاذ والإسعاف جثامين 9 شهداء، بينهم أم وبناتها الخمس، من جراء قصف منزلهم في بلدة جباليا، لترتفع حصيلة الشهداء في البلدة ومخيمها خلال الساعات الـ24 الماضية إلى نحو 30 شهيداً والعشرات من الجرحى. وارتقى 8 شهداء وأصيب عدد آخر من المواطنين في قصف إسرائيلي استهدف منزلين في رفح جنوبي القطاع، 3 منهم في منزل يعود إلى عائلة ضهير غربي رفح جنوبي قطاع غزة، نقلوا جميعا إلى مستشفى الكويت في رفح. وقالت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني إنّها تلقت عشرات الاتصالات عن قصف منزل في منطقة النزلة في جباليا، ووجود أعداد من الشهداء والجرحى، ولكن لم تتمكن طواقم الإسعاف أو فرق الإنقاذ من الوصول إليهم. وأسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي عن استشهاد أكثر من 20 ألف مواطن، 70% منهم من النساء والأطفال، في حصيلة غير نهائية. يأتي ذلك فيما لم تعد هناك مستشفيات عاملة في شمال قطاع غزة، فيما تعمل 9 مستشفيات فقط من أصل 36 في جنوب القطاع، بحسب منظمة الصحة العالمية.   وأصبحت منطقة جباليا منكوبة، إذ لا يمكن لأي جهة التوجه للمساعدة بسبب المنع الإسرائيلي، وفق مراسلنا الذي أشار إلى أنّ جثامين الشهداء ستتحلل في الشوارع. ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، لا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. أم فلسطينية تشكي مرض أطفالها بسبب الجوع: \"أولادي خسوا\"! #غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/bkBoXBeMRJ \n\n وكشفت دراسة للمرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان عن تفاقم الأزمة الإنسانية في قطاع غزّة وتواصل تشديد الحصار. وبيّنت الدراسة أنّ 98% من سكان القطاع يعانون عدم كفاية استهلاك الغذاء، و71% منهم يعانون مستويات حادة من الجوع. ويضطر  64% من الفلسطينيين في غزّة لتناول الحشائش والثمار والطعام غير الناضج والمواد منتهية الصلاحية لسد جوعهم.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر جثامين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}