{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c136f",
    "title": "موسكو: الاستخبارات الأميركية تضيّق على الدبلوماسيين الروس في الأمم المتحدة",
    "full_text": "روسيا تدين محاولات واشنطن تجنيد دبلوماسيين روس يعملون في البعثة الروسية الدائمة لدى الأمم المتحدة. أعلنت نائبة مندوب روسيا الدائم لدى الأمم المتحدة، ماريا زابولوتسكايا، في اجتماع للجنة العلاقات من قبل الدولة المضيفة، أن وكالات الاستخبارات الأميركية تحاول تجنيد دبلوماسيين روس يعملون في البعثة الروسية الدائمة لدى الأمم المتحدة. وقالت زابولوتسكايا: \"تشير المعلومات المحدثة التي قدمناها إلى أن الولايات المتحدة تواصل عن قصد تطبيق مجموعة كاملة من التدابير والقيود على بعثتنا الدائمة وموظفيها، بهدف الحد من فعالية تفاعلنا مع الأمم المتحدة\". ولفتت إلى أن هناك أكثر من ذلك، حيث الأجهزة الأمنية الأميركية \"تمارس الضغط النفسي على الدبلوماسيين الروس\". وأضافت نائبة مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة: \"كيف يمكن تفسير أساليب التجنيد التي تتزايد في إصرارها من قبل وكالات الاستخبارات المحلية التي تتوجه إلى الموظفين الروس في البعثة، في الشارع، وفي المطار\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n من جانب آخر، قالت زابولوتسكايا، إن روسيا تعول على أن يطلق الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، فوراً إجراءات التحكيم ضد الولايات المتحدة بسبب انتهاكاتها لالتزاماتها، بما في ذلك في سياق عدم إصدار التأشيرات لنحو 50 دبلوماسياً روسياً. وأضافت زابولوتسكايا أنّ \"الوضع مع الموظفين الجدد المعينين للعمل في البعثة الروسية الدائمة آخذ في التدهور أيضاً، ما يقرب من 50 منهم ينتظرون تأشيرات الدخول إلى الولايات المتحدة. أكثر من نصفهم لأكثر من ثلاثة أشهر\". وتابعت الدبلوماسية الروسية، أن \"الوضع واضح للغاية، الاتصالات الوثيقة للأمين العام وموظفيه مع سلطات البلد المضيف لا تؤدي إلى أي نتائج من الناحية العملية\". وأشارت إلى أن الولايات المتحدة لا تظهر استعدادها للوفاء بالتزاماتها عن طيب خاطر بموجب الاتفاقية، وتوصيات اللجنة، وكذلك قرارات الجمعية العامة.  وذكّرت نائبة مندوب روسيا، أن \"الأمين العام لديه تعليمات من الجمعية العامة بشأن إطلاق إجراء تحكيم فيما يتعلق بالولايات المتحدة، وتم إعادة إصدار هذه التعليمات سنوياً منذ ثلاث سنوات بالفعل\". وشددت الدبلوماسية الروسية، على أن هناك مسألة مهمة، هي قضية التمييز في التأشيرات ضد المواطنين الروس الذين اجتازوا المنافسة لملء الوظائف الشاغرة في أمانة الأمم المتحدة أو يعملون بالفعل فيها، مثل \"الموظفين البارزين في الأمانة العامة\". وختمت نائبة مندوب روسيا الدائم لدى الأمم المتحدة، أن مشكلة عدم إصدار التأشيرات للمندوبين المرسلين إلى فعاليات عبر الأمم المتحدة لم يتم حلها أيضاً. وكان نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي فيرشينين، قد أعرب عن استهجانه في 29 نيسان/أبريل الماضي لعدم اتخاذ الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش أي خطوات، حتى الآن، لبدء عملية تحكيم ضد الولايات المتحدة بشأن أزمة التأشيرات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البعثة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زابولوتسكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زابولوتسكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زابولوتسكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زابولوتسكايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البعثة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي فيرشينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}