{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e3e",
    "title": "خسائر قطاع الصناعة في مناطق الزلزال في تركيا.. كم بلغت؟",
    "full_text": "وزير الصناعة والتكنولوجيا التركي مصطفى ورانك يعلن خسائر قطاع الصناعة في المناطق التي ضربها الزلزال قبل نحو شهر، ويؤكد أنّ الحكومة مستمرة في دعم الاستثمار. أعلنت أنقرة، اليوم الأحد، أنّ خسائر قطاع الصناعة في المناطق التي ضربها الزلزال، تقدر بـ 170 مليار ليرة تركية أي ما يساوي نحو 9 مليارات دولار. وجاء في بيان صادر عن وزير الصناعة والتكنولوجيا التركي مصطفى ورانك، اليوم الأحد، أنّ الفرق المعنية انتهت من عملية إحصاء خسائر البنية التحتية والفوقية والمعدات التي تستخدم في قطاع الصناعة بمناطق الزلزال. وذكر ورانك أنّ الفرق مستمرة في العمل لإيجاد حلول لجميع المشكلات التي تواجه قطاع الصناعة في المناطق المنكوبة من الزلزال. \n25 اب\n \n24 اب\n كما أكد أنّ الحكومة التركية سوف تستمر في دعم الاستثمار بقطاع الصناعة بالمناطق المتضررة من الزلزال. وتباطئ الإنتاج والطلب بعد الزلزال بشكل هائل خصوصاً في الممناطق المنكوبة، بعد أنّ دمّر الزلزال العديد من المصانع أو تضررت بشكل كبير.  وضرب زلزال مدمر بقوة 7.7 درجة على مقياس ريختر، جنوبي تركيا وشمالي سوريا، فجر الإثنين 6 شباط/فبراير الماضي، ووصلت ارتدادات الزلزال إلى دول أخرى في المنطقة، وشعر بها السكان في لبنان والعراق ومصر. وأودى الزلزال بحياة 50 ألف و96 شخصاً في تركيا وفقاً لآخر تقرير رسمي، و6 آلاف في سوريا. وقدّر الرئيس التركي رجب طيب إردوغان اليوم الإثنين، خسائر تركيا جراء الزلزال \"بحوالى 104 مليارات دولار\".  \nزلزال مدمر ضرب أجزاءً واسعة من سوريا وتركيا، ودمر الآلاف من المباني وحصد الآلاف من الأرواح في البلدين، في هذه الصفحة تجد كل الأخبار والمستجدات والتقارير المرتبطة بالزلزال.\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصطفى ورانك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى ورانك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ورانك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}