{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18b9",
    "title": "إيران: استشهاد 4 عناصر شرطة باعتداء إرهابي في سيستان وبلوشستان",
    "full_text": "استشهاد 4 عناصر من شرطة المرور باعتداء إرهابي في محافظة سيستان وبلوشستان، بحسب ما أعلنت قوى الأمن الداخلي الإيراني في بيان. أعلنت قوى الأمن الداخلي في إيران، عن ارتفاع عدد شهداء عناصر شرطة المرور إلى 4، اليوم الأحد، في اعتداء إرهابي على طريق خاش - تفتان في محافظة سيستان وبلوشستان جنوب شرقي إیران.  وبحسب البيان الصادر عن المركز الإعلامي لشرطة سيستان وبلوشستان، فإنّ \"الإرهابيين اغتالوا رجال شرطة المرور أثناء القيام بمهامهم، ولاذوا بالفرار على الفور من مكان الحادث\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأکدت قيادة قوى الأمن الداخلي الإيراني تعقيباً على الهجوم الإرهابي، أنّ \"هذا العمل الجبان لن يمرّ من دون ردّ\". وفي وقت سابق من الیوم، كانت العلاقات العامة لشرطة مرور خاش، قد أعلنت عن استشهاد 3 من عناصرها، وإصابة آخر بجروح في هجوم إرهابي على دورية المرور هناك، قبل أن يرتقي الأخير شهيداً. وفي 14 تموز/يوليو الجاري، أعلنت إيران عن إصابة 4 من حرس الحدود بانفجار عبوة مفخخة في سيستان وبلوشستان. وشهدت زاهدان قبل أيام هجوماً نفّذه  4 إرهابيين على مركز للشرطة في المدينة، أسفر عن مقتل جميع الإرهابيين واستشهاد اثنين من كوادر قوى الأمن الداخلي. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرقي إیران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الداخلي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}