{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dba",
    "title": "حمدان: سنلتزم قرار المحكمة الدولية وقف إطلاق النار إذا التزم الاحتلال",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يؤكّد أنّ الحركة ستطلق سراح الأسرى الإسرائيليين المحتجزين لديها إذا أطلق الاحتلال سراح الأسرى الفلسطينيين المعتقلين لديه، ويعلن أنّها ستلتزم قرار محكمة العدل الدولية، الذي سيصدر، في حال التزمه الاحتلال. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، اليوم الأربعاء، أنّه في حال صدور قرارٍ عن المحكمة الدولية في لاهاي، يقضي بوقف إطلاق النار، فإنّ الحركة ستلتزم القرار إذا التزم الاحتلال ذلك. وأضاف حمدان، في المؤتمر الصحافي الذي عقده في العاصمة اللبنانية بيروت، أنّ حركة حماس ستطلق سراح الأسرى الإسرائيليين المحتجزين لديها إذا قام الاحتلال بإطلاق  سراح الأسرى الفلسطينيين المعتقلين لديه.  \"حركة حماس تلتزم فور صدور قرار #محكمة_العدل_الدولية بإطلاق سراح كل الأسرى في حال أطلق الاحتلال سراح أسرانا\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين pic.twitter.com/liDkV2jjaV \n\n ودعا كل الدول والحكومات والهيئات الحقوقية والإنسانية في العالم إلى مواصلة رفع دعاوى قضائية في محكمة الجنايات الدولية، ضدّ الاحتلال الصهيوني وقادته السياسيين والعسكريين، من أجل تجريم أفعالهم العدوانية، وتقديمهم إلى المحاكمة كمجرمي حرب. وأشار حمدان إلى أنّ واشنطن أرسلت حتى الآن 230 رحلة جوية مُحمّلة بالمعدات العسكرية والأسلحة إلى كيان الاحتلال، لافتاً إلى أنّ \"ما يصنعه رجال كتائب القسام وسرايا القدس والمقاومة الفلسطينية من إبداعات يخلّد في تاريخ شعبنا النضالي\". \" حتى الآن أرسلت واشنطن 230 رحلة جوية محملة بالمعدات العسكرية والاسلحة إلى كيان الاحتلال\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#الميادين #طوفان_الاقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/yx0fALBf0X \n\n وأضاف أنّ \"أهلنا في قطاع غزّة، رجالاً وشباناً ونساء وأطفالاً وعائلات، يواصلون صناعة ملحمة الصمود والثبات الأسطورية\"، مؤكداً أنّ \"المقاومة تثبت أنها تمضي نحو تحقيق نصرٍ مُبين في قطاع غزة\". \nاليوم 13:13\n \n26 اب\n \"ما يصنعه رجال كتائب القسام وسرايا القدس والمقاومة الفلسطينية من إبداعات، يُخلد في تاريخ شعبنا النضالي\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/P3DqIhG4c8 \n\n وقال حمدان إنّ \"المجرم الفاشل نتنياهو يتوهّم أنّه، بإصراره على مواصلة الحرب، سيحقق شيئاً من أهدافه، لكنّه سيخسر\"، مضيفاً: \"نتعامل بكل جدية مع اقتراحات الوسطاء وأفكارهم بشأن وقف الحرب وقفاً كاملاً، وتبادل الأسرى تبادلاً شاملاً\". \"المجرم الفاشل نتنياهو يتوهم أنه بإصراره على مواصلة الحرب سيحقق شيئا من أهدافه لكنه سيخسر\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة pic.twitter.com/6WYzQPCYCI \n\n ولفت إلى أنّ \"الاتفاق على صفقة كاملة لتبادل الأسرى لن يتم إلّا بوقف العدوان على شعبنا\"، موضحاً أنّ \"التهجم المتواصل من جانب نتنياهو على الدول العربية، وآخرها على قطر، يعبّر عن الفشل السياسي الذي يعانيه الاحتلال\". ورأى حمدان أنّ \"موقف الاحتلال يعبّر عن التهرب من جهود وقف العدوان، ويُظهر أزمة جيشه المنهزم\"، مؤكداً: \"نحن مكونٌ أصيل من مكونات شعبنا، وأن شعبنا صاحب الكلمة الوحيدة في اختيار قيادته ومستقبله\". ووجّه حمدان \"التحية إلى حركة انصار الله وقيادتها على ما تقومان به من جهد كبير في دعم شعبنا وصموده ومقاومته\"، داعياً \"جماهير أمتينا العربية الاسلامية إلى مواصلة كل الجهود وتصعيد التحرك في كل الدول، نصرةً لشعبنا ودعماً لحقوقه\". بدورها، أكدت حركة حماس، في بيانٍ أصدرته مساء اليوم الأربعاء، أنه في حال صدور القرار عن المحكمة في لاهاي بشأن وقف إطلاق النار، فإن حركة حماس سوف تلتزم وقف إطلاق النار إذا التزم العدو ذلك. وأشارت الحركة إلى أنها ستطلق سراح الأسرى الإسرائيليين المحتجزين لديها إذا أطلق الاحتلال سراح الأسرى الفلسطينيين المعتقلين لديه.  ولفتت إلى أن على العدو الصهيوني إنهاء حصاره المستمر منذ 18 عاماً على غزة، وإدخال كل المساعدات اللازمة لإغاثة السكان وإعادة الإعمار. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CYCI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمتينا العربية الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}