{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25cd",
    "title": "المقاومة توقع آليات الاحتلال في كمين محكم في بيت لاهيا.. وتواصل قنص جنوده في معارك غزة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية، وبعد مرور أكثر من 230 يوماً على \"طوفان الأقصى\"، تستمر في تنفيذ الكمائن المحكمة ضدّ قوات الاحتلال، وتستهدف جنوده وآلياته، مفاقمةً خسائره الفادحة. تواصل المقاومة الفلسطينية تكبيد قوات الاحتلال الإسرائيلي الخسائر الفادحة، عند مختلف محاور القتال في قطاع غزة، عبر عملياتها النوعية وكمائنها المحكمة، وذلك بعد أكثر من 230 يوماً على اندلاع ملحمة \"طوفان الأقصى\". ونفّذت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، كميناً محكماً في مشروع بيت لاهيا، شمالي القطاع، استهدفت فيه دبابتي \"ميركافا 4\" إسرائيليتين، وجرافةً عسكريةً من نوع \"D9\". وأكدت كتائب القسّام أنّها استهدفت هذه الآليات من مسافة صفر، مستخدمةً في ذلك قذيفتي \"الياسين 105\" و\"تاندوم\" وعبوة \"شواظ\".  وفي مشروع بيت لاهيا أيضاً، قنص مجاهدو \"القسّام\" جنديين إسرائيليين. أما في محور \"نتساريم\"، جنوبي شرقي مدينة غزة، فدكّت كتائب القسّام تجمعاً لقوات الاحتلال، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. وفي جنوبي قطاع غزة، وتحديداً في رفح، حيث تتواصل المعارك المحتدمة، استهدفت كتائب القسّام جرافةً عسكريةً من نوع \"D9\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، في حي الشوكة، شرقي المدينة. وجنوبي مدينة رفح، في محيط بوابة صلاح الدين، استهدفت دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، وجرافةً عسكريةً من نوع \"D9\"، بقذيفة \"تاندوم\". بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، جنود الاحتلال وآلياته في محيط بوابة صلاح الدين أيضاً، وذلك برشقة صواريخ من نوع \"107\".  \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وبصاروخ \"107\" موجّه، استهدفت السرايا تجمعاً لجنود إسرائيليين في محيط مستشفى الصداقة التركي، محققةً إصاباتٍ مباشرةً في صفوفهم.  #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد لطائرات إسرائيلية من نوع \"درون\" سيطرت عليها خلال تنفيذها مهام استخبارية في سماء مدينة خانيونس.#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/uX4jl3KBHU كتائب شهداء الأقصى قصفت، بوابل من قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل، جنود الاحتلال وآلياته في محيط بوابة صلاح الدين.  ونشرت كتائب شهداء الأقصى مشاهد توثّق استهدافها، بالاشتراك مع سرايا القدس، تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته في مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة. #شاهد | كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد عن قصفها وسرايا القدس، تجمعاً لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي في مخيم جباليا بتاريخ 21-05-2024م.#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/XnuVScEfeV \n\n وفي المنطقة نفسها، فجّرت كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، عبوةً ناسفةً في قوة إسرائيلية راجلة. إلى جانب ذلك، دكّت بقذائف \"الهاون\" تجمعاتٍ لجنود الاحتلال وآلياته في موقع إسناد \"صوفا\" العسكري، شرقي مدينة رفح. وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، الأربعاء، بمقتل 3 جنود في صفوفه خلال المعارك الدائرة في شمالي قطاع غزة. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره في العديد والعتاد ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزة تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر كثيراً مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الشوكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}