{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07c4",
    "title": "خام النفط برنت ارتفع إلى 90.60 دولاراً للبرميل مع إعلان الاحتلال توسّع عملياته",
    "full_text": "خام برنت ارتفع أكثر من 3% للبرميل بعد وقت قصير من إعلان الاحتلال الإسرائيلي توسيع العمليات العسكرية في غزة، كما ارتفع خام غرب تكساس الوسيط الأميركي بهامش مماثل. أكد موقع صحيفة \"فايننشال تايمز\" أنّ خام النفط برنت ارتفع أكثر من 3% إلى 90.60 دولاراً للبرميل، بعد إعلان \"إسرائيل\" توسيع العمليات العسكرية في غزة. وارتفع خام برنت، المؤشر الدولي، أكثر من 3% للبرميل بعد وقت قصير من إعلان الاحتلال الإسرائيلي توسيع العمليات العسكرية في غزة، كما ارتفع خام غرب تكساس الوسيط الأميركي بهامش مماثل إلى 85.62 دولاراً. \n22 آذار\n \n10 آذار\n وفي حين أن \"إسرائيل\" لا تنتج كميات كبيرة من النفط، فإنّ التجار يشعرون بالقلق من أنّ تصعيد الصراع يمكن أن يجعل دولاً أخرى في العالم الإسلامي، مثل إيران، تدخل المعركة، مما يؤدي إلى انقطاع محتمل في الإمدادات. وكانت كتائب القسام أعلنت مساء الجمعة، في بيان، أنّها \"تتصدى لتوغل بري إسرائيلي في بيت حانون وشرقي البريج\". كما أعلنت سرايا القدس أنّ \"مجموعاتها المتقدمة موجودة في محاور القتال، وتتصدى لقوات العدو التي تحاول التقدم في اتجاه قطاع غزة\".  وأفاد مراسل الميادين بأنّ اشتباكات عنيفة تجري حالياً شرقي مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة، فيما أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في حديث إلى الميادين، أنّ \"مواجهات محتدمة بين المقاومين وقوات الاحتلال تمنعهم من التقدم في قطاع غزة، وتُوقِع فيهم إصابات\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}