{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17ef",
    "title": "لأوّل مرة منذ أعوام.. وزيرة خارجية ليبيا تصل إلى طهران",
    "full_text": "وزيرة الخارجية الليبية، نجلاء المنقوش، تصل إلى العاصمة الإيرانية طهران، في زيارة هي الأولى من نوعها عقب التطورات الداخلية في ليبيا منذ أعوام. وصلت وزيرة الخارجية الليبية، نجلاء المنقوش، اليوم الثلاثاء، إلى العاصمة الإيرانية طهران، في زيارة هي الأولى من نوعها عقب التطورات الداخلية في ليبيا منذ أعوام. وكان في استقبال المنقوش، وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، ومن المقرر إجراء مباحثات بين الجانبين. وكان أمير عبد اللهيان والمنقوش، بحثا في اتصال هاتفي قبل عدّة أشهر، تطوير العلاقات الثنائية والتطورات الإقليمية والدولية. \n23 اب\n \n23 اب\n وفي أعقاب تقديم السفير الليبي في إيران، أوراق اعتماده إلى الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، الأسبوع الماضي، تعهّد الجانبان تحسين علاقاتهما الثنائية، بعد أن رفعت ليبيا من مستوى تمثيلها الدبلوماسي في طهران من القائم بالأعمال إلى السفير. يذكر أنّ الشحن البحري الإيراني استأنف أعماله في ليبيا منتصف هذا الشهر، ورست أوّل سفينة إيرانية في ميناء مصراتة بعد نحو 10 سنوات من التعليق. بدوره، أمل رئيس البعثة الدبلوماسية الإيرانية في ليبيا، عين الله سوري، في رفع مستوى العلاقات الثنائية بين إيران وليبيا إلى الحالة التي كانت تتمتع بها سابقاً، خاصة في المجالين الاقتصادي والتجاري. وكانت ليبيا وإيران قد بحثتا سابقاً ترتيبات عودة السفارة الإيرانية، وتفعيل لجنة اقتصادية مشتركة لتعزيز العلاقات الثنائية. وفي عام 2011، أغلقت جميع السفارات الأجنبية في ليبيا، بما في ذلك السفارة الإيرانية، بسبب احتجاجات ضد نظام الرئيس الليبي الراحل معمر القذافي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء مصراتة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثة الدبلوماسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معمر القذافي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}