{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bc9",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": خلاف أميركي - أوكراني حول استراتيجية الهجوم المضاد",
    "full_text": "\"الجانبان الأميركي والأوكراني لا يزالان على خلاف بشأن كيفية قلب الطاولة على الروس في الوقت المحدود المتاح لهم قبل حلول فصل الشتاء\"، تؤكد صحيفة أميركية. تحدث تقرير في صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، اليوم الخميس، عن \"نقاش حاد\" انخرط فيه المسؤولون الأميركيون والأوكرانيون، وراء الكواليس، استمرّ أسابيع، بشأن استراتيجية وتكتيكات إحياء هجوم كييف المضاد، والذي يمضي بوتيرة بطيئة جداً. ويشير التقرير إلى أنّ المسؤولين العسكريين الأميركيين يحثون الأوكرانيين على العودة إلى التدريب المشترك على الأسلحة، الذي تلقوه في قواعد الحلفاء في أوروبا، من خلال تركيز قواتهم لمحاولة اختراق الدفاعات الروسية، والدفع بها نحو بحر آزوف. وقد أجرت كييف بعض التعديلات في الأسابيع الأخيرة على تكتيكاتها الهجومية، لكن الجانبين \"لا يزالان على خلاف حول كيفية قلب الطاولة على الروس في الوقت المحدود المتاح لهم قبل حلول فصل الشتاء\"، تضيف الصحيفة. ومع ذلك، لا تزال هناك انقسامات عميقة حول استراتيجية الولايات المتحدة. فعلى مدى الأسابيع القليلة الماضية، حثّت القوات الأوكرانية على حشد قواتها والتركيز في منطقة شمال توكماك في الجنوب، لاختراق الخط الأول من الدفاعات الروسية، والذي يُعرف عموماً بأنه \"الخط الأصعب\". \n26 اب\n \n26 اب\n وكشف التقرير أنّ الجنرال فاليري زالوجني، قائد القوات المسلحة الأوكرانية، ردّ في أحد التفاعلات على أحد المسؤولين الأميركيين، حسبما روى مسؤول أميركي، قائلاً: \"أنت لا تفهم طبيعة هذا الصراع\". وأضاف في ردّه أنّ \"هذه ليست عملية مكافحة تمرد.. هذا كورسك\"، في إشارة إلى المعركة الكبرى في الحرب العالمية الثانية بين ألمانيا والاتحاد السوفيتي. ومن جهة أخرى، تستند الرواية الأميركية إلى حسابات مفادها أن زيادة المعدات التي أرسلتها الولايات المتحدة إلى أوكرانيا كافية لهذا الهجوم، ومن غير المرجح أن تتكرر في أي وقت بالقرب من نفس المستوى. إذ قال مسؤول أميركي سابق خلال الاجتماعات مع الأوكرانيين: \"لقد بنينا هذا الجبل الفولاذي للهجوم المضاد. لا يمكننا فعل ذلك مرة أخرى\"، تؤكد الصحيفة. وفي حين أن هناك وجهات نظر مختلفة داخل الحكومة الأميركية، قال أحد المسؤولين إنّ واشنطن \"نقلت إحباطاً خطيراً\" من استراتيجية أوكرانيا، وخاصة تركيز الرئيس فولوديمير زيلينسكي على باخموت، والذي يراه بعض الضباط الأوكرانيين مفيداً لبناء الروح المعنوية وإنشاء منطقة عازلة في الشرق. ويقول الأوكرانيون إنّ \"الحدّ الأدنى من الخسائر البشرية ضروري للحفاظ على إمكاناتهم القتالية على المدى الطويل\"، لكنّ مسؤولين أميركيين يقولون إنّ \"هجمات الوحدات الصغيرة الأوكرانية على جبهات ضيقة تبطئ الهجوم، وتمنح الروس فرصة أكبر للردّ، بما في ذلك عبر الألغام التي يتمّ نشرها من خلال الضربات المدفعية والوحدات المسلحة بالقذائف الصاروخية\". وفي حين يحذر مسؤولون غربيون من تبديد جهودهم، قام الأوكرانيون بتعديل في استراتيجيتهم، واتخذوا موقفاً دفاعياً في الجزء الشرقي من زاباروجيا، ما مكّنهم من الحفاظ على قواتهم للهجوم الرئيسي في أماكن أخرى، والحدّ من إنفاقهم على المدفعية. لكن واشنطن ترى أنّ الأوكرانيين ما زالوا منتشرين بشكل ضعيف للغاية، بحيث لا يمكنهم التقدّم جنوباً مع انتشار ألوية عديدة في الشرق، وما زالوا لا يجمعون بين استخدام المدفعية والوحدات الآلية وجهود إزالة الألغام. وبحسب تقرير \"وول ستريت جورنال\"، أثار الوضع الحالي مخاوف من أن معركة أوكرانيا ضدّ روسيا قد تدخل في طريق مسدود. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والأوكراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر آزوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال توكماك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاليري زالوجني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد السوفيتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الصغيرة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}