{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba2",
    "title": "المقاومة تستهدف أكثر من 20 دبابة للاحتلال وتقتل جنوداً في جباليا وبيت حانون",
    "full_text": " فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة تخوض معارك ضارية ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في عدّة محاور داخل القطاع وتوقع قتلى وجرحى في صفوفه. تخوض فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة معارك ضارية ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في عدّة محاور داخل القطاع، وتكبّدها خسائر فادحة. وتشهد بيت حانون شمالي قطاع غزة اشتباكات ضارية بين المقاومة و\"جيش\" الاحتلال. وأعلنت كتائب القسّام-الجناح العسكري لحركة حماس، أنّ مقاتليها استهدفوا 3 دبابات \"ميركافا\" صهيونية بقذائف \"الياسين 105\" شرق معسكر جباليا شمالي قطاع غزة، إضافةً إلى تمكنهم من قنص جندي صهيوني. واستهدف مقاتلو القسّام دبابة ميركافا صهيونية بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة تل الزعتر شمالي قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزّة، بأنّ الاحتلال فشل على مدى أسبوعين بالدخول إلى جباليا من محوري الشمال والشرق بسبب تصدي المقاومة البطولي. أمّا وسط قطاع غزّة، فاستهدفت كتائب \"القسّام\" قوة صهيونية مكوّنة من 12 جندياً تحصّنت داخل مبنى في حي الدرج شمال شرق مدينة غزة بقذيفتي أفراد وعدد من القنابل اليدوية، ودمّرت دبابتين صهيونيتين وجرافة عسكرية في الحي نفسه. وقصفت القسّام بقذائف الهاون تحشدات قوات الاحتلال في منطقة المغراقة وسط القطاع. واستهدفت كتائب القسّام جيب صهيوني بداخله 7 جنود بقذيفة \"الياسين 105\" وتدمره بشكلٍ كامل في حي الشيخ رضوان في مدينة غزة. كذلك، اشتبك مقاتلو \"القسّام\" مع قوة صهيونية راجلة في منطقة السرايا في مدينة غزة، وأكدوا مقتل 4 جنود وإصابة آخرين. ودمّر مقاتلو القسّام دبابة صهيونية وجرافتين عسكريتين في حي الزيتون جنوبي مدينة غزة. وتمكّن مقاتلو \"القسّام\" من استهداف 8 آليات صهيونية في منطقتي الصبرة وتل الهوى في مدينة غزة، والاشتباك مع وحدات الإنقاذ بالأسلحة الرشاشة والقنابل اليدوية وإيقاعهم بين قتيل وجريح. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي جنوبي قطاع غزّة، أعلن القسّام استهداف دبابتين إسرائيليتين وناقلة جند بعبوة \"شواظ\" وقذائف \"الياسين 105\" شمالي مدينة خان يونس، إضافةً إلى استهداف دبابتي ميركافا صهيونية بقذائف \"الياسين 105\" شرقي المدينة. وفي السياق ذاته، فخخ مقاتلو \"القسّام\" عين نفق شرقي مدينة خان يونس، وفور تقدّم قوة من \"جيش\" الاحتلال لعين النفق تم تفجيره بالجنود ووقع أفراد القوة بين قتيل وجريح. ونشرت القسّام مشاهد من التحام مقاتليها مع آليات وجنود الاحتلال الإسرائيلي في محاور مدينة خان يونس. #كتائب_القسّام تنشر مشاهد من التحامهم مع آليات وجنود الاحتلال الاإسرائيلي في محاور مدينة #خان_يونس#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/9dbKKVGQUx بدورها، أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة \"الجهاد الإسلامي\"، أنّ مقاتليها فجروا عبوة ثاقب \"برميلية\" في قوة صهيونية راجلة وجرافة عسكرية شرقي حي الشجاعية، وأوقعوا أفرادها بين قتيل وجريح. ونشرت سرايا القدس مشاهد من تفجير لعبوة ثاقب \"برميلية\" في قوة راجلة و جرافة عسكرية شرق حي الشجاعية. #سرايا_القدس تنشر مشاهد من تفجير عبوة ثاقب \"برميلية\" في قوة إسرائيلية راجلة و جرافة عسكرية شرق حي الشجاعية#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/wdb91jr0WW \n\n هذا وأوقعت سرايا القدس 5 جنود للاحتلال بين قتيل وجريح بعد الاشتباك معهم بالأسلحة الرشاشة والقنابل اليدوية شرق مخيم جباليا. ودكّ مقاتلو سرايا القدس حشداً لجنود الاحتلال شرقي حي الزيتون بقذائف الهاون من العيار الثقيل، واستهدفوا دبابتين صهيونيتين وناقلة جند بقذائف \"التاندوم\" في شارع الجلاء ومنطقة اليرموك. ويواصل طيران الاحتلال الإسرائيلي إطلاق النار بكثافة شرقي محافظة خان يونس جنوبي القطاع. في غضون ذلك، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بارتفاع عدد القتلى، منذ بدء العملية البرية في قطاع غزة، إلى 134 قتيلاً، بعد إعلان \"الجيش\" مقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\" في جنوبي قطاع غزة، اليوم الأربعاء. وتأتي هذه الاعترفات الإسرائيلية بشأن أعداد القتلى والجرحى، في وقتٍ تواصل المقاومة الفلسطينية الالتحام بالقوات الإسرائيلية من مسافة صفر، وإيقاعها في الكمائن المحكمة في مناطق التوغّل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغراقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابتين إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الاإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}