{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d87",
    "title": "قسد تستهدف مدخل مدينة أعزاز في سوريا.. أي مخطط يرسم للشمال السوري؟",
    "full_text": "\nفي تصعيد هو الأخطر، قسد تقصف مواقع ما يسمى الجيش الوطني والقواعد العسكرية التركية شمال حلب وتستهدف نقاطاً للجيش السوري في ريف دير الزور في أوسع تصعيد عسكري يتزامن مع آخر نفذته هيئة تحرير الشام شمال غرب سوريا. أي مخطط يرسم لشمال سوريا؟ وهل من دور لواشنطن فيه؟\n 10 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقواعد العسكرية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشمال سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}