{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0720",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": بعد طوفان الأقصى.. العداء لـ \"إسرائيل\" في الصين يتصاعد",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" تقول إنّ العداء لـ \"إسرائيل\" في الصين يتزايد مع تعزيز بكين لموقفها المؤيد للفلسطينيين بعد عملية \"طوفان الأقصى\"، والصينيون يؤكدون أن ما يحدث في غزة هو إبادة جماعية. ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، أنّ العداء لـ \"إسرائيل\" في الصين يتزايد مع تعزيز بكين لموقفها المؤيد للفلسطينيين خلال العدوان الإسرائيلي على غزة. وأوردت الصحيفة أنّه \"في الأيام الأخيرة، \"ارتفعت عمليات البحث والإشارات التي تتضمن عبارات معادية لإسرائيل بشكل كبير على التطبيق الصيني وي شات\". ووفقاً لها، فإن العديد من الهجمات على وسائل التواصل الاجتماعي التي استهدفت الإسرائيليين، كانت مدفوعة بمقاطع مصوّرة للأطفال الفلسطينيين الضحايا وغير ذلك من الجرائم التي ارتكبتها إسرائيل\". وقال أحد المستخدمين على منصة التدوين الصغيرة الصينية \"ويبو\" إنّ \"قصف المستشفى وقتل الأطفال هو إبادة جماعية\". وأعربت بكين عن \"تعاطف الصين الشديد مع الفلسطينيين وخصوصاً في قطاع غزة، بسبب وضعهم الصعب حالياً\"، ودعت إلى \"عقد مؤتمر سلام دولي أقوى وأوسع نطاقاً، وأكثر فاعلية في أسرع وقت ممكن، لدعم استئناف محادثات السلام\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقال وزير الخارجية الصيني، وانغ يي، إنّ \"أكثر ما يحتاجه قطاع غزة هو جهود وقف الحرب، والترويج للسلام وليس الحسابات الجيوسياسية، والأمن والغذاء والدواء، لا الحرب والأسلحة والذخيرة\". وقبل أيام، أكد وزير الخارجية الصيني، خلال اتصال هاتفي مع وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، أنّ \"الظلم التاريخي ضد فلسطين لا يمكن أن يستمر\". كما قال في وقت سابق، إنّ \"الأعمال الإسرائيلية في غزة بعد هجوم فصائل المقاومة على إسرائيل تتجاوز حدود الدفاع عن النفس، وعلى الحكومة الإسرائيلية التوقف عن العقاب الجماعي لسكان القطاع\". وأعلن وانغ أنّ بلاده \"ستبذل جهوداً حثيثة لإعادة عملية السلام في الشرق الأوسط إلى مسارها\". وأعلنت وسائل إعلام صينية رسمية أنّ بكين أرسلت تشاي جون المبعوث الخاص للحكومة الصينية للشرق الأوسط إلى المنطقة للدفع من أجل التوصل إلى وقف لإطلاق النار بين فصائل المقاومة و\"إسرائيل\" وتشجيع إجراء \"محادثات سلام\". وفي سياق متصل، قالت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية إنّ \"الصين، كما يبدو، قرّرت أنّ الطريق إلى قدر أكبر من الحضور العالمي يمرّ عبر فلسطين\"، بغضّ النظر عن \"الضربات\" التي ستتلقاها من الغرب، بسبب ما وصفته الصحيفة بـ\"التساهل\" مع حركة حماس.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويبو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاي جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}