{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17ea",
    "title": "بوتين سيلقي خطاباً مهماً في قمة \"روسيا - أفريقيا\" أواخر الشهر الجاري",
    "full_text": "تحت شعار \"من أجل عالم من الأمن والتنمية\"، الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، سيلقي خطاباً كبيراً في الجلسة العامة لقمة \"روسيا - أفريقيا\" في 28 تموز/يوليو. أعلن مساعد الرئيس الروسي للشؤون الدولية، يوري أوشاكوف، اليوم الثلاثاء، أنّ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، سيلقي خطاباً كبيراً في الجلسة العامة لقمة \"روسيا - أفريقيا\" في 28 تموز/يوليو، التي اتخذت شعار: \"من أجل عالم من الأمن والتنمية\". وقال أوشاكوف، إنّ \"القمة ستتألف من جزأين\"، مشيراً إلى أنّ \"الجلسة العامة الأولى سيتحدث فيها بوتين وجميع رؤساء الـ 17 دولة الأفريقية، والجلسة العامة الثانية، ستعقد على شكل إفطار عمل، وستؤخد التصريحات فيها من الوفود الممثلة على مستوى أدنى (نواب الرئيس والوزراء وغيرهم)\". وتابع أوشاكوف أنّ \"بوتين سيقيّم الوضع الحالي لنظام العلاقات الدولية، بما في ذلك تشكيل نظام عالمي جديد يقوم على مبدأ التعددية القطبية والمساواة بين جميع الدول المستقلة\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأردف: \"بالطبع، سينصب التركيز على آفاق تطوير العلاقات بين أفريقيا وروسيا، مع التركيز على تعزيز موسكو للتنمية السيادية الوطنية للأفارقة، وضمان الوصول العادل إلى الغذاء والأسمدة والتقنيات الحديثة وموارد الطاقة\". وذكر تقرير صادر عن المعهد الإثيوبي للدبلوماسية الشعبية أنّ \"القمة الروسية الأفريقية تأتي وسط تحديات كبرى ومنافسة شرسة، تواجه الدب الروسي أمام غريمه الأميركي\". وكانت قمة \"روسيا - أفريقيا\" الأولى قد جرت في مدينة سوتشي، في 2019، برئاسة مشتركة للرئيسين بوتين، والمصري عبد الفتاح السيسي، رئيس الاتحاد الأفريقي آنذاك، وكذلك المنتدى \"الروسي الأفريقي\"، في حدث عدّ الأوّل بمثل هذا المستوى، في تاريخ العلاقات الروسية الأفريقية. وفي وقت سابق اليوم، قال سفير المهام الخاصة في وزارة الخارجية الروسية ورئيس أمانة \"منتدى الشراكة الروسية الأفريقية\"، أوليغ أوزيروف، إنّ موسكو تستعد لفتح سفارات في جميع دول أفريقيا، لكنّ الأمر لن يكون سريعاً. يذكر أنّ بوتين أكّد، في حزيران/يونيو الماضي، خلال لقاءه وسطاء وفد دول أفريقيا، أنّ \"تطوير العلاقات بدول أفريقيا هو أولوية بالنسبة إلى روسيا\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوري أوشاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوشاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوشاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعهد الإثيوبي للدبلوماسية الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدب الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيسين بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروسي الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشراكة الروسية الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ أوزيروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}