{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e32",
    "title": "شهيد بقصف أميركي استهدف الحشد الشعبي في الأنبار",
    "full_text": "اعتداء أميركي جديد على قوات الحشد الشعبي العراقي يسفر عن ارتقاء شهيد. أعلن الحشد الشعبي العراقي، عن استشهاد علي أنور صبيح الساعدي، على إثر قصف أميركي استهدف مقراً للحشد بقاطع عمليات القائم بالأنبار. وجاء هذا الاستهداف ضمن عدوان أميركي، كما جاء في بيان الحشد، \"بثلاث غارات، على اللواءين 46 و47 التابعين لقيادة عمليات الجزيرة، بقاعدة للحشد الشعبي في جرف النصر\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n إلى أي حد ستضرّ الضربات الأميركية لوحدات عسكرية عراقية من الجيش والحشد الشعبي بالاتفاق الأمني الموقع بين بغداد و #واشنطن بعدما اعتبرها العراق انتهاكاً لسيادته؟مراسل #الميادين صلاح الخزاعي pic.twitter.com/OTGyrW1nXV \n\n وعلّق وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن على الغارات بأنّها \"جاءت رداً على الهجمات ضد القوات الأميركية وقوات التحالف في العراق وسوريا\". وأقرّت وزارة الدفاع الأميركية \"البنتاغون\"، في وقتٍ سابق، بإصابة نحو 70 من جنودها في كل من سوريا والعراق في الفترة الأخيرة، نتيجة هجمات المقاومة الإسلامية في العراق المتواصلة ضد قواعدها غير الشرعية في البلدين، منذ 17 تشرين الأول/أكتوبر 2023، نصرةً لغزة وللضغط من أجل وقف المجازر الإسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الحشد الشعبي العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أنور صبيح الساعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوحدات عسكرية عراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الخزاعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}