{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10fb",
    "title": "التحليلية | تل أبيب ويهود أميركا: الشرخ يتسع",
    "full_text": "\nتوجه إيراني عمّاني نحو تعاون استراتيجي شامل. ما آفاق زيارة سلطان عمان إلى ايران في زمن المصالحات الإقليمية؟\nحكومة كردستان تغلق المعبر الوحيد الواصل بين العراق ومناطق سيطرة قسد. إغلاق معبر سيمالكا - فيش خابور بعد حرب بيانات بين أربيل وقسد، ما الأسباب؟\nاليمين يكتسح الانتخابات المحلية في إسبانيا والمعارضة تبشر بحقبة سياسية جديدة. أي تأثيرات لهذه النتائج على الانتخابات التشريعية المقبلة؟ وكيف سيرد \"بيدرو سانشيز\" على انتكاسته؟\nفي وثيقة اليوم: الولايات المتحدة تمد أذرعها الاستخبارية في المنطقة. موقع إنتلجنس أونلاين يكشف عن توجه أميركي لإقامة مركز استخباري داخل سفارتها في بيروت، ما أهدافه؟\nفي قضية اليوم: الهوة تتسع بين اسرائيل ويهود أميركا. ما عمق الخلاف بين تل أبيب ويهود أميركا؟ وأي تأثير في سردية القومية اليهودية؟\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة كردستان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معبر سيمالكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيش خابور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنتلجنس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويهود أميركا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}