{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d8e",
    "title": "إعلام إسرائيلي: منذ اندلاع الحرب.. ارتفاع نسب هجمات السايبر على \"إسرائيل\"",
    "full_text": "تحديات متجددة تواجه القدرات الدفاعية الإسرائيلية، في أكثر من مجال، أحدها هو الأمن السيبراني، الذي يشكل أكثر الميادين قابلية للاختراق وإلحاق الضرر. أشار موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، في مقال نُشِر اليوم، إلى ارتفاع حجم التهديدات السيبرانية بصورة كبير، في الأعوام الأخيرة، بحيث \"واجهت شركات إسرائيلية، عامة وخاصة، على حد سواء، هجمات كثيرة على منظوماتها\". ووفق معطيات وحدة الأبحاث في شركة التقنيات البرمجية الإسرائيلية، \"تشك بوينت\"، شهدت \"إسرائيل\"، \"في الربع الثاني من العام الحالي، قفزة في الهجمات السيبرانية، بحيث بلغ متوسط العدد الأسبوعي للهجمات 2278 هجمة، بينما يدور الحديث عن أعلى معطى بنسبة 81% منذ الربع المقابل من العام الماضي، وزيادة بنسبة 33% من الربع الأول من العام 2024 الحالي\". وعلى سبيل المقارنة، بحسب \"غلوبس\"، فإنّ معدل الهجمات السيبرانية الأسبوعية، في الربع الثاني، سجل ارتفاعاً في \"إسرائيل\" بنسبة 39% عن المعدل العالمي.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وأوضح موقع \"غلوبس\" أنّ \"الفرع الأبرز، الذي عانى الهجمات السيبرانية، هو التعليم\"، يليه فرع الاتصالات، بحيث تعرضت شركات، مثل \"بيزك\" و\"بارنتر\"، لهجمات أسبوعية، أما الفرع الثالث الأكثر استهدافاً فكان مجال الاستشارات (شركات  مثل \"ديلويت\").  ونقل مقع \"غلوبس\"، عن رئيس المقر الرئيس ونظام الاتصالات العالمي في \"تشك بوينت\"، غيل مسينغ، قوله إنه \"حتى في حالة الروتين، فإن إسرائيل تتعرض للهجوم أكثر من المعدل العالمي، لأنها تُعَدّ مركز اهتمام من مجموعات هجوم متنوعة، سواء اقتصادية أو سياسة خارجية أو داخلية\". وأشار مسينغ إلى أنه، منذ منذ اندلاع الحرب، \"تجاوزت الزيادة في الهجمات السيبرانية في إسرائيل الفجوة بين إسرائيل والمعدل العالمي. ووفق معطيات تشك بوينت، فإن الدولتين اللتين يصدر من أراضيهما كثير جداً من الهجمات هما روسيا وإيران\".   وتؤكد \"تشك بوينت\"، بحسب موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، أن \"من الصعوبة اليوم تحديد هويات المهاجمين، بسبب نظام اللامركزية الذي يحكم هذا المجال\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التقنيات البرمجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشك بوينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيزك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بارنتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديلويت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشك بوينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيل مسينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشك بوينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}