{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c30",
    "title": "عشرات الشهداء باستهداف المنازل في رفح.. من بينهم الصحافي عادل زعرب",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل شنّ غاراته على المنازل، خصوصاً في رفح، جنوبي قطاع غزة، ما يسفر عن ارتقاء عشرات الشهداء، وإصابة آخرين. ارتقى 25 شهيداً على الأقل في الغارات التي شنّها الاحتلال الإسرائيلي على منازل المواطنين في رفح، جنوبي قطاع غزة، من ضمنهم، الصحافي عادل زعرب. وبذلك يرتفع عدد الشهداء الصحافيين في القطاع إلى 97، بحيث يتعمّد الاحتلال استهدافهم في عدوانه ضمن سياسة طمس الحقائق واغتيال الرواية الفلسطينية. واستدفت القوات الإسرائيلية أيضاً جنوبي دير البلح، وسط قطاع غزة، بينما أطلقت مدفعية الاحتلال قنابل إنارة فوق حي الشيخ رضوان بمدينة غزة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n مأساة غزة لم تنتهِ والعالم صامت.. فلسطينية تبكي طفلها المصاب في قصف منزلهما في رفح جنوبي قطاع غزة #غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/sqO9Ijj5ad \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ74، مستهدفاً أنحاء القطاع كافةً، حيث ارتقى ما يزيد على 19400 شهيد، وأُصيب أكثر 52200 شخص حتى الآن. ويرتكب الاحتلال عشرات المجازر يومياً بحق الفلسطينيين في القطاع، حيث يقصف الأحياء السكنية والمستشفيات وآليات الإسعاف التي تأووي مئات النازحين وتعمل على علاج المرضى على الرغم من شحّ المواد الطبية المتوفرة. ولا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض وفي الطرقات، حيث تواجه طواقم الإسعاف والدفاع المدني صعوبةً بالغةً في الوصول إليهم كي تنقذهم وتنتشلهم من بين الركام. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عادل زعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}