{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1370",
    "title": "إيران: سنعيد افتتاح السفارة السعودية في طهران والقنصلية في مشهد قريباً",
    "full_text": "المتحدّث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يشدد على أنّ علاقات السعودية وإيران عادت، ونحن في مرحلةِ استئنافها بناءً على إرادة قادة البلدين.  توقّع المتحدّث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، أمس الإثنين، \"إعادة فتح السفارة السعودية في طهران والقنصلية في مشهد قريباً، بعد أن تمّت تهيئة الظروف لذلك\". كنعاني قال في مؤتمرٍ صحافي إنّ \"علاقات السعودية وإيران عادت ونحن في مرحلةِ استئنافها بناءً على إرادة قادة البلدين\"، لافتاً إلى أنّ \"هناك اتفاقاً بين الجانبين لاستمرار التعاون في مختلف المجالات، خصوصاً الاقتصادية والاستثمار وعدم اقتصارها على المستوى السياسي\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأكّد أنّ \"دول الخليج تحظى بمكانةٍ خاصّة في سياسة الجوار الإيرانية\"، مشدداً على \"ضرورة الحفاظ على الأمن في المنطقة لتوفير أرضية للتنمية الاقتصادية\". وقال كنعاني إنّ \"لقاءات جيدة عقدت خلال الجولة الإقليمية لوزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان، وجرى طرح مبادرة لانعقاد مجمع للحوار والتعاون بين دول المنطقة بما يضمن أمن المنطقة\"، مؤكداً أنّ الحضور الخارجي لا يُساعد في ضمان الأمن. وفي 6 حزيران/يونيو الحالي، فتحت السفارة الإيرانية في السعودية أبوابها بعد 7 سنوات من الإغلاق، وذلك بعد توقيع اتفاق بين الرياض وطهران لاستئناف العلاقات برعايةٍ صينية. وعادت البعثة الدبلوماسية الإيرانية، التي توقَّف عملها في السعودية عام 2016، إلى الرياض، ويتولى منصب السفير فيها علي رضا عنايتي، الذي شغل سابقاً منصب سفير إيران في الكويت، ومساعد وزير الخارجية والمدير العام لشؤون الخليج في وزارة الخارجية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثة الدبلوماسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي رضا عنايتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الخليج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}