{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a02",
    "title": "إقرار إسرائيلي بمقتل جندي في \"نهاريا\" شمالي فلسطين المحتلة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل جندي على متن زورق عسكري نوع \"دفورا\" أصابه أحد صواريخ حزب الله قبالة \"نهاريا\"، وذلك في أثناء الرد الأولي على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر، الذي نفذته المقاومة، صباح الأحد. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل الرقيب في \"الجيش\" الإسرائيلي، دافيد موشيه بن شطريت، على الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة مع لبنان. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، وتحت بند \"سُمح بالنشر\"،  قد أعلنت مقتل بن شطريت، على متن زورق حربي من طراز \"دفورا\" شمالي \"نهاريا\"، أصيب بصاروخ أطلقه حزب الله من جنوبي لبنان، ما أدى إلى مقتله وإصابة جنود آخرين. ونفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان، \"رداً أولياً\" على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر، فجر اليوم الأحد، بعددٍ كبير من ‏المسيّرات تجاه عمق كيان الاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأوضحت المقاومة، في بيان، أنّ الهجوم استهدف هدفاً عسكرياً إسرائيلياً نوعياً، موضحةً أنّها \"ستعلن عن هذا الهدف لاحقاً\". وبالتزامن، استهدفت المقاومة عدداً من المواقع والثكنات ومنصات القبب الحديدية التابعة للاحتلال في شمالي فلسطين المحتلة، بعدد كبير من الصواريخ. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر فيديو للقواعد والثكنات العسكرية التي استهدفتها المقاومة في المرحلة الأولى من الرد على اغتيال القائد الجهادي الكبير السيد #فؤاد_شكر واستشهاد عدد من المدنيين في #الضاحية_الجنوبية لـ #بيروت.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/G3SF3AJhdy \n\n وسبق أن أقرّ \"جيش\" الاحتلال، اليوم الأحد، بمقتل جندي وإصابة آخر بجروح خطيرة، خلال المعارك الدائرة في جنوبي القطاع، وبهذا، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى خلال نهاية الأسبوع في قطاع غزة إلى 6، بحسب الأرقام التي يوردها الإعلام الإسرائيلي. وبالمجمل، يرتفع عدد القتلى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي منذ بداية \"طوفان الأقصى\" إلى 701، بين ضابط وجندي، الذين أُجبِرَ الاحتلال على الإعلان عن مقتلهم تحت بند \"سُمح بالنشر\"، علماً بأنّ العدد الحقيقي أكثر من ذلك بكثير، بتأكيد الإعلام الإسرائيلي أيضاً، وهو ما تثبته المشاهد والبيانات التي تبثّها المقاومة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دافيد موشيه بن شطريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن شطريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دفورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيد #فؤاد_شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}