{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c70",
    "title": "المبعوث الأميركي \"آموس هوكستين\" يلتقي كبار المسؤولين في لبنان ويبدي تفاؤله بالحل الدبلوماسي",
    "full_text": "\nأكد رئيسا البرلمان والحكومة في لبنان نبيه بري ونجيب ميقاتي أن وقف العدوان على غزة هو المدخل الى الحل ويجب ممارسة الضغوط على تل أبيب لوقف مجازرها. الكلام اللبناني جاء خلال استقبال المبعوث الرئاسي الأميركي آموس هوكستين الذي شدد على الحل الدبلوماسي والتقى هوكستين قائد الجيش وعددا من النواب اللبنانيين.\n 4 حزيران \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آموس هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}