{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ca7",
    "title": "5 شهداء في الضفة الغربية.. والمقاومون يشتبكون مع قوات الاحتلال في عدة مناطق",
    "full_text": "الاقتحامات الإسرائيلية والاعتقالات تتجدّد في عدّة مدنٍ في الضفة الغربية، والمقاومون يتصدّون لقوات الاحتلال بالاشتباك والعبوات الناسفة. استشهد 5 فلسطينيين، اليوم الاثنين، برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي في أنحاء مُتفرّقة في الضفة الغربية. وخلال الساعات الأخيرة الماضية، استشهد الشاب عبيدة حامد في إثر إصابته برصاص الاحتلال في سلواد شرق رام الله. #صورة | عقب اقتحامات ومواجهات.. الضفة الغربية تودّع 5 شــ.ــهداء منذ صباح اليوم pic.twitter.com/g8SoD6pn2j بدورها، أفادت كتائب شهداء الأقصى في نابلس بأنّ مقاتليها خاضوا، اليوم، اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال الإسرائيلي المقتحمة لمخيم بلاطة في منطقة شارع المدارس، مستخدمين الرصاص الكثيف، والعبوات الناسفة. من جانبه، أعلن مراسل الميادين استشهاد الفتى راني ياسر خلف الشاعر (16 عاماً) برصاص الاحتلال قرب تقوع شرق بيت لحم. مصادر محلية: الفتى راني الشاعر الذي ارتقى برصـ.ـاص قوات الاحتلال قرب بلدة تقوع قضاء بيت لحم. pic.twitter.com/hXDFOb5DNq \n\n وكذلك، انتشرت ميلــشــيات المستوطنين الإسرائيليين بالقرب من بلدة مادما جنوبي نابلس في الضفة الغربية. مصادر محلية: ميلــشــيات المستوطنين تنتشر قرب بلدة مادما جنوبي نابلس pic.twitter.com/heyRIPcxgL \n\n وانتشرت قوات الاحتلال في محيط منزل منفّذ عملية الدهس في حيفا في بلدة طمرة. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n مصادر محلية: قوات الاحــتـلال تقتحم منزلاً في طمرة بالداخل الفلسطيني المحتل يعود لعائلة منفِّذ حادثة حيفا، صباح اليوم. pic.twitter.com/zZvFVbvTHO \n\n \n\n وخلال الساعات الماضية، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بوقوع عملية دهس في حيفا على مدخل القاعدة البحرية لـ\"جيش\" الاحتلال، أسفرت عن إصابة جندي إسرائيلي بجروح خطرة. تغطية صحفية: استنفار شرطة الاحتلال؛ بعد حادثة الدهس قرب قاعدة عسكرية لسلاح البحرية في حيفا. pic.twitter.com/lNpOpnGiHG \n\n وعاث الاحتلال الإسرائيلي خراباً في منزل الصحافي أحمد ركن في القدس المحتلَّة؛ بعد اعتقاله فجر اليوم. تغطية صحفية: الاحــتـلال يعيث خراباً في منزل الصحفي أحمد ركن بالقدس المحتلَّة؛ بعد اعتقاله فجر اليوم. pic.twitter.com/UVApgwVumK وأيضاً، داهم الاحتلال محلاً تجارياً وخرّب محتوياته في حي سميراميس في مدينة البيرة. ◾ الاحتلال يداهم محلاً تجارياً ويخرب محتوياته في حي سميراميس بمدينة البيرة. pic.twitter.com/nWZvqOUnyA \n\n في سياقٍ متصل، ارتفع عدد المعتقلين الفلسطينيين من الضفة الغربية إلى 6370 منذ بداية العدوان الإسرائيلي، بعد اعتقال \"الجيش\" الإسرائيلي 40 فلسطينياً، اليوم، وفقاً لبيانٍ مُشترك صادر عن هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين ونادي الأسير الفلسطيني. يأتي تصاعد وتيرة العمليات البطولية في ظل تحذيرات المستوى العسكري الإسرائيلي من أن \"تنفجر الضفة الغربية\"، مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. وتصاعدت وتيرة العمليات في الضفة ضد الاحتلال بالتزامن مع مواصلة المقاومة الفلسطينية عملياتها في غزة ضمن ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبيدة حامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلواد شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راني ياسر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحــتـلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد ركن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي سميراميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي سميراميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}