{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a27",
    "title": "أمام نقص الذخيرة والعتاد.. الاحتلال الإسرائيلي يُقرّ بأخطائه في تقديره مقاومة غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يعاني نقصاً في الذخيرة والعتاد، وأصحاب القرار في كيان الاحتلال يعرفون تماماً أنّه لولا الدعم الأميركي لما استطاعت \"إسرائيل\" الصمود مدّة أسبوع. يدير \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بصورة مدروسة، اقتصاد التسليح، لكن 80 يوماً كانت كفيلة لهذه القوة، المسلّحة نووياً، بأن تُبدّل خططها بفعل كثرة القتلى والجرحى في صفوفها، وحجم الذخائر المستخدَمة، لتعترف بالتقدير الناقص لمقاومة غزة. كذلك، تقتصد \"إسرائيل\" في استخدام الذخيرة في جبهة الجنوب، تحسّباً لحربٍ ضد حزب الله. فأيّ تغيّرٍ ستفرضه هذه المعطيات في واقع المعركة بعد 80 يوماً؟ وهل ينضب دعم الحلفاء لـ\"تل أبيب\"؟ هل تعرف \"إسرائيل\" أنها لا تقاتل لأسبوع واحد من دون مخازن السلاح الأميركية؟المحلل للشؤون الفلسطينية والإقليمية ناصر اللحام في #التحليلية #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى @nasserlaham4 pic.twitter.com/B5cYNcpdgG \n\n في هذا الإطار، قال محلّل الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية، ناصر اللحام، إنّ المستوطنين وأصحاب القرار في كيان الاحتلال يعرفون تماماً أنّه لولا الدعم الأميركي للكيان، سياسياً وعسكرياً ومالياً، لما استطاع الصمود مدّة أسبوع. وأفاد اللحام بأنّ من الممكن أن تدخل هدنة جديدة حيّز التنفيذ في قطاع غزة، لأنّ ذخيرة الاحتلال، ومعظمها قذائف عمياء غير ذكية، تمّ استخدامها وإلقاؤها على قطاع غزة. وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة تفرض شروطاً في مقابل تسليح كيان الاحتلال، كمنعها فتح جبهة لبنان الآن، لافتاً إلى أنّ الاحتلال كان يريد فتح 6 جبهات، وهو لا يقوى على جبهة واحدة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n هل يمكن لنقص العتاد والذخيرة أن يدفع \"جيش\" الاحتلال إلى الموافقة على هدنة أو وقف لإطلاق النار؟محلل #الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية منذر سليمان في #التحليلية #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/lgTzYwF8Zu \n\n بدوره، قال محلّل الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية، منذر سليمان، إنّ نقص الذخيرة والعتاد لدى الاحتلال غير مرتبط بحدوث هدنة أو وقف إطلاق نار، لأنّ الولايات المتّحدة ستعوّض كل هذا النقص. وأضاف أنّ الولايات المتّحدة ستقدّم كل ما تستطيعه من دعمٍ وغطاء للاحتلال، كي تستطيع أن تمارس عليه أقصى درجات الضغط، عندما يستنفد القدرة على هذه الحرب، عسكرياً وسياسياً. وأكّد سليمان أنّ الإدارة الأميركية تدرك أنّ الكونغرس سيغطّي التجاوزات والانتهاكات للقوانين الأميركية، من أجل تقديم العون إلى الاحتلال. نقص الذخيرة والتسلح حالة تعاني منها \"إسرائيل\" أم عامة في الحروب؟محلل #الميادين للشؤون الأوراسية والدولية مسلم شعيتو في #التحليلية #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/MYYeyWWL4C \n\n ورأى محلّل الميادين للشؤون الأوراسية والدولية، مسلم شعيتو، أنّ النقص في الذخيرة هو أمر عام ومتوقَّع في الحروب. وأشار إلى أنّ الولايات المتّحدة تحاول ابتزاز حلفائها بعد تمويل أعمالهم العسكرية، من أجل فرض شروطها السياسية، وربطهم بصورة مباشرة بسياستها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسلم شعيتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "MYYeyWWL4C",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مسلم شعيتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}