{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d86",
    "title": "الأردن: سنزود لبنان بالكهرباء بعد حصوله على موافقة البنك الدولي",
    "full_text": "وزير الخارجية الأردني يؤكد أنّ بلاده ستزود لبنان بـ 100 ميغاواط من الكهرباء عبر سوريا، بعد حصول بيروت على موافقات من البنك الدولي. قال وزير الخارجية الأردني، أيمن الصفدي، إن بلاده ستزود لبنان بـ 100 ميغاواط من الكهرباء عبر سوريا، فور أخذ بيروت جميع الموافقات اللازمة من البنك الدولي. وقال الصفدي، خلال مؤتمر صحفي مشترك مع نظيره اللبناني، عبد الله بوحبيب، اليوم الثلاثاء، إنّ \"الأردن سيستمر بالوقوف إلى جانب لبنان لتجاوز أزمته\". وأضاف وزير الخارجية الأردني، خلال المؤتمر الصحفي أنّ \"الضغوطات تستوجب تعاوناً أكبر وتنسيقاً أكثر مع لبنان\". \n26 اب\n \n26 اب\n كما أكد الصفدي أنه بحث مع نظيره اللبناني في \"الآليات التي يمكن أن تستمر في دعم لبنان سياسياً في مسيرته، وتثبيت وحماية مؤسساته والتعاون الاقتصادي وفي مجالات أخرى\". ومطلع العام الماضي، وقّع لبنان مع الأردن على اتفاقين لتزويده بالكهرباء عبر الأراضي السورية، في ظل تفاقم أزمة الطاقة في البلاد، على خلفية شح الوقود الناجم عن الانهيار المالي. وتعهد البنك الدولي بتمويل الاتفاقين شريطة إجراء لبنان إصلاحات عدة في قطاع الطاقة، بما في ذلك التدقيق في حسابات مؤسسة كهرباء لبنان. وأكد مصدر حكومي لبناني، مطلع آذار/مارس، أنّ \"الحكومة اللبنانية تلقت إشارات إيجابية من البنك الدولي في ما يخص خطة تزويد لبنان بالكهرباء من الأردن والغاز من مصر\". وقال المصدر إنّ \"لبنان يقترب من إنجاز كامل شروط البنك الدولي، حتى يبدأ العد العكسي لمسار تنفيذ هذه الخطة التي وضعت على السكة منذ شهر آب/أغسطس 2021\".  \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بوحبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}