{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c099e",
    "title": "مصدر حكومي سوداني: البرهان سيتوجه غداً إلى جيبوتي للقاء حميدتي",
    "full_text": "بعد موافقة كل من رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان وقائد قوات \"الدعم السريع\" محمد حمدان دقلو على لقاء يجمعهما، مصدر حكومي سوداني يكشف عن أنّ البرهان سيغادر غداً إلى جيبوتي للقاء دقلو لحل الأزمة السودانية.  كشف مصدر حكومي سوداني، اليوم الأربعاء، أنّ رئيس مجلس السيادة السوداني، عبد الفتاح البرهان، يعتزم التوجه غداً إلى جيبوتي، لعقد لقاء مع قائد قوات \"الدعم السريع\" محمد حمدان دقلو (حميدتي)، وذلك ضمن جهود التنسيق التي تبذلها \"الهيئة الحكومية للتنمية\" (إيغاد) لحل الأزمة السودانية. وقال المصدر نفسه لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، إنّ \"البرهان سيغادر غداً الخميس إلى جيبوتي لعقد لقاء مع قائد قوات \"الدعم \"السريع\" حميدتي، مضيفاً أنّ ذلك يأتي \"حسب تنسيق منظمة الإيغاد لوقف الحرب بالسودان\". من جانبه، قال متحدث باسم \"إيغاد\"، في تصريحات لـ\"سبوتنيك\"، إنّ \"رئيس الهيئة الحكومية الدولية المعنية بالتنمية (إيغاد) عبد الله حمدوك، والأمين العام للهيئة، يعملان على جلب الجنرالين (البرهان وحميدتي) إلى طاولة المفاوضات لتلبية تطلعات شعب السودان\". وأمس الثلاثاء،  أبدى \"حميدتي\" ترحيبه بعقد اجتماع مع رئيس تنسيقية القوى الديمقراطية المدنية، عبد الله حمدوك، لمناقشة كيفية وقف الحرب الدائرة بالسودان، بين الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\" منذ 15نيسان/أبريل الماضي. \n23 اب\n \n22 اب\n وقبل أيام، تحدثت تقارير صحافية سودانية، عن أنّ، عبد الفتاح البرهان، أبلغ منظمة \"إيغاد\" بموافقته على عقد لقاء مباشر مع قائد قوات \"الدعم السريع\". وبحسب موقع صحيفة \"سودان تربيون\"، فإنّ \"البرهان أعلن موافقته على لقاء حميدتي ولكن لديه شروط قبل عقد هذا الاجتماع. وتتواصل، منذ 15 نيسان/أبريل الماضي، اشتباكات عنيفة واسعة النطاق بين الجيش السوداني، وقوات \"الدعم السريع\" في مناطق متفرقة بالسودان. واتفق طرفا النزاع عدة مرات على وقف إطلاق النار، لكن لم يتم الالتزام به. وتسببت المعارك في سقوط عشرات الآلاف بين قتيل وجريح، فضلاً عن نزوح الملايين داخل السودان وخارجه. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الحكومية للتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الإيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الحكومية الدولية المعنية بالتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله حمدوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجنرالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شعب السودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله حمدوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}