{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2912",
    "title": "على الرغم من العقوبات.. اقتصاد كوريا الشمالية يسجّل نمواً لافتاً",
    "full_text": "تقديرات البنك المركزي في كوريا الجنوبية تظهر أنّ اقتصاد كوريا الشمالية سجّل نمواً حاداً في عام 2023، بدعم من نمو التجارة مع الصين، بعد تخفيف القيود الحدودية ذات الصلة بجائحة \"كوفيد 19\". أظهرت تقديرات البنك المركزي في كوريا الجنوبية أنّ اقتصاد كوريا الشمالية سجّل نمواً حاداً في عام 2023، بعد انكماشه لثلاث سنوات متتالية، وذلك بدعم من نمو التجارة مع الصين، بعد تخفيف القيود الحدودية ذات الصلة بجائحة \"كوفيد 19\". ورجَّح البنك المركزي الكوري الجنوبي، اليوم الجمعة، أن يكون الناتج المحلي الإجمالي قد نما في عام 2023 بواقع 3.1% بالقيمة الحقيقية، وهي أكبر نسبة نمو منذ عام 2016. \n24 اب\n \n23 اب\n وأوضح مسؤول في البنك المركزي الكوري الجنوبي للصحافيين أنه \"على الرغم من استمرار العقوبات الاقتصادية، فإن اقتصاد كوريا الشمالية نما بفضل تخفيف القيود المتعلقة بكوفيد 19 ونمو التجارة مع الصين وظروف الطقس المواتية\". ووفقاً للبنك، فقد شكّلت تجارة كوريا الشمالية مع الصين 98.3% من إجمالي حجم التجارة في 2023. وقفزت صادراتها 104.5% في عام 2023، في حين ارتفعت الواردات 71.3% وسط ارتفاع الطلب على الأسمدة. كذلك، اتفقت بيونغ يانغ وموسكو الشهر الماضي على توسيع التعاون في التجارة والاقتصاد والاستثمار، كما وقّعتا اتفاقية دفاع مشترك خلال أول زيارة للرئيس الروسي فلاديمير بوتين إلى كوريا الشمالية منذ عام 2000. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد 19",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد 19",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}