{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c147e",
    "title": "القوات الروسية تستهدف موقعاً استراتيجياً لتخزين الصواريخ في أوكرانيا",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تكشف الخسائر الأوكرانية في محاور القتال كافّة، خلال الساعات الماضية. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الجمعة، أنّ قواتها شنّت ضربةً جماعية، استخدمت فيها أسلحةً جويّة بعيدة المدى وعالية الدقة، ضدّ مواقع لتخزين الأسلحة الصاروخية للقوات المسلحة الأوكرانية، بما في ذلك مخازن الإنتاج الأجنبي منها. وقالت وزارة الدفاع الروسية، في بيان، إنّ مجموعة \"فوستوك\" (الشرق)، التابعة للقوات الروسية، صدّت، في منطقة فريمفسكي، 3 هجمات من الوحدات المشتركة للقوات المسلحة الأوكرانية. وبلغ إجمالي الخسائر الأوكرانية، خلال النهار، أكثر من 130 جندياً أوكرانيا، و5 دبابات، و3 مركبات قتال مشاة، و3 مركبات قتالية مدرعة، و4 سيارات، ومدفع هاوتزر، \"دي 20\"، بالإضافة إلى مدفعية ذاتية الدفع من طراز \"كراب\". وأضاف البيان أنّ الإجراءات النشطة لمجموعة قوات \"الجنوب\"، في محور دونيتسك، نجحت في صد 4 هجمات للعدو في مناطق بيرفومايسك وبيرديتش ومارينكا، في جمهورية دونيتسك الشعبية. وقتلت القوات الروسية أكثر من 90 جندياً أوكرانياً، ودمّرت مركبتين قتاليتين مدرعتين، و3 شاحنات، ومدافع هاوتزر، \"دي-20\" و\"مستا-بي\"، وجرى تدمير مستودع ذخيرة بالقرب من تشاسوف يار، في جمهورية دونيتسك الشعبية. \n24 اب\n \n24 اب\n #Ukrainian BMP AFV drops off infantry, only to be completely destroyed. Likely by ATGM or AT-Mine.#counteroffensive #UkraineRussiaWar️ pic.twitter.com/O7LdQXSh4v \n\n وتابع البيان أنّه جرى تحييد ما يصل إلى 30 جندياً أوكرانياً، وإعطاب مركبتين قتاليتين مدرعتين، و3 سيارات، بالإضافة إلى منشأة مدفعية ذاتية الدفع من طراز \"كراب\"، في منطقة كوبيانسك. وأفشلت القوات الروسية جهود مجموعتين أوكرانيتين \"كانتا تسعيان للتخريب في منطقة تيمكوفكا في مقاطعة خاركوف\"، وتم استهداف جنود أوكرانيين في منطقة خيرسون. #Russian military aviation worked with high-explosive bombs on the positions of #Ukrainian militants in the Kherson region. pic.twitter.com/ClCgl1NC21 \n\n وفي وقتٍ سابق، أفاد رئيس المركز الصحافي لمجموعة قوات \"فوستوك\" الروسية، أوليغ تشيخوف، بأنّ القوات الأوكرانية فقدت أكثر من نصف عناصرها، خلال محاولاتها الهجوم على محور جنوب دونيتسك. وقبل يومين، أعلن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ القوات الأوكرانية تتكبّد خسائر فادحة في الأفراد والمعدات، مشيراً إلى أنّ هناك الآن \"هدوءاً\" على خط المواجهة. وقبل أيام، استهدفت القوات الروسية مركز صنع القرار في الجيش الأوكراني بأسلحة بعيدة المدى، مشيرةً إلى أنه \"تمت إصابة الأهدف بدقة\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فريمفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرفومايسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيرديتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارينكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاسوف يار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيمكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوستوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليغ تشيخوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}