{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c5",
    "title": "\"إصابة جندي بجروح خطيرة في أييلت هشاحر\".. إعلام إسرائيلي: مسيّرة حزب الله أصابت مكان سكن الجنود",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد إصابة جندي بجراح خطيرة في عملية \"أييلت هشاحر\" التي نفّذتها المقاومة الإسلامية في لبنان اليوم الأحد، مقرّةً أنّ الطائرة المسيّرة أصابت أماكن سكن الجنود. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ طائرة مسيّرة تابعة لحزب الله سقطت في \"أييلت هشاحر\" (شمال شرق صفد)، مقرّةً بأنها أصابت مكان سكن الجنود، وأنّ العملية نتجت عنها إصابة جندي بجراح خطيرة. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية من مكان انفجار طائرة من دون طيّار مفخّخة في منطقة \"إييلت هشاحر\" شمال شرق مدينة #صفد المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/MDxThRN646 \n\n وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان قد أعلنت، اليوم الأحد، أنّ مقاتليها شنّوا هجوماً ‏بسرب من المسيّرات الانقضاضية على مقرّ قيادة للفرقة 91 في \"أييلت هشاحر\"، مبيّنةً أنّ الهجوم استهدف أماكن استقرار ضباط وجنود الفرقة بشكلٍ مباشر، وأوقعهم بين قتيل وجريح. نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يؤكد سقوط مُسيّرة انقضاضية، أطلقت من لبنان، فوق غرفة قيادة متقدمة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في \"إييلت هشاحر\" شمال شرق مدينة #صفد.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Zz9dtskjJP \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وأوضحت المقاومة في بيانها أنّ الاستهداف جاء في إطار دعمها لغزّة، مقاومة وشعباً، وفي إطار ردّها على الاغتيال الذي قام ‏به الاحتلال الإسرائيلي في بلدة الخيارة في البقاع الغربي. عملية نوعية للمقاومة الإسلامية في لبنان استهدفت مقرّ قيادة الفرقة الـ 91 المستحدث في \"أييلت هشاحر\" وتسجيل إصابات في صفوف جنود وضباط الاحتلال\"المزيد مع مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/LDbonxNvSR \n\n وتأتي هذه العملية بعد ساعات من نشر الإعلام الحربي في المقاومة مقطع فيديو تظهر فيه أهداف حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية لدى الاحتلال، ويعيد استهدافُها \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. وتضمّن الفيديو مقطعاً من الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، وهو يحذّر الاحتلال الإسرائيلي من التفكير بشن حرب على لبنان، مرفقاً بالترجمة إلى اللغتين الإنكليزية والعبرية، بينما وردت في الفيديو إحداثيات خطوط الطول والعرض للأهداف التي عُرضت من دون تسميتها. وكانت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، قد تحدثت في وقت سابق عن تهديد الطائرات المسيّرة على جبهة الشمال مصنّفة إياه كتهديد معقّد بشكل خاص، مقارنةً بما تتعرّض له \"إسرائيل\" على جميع الساحات، مشيرةً إلى أنّ الجبهة الشمالية تتميّز بتضاريس جبلية تتحدّى أجهزة الاستشعار وتجعل الكشف المبكر صعباً، بالإضافة إلى المسافة القصيرة بين لبنان ومستوطنات الشمال. \"اندلاع حرائق في منطقة إيليت هشخار شمال شرق صفد\"نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يظهر عملية إخماد حرائق في منطقة \"إيليت هشخار\" شمال شرق مدينة صفد، من جراء انفجار \"طائرة من دون طيار\" أطلقت من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/38v6E0kt08 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إييلت هشاحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هشخار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيليت هشخار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}