{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f0d",
    "title": "\"إيكونوميست\": أكبر تهديدات \"إسرائيل\"حالياً تأتي من داخلها",
    "full_text": "مجلة \"ذا إيكونوميست\" البريطانية تشير إلى أنّ أبرز تهديد لكيان الاحتلال الإسرائيلي في القرن الـ21 هو الانقسامات الداخلية. أكّدت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية، اليوم الجمعة، أنّ \"إسرائيل\" ستُواجه مجموعةً مختلفة من الفرص والتهديدات في العقود المقبلة. وقالت المجلة إنّ \"الاضطرابات التي حدثت في الأسابيع الأخيرة في إسرائيل تعد مؤشراً على التهديدات\"، مضيفةً أنّ \"هناك أزمة دستورية بشأن استقلال القضاء أثارتها حكومة بنيامين نتنياهو اليمينية\". وأشارت \"ذي إيكونوميست\" البريطانية إلى أنّ \"قواعد النظام القديم الذي تقوده الولايات المتحدة يجري تمزيقها، ولا سيما بعدما أبرمت السعودية وإيران والصين صفقات جديدة\". وبحسب المجلة، في القرن العشرين، \"هدد خطر الغزو بقاء إسرائيل. وفي القرن الحادي والعشرين، فإنّ الخطر يكمن في أنّ الانقسامات الداخلية ستستنزف قوّتها\". وشددت \"ذي إيكونوميست\" على أنّه سيتم اختبار \"مرونة إسرائيل\" مرّة أخرى من خلال اتجاهاتٍ جديدة؛ أولاً من خلال الديموغرافيا، فمن الممكن أن يرتفع عدد المستوطنين من 10 ملايين الآن إلى 20 مليون بحلول عام 2065، لكنّ هذا الارتفاع في الغالب سيزيد الانقسامات بين الإسرائيليين. \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:26\n وسترتفع نسبة المستوطنين الأرثوذكس المتطرفين، وهي مجموعة أقل احتمالاً للعمل أو أداء الخدمة العسكرية أو الالتحاق بالمدارس التقليدية، من 13% الآن إلى 32% بحلول عام 2065. هذا الارتفاع سيؤدي إلى مزيدٍ من تفتيت الناخبين وتحويل السياسة إلى اليمين.  التحول الآخر هو ظهور عالم متعدد الأقطاب، إذ كانت الولايات المتحدة الأميركية أول دولة تعترف بالاحتلال الإسرائيلي عام 1948، وكانت حليفتها القوية. وفي المسار السياسي الإسرائيلي الحالي غير الليبرالي، سيضعف الدعم الشعبي لـ\"إسرائيل\" في أميركا، ويصبح أكثر حزبية، فواحد من كل أربعة يهود أميركيين يقول إنّ \"إسرائيل\" كيان فصل عنصري. ومساء أمس، نزل المستوطنون الإسرائيليون إلى شوارع القدس المحتلة، تلبيةً لدعوة رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، من أجل دعم تعديلاته القضائية وسياساته الحكومية ضد المعارضة الإسرائيلية التي تحشد جماهيرها في الشوارع بوتيرة أسبوعية منذ نحو 4 أشهر. وأكّد مدير مكتب الميادين في فلسطين المحتلة أنّ وسائل الإعلام الإسرائيلية قدّرت عدد المشاركين في التظاهرات المؤيدة للحكومة بـ200 ألف متظاهر.  \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو اليمينية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرثوذكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يهود أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}