{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c234b",
    "title": "حزب الله يتوعّد العدو الإسرائيلي بالرد على مجزرة الهبارية في جنوبي لبنان",
    "full_text": "حزب الله يدين العدوان الذي ارتكبه الاحتلال الإسرائيلي في مركز الجمعية الطبية ‏‏الإسلامية في بلدة الهبارية جنوبي لبنان، والذي أدّى إلى ارتقاء شهداء وجرحى. دان حزب الله في لبنان، اليوم الأربعاء، بكلّ شدّة عدوان الاحتلال الإسرائيلي الآثم على المرضى والطاقم الطبي في مركز الجمعية الطبية ‌‏الإسلامية في الهبارية جنوبي لبنان. وقال حزب الله في بيانٍ له: \"نؤكد بشكلٍ قاطعٍ وحتمي أنّ ‏العدوان الآثم على بلدة الهبارية جنوبي لبنان لن يمرّ من دون ردٍ وعقاب\". وتقدّم حزب الله من عوائل الشهداء بأحرّ آيات العزاء والمواساة، سائلاً الله أن يمنّ عليهم بالصبر وعظيم الأجر والثواب، وأن يمنّ ‏على الجرحى والمصابين بالشفاء العاجل. وفجر اليوم الأربعاء، ارتقى 7 شهداء في إثر غارة إسرائيلية استهدفت مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوبي لبنان. \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n وعلّق جهاز الطوارئ والإغاثة في جمعية الإسعاف اللبنانية على مجزرة الهبارية، بقوله: \"هذا الاستهداف يُعدّ جريمةً نكراء بكلّ المعايير وانتهاكاً للقوانين الدولية\"، محملاً \"الجهة المنفذة كامل المسؤولية\". وطالبت الجمعية السلطات اللبنانية بـ\"اتخاذ الإجراءات اللازمة لملاحقة المجرمين أمام المحاكم الدولية\". وفي وقتٍ سابق، أكّد الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله أنّ \"ثمن دماء المدنيين سيكون دماءً، وليس مواقع وآليات وأجهزة تجسس إسرائيلية\". وأضاف أنّ \"هدف العدو الإسرائيلي من قتل المدنيين هو الضغط على المقاومة لتتوقف، لأن كل الضغوط منذ 7 أكتوبر كان هدفها وقف جبهة الجنوب\"، مؤكداً أنّ المقاومة لا تتحمل موضوع المسّ بالمدنيين. بدوره، دعا رئيس البرلمان اللبناني نبيه بري في شباط/فبراير الماضي الموفدين الدوليين والأمم المتحدة ومنظمات حقوق الإنسان إلى التحرّك بشكلٍ عاجل وفوري لوقف آلة القتل الإسرائيلية وكبح جماح قادة كيان الاحتلال الذين يأخذون المنطقة نحو حربٍ لا تُحمد عقباها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية الطبية ‏‏الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية ‌‏الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الإسعاف اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية السلطات اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}