{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c3d",
    "title": "إصابات بمواجهات في الضفة.. والاحتلال يغلق مداخل قرى وبلدات في رام الله ونابلس",
    "full_text": "قوات الاحتلال تغلق مداخل قرى وبلدات في رام الله ونابلس في الضفة الغربية، وتمنع تنقّل الفسلطينيين، والهلال الأحمر يعلن إصابة اثنين برصاص الاحتلال. أغلقت قوات الاحتلال، مساء اليوم الاثنين، مداخل قرى وبلدات في رام الله ونابلس في الضفة الغربية، ومنعت تنقّل الفسلطينيين. #شاهد | الاحتــ.ــلال يغلق كافة مداخل بلدة قصرة جنوب نابلس بالسواتر الترابية pic.twitter.com/gaIJcJY1di \n\n واقتحمت قوات الاحتلال المنطقة الغربية في مدينة نابلس. وذكر الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ شابين أصيبا بالرصاص الحيّ في مواجهات في بلدة تل قرب نابلس. كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة عقربا جنوبي نابلس وداهمت منزل الأسير أسامة بني فضل منفذ عملية حوارة في آب/أغسطس الماضي. وفي رام الله، أفاد مراسل الميادين بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت وسط بلدة بيرزيت، ودهمت عدداً من المحال التجارية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n وقال مراسلنا إنّ المصور الصحافي رامز عواد أُصيب برصاص الاحتلال في أثناء تغطيته الميدانية في بلدة جفنا، شمالي رام الله. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى في رام الله أنّ مقاتليها تمكّنوا من استهداف سيارة مستوطن قرب مستوطنة \"عطيرت\" شمالي رام الله، مؤكّداً أنّ المنفذ انسحب بسلام. وأكّد مراسلنا أنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدة يعبد جنوبي غرب جنين في الضفة الغربية، واندلعت مواجهات في بلدة يعبد بعد اقتحام قوات الاحتلال للبلدة ودهمها منازل فيها. كذلك، أفادت وسائل إعلام محلية بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت قرية زيتا شمالي طولكرم. وفي وقتٍ سابق اليوم، أفاد مكتب إعلام الأسرى الفلسطيني باعتقال قوات الاحتلال 35 فلسطينياً، بينهم 3 نساء، وتركّزت الاعتقالات على الخليل والقدس المحتلة، بينما شملت أيضاً بيت لحم والخليل ورام الله وطولكرم وأريحا وطوباس. وبعد اعتقال 35 فلسطينياً اليوم، ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد عملية \"طوفان الأقصى\" إلى 4575 معتقلاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفسلطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المنطقة الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرزيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامز عواد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جفنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}