{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0811",
    "title": "استطلاع رأي: نصف الإسرائيليين يدعون للتريث في الدخول البري إلى غزة",
    "full_text": "استطلاع رأي إسرائيلي يخلص إلى أن 49% من الإسرائيليين يعتقدون بـ\"وجوب التريث في الدخول البري إلى غزة، في مقابل 30% قالوا إنهم مع دخول بري فوري إلى القطاع\". نشرت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، صباح اليوم الجمعة، بيانات جمعها معهد أبحاث \"لازار\" الإسرائيلي. وقد أظهرت أن 49% من الإسرائيليين يرون أنه \"يجب التريث في الدخول البري إلى قطاع غزة\". ورداً على سؤال: \"هل تعتقد أن على الجيش الإسرائيلي الدخول بشكل فوري في عملية برية واسعة النطاق في قطاع غزة أم أن من الصحيح انتظار القرار؟\"، أجاب 49% أن من الصحيح الانتظار، و22% لم يكن لديهم رأي في الأمر، فيما رأى 29% أنه يجب الدخول بشكل عاجل. \"اقتحام #جنين عشية الحديث عن انتهاء الغارات الجوية وبداية التوغلات البرية في #غزة يدل على أن \"الجيش\" الإسرائيلي يريد استرضاء الجبهة الداخلية\".مدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة ناصر اللحام#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة @nasserlaham4 pic.twitter.com/SArBBlqxOb \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وبحسب الاستطلاع، فإن الإجابات تظهر أن \"لا اختلاف في التقسيم بحسب المعسكرات السياسية أو الخصائص الديموغرافية\". ويرجح الاستطلاع أن التطورات المتعلقة بالأسرى في القطاع والإفراج عن 4 منهم تحدث تغييراً. وذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أمس الخميس أن الولايات المتحدة الأميركية طلبت من حكومة الاحتلال الإسرائيلي تأجيل \"العملية العسكرية البرية في قطاع غزّة\" لبضعة أيام لأسباب عديدة، منها: علم واشنطن بضعف القوات الإسرائيلية التي لا تمتلك القدرة على الحرب على جبهتين (شمالية، جنوبية)، وإعطاء المزيد من الوقت للتفاوض بشأن إطلاق سراح الأسرى المحتجزين في غزة، والسماح بدخول المزيد من المساعدات العسكرية لـ\"تل أبيب\"، ومنح واشنطن مزيداً من الوقت لحماية قواتها في الشرق الأوسط. \"الجواب الوحيد للهزيمة التي وقعت للكيان الصهيوني هي الحرب البرية، وعندي ثقة أن المقاومة والشعب هم من سينتصرون في هذه الحرب\".المفكر العربي الفلسطيني منير شفيق لـ #الميادين #غزة #فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/54AEevUc85 \n\n ورأى المفكر العربي الفلسطيني منير شفيق، في حديث إلى الميادين منذ أيام، أن \"أميركا وإسرائيل خائفتان من هذه الحرب البرية التي  سيتقرّر فيها الانتصار الأكبر أو الهزيمة الأكبر\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة والشعب في غزة هما اللذان سينتصران فيها\".   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير شفيق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منير شفيق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}