{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12df",
    "title": "التحليلية | \"قائمة العار\" الأممية: على مقاس من؟",
    "full_text": "\nشغب وغضب في شوارع فرنسا إثر مقطع فيديو يوثّق مقتل قاصر برصاص الشرطة. ما أسباب اشتعال الضواحي الباريسية؟ ولماذا الجدل بين اليمين واليسار في شأن قمع الشرطة وأسباب الفوضى؟\nالأمم المتحدة تحذّر من تفاقم النزاع إلى مستويات مقلقة في دارفور. هدن الخرطوم لا تنسحب على دارفور، هل تُرك الإقليم لما يشبه الحرب الأهلية؟\nنتنياهو يعلن عن زيارة مرتقبة إلى الصين في ظل علاقات متوترة مع البيت الأبيض. ماذا خلف القلق الأمني والعسكري الإسرائيلي من تبعات زيارة نتنياهو إلى بكين؟\nفي وثيقة اليوم: عينٌ على الإنفاق العسكري الروسي خلال المواجهة في أوكرانيا، تكلفة دفاعية مستقرة نسبيًا. كيف تجنّبت موسكو الدخول في اقتصاد الحرب؟\nفي قضية اليوم: الأمم المتحدة تنتقد \"اسرائيل\" لفظًا وتغفلها نصًا. غوتيريش يصدر قائمة العار لعام 2022. لماذا تطغى الاستنسابية على تقرير الأمين العام للأمم المتحدة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العسكري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}