{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2575",
    "title": "الاحتلال يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم 233.. ويرتكب مجزرة جديدة في رفح",
    "full_text": "يواصل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم 233، مستهدفاً بالغارات والقصف المدفعي مناطق مختلفة من القطاع ما أدى إلى ارتقاء المزيد من الشهداء. يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ 233، مرتكباً المزيد من المجازر بحق المدنيين، حيث ارتقى عدد من الشهداء، فجر اليوم الأحد، بعد قصف الاحتلال مناطق واسعة في قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزة عن انتشال جثامين 6 شهداء بعد استهداف منزل في منطقة خربة العدس، شرق رفح، جنوبي قطاع غزة. كما أكد مراسل الميادين أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً كثيفاً استهدف منطقة سوق مشروع بيت لاهيا شمال غزة. وتحدّث عن وقوع إصابات في قصف إسرائيلي استهدف شقة سكنية في برج الإيمان في مخيم النصيرات، وسط القطاع. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 05:46\n وكان الاحتلال قد دمّر أبنية سكنية بكاملها في بعض أحياء مدينة رفح، ولا سيما في الشوكة والجنينة، أمس السبت، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين، ونفّذ أحزمة نارية عنيفة على المدينة ليلاً ما أدى إلى ارتقاء عدد من الشهداء، كما استهدف حي الدرج في مدينة غزة وشمالي مخيم النصيرات. \"تصعيد إسرائيلي عسكري في مدينة #رفح جنوبي قطاع #غزة\" التفاصيل مع مراسل #الميادين أكرم دلول#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/TCPBAlnWIm \n\n وأفادت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، أمس السبت، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 5 مجازر ضد المدنيين في القطاع، وصل منها إلى المستشفيات 46 شهيداً و130 إصابة، خلال الساعات الـ24 الماضية. وقالت الوزارة في التقرير الإحصائي اليومي لعدد الشهداء والجرحى، من جرّاء العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة، إنّ عدد الشهداء ارتفع إلى 35.903، والإصابات إلى 80.420 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة العدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}