{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07a7",
    "title": "مراسل الميادين جنوبي لبنان: استهداف موقع العبّاد الإسرائيلي بالصواريخ المُوجّهة",
    "full_text": " مراسل الميادين جنوبي لبنان يشير إلى استهداف موقع العبّاد الإسرائيلي بالصواريخ المُوجّهة، ومراسلة الميادين في الجنوب أيضاً تقول إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي نفّذ عدة اعتداءاتٍ على بلدتين حدوديتين مع فلسطين المحتلة. أفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان، اليوم السبت، بإطلاق صاروخ مُضاد للدروع باتجاه قوّة لـ\"جيش\" الاحتلال في \"عرب العرامشة\" مُقابل الضهيرة. وقال مراسلنا إنّه تمّ استهداف موقع العبّاد الإسرائيلي مُقابل بلدة حولا بالصواريخ المُوجّهة، مشيراً أنّ صفّارات الإنذار دوّت في عدة مستوطنات وهي \"مسكاف عام\" و\"مرغليوت\" و\"عرب العرامشة\". مراسل #الميادين:- قصف موقع العباد الإسرائيلي مقابل حولا بالصواريخ الموجهة وصفارات الإنذار تدوي في \"مسكاف عام \"و\"مرغليوت\" وعرب العرامشة.- إطلاق صاروخ مضاد للدروع باتجاه قوة لجيش الاحتلال في عرب العرامشة مقابل الضهيرة#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/8w8uADAQXo \n\n وأشارت مراسلة الميادين بسقوط قذائف إسرائيلية على أطراف بلدات الضهيرة ويارين ورامية في جنوبي لبنان. وفي وقتٍ سابق، اليوم، أفادت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان، بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي قصفت بالقذائف الفوسفورية أطراف بلدتي علما الشعب ومروحين الحدوديتين، مع فلسطين المحتلة. \"قصف إسرائيلي بالقذائف الفوسفورية على أطراف بلدتي علما الشعب ومروحين الحدوديتين.\"مراسلة #الميادين فرح عمر #لبنان #الميادين_لبنان @farah__omar pic.twitter.com/JrEAHdES1y \n\n من جانبه، قال مراسل الميادين في جنوبي لبنان إنّ المنطقة الحدودية مع فلسطين المحتلة تشهد تحليقاً مكثفاً لطائرات الاستطلاع في الأجواء.  وتابع مراسلنا أنّ الليلة الماضية شهدت إطلاقاً لعدد من المناطق في القطاع الشرقي وأيضاً إطلاق عدد من القنابل المضيئة. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n \"هدوء حذر يسود المنطقة الحدودية الجنوبية الآن\" مراسل #الميادين محمد محسن #لبنان #النيادين_لبنان @MMohsen87 pic.twitter.com/jTyyTQLzPj \n\n كذلك، ذكرت وسائل إعلام لبنانية أنّ طائرة مُسيّرة إسرائيلية، أطلقت صواريخ باتجاه مرتفعات جبل صافي شمالي نهر الليطاني اللبناني.  وفي وقتٍ سابق، قال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"الجيش\" أطلق صاروخ \"باتريوت\" باتجاه \"صاروخ أُطلق من لبنان. واليوم السبت، نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، مشاهد عملية استهداف دبابة ميركافا إسرائيلية في محيط ثكنة \"أفيفيم\" التي استهدفتها بتاريخ 25 تشرين الأول/ أكتوبر الجاري بالصواريخ ‏الموجّهة ما أدّى إلى إصابة عدد من الجنود بشكلٍ مباشر. بالفيديو: عملية استهداف #المقاومة_الإسلامية لدبابة ميركافا صهيونية في محيط ثكنة أفيفيم بتاريخ 25-10-2023 بالصواريخ الموجهّة وإصابتها بشكل مباشر#طوفان_الأقصى #لبنان #الحدود_اللبنانية_الفلسطينية pic.twitter.com/QmCszgNlYW \n\n وفي هذا السياق، استهدفت المقاومة، يوم الخميس الماضي، موقع الصدح الإسرائيلي، بالصواريخ الموجّهة ‏والأسلحة المناسبة، مدمّرةً أجزاءً كبيرة من تجهيزاته، موقعةً ‏إصابات مؤكدة بين أفراد حاميته. وأمس، نشرت المقاومة الإسلامية، مشاهد تشرح لماذا استهدفت المقاومة وسائط الجمع الحربي في مواقع الاحتلال الإسرائيلي، عند الحافة الأمامية، على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية. وجاء في المشاهد، التي نشرها الإعلام الحربي، أنّ المواقع التي أنشأها الكيان عند الحافة الأمامية للخط الحدودي، \"ليست مواقع دفاعية، كما يزعم الاحتلال، بل هي عدوان على لبنان، لا يقل خطراً عن الغارة والمدفع والصاروخ\". وقالت المقاومة إن هذه المواقع \"هي قواعد تجسس وقرصنة واستباحة، تصل إلى أبعد من الحدود اللبنانية\"، وتخترق خصوصيات اللبنانيين في كل مكان من دون استثناء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العبّاد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العباد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويارين ورامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الحدودية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليطاني اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}