{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ae",
    "title": "سفير إيران في لبنان رداً على التهديدات بتوسيع الحرب: لا نتوقعها ولا نريدها ولا نخافها",
    "full_text": "السفير الإيراني في لبنان، مجتبى أماني، يردّ على التهديدات الإسرائيلية بتوسيع الحرب على لبنان والمنطقة، ويؤكّد موقف الجمهورية الإسلامية الإيرانية الداعم للمقاومة.  وصف السفير الإيراني في لبنان، مجتبى أماني، رد فعل الاحتلال الإسرائيلي على حادثة مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، بـ\"المسرحية المفتعلة\".  وأكّد أماني، عبر منشور في منصة \"أكس\"، رداً على تهديدات الاحتلال الإسرائيلي بتوسيع الحرب على لبنان والمنطقة، أنّ \"اللاءات الثلاث تختصر الموقف الإيراني إزاء ذلك\". بغض النظر عن المسرحية التي افتعلها النظام الصهيوني قبل ساعات؛ لازالت ال \"لاءات التلاث\" تختصر موقفنا إزاء التهديدات بتوسع الحرب على #لبنان و المنطقه:- أولا \"لا نتوقع\" شنها ونعتبر أن فرصها ضئيلة جداً بسبب معادلات القوة المفروضة.- ثانياً \"لا نريدها\" لأن الجمهورية الإسلامية… \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:55\n وقال: \"أولاً، لا نتوقع شنّها، ونَعُدّ أنّ فرصها ضئيلة جداً بسبب معادلات القوة المفروضة\". ثانياً، \"لا نريدها، لأنّ الجمهورية الإسلامية الإيرانية دائماً تسعى للتخفيف من حدّة التوترات في المنطقة\". ثالثاً، \"لا نخافها، بكل ما للكلمة من معنى\". وأضاف أنّ \"لأعدائنا أن يتخيلوا ماذا في إمكاننا أن نفعل بما لدينا من قوة واقتدار ودفاع عن المقاومة\". وفي وقتٍ سابق، السبت، نفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - نفياً قاطعاً، الادعاءات التي أوردتها عدة وسائل ‏إعلام إسرائيلية، ومنصات إعلامية متعددة، بشأن استهداف مجدل شمس في الجولان السوري المحتل.  وأكّدت المقاومة الإسلامية، في بيان، أنّ لا علاقة ‏لها بالحادث على الإطلاق، نافيةً نفياً قاطعاً كل الادعاءات الكاذبة في هذا ‏الخصوص.‏ وفي السياق، نقل موقع \"أكسيوس\"، عن مسؤول أميركي، أن \"مسؤولين في حزب الله أبلغوا الأمم المتحدة\" أنّ الحادث في مجدل شمس \"كان نتيجة سقوط صاروخ إسرائيلي اعتراضي مضادّ للصواريخ على ملعب لكرة القدم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجتبى أماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}