{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25e7",
    "title": "المقاومة تستهدف جنود الاحتلال ودباباته في جباليا.. وتسيطر على مسيّرتين في خان يونس",
    "full_text": "في اليوم 231 من \"طوفان الأقصى\"، عمليات المقاومة تتركز في جباليا مستهدفةً جنود الاحتلال ودباباته.. ومشاهد توثق سيطرة المجاهدين على مسيرتي\"درون\" إسرائيليتين في خان يونس. تواصل المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\" لليوم 231، رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتواصل تصديها لقوات \"جيش\" الاحتلال في محاور القتال في قطاع غزة. وأعلنت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، قنصها جندياً إسرائيلياً داخل أحد المنازل، التي تتحصّن بها القوات الإسرائيلية، شمالي معسكر جباليا. وفي المنطقة نفسها، استهدفت القسّام دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا 4\" بعبوة \"شواظ\" محلية الصنع، وكانت قد استهدفت بالعبوة من النوع نفسه دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية  في حيّ القصايب، واستهدفت أيضاً دبابتي \"ميركافا\" بقذيفتي \"الياسين 105\" محلية الصنع، في شارع العجارمة. \"كتائب القسام تعلن استهداف دبابات تابعة للاحتلال الإسرائليي في مخيم جباليا\"مراسل #الميادين في غزة أحمد غانم#غزة #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/X0CM0FNz1n \n\n وأكدت القسّام استدراجها قوة إسرائيلية خاصة إلى عين نفق والاشتباك مع أفرادها من نقطة صفر، وتفجير عبوة مضادة للأفراد بهم، وإيقاعهم بين قتيل وجريح شمالي مخيم جباليا. كذلك، استهدف مجاهدوها 3 دبابات إسرائيلية بقذائف \"الياسين 105\" وعبوات \"شواظ\" في منطقة تبة زارع شمالي شرقي مدينة رفح جنوبي القطاع. \"#رفح ستكون عنواناً لمفاجآت المقاومة الجديدة، في الأيام القليلة المقبلة\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى#غزة@DrHaniAlDali pic.twitter.com/BLSry0Z17v \n\n سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، نشرت مشاهد توثق سيطرتها على طائراتي \"درون\" إسرائيليتين، خلال تنفيذها مهام استخبارية في سماء مدينة خان يونس، جنوبي القطاع. #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد لطائرات إسرائيلية من نوع \"درون\" سيطرت عليها خلال تنفيذها مهام استخبارية في سماء مدينة خانيونس.#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/uX4jl3KBHU \n\n كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أعلنت استهدافها دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"تاندوم\"، بالقرب من مسجد عائشة في مخيم جباليا، وذلك بالإشتراك مع سرايا القدس. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وأعلن الناطق العسكري باسم قوات الشهيد عمر القاسم، أبو خالد،  استهداف جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" وإلحاق الضرر فيها، بعد إصابتها بقذيفة \"التندوم\"، شرقي جباليا. وقال إنّ \"إحدى مجموعاتنا المقاتلة، تسللت خلف بنك فلسطين، حيث كانت تتمترس إحدى الدوريات الراجلة الإسرائيلية، وأطلقت عليها قذيفة \"B7\"، وأصابت من فيها بشكل مباشر، كما أمطرت الدورية الإسرائيلية بالرشاشات المتوسطة، موقعةً أفرادها بين قتيل وجريح\"، مؤكداً عودة المجموعة إلى قواعدها سالمة. وأكد أبو خالد استهداف ناقلة جندٍ إسرائيلية وسط حي الجنينة في مدينة رفح، وتفجير  عبوة ناسفة فيها أدت إلى إصابة ناقلة الجند بشكل مباشر ووقوع من فيها بين قتيل وجريح، مشيراً إلى عودة مجاهدي قوات الشهيد عمر القاسم سالمين بعد العملية. وأعلن أبو خالد أن وحدة المدفعية استهدفت موقع \"صوفا\" الإسرائيلي العسكري بصواريخ \"نزال 10\"، كما استهدفت مواقع الاحتلال في محيط بوابة صلاح الدين، في مدينة رفح، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. وشدّد أبو خالد على أنّ العمليتين أصابتا أهدافها وأوقعتا الخسائر في صفوف الاحتلال، مضيفاً أنّ العمليتين جاءتا رداً على الجرائم الإسرائيلية بحق الشعب الفلسطيني. وأمس، نشرت كتائب القسّام مشاهد كشفت فيها أسر قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزّة في \"جيش\" الاحتلال، أساف حمامي، في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، مضيفةً أنّه تعرّض للإصابة أثناء أسره. وبعبارة \"قيادة تترك قادة جيشها في الأسر\"، حمّلت القسّام رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، ووزير أمنه يوآف غالانت، وعضو \"كابينت\" الحرب بيني غانتس، ورئيس أركان \"الجيش\" هرتسي هاليفي، المسؤولية عن ترك حمامي في الأسر وعدم الاهتمام بمصيره. وختمت الفيديو بـ\"هاشتاغ\": \"#الوقت_ينفد\"، في إشارة إلى تقلّص المدة الزمنية المتاحة لإبرام صفقة تبادل، مع تزايد أعداد الأسرى الإسرائيليين القتلى من جرّاء القصف المكثف لـ\"جيش\" الاحتلال على قطاع غزة. كتائب القسام تنشر فيديو، تعلن فيه أن قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزة في \"جيش\" الاحتلال أسير لديها منذ الـ 7 من أكتوبر.. بمَ يتباين هذا الإعلان عن غيره؟الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى#غزة@DrHaniAlDali pic.twitter.com/EK9x7bbBsE \n\n وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، أمس، مقتل 3 جنود من \"جيش\" الاحتلال، وإصابة 32 جندياً آخرين، بينهم 8 إصابات خطيرة، في معارك غزة، خلال 48 ساعة. وأقرّ  \"جيش\" الاحتلال بمقتل 634 ضابطاً وجندياً منذ بداية طوفان الأقصى في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، وتحدّث عن إصابة 3573 ضابطاً وجندياً، بينهم 1774 خلال العملية البرية في القطاع. وأوضح أنّ 256 ضابطاً وجندياً لا يزالون قيد العلاج في إثر إصابتهم في معارك غزة، 33 منهم جروحهم خطيرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع العجارمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائليي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد عائشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شرقي جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "B7",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاشتاغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "DrHaniAlDali pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}