{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07a9",
    "title": "رئيس إيران وأمير قطر: على الدول الإسلامية اتخاذ موقف موحد لإنهاء العدوان على غزة",
    "full_text": "اتصال هاتفي بين الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، وأمير قطر تميم بن حمد آل ثاني، ناقشا خلاله الحرب على غزة، مؤكدين ضرورة وحدة البلدان الإسلامية لإنهاء العدوان.  أكّد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، اليوم السبت، أنّ الشعب الفلسطيني بحاجة إلى وحدة البلدان الإسلامية أكثر من أي وقت مضى، وذلك خلال اتصال هاتفي مع أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني.   وأضاف رئيسي أنّ \"دعم الدول الغربية، وعلى رأسها الولايات المتحدة للاحتلال الإسرائيلي، هو ضوء أخضر لهذا الكيان لتنفيذ جرائمه في غزة\".   وأشار، خلال الاتصال، إلى أنّ \"الوضع الإنساني في غزة \"وصل إلى مرحلة كارثية في ظل قطع إمدادات المياه والكهرباء من قبل الاحتلال، ومنعه دخول الدواء والغذاء\".   كما شدّد الرئيس الإيراني، في السياق، على وجوب \"اتخاذ مواقف حازمة وموحّدة وصريحة من جانب البلدان الإسلامية نصرةً للشعب الفلسطيني\".  بدوره، أكّد أمير قطر، أنّ \"ما يحدث في غزة هو خير دليل على ازدواجية معايير السياسات الغربية\"، مؤكّداً أنّ البلدان الإقليمية والإسلامية \"قادرة على إيقاف آلة الحرب الإسرائيلية إذا اتخذت موقفاً موحّداً\".  وأضاف أمير قطر أنّ \"الكيان الإسرائيلي انتهك كل القواعد الدولية والأطر الإنسانية ولا يخشى ارتكاب أي جريمة\".  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وهذا الاتصال هو الثاني بين الرئيس الإيراني والأمير القطري منذ بدء الحرب في غزة، ففي 15 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، بحث الجانبان التطورات في قطاع غزة. حينها، حمّل رئيسي الولايات المتحدة \"المسؤولية المباشرة عن الجرائم الإسرائيلية في قطاع غزة\"، لافتاً إلى أنّ الوضع في القطاع \"دليل واضح على المواقف المتناقضة والمزدوجة للغربيين، في ادعاء الدفاع عن حقوق الإنسان\". من جهته، شدّد أمير قطر على \"ضرورة التعاون بين البلدين في مجال الوقف الفوري لجرائم إسرائيل ضد أهالي غزة، والتشديد على حقوق الفلسطينيين\". في هذا السياق، أعلن وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، قبل يومين، استعداد قادة حركة حماس للإفراج عن الأسرى الإسرائيليين غير العسكريين لديها، واستعداد طهران وأنقرة والدوحة لأداء دور في هذا العمل الإنساني ذي الأهمية البالغة، فيما تقع المسؤولية على الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" في العمل على إطلاق سراح 6 آلاف أسير فلسطيني من سجون الاحتلال.  وقال إنّ \"منع تصعيد الأمور في فلسطين مسؤولية دولية، ولا سيما في ظل الظروف المضطربة التي يمر بها العالم حالياً\"، وإنّ \"إيران مستعدة لأداء دور أكثر جدية في هذا المجال استمراراً للمحاولات التي قامت بها مؤخراً \". وشدّد أمير عبد اللهيان على أنّه إذا أرادت \"الولايات المتحدة منع توسّع الحرب، فعليها ممارسة الضغط على إسرائيل لوقف العدوان وقتل السكان وتدمير وسائل العيش، في جرائم ترقى إلى مستوى الإبادة الجماعية\".  يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي تصعيد وتيرة قصفه لقطاع غزة، ويستهدف محيط مشافٍ بشكل كثيف، كما يقطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع، بالتزامن مع صدّ المقاومة لمحاولة اقتحام لقواته برياً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإقليمية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}