{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23f1",
    "title": "الهيئة العليا للعشائر في غزة: الاحتلال يستهدف منتسبينا لرفضهم التجاوب معه",
    "full_text": "الهيئة العليا لشؤون العشائر الفلسطينية تفيد بأنّ الاحتلال الإسرائيلي يواصل اغتيال منتسبي لجان العشائر التي تؤمن المساعدات انتقاماً لرفضهم التعاون معه. أكدت الهيئة العليا لشؤون العشائر الفلسطينية في غزة إقدام قوات الاحتلال على اغتيال عدد من منتسبي لجان العشائر اليوم على دوار الكويت، أثناء انتظارهم تسلّم المساعدات الإنسانية وتنظيم توزيعها على المواطنين الجوعى في شمالي قطاع غزة، مُشيرةً إلى أنّ ذلك يعبّر عن مدى فاشية المحتل. كما اعتبرت الهئية الفلسطينية أنّ خطوة الاحتلال تعبّر عن مدى عجزه و فشله في ضرب وحدة الجبهة الداخلية الفلسطينية. وقال المفوض العام للهيئة العليا للعشائر، عاكف المصري، أنّ الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهدافه للجان العشائر ويعاقبهم لعدم تجاوبهم مع دعوات لاحتلال الخبيثة للتعاون معه، وإفشال مخططاته الرامية إلى تشكيل هياكل تخدم مصالحه في شطب القضية الفلسطينية . \"العشائر حرّمت أي تعامل مع الاحتلال في غزة\"المفوض العام للهيئة العليا للعشائر الفلسطينية عاكف المصري لـ #الميادين#فلسطين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/888ycVEtWt \n\n \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وشدّد المصري على أنّ مكونات العشائر في قطاع غزة \"تعمل على قلب رجل واحد\"، وهي تحرّم أي تواصل مع الاحتلال مهما كلف الثمن وعظمت التضحيات. وفي آخر المجازر الإسرائيلية المُرتكبة في القطاع، استهدف الاحتلال الإسرائيلي، سابقاً اليوم، اللجان الشعبية التي تؤمن دخول المساعدات عند دوار الكويت في غزة، ما أدى إلى ارتقاء شهداء ووقوع إصابات. في مشهد لا يختلف عن جريمة \"مجزرة الطحين\".. منتظرو المساعدات والجوعى أهداف الاحتلال في قطاع غزة#غزة #فلسطين#مجزرة_الطحين#الميادين_GO pic.twitter.com/k19yd86rA4 \n\n وارتفعت حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة إلى أكثر من 32226، أغلبيتهم من الأطفال والنساء، بحسب ما أوردت أحدث أرقام وزارة الصحة الفلسطينية في غزة. وأشارت الوزارة إلى أن حصيلة الإصابات ارتفعت إلى 74518 إصابة، فيما لا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض وفي الطرقات، من جراء منع الاحتلال طواقم الإنقاذ الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون العشائر الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون العشائر الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للهيئة العليا للعشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عاكف المصري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجزرة الطحين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}