{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18b8",
    "title": "جنرال أوكراني يعترف: فشل كبير لقواتنا في المعركة والفساد مشكلتنا الأساسية",
    "full_text": "الجنرال الأوكراني سيرغي كريفونوس يقول إنّ قوات كييف فشلت فشلاً كبيراً في المعركة ضد القوات الروسية التي تملك معدات جيدة، ويوعز بالأمر إلى الفساد الكبير في أوكرانيا. قال الجنرال الأوكراني سيرغي كريفونوس، إنّ \"القوات الروسية لديها ميزة كبيرة مقارنة بالقوات الأوكرانية، بسبب المعدات الجيدة والدعم من الدولة\". وأضاف كريفونوس في مقابلة على قناة \"بريامي\" التلفزيونية إنّ \"الجيش الذي نحارب ضده لديه خبرة ملحوظة، والدولة توفر بالكامل كل احتياجات الجيش.. لسوء الحظ، في نقاط معينة لدينا إخفاقات كبيرة في هذا الاتجاه\". ورأى كريفونوس أنّ \"المشكلة الرئيسية هي ارتفاع مستوى الفساد في أوكرانيا، والذي يتسبّب في فضائح بالبلاد كل أسبوع تقريباً\"، مشيراً إلى أنّ \"نظام كييف يهدر موارده المحدودة بالفعل من دون جدوى\". \n26 اب\n \n26 اب\n وتواصل القوات الروسية عمليتها العسكرية الخاصة، مستكملة تحرير المناطق الأربع التي انضمت إلى روسيا الاتحادية العام الماضي (جمهوريتا دونيتسك ولوغانسك الشعبيتان ومقاطعتا زاباروجيا وخيرسون). وحدّدت موسكو منذ إطلاق العملية، يوم 24 شباط/فبراير 2022، أهدافها بحماية سكان إقليم دونباس، والقضاء على التهديدات الموجّهة لأمن روسيا، وإجبار أوكرانيا على الحياد العسكري، والقضاء على التوجّهات النازية فيها. وأعلن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الأحد، فشل الهجوم الأوكراني المضاد. وقال خلال محادثات مع نظيره البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو، في موسكو، إنّه لا يوجد تأثير للهجوم الأوكراني المضاد. كذلك، أشار بوتين إلى أنّ الجيش الأوكراني دمّر عدداً قياسياً من المعدات الغربية. وكان أكد الرئيس الروسي، في خطاباته الأخيرة، أنّ القوات الأوكرانية  لم تنجح حتى الآن في تحقيق أي تقدم حقيقي على أي محور، وبالمقابل تكبدت خسائر فادحة في قواتها.  \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي كريفونوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي كريفونوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريفونوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريفونوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك الشعبيتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمن روسيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}