{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08bc",
    "title": "مسؤول إسرائيلي: \"إسرائيل\" تبدو كقِطّ سائب والخطر الأكبر هو حزب الله",
    "full_text": "رئيس المجلس الإقليمي، \"متيه آشر\"، موشيه دويدوفيتش، ينتقد الوضع الحالي الذي تعيشه المستوطنات الشمالية، مؤكداً أنّ مشكلة حكومة الاحتلال الإسرائيلي الحقيقية هي في الشمال. انتقد موشيه دويدوفيتش، رئيس المجلس الإقليمي، \"متيه آشر\"، الوضع الحالي الذي تعيشه المستوطنات الشمالية، مؤكداً أنّ مشكلة الحكومة الإسرائيلية الحقيقية هي في الشمال، وعدوّها الأخطر هو حزب الله. وقال دويدوفيتش للقناة \"الـ13\" الإسرائيلية إنّ \"الواقع انقلب على وجوهنا. نحن الآن متروكون، لا يوجد حكومة. صحيح يوجد كثير من عناصر الجيش عند الحدود الشمالية، لكنه ينتهج سياسة دفاعبة. ماذا يعني الدفاع؟\". وتابع بالقول: \"نحن رأينا مسيّرة الآن، وسنسمع بعد ساعة أنّ طائرات سلاح الجو هاجمت جنوبي لبنان. هذا هو واقع الحياة. 230 ألف نازح و150 ألفاً آخرون يعيشون في الشمال في ظل عدم يقين\". وأشار إلى أنّ \"جزءاً كبيراً من هؤلاء النازحين لا يوجد لديهم مصدر معيشة، ولا اقتصاد. لدينا حكومة تجعجع (تصدر صوتاً مثل صوت البط غير مفهوم) ولا تتكلم بوضوح\"، مضيفاً أنّ \"إسرائيل تبدو كقطّ سائب. نحن في أسوأ وضع تعيشه إسرائيل، مع غزة ومشاكلها، لكن الشمال هو المشكلة الحقيقية لإسرائيل\". \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وأردف دويدوفيتش قائلاً: \"أنا أتحدث باسم السلطات المحلية في الشمال. نحن نعتقد أنّ حكومة إسرائيل تخدعنا. إسرائيل تخلت عن بلدات الشمال. وأنا أقول بوضوح إنّ كل ضابط، بل حتى جندي، يعرف أنّ الخطر الأكبر على إسرائيل الآن هو حزب الله. فما الذي تفعله إسرائيل؟\". وفي السياق، قال العقيد في الاحتياط، كوبي ميروم، للقناة \"الـ13\"، \"إننا، بعد ثلاثة أشهر من القتال، في أزمة استراتيجية في الشمال\"، مشيراً إلى أنّ \"الأضرار الهائلة التي أحدثها حزب الله في المنارة والمطلة وبلدات أخرى لها تأثير قاسٍ في وعي جمهور النازحين\". ويتزايد القلق لدى المستوطنيين في شمالي فلسطين المحتلة مع تزايد ضربات المقاومة الإسلامية في لبنان، بحيث أفادت القناة \"الـ13\"، سابقاً، بأنّ الإسرائيليين في الشمال ينهارون. وأضافت أنّ \"التأثيرات لا تقتصر على الوضع الأمني، بل تمتدّ إلى الوضعين النفسي والاقتصادي أيضاً\"، مشيرةً إلى أنّ المستوطنين يتحدثون عن ضائقة اقتصادية كبيرة جداً.  وذكرت القناة نفسها، أمس، أنّ الهجمات بصواريخ مضادة للدبابات تحوّلت إلى روتين محزن عند الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة مع لبنان، مشيرةً إلى أنّ \"رؤساء المجالس يُحاولون البحث عن أجوبة باسم الإسرائيليين، لكنّهم لم يحصلوا عليها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الإقليمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "متيه آشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موشيه دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "متيه آشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأردف دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبي ميروم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ينهارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}