{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c137e",
    "title": "روسيا تعلن اعتراض مقاتلتين بريطانيتين فوق البحر الأسود",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن أنّ مقاتلات \"سوخوي 27\"، تابعة لقواتها الجوية، قامت باعتراض طائرة مخصصة للحرب الإلكترونية، ومقاتلتي \"تايفون\" بريطانيتين، فوق البحر الأسود. اعترضت مقاتلتا \"سوخوي 27\" روسيتان طائرةً مخصّصة للحرب الإلكترونية، ومقاتلتي \"تايفون\" تابعتين لسلاح الجو الملكي البريطاني، فوق البحر الأسود. وقالت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الاثنين، في بيانٍ، إنّه في 26 حزيران/يونيو الجاري، \"رصدت وسائط التحكم في الأجواء الروسية فوق مياه البحر الأسود، ثلاثة أهدافٍ جوية تقترب من حدود روسيا\". وأضافت الوزارة في بيانها، أنّه بهدف تحديد الأهداف الجوية ومنع انتهاك حدود الدولة الروسية، تمّ إطلاق مقاتلتي \"سو 27\" من قوات الدفاع الجوي الروسية. \n\n \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وحدّدت أطقم المقاتلات الروسية الأهداف الجوية على أنّها طائرة استخبارات وحرب إلكترونية من طراز \"RC-135\"، ومقاتلتان من طائرات سلاح الجو الملكي البريطاني، وهما من طراز \"تايفون\"، متعددة المهمّات. وأكّد البيان أنّه \"مع اقتراب المقاتلات الروسية، انعطفت الطائرات العسكرية الأجنبية عن حدود الدولة الروسية\"، كما أفاد بأنّ الطائرات الروسية \"عادت أدراجها بسلامٍ إلى قاعدتها الجوية، مانعةً أي انتهاك لحدود روسيا\". ولفت البيان إلى أنّ \"تحليق المقاتلات الروسية تمّ على نحو يتفق بدقة مع القواعد الدولية لاستخدام المجال الجوي فوق المياه المحايدة\"، مُشدّداً على أنّه حدث \"من دون قطع المسارات الجوية والاقتراب الخطير من طائرات الدول الأجنبية\". يُذكَر أنّ وزارة الدفاع الروسية أصدرت بياناً، اليوم الإثنين، أفاد بأنّ القوات الروسية شنّت هجوماً صاروخياً على مستودعات الذخيرة الغربية، التي جرى تسليمها إلى نظام كييف، مؤكّدةً تدمير جميع الأهداف المحددة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايفون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايفون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سو 27",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RC-135",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تايفون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاتلات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}