{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2800",
    "title": "هلع ودعوات إلى البقاء في الملاجئ.. خشية إسرائيلية من رد حزب الله",
    "full_text": "وسائل الإعلام الإسرائيلية تتحدث عن حالة هلع بين المستوطنين، خشية الرد المحتمل على الاعتداء الذي طال الضاحية الجنوبية لبيروت.. ووزير الصحة في حكومة الاحتلال يأمر المستشفيات في الشمال بالاستعداد تحسباً للرد. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أعلن حالة الاستنفار، وطلب إلى المستوطنين في المستوطنات، القريبة من الحدود مع لبنان، البقاء في الملاجئ، في إثر الاعتداء الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية لبيروت. وأفادت وسائل الإعلام الإسرائيلية أن الاستعدادات جارية تمهيداً لاحتمال أن يرد حزب الله على الغارة، وتشمل استنفار منظومات الدفاع الجوي، لافتةً إلى أنّ وزير الصحة الإسرائيلي أمر المستشفيات في الشمال بالاستعداد تحَسباً لتصاعد الأمور. وتحدثت وسائل الإعلام الإسرائيلية عن حالة من الهلع في صفوف المستوطنين في مدينة حيفا، خشيةً من الرد المحتمل، بحيث دعا رئيس السلطة المحلية في حيفا، يوني ياهف، إلى الترّقب والاستعداد. وقالت إنّ المستوطنين قلقون جداً من تبعات الهجوم على الضاحية الجنوبية لبيروت ، وينبغي لأحدٍ ما تهدئة روعهم، ولاسيما الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي. وشملت الاستعدادات، بحسب وسائل الإعلام الإسرائيلية، رفع حالة الجاهزية تأهباً لتلقي ضربة في \"تل أبيب\"، وفي طبريا ومحيطها، تأهباً لتلقي رمايات صاروخية وطائرات مسيّرة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"ما حدث اليوم من عدوان إسرائيلي على #الضاحية_الجنوبية هو نقطة مفصلية، والمقاومة أكدت أنها ستتخذ قراراً استناداً إلى الرد الإسرائيلي\"محلل #الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية، شارل أبي نادر #لبنان #الميادين_لبنان @abinadercharle1 pic.twitter.com/1DHdIvUiPo \n\n وأشارت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية إلى أن تعليمات وصلت إلى الوزراء في حكومة الاحتلال، تقضي بتجنب أي إشارة إلى \"الحادثة في بيروت\". وجاء في البيان أنه \"بناء على توجيهات رئيس الحكومة، لا يجب الإشارة، حتى إشعار آخر، إلى الهجوم الذي وقع في العاصمة اللبنانية\". مراسل #الميادين أحمد عبد الله يتحدّث عن طبيعة المنطقة المُستهدَفة في #الضاحية_الجنوبية لبيروت.@ahmad__abdalla#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/gUzTGeVo1b \n\n وقالت معلقة الشؤون السياسية في القناة \"الـ13\" الإسرائيلية، موريا فلبرغ: \"لقد سمعت تقدير الوضع لدى رئيس الحكومة هذا المساء\"، مضيفةً أنه \"أقل تفاؤلاً بخصوص نجاح عملية الاغتيال\". ونفذ الاحتلال الإسرائيلي اعتداءً على الضاحية الجنوبية لبيروت، مساء الثلاثاء، عبر غارة جوية استهدفت مبنىً سكنياً. وقال مراسلنا إنّ الغارة العدوانية الإسرائيلية استهدفت مبنىً سكنياً في منطقة حارة حريك، الأمر الذي أسفر عن شهداء وجرحى. \"ما حدث اليوم يغيّر كثيراً في المعادلات لأن العدوان استهدف عمق #الضاحية_الجنوبية لبيروت\".عضو المكتب السياسي في #حركة_أمل طلال حاطوم لـ #الميادين #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/OrvG05iTA9 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الصحة الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوني ياهف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موريا فلبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حارة حريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}