{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dd5",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nقائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي يؤكّد أن الرد اليمني على اعتداء الحديدة آت، ويشدد على استمرار دعم غزة من مختلف جبهات الإسناد.\nعشرات الشهداء جلهم من الأطفال في وسط القطاع وشماله، والمقاومة تستهدف الاحتلال بعبوة سجيل الجديدة، وتقصف مستوطنات الغلاف بالصواريخ.\nالمقاومة الإسلامية تستهدف عدداً من مواقع الاحتلال في الجليل الغربي والشرقي، والإعلام الإسرائيلي يكشف عن تضرر قرابة ألف ومئتي مبنى في مستوطنات الشمال.\nالخارجية الإيرانية تؤكد أن ردّ إيران على اغتيال هنية سيكون مكلفا على \"إسرائيل\"، في مصلحة أمن المنطقة.\nتوالي الإدانات لفيديو اعتداءات الاحتلال على الأسرى في سدي تيمان، والهيئة العليا لمتابعة شؤون الأسر تصف محاكمة تسعة من الجنود الإسرائيليين بالالتفاف على القانون الدولي، وتؤكد عدم ثقتها بالمؤسسات الدولية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}