{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0907",
    "title": "التحليلية | \"إسرائيل\" العالقة بين اليوم التالي وجبهة الشمال",
    "full_text": "\nعمليات نوعية للمقاومة في غزة ولبنان ضدّ مواقع الاحتلال وقواته والأخيرة تردّ بمزيد من المجازر في القطاع وتظاهرات حاشدة في اليمن والأردن دعماً لغزة.\nفي وثيقة اليوم بلومبرغ تؤكّد: نصف أسطول سفن الحاويات الذي يعبر البحر الأحمر وقناة السويس يتجنّب المسار.\n\"إسرائيل\" الباحثة عن صورة نصر عالقة بين \"اليوم التالي\" و\"جبهة الشمال\".. والإعلام الإسرائيليّ يقول: سقطنا في فخّ استراتيجي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}