{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c132e",
    "title": "الأسد يتلقى اتصالاً من السيسي مهنئاً بعيد الأضحى",
    "full_text": "الرئيس السوري، بشار الأسد، يتلقى اتصالاً هاتفياً من نظيره المصري، عبد الفتاح السيسي، هنأه فيه بمناسبة حلول عيد الأضحى المبارك. تلقّى الرئيس السوري، بشار الأسد، اتصالاً هاتفياً من نظيره المصري، عبد الفتاح السيسي، هنأه فيه بمناسبة حلول عيد الأضحى المبارك، معرباً عن خالص تمنياته لسوريا وشعبها بالخير والازدهار. من جانبه، شكر الأسد الرئيس المصري على تهنئته، متمنياً له الصحة ودوام التوفيق، ولمصر وشعبها دوام الاستقرار، ومزيداً من التقدم والازدهار. تلقى الرئيس #بشار_الأسد اتصالاً هاتفياً من الرئيس عبد الفتاح السيسي رئيس جمهورية #مصر العربية حيث تبادل الرئيسان التهاني بمناسبة عيد الأضحى المبارك، وأعربا عن تمنياتهما لشعبي البلدين الشقيقين موفور الخير والمزيد من التقدم والازدهار. pic.twitter.com/DCOu0Inzrw \n\n وفي وقتٍ سابق، أكّد وزير الخارجية المصري، سامح شكري، أنّ إلغاء اجتماع بين الاتحاد الأوروبي والجامعة العربية، نظراً إلى استعادة سوريا مقعدها في جامعة الدول العربية، يُعَدّ قراراً مؤسفاً. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي الأول من نيسان/أبريل الماضي، زار وزير الخارجية السوري، فيصل المقداد، مصر تلبية لدعوة من نظيره المصري، سامح شكري، في زيارة هي الأولى منذ عام 2011. وأثار حديث جانبي بين الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، ونظيره السوري بشار الأسد، قبيل الصورة التذكارية للقادة المشاركين في القمة العربية في دورتها الـ32، في مدينة جدة السعودية، تفاعلاً واسعاً في منصات التواصل.  وكان الرئيس المصري أجرى اتصالًا هاتفياً بنظيره السوري، بشار الأسد، للمرة الأولى، في شباط/فبراير الماضي، عرض خلاله تقديم مساعدات إغاثة إلى سوريا، في أعقاب الزلزال المدمّر، بحسب بيان صادر عن الرئاسة المصرية. والعلاقات السورية - العربية آخذة في التحسن، بعد مأساة الزلزال الذي وقع في السادس من شباط/فبراير، ودفع دولاً في المنطقة إلى إرسال كميات من المساعدات إلى دمشق، كما أنها تحسنت أيضاً بعد الاتفاق بين إيران والسعودية في آذار/مارس الماضي. وعقب وقوع الزلزال، أرسلت مصر طائرات وسفناً محملة بالمساعدات الطبية والإغاثية إلى سوريا. كما أجرى وزير الخارجية المصري اتصالاً بنظيره السوري فيصل المقداد، من أجل تقديم العزاء بضحايا الزلزال المروّع. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بشار_الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية #مصر العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي والجامعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القمة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}