{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2807",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": \"الحظر الصامت\" على الأسلحة يضرّ بـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يخشى \"الحظر الصامت\" للأسلحة المفروض عليه، و\"تأثير الدومينو\" مع احتمال أن تحذو دول أخرى حذو بريطانيا، التي تدرس وقف تراخيص تصدير بعض الأسلحة إلى \"إسرائيل\". حذّرت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية من \"الحظر الصامت\" على الأسلحة، والمفروض على \"إسرائيل\"، وقالت إنه مضرٌّ بالأمن الإسرائيلي، وسببٌ أساسي يبطئ إنتاج الأسلحة. وقالت إن احتمال إعلان بريطانيا وقف تراخيص تصدير بعض الأسلحة إلى \"إسرائيل\" يشكل جزءاً من \"الحظر الصامت وغير الرسمي على الأسلحة\"، والذي فرضته الدول الغربية في الأشهر الأخيرة.  ولفتت الصحيفة، في كلامها، إلى التأخير في تصدير شحنات من المواد الخام والأجزاء في الصناعات الحربية الإسرائيلية، والمستخدمة في إنتاج أسلحة \"الجيش\" الإسرائيلي. تأتي هذه العقوبات \"الصامتة\" من كبار المصنعين في دول، مثل فرنسا، الأمر الذي دفع وزارة الأمن الإسرائيلية إلى البحث عن بدائل في أوروبا الشرقية وأميركا الجنوبية وآسيا. ولفتت \"يديعوت أحرونوت\" إلى إرجاء الشركات الفرنسية شحنةً من المواد الخام لمشروع تشغيلي كبير لمصلحة \"الجيش\" الإسرائيلي لعدة أشهر، الأمر الذي دفع إلى تأخر موعد اكتمال المشروع، الذي تبلغ تكلفته عدة مليارات من الدولارات. ودفع التباطؤ في تطوير أنظمة قتالية أخرى لمصلحة \"الجيش\" كبار المسؤولين في وزارة الأمن الإسرائيلية للبحث عن بدائل من الموارد الأجنبية، بما في ذلك في بلدان مثل الهند وصربيا. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأشارت إلى اعتماد دبابة \"ميركافا\" وناقلة الجنود المدرعة \"نامر\"، بالإضافة إلى 200 مورد، وبعضها يعتمد على مصنعين أجانب. وجددت \"يديعوت أحرونوت\" تحذيرها من \"تأثير الدومينو\" مع احتمال أن تحذو دول أخرى حذو بريطانيا، التي تدرس وقف تراخيص تصدير بعض الأسلحة إلى \"إسرائيل\". وتُعَدّ صادرات الأسلحة البريطانية إلى \"إسرائيل\" متواضعة مقارنة بصادرات الولايات المتحدة، التي تُعَدّ المصدّر الأكبر الذي يزود \"إسرائيل\" بالأسلحة والذخائر بمليارات الدولارات. وبلغت صادرات الأسلحة الأميركية نحو 70% من الأسلحة التي وصلت إلى الاحتلال خلال الفترة بين العامين 2019 و2023، وفقاً لبيانات معهد ستوكهولم لأبحاث السلام \"سيبري\". وأفادت صحيفة \"التايمز\" البريطانية، اليوم الثلاثاء، بأنّ بريطانيا أجّلت قرار حظر مبيعات بعض الأسلحة لـ\"إسرائيل\" لأسابيع، بعد أن صدرت أوامر للمسؤولين بمراجعة الأدلّة على \"جرائم حرب مُحتملة\" نتيجة العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة. وتراجعت الحكومة البريطانية الجديدة عن قرارات اتخذتها الحكومة السابقة. وأشار المتحدث باسم الحكومة البريطانية، قبل أيام، إلى أن الحكومة الجديدة، برئاسة كير ستارمر، لن تمضي قدماً في الجهود الرامية إلى التشكيك فيما إذا كان لدى المحكمة الجنائية الدولية \"السلطة القضائية لإصدار مذكرتي اعتقال\" بحق رئيس الحكومة الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت. وأعلنت، في 19 تموز/يوليو الحالي، استئناف تمويل وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا)، بعد تجميده في إثر مزاعم إسرائيلية بمشاركة موظفين في الوكالة في هجوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023، والتي سرعان ما ثبت زيفها. ويشن الاحتلال، بدعم أميركي مطلق ومساندة عدد من الدول الغربية، حرب إبادة بشرية على قطاع غزة، خلّفت أكثر من 39 ألف شهيد وأكثر من 90 ألف مصاب في قطاع غزة، معظمهم أطفال ونساء، وما يزيد على 10 آلاف مفقود.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}