{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba0",
    "title": "رئيس أركان سابق في كيان الاحتلال: لا وجود للردع الإسرائيلي بعد 7 أكتوبر",
    "full_text": "رئيس أركان الجبهة الجنوبية سابقاً العميد احتياط هرئيل كنفو يؤكّد أن تدمير غزّة وخرابها نتيجة الضربات الإسرائيلية \"لن يُشكّل ردعاً ضد حماس\". دعت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، إلى التوقّف عن الحديث عن \"الردع واللجم\" بعد أحداث 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وصرّح رئيس أركان الجبهة الجنوبية سابقاً، العميد احتياط هرئيل كنفو لقناة \"كان\" الإسرائيلية، بأنّ \"خراب غزّة لن يُشكّل ردعاً\"، داعياً إلى التوقّف عن الحديث عن الردع واللجم بعد أحداث 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  وقال كنفو إنّ \"حماس شاهدت خلال المعارك الإسرائيلية السابقة التدمير الإسرائيلي لقطاع غزّة، ومع ذلك نفّذت عملية 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، لذلك أؤكّد أن لا وجود للردع الإسرائيلي ضد حماس\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي وقتٍ سابق، أكّدت وسائل إعلامٍ إسرائيلية أنّ حركة حماس \"تنجح في إظهار أنّها لم تهزم في شمالي قطاع غزّة\"، وأنّ رئيس مكتب الحركة في القطاع، يحيى السنوار، أنزل كارثةً بالإسرائيليين. وتحدّث المساعد السابق لوزير الخارجية الأميركي لشؤون الشرق الأدنى، ديفيد شينكر، بقوله إنّه \"من الضروري إعادة النظر في استراتيجية الردع التي تتبناها إسرائيل\"، أو \"عقيدة الضاحية\" (عقيدة التدمير)، التي تعتمد على التهديد بقصف لبنان وغزة وإعادتهما إلى العصر الحجري\"، لأنها أثبتت فشلها. بدوره، صرّح رئيس أركان الاحتلال السابق وعضو الكنيست، غادي آيزنكوت أنّ الردع الإسرائيلي في المنطقة \"تراجع إلى مستوىً غير مشهود منذ عشرات الأعوام\". وكان الفشل الاستخباراتي الإسرائيلي قد ظهر جلياً في اليوم الأول لملحمة \"طوفان الأقصى\"، حيث أجرت مجلّة \"فورين بوليسي\" الأميركية قراءةً تشرح أسباب ومكامن وتداعيات الفشل الأمني الإسرائيلي الكبير الذي اتضح مع هذه العملية، وذلك في تقريرٍ مُطوّل جاء تحت عنوان \"كيف فشل جواسيس إسرائيل؟ ولماذا قد يكون التصعيد كارثياً؟\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرئيل كنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الردع واللجم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كنفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزير الخارجية الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأدنى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد شينكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}