{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1960",
    "title": "\"سيعيد مكانتنا الاقتصادية\".. بوتين يطلق مشروعاً عملاقاً للغاز المسال",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يعلن إطلاق مشروع \"أركتيك إل إن جي2\" (أركتيك للغاز المسال 2)  في مدينة مورمانسك، مؤكّداً أنّ لها تأثيراً شاملاً على اقتصاد البلاد بأكمله، وتمكن روسيا من استعادة الحصة الضرورية في السوق العالمية. أطلق الرئيس الروسي،  فلاديمير بوتين، الخط  الأول من مشروع \"أركتيك أل أن جي2\" (أركتيك للغاز المسال 2)  في مدينة مورمانسك، وهو مشروع هائل للغاز الطبيعي المسال (LNG) في القطب الشمالي انسحبت منه المجموعة الفرنسية توتال-إنرجي في 2022. وقال أحد مشغلي المشروع خلال حفل التدشين الذي بث التلفزيون وقائعه، إنّ \"تفويض القَطر لنقل خط المعالجة الأول لمصنع الغاز الطبيعي المسال جاهز، وأطلب الإذن ببدء عمليات النقل في البحر\". ورد بوتين أنّ \"الإذن ممنوح\"، بينما كان يقوم بتشغيل الخط إلى جانب مدير شركة الغاز العملاقة \"نوفاتيك\" ليونيد ميخلسون. وشدّد بوتين على أهمية مشاريع إنتاج الغاز الطبيعي المسال، مؤكّداً أنّ لها تأثيراً شاملاً على اقتصاد البلاد بأكمله، وتمكن روسيا من استعادة الحصة الضرورية في السوق العالمية. وأضاف بوتين أن مشروع \"آركتيك للغاز الطبيعي المسال 2\" سيتم تنفيذه في الوقت المحدد وبجودة عالية. \n26 اب\n \n24 اب\n ويقع هذا المشروع، الذي تقدّر قيمته بـ21 مليار دولار، في شبه جزيرة جيدان على بعد نحو 30 كيلومتراً عن أول مصنع عملاق للغاز الطبيعي المسال في شبه جزيرة يامال بدأ تشغيله في 2017. ومن المتوقع أن تبلغ الطاقة الإنتاجية للمشروع 19.8 مليون طن من الغاز الطبيعي المسال سنوياً عبر 3 خطوط إنتاج من حقل الغاز القريب والغني في أوترينييه. وأعلنت المجموعة الفرنسية \"توتال-إنرجي\" في 2022، بعد بدء العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، وقف تمويلها لمشروع \"أركتيك أل أن جي2\" الذي تمتلك \"نوفاتيك\" 60% منه مع الصينيتين \"مؤسسة النفط الوطنية الصينية\" (سي أن بي سي) و\"المؤسسة الوطنية الصينية للنفط البحري\" (سي أن أو أو سي) واليابانية \"جابان أركتيك أل أن جي\". و\"أركتيك أل أن جي2\" هو أحد المشاريع الرئيسية لاستغلال روسيا \"طريق البحر الشمالي\" الذي يربط آسيا بأوروبا. وتأمل موسكو أن يكون طريق القطب الشمالي هذا الذي أصبح قابلاً للاستخدام بفضل الاحتباس الحراري وذوبان الجليد، قادراً في المستقبل على منافسة قناة السويس في تجارة المحروقات. يُذكر أن هذا المشروع يُعد الثاني لشركة \"نوفاتيك\" في مجال إنتاج الغاز الطبيعي المسال بعد مشروع \"يامال للغاز الطبيعي المسال\" الذي يتمتع بسعة كبيرة. وقالت \"توتال إنرجي\" إنها \"قامت بتعليق تدريجي للأصول الروسية، مع ضمان استمرار توريد الغاز الطبيعي المسال إلى أوروبا\".  وذكّرت \"توتال إنرجي\" بما وصفته بـ\"واجبها في المساهمة في تأمين إمدادات الطاقة من الغاز في أوروبا\"، مؤكّدة أنّ ذلك يتمّ \"في إطار العقود طويلة الأجل التي يجب أن تفي بها، ما دامت  الحكومات الأوروبية لا تفرض عقوبات على الغاز الروسي\". وقالت الشركة الفرنسية أيضاً إنها \"باعت أنشطتها في روسيا، التي لم تكن تساهم في إمداد القارة بالطاقة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أركتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مورمانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أركتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جي2",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أركتيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مورمانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "LNG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "توتال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفاتيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليونيد ميخلسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آركتيك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيدان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يامال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوترينييه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أركتيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نوفاتيك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النفط الوطنية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الوطنية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للنفط البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أركتيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفاتيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توتال إنرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال إنرجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}