{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24e2",
    "title": "\"حادث استثنائي\".. جنود مصريون يطلقون النار على قوات \"جيش\" الاحتلال في معبر رفح",
    "full_text": "في حادث وصفه إعلام الاحتلال بـ\"الاستثنائي\"، أطلق جنود مصريون النار على \"الجيش\" الإسرائيلي في معبر رفح، والرقابة العسكرية الإسرائيلية تفرض الحظر على المعلومات المتعلقة بالحادث. أفادت القناة \"الـ13\" الإسرائيلية بأن حادثاً \"استثنائياً جداً\" وقع بين \"الجيش\" الإسرائيلي والجيش المصري، عند الحدود في منطقة معبر رفح، مضيفةً أن \"الحادث يأتي في ذروة التوتر مع مصر، وقد تكون له عواقب سياسية مهمة\". من جهتها، قالت القناة الـ\"14\" الإسرائيلية إن جنوداً مصريين أطلقوا النار، من تلقاء أنفسهم، على جنود إسرائيليين داخل معبر رفح. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأن قوات \"الجيش\" الإسرائيلي ردّت بإطلاق النار، فاستُشهد جنديان مصريان في الاشتباك. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ونقل مراسل الميادين أن اتفاقاً تمّ على تشكيل لجنة تحقيق في الحادثة، التي وقعت بين الجيش المصري و\"الجيش\" الإسرائيلي في معبر رفح. يُذكر أنّ الحادث يأتي بعد توتر بين مصر وكيان الاحتلال، في أعقاب التوغل الإسرائيلي الأخير والمستمر في رفح، جنوبي قطاع غزة، ومقتل رجل أعمال إسرائيلي في مدينة الإسكندرية المصرية، مطلع أيّار/مايو الجاري. الفدائي محمد صلاح كسر زيف الحدود وواجه المحتلين، فكان من خير أجناد الأرض #محمد_صلاح #الجندى_المصري #فخر_العرب_الحقيقي #مصر #فلسطين #الميادين_GO https://t.co/SDFhONHbDz \n\n يُشار إلى أنّ جهةً أطلقت على نفسها \"طلائع التحرير - مجموعة الشهيد محمد صلاح -\"، تبنّت \"قتل العميل الإسرائيلي المجرم زيف كيفر\"، كما ورد في بيانٍ نشرته في وسائل التواصل الاجتماعي. يجدر التذكير بأنّ محمد صلاح، الذي حملت المجموعة اسمه، هو مجنّد مصري استُشهد في عمر 23 عاماً، بعد أن قتل 3 جنود إسرائيليين بالرصاص، وجرح رابعاً، في الـ3 من حزيران/يونيو 2023، بينما كان يؤدي خدمته العسكرية في منطقة سيناء المصرية.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجيش المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسكندرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد صلاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحتلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_GO https://t.co/SDFhONHbDz",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طلائع التحرير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد صلاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيف كيفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد صلاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منطقة سيناء المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}