{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2072",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال على محاور غزة وتدمر آليات وتوقع عديدًا من الجنود بين قتيل وجريح على محاور خان يونس وفي حي الزيتون. \nيأسٌ إسرائيلي من استمرار المقاومة في شمال القطاع، إحدى عشرة مجزرة جديدة خلال يوم واحد وحصيلة شهداء العدوان ترتفع الى أكثر من تسعة وعشرين ألفا وثلاثمئة. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف قوات الاحتلال على طول الحدود مع فلسطين المحتلة وتحقق إصابات في المواقع وتجمعات الجنود. \nالقوات الأميركية والبريطانية تواصل عدوانها على اليمن وتشن خمس غارات على رأس عيسى شمال الحديدة غربي البلاد.\nمحكمة العدل الدولية تواصل جلساتها حول عواقب الاحتلال، والمالكي يؤكد للميادين أن واشنطن تسعى لحصر القضية في مجلس الأمن لإسقاطها عبر الفيتو.\nانطلاق أعمال اجتماع وزراء خارجية مجموعة العشرين في ريو دي جينيورو ولقاء بين دا سيلفا وبلينكن يتناول موقف البرازيل من الحربين في غزة وأوكرانيا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريو دي جينيورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا وبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}