{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c83",
    "title": "بينهم عناصر من نخبته.. \"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل 4 جنود في معارك جنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل 4 من جنوده، بينهم عناصر من وحدات النخبة التابعة له، خلال المعارك ضدّ المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل 4 جنود جدد في صفوفه، وإصابة آخرٍ إصابةً خطرةً، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن الإعلام الإسرائيلي أسماء القتلى الإسرائيليين، وهم: الرقيب أوريا باير، وهو مقاتل في وحدة النخبة الإسرائيلية \"ماجلان\"، وهي وحدة استطلاع قتالية خاصة تتعدّد مهامها بين الاستطلاع وجمع المعلومات والهجوم. وقُتل باير بعد إصابته بجروحٍ خطيرة، يوم 14 كانون الأول/ديسمبر في معركة جنوبي قطاع غزّة، وذلك وفقاً لما نشره الإعلام الإسرائيلي. كما سقط قتيلان آخران، هما الرقيب لياف ألوش، والرقيب الأول في احتياط \"جيش\" الاحتلال، إيتان نائِه، وهما مقاتلان في وحدة \"دوفدفان\" في لواء الكوماندوس التابع لـ\"جيش\" الاحتلال.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n أما القتيل الرابع من جنود الاحتلال فهو الرقيب الأول في احتياط \"الجيش\"، تال فيليفا، وهو مقاتل في وحدة \"يلام\" في سلاح الهندسة القتالية. وبإعلان \"الجيش\" الإسرائيلي مقتل هؤلاء، يرتفع عدد قتلاه حتى الآن إلى 126، قُتلوا خلال المعارك البرية في قطاع غزة، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية. وأمس الأحد، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل رقيبين في صفوفه، بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال الإسرائيلية والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في القطاع.  أما السبت، فأقرّ الاحتلال بإصابة 35 جندياً في صفوفه خلال 24 ساعةً، أُصيب 33 منهم في المعارك الدائرة في القطاع. كتائب القسّام تنشر لقطات تظهر جانباً من المعركة التي قضى فيها مقاتلوا القسّام على 10 جنود ثم الانسحاب في جحر الديك شرق المنطقة الوسطى.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #جحر_الديك pic.twitter.com/x799AJcxxH \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوريا باير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماجلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لياف ألوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوفدفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تال فيليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}