{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2054",
    "title": "مراسل الميادين: طائرة مُسيّرة تستهدف القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\"",
    "full_text": "طائرة مسيرة انتحارية تستهدف القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\"الغازي، حسبما أفاد مراسل الميادين في حلب، مؤكّداً سماع صوت انفجار قوي في المنطقة. أفاد مراسل الميادين في مدينة حلب باستهداف طائرة مُسيّرة انتحارية القاعدة الأميركية في حقل كونيكو للغاز في ريف دير الزور شرقي سوريا. وأكد مراسل الميادين أنّ المسيّرة وصلت إلى هدفها، إذ سُمِع صوت انفجار قوي في المنطقة المحيطة بالقاعدة الأميركية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n في ذكرى الهولوكوست، أحفاد ناجين من المحرقة في رسالة إلى بايدن: \"نطالب بإيقاف تواطؤك في إبـ.ـادة الفلسطينيين\" #غزة #بايدن#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/qTbWhRNJnB \n\n وفي السياق نفسه، كشفت مراسلة شبكة \"سي أن أن\" في وزارة الدفاع الأميركية هالي بريتسكي، في السابع من شهر شباط الجاري، أنّ  الهجمات المستمرة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 ضد القوات الأميركية في العراق وسوريا تسببت بمقتل 3 جنود، وإصابة نحو 143 آخرين، بينهم إصابتان خطيرتان للغاية. وأضافت أنّ هناك 9 إصابات خطيرة، و132 إصابة غير خطيرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهولوكوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هالي بريتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}