{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1df1",
    "title": "وسط خشية إسرائيلية من انتفاضة في الضفة الغربية.. مقاومون يتصدون لاقتحامات الاحتلال",
    "full_text": "قوات الاحتلال تقتحم بلدات الضفة الغربية وتعتدي على البنية التحتية والمقاومة الفلسطينية تتصدى بالرصاص والعبوات محلية الصنع.\n أفادت وسائل إعلام إسرائيلية عن مصدر أمني إسرائيلي وصفته بـ  \"الكبير\"، بأن جهات في الحكومة الإسرائيلية تقود عبر سياستها في الضفة الغربية إلى انتفاضة حقيقية ثالثة.  وشهدت مختلف مناطق الضفة الغربية اقتحامات ومداهمات واعتقالات، اليوم الخميس، إذ اقتحمت القوات الإسرائيلية مدينة جنين، شمالي الضفة، تصدى لها المقاومون الفلسطينيون.  \"مختلف مناطق #الضفة_الغربية تشهد اقتحامات ومداهمات واعتقالات والأبرز الليلة ما يجري في مخيم الفوار في الخليل\"الصحافي حافظ أبو صبرة لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/79elyEbrCU \n\n وأعلنت كتائب القسّام - كتيبة جنين أن مجاهديها وفصائل المقاومة يخوضون اشتباكاً عنيفاً مع قوات من \"جيش\" الاحتلال، التي اقتحمت الحي الشرقي والمنطقة الشرقية في جنين.  وفي بيان مقتصب، أكدت القسام استهدافها \"جيبات وآليات الاحتلال الإسرائيلي بصليات مكثفة من الرصاص و بوابل من الأكواع المتفجرة محلية الصنع\". المقاومة الفلسطينية تستهدف قوات الاحتلال الإسرائيلي بعبوة ناسفة في الحي الشرقي بجنين في الضفة الغربية. pic.twitter.com/vHfWrSlMxg \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كذلك أطلق مقاومون النار في اتجاه قوات الاحتلال في شارع الناصرة بمدينة جنين، وفجروا عبوة ناسفة بآليات الاحتلال قرب فتحة مقيبلة، كما اشتبكوا مع القوات الإسرائيلية عند دوار فرعون، وقرب مثلث الشهداء.   #شاهد | اشتبـاكات متواصلة بين مقـ.ـاومين وقوات الاحتــ.ــلال في جــنين. pic.twitter.com/rYT31fuOTk \n\n وقبل أن ينسحب \"الجيش\" الإسرائيلي من جنين، اعتدت جرافات الاحتلال على البنى التحتية، ولا سيما في منطقة البيادر ودوار السينما ومدخل المخيم. تغطية صحفية: مدخل مخيم جنين؛ بعد أن دمرته جرافات الاحتلال. pic.twitter.com/rDeWnmAQNA \n\n وتواصلت اقتحامات الاحتلال نحو المنطقة الشرقية في مدينة نابلس، حيث اعتقل الاحتلال الفلسطيني وائل محمد النجار ونجله براء في قرية يتما، إضافة إلى اقتحام القوات الإسرائيلية حي المصايف في مدينة رام الله.  وجنوبي الضفة، اقتحم \"الجيش\" الإسرائيلي مدينة بيت لحم، حيث اعتقل الشاب محمد أحمد العروج بعد مداهمة منزله، واقتحم أيضاً مدينة يطا في الخليل، حيث اندلعت اشتباكات بين المقاومين والقوات المقتحِمة في مخيم الفوار.  تغطية صحفية: جانب من اقتحام قوات الاحتلال لمدينة بيت لحم. pic.twitter.com/8yzJdOZlOY \n\n وبالتزامن مع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، تشهد الضفة الغربية، بشكل شبه يومي، حملات اقتحامات واشتباكات بين المقاومين وقوات الاحتلال. وقبل يومين،  شنّ الاحتلال أيضاً عدوناً على مدن: جنين، نابلس، طوباس، بيت لحم، والقدس المحتلة \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الضفة_الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو صبرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ـاومين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتــ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيادر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودوار السينما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وائل محمد النجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أحمد العروج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يطا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المقتحِمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}