{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c5c",
    "title": "الصحة الفلسطينية: 27 ألف شهيد في غزة.. 2 مليون نازح يعيشون أوضاعاً غير إنسانية",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تعلن ارتقاء 114شهيداً و249 مصاباً خلال الساعات الماضية من جراء المجازر الإسرائيلية، والمتحدث باسم وزارة الصحة في غزّة يؤكّد أنّ الوضع في مجمع ناصر الطبي كارثي. أفادت وزارة الصحة في غزّة، اليوم الثلاثاء، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب خلال الساعات الماضية 13 مجزرة راح ضحيتها 114 شهيداً و249 مصاباً. وقالت الصحة إنّ آخر حصيلة للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة بلغت 26751 شهيداً منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. \"أشوفك في الجنة يابا\"أوقفوا الإبادة في #غزة#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/6DD57TKSKl \n\n وفي تصريحاتٍ للميادين، قال المتحدث باسم وزارة الصحة في غزّة أشرف القدرة إنّ \"مجمع ناصر الطبي حالياً في وضع كارثي للغاية بسبب الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة\".  وأردف أنّ \"مجمع ناصر الطبي يفتقد المستلزمات الطبية والجراحية، والطواقم الطبية لا تستطيع إخراج الحالات الحرجة منه\"، مردفاً: \"يفصلنا يومان عن خروج مجمع ناصر الطبي عن الخدمة\". \n\n وشدد على أنّ \"المنظومة الصحية في غزّة في حالة انهيار مُستمر\"، معقباً أنّ 800 جريح خرجوا عبر معبر رفح البري لتلقي العلاج، فيما هناك نحو 7 آلاف جريح بحاجةٍ إلى العلاجات في الخارج. وأكّد أنّ \"هناك نحو 2 مليون نازح يعيشون أوضاعاً غير إنسانية وغير صحية، وهو ما يُعرّضهم للأمراض والأوبئة، ولا نستبعد انتشار الكوليرا\"، معقباً أنّ \"وقف دعم الأونروا يؤثر بشكلٍ مُباشر في القطاع الصحي في غزّة، ولا سيما أنّ المنظمة تُشرف على نحو 70% من هذا القطاع\". \"يفصلنا يومان عن خروج مجمع ناصر الطبي عن الخدمة، وجميع من فيه من طواقم طبية وجرحى ونازحين في دائرة الاستهداف والموت المحقق نتيجة القصف الإسرائيلي\"المتحدث باسم وزارة الصحة الفلسطينية الدكتور أشرف القدرة لـ #الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/6C2QFQXcO9 \n\n \nاليوم 09:03\n \nاليوم 02:21\n بدوره، أفاد مراسل الميادين في غزّة بأنّ قوّات الاحتلال استهدفت خيم النازحين في المواصي (على الشريط الساحلي الفلسطيني للبحر الأبيض المتوسط) جنوبي غربي قطاع غزّة. وأضاف مراسلنا أنّ \"قوات الاحتلال مُستمرّة في حصار وقصف مستشفيي ناصر والأمل في خان يونس جنوبي قطاع غزّة\". وتابع أنّ \"جيش\" الاحتلال اعتدى على كل من رفض المغادرة من العائلات من منطقة تل الهوى في شمالي القطاع، مؤكداً أنّ \"جيش\" الاحتلال أرغم مئات العائلات النازحة في تل الهوى شمال القطاع على الصعود في شاحنات ونقلهم إلى مناطق أخرى. وأوضح أنّ \"جيش\" الاحتلال يستخدم كل أساليب الضغط على المواطنين الذين رفضوا الخروج من المناطق في شمالي القطاع. \"الغارات الإسرائيلية والقصف المدفعي يطال كلّ محافظات القطاع، وقد توقّفت كلّ الخدمات الطبية داخل مستشفيات ناصر والأمل في #خان_يونس\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/VrCq51l5mx \n\n وشدد مراسلنا على أنّ قوات الاحتلال تمنع في معظم الأحيان سيارات الاسعاف من التوجه الى مناطق مستهدفة، ما يؤدي إلى زيادة عدد الشهداء. يأتي ذلك في وقتٍ يشهد قطاع غزّة أزمةً إنسانية مُتفاقمة تعد من أسوأ الأزمات في القرن الحادي والعشرين، بحسب ما ذكرت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية.  واليوم، قال مقرر الأمم المتحدة الخاص المعني بالحق في الغذاء، مايكل فخري، إنّ \"المجاعة أصبحت أمراً لا مفر منه في غزة، بعدما أوقفت بعض الدول تمويل وكالة الأمم المتحدة لإغاثة وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين - الأونروا\".  من جانبه، قال ضابط الإسعاف أشرف الشنطي: \"حتى هذه اللحظة، هناك ضحايا تحت الركام ولا نستطيع انتشالهم\". وأشار إلى أنّ قوات الاحتلال تقوم باعتقال عناصر فرق الإسعاف وتقصف سياراتهم من دون مراعاة أي قوانين دولية، مردفاً أنّ \"قوات الاحتلال تتعمد استهداف الأطقم الطبية والإسعافية في قطاع غزّة من خلال القصف والحصار\".  وأوضح أنّ \"الطواقم الطبية باتت في الشوارع، ولا مأوى لديها\"، لافتاً إلى أنّ الطواقم الطبية \"تعمل في سيارات الإسعاف\". \"الطواقم الطبية باتت في الشوارع، ولا مأوى لديها، ونحن نعمل في سيارات الإسعاف \"ضابط الإسعاف أشرف الشنطي لـ #الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/az45MCHly8 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أشرف القدرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XcO9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للبحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفيي ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مايكل فخري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أشرف الشنطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}