{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d90",
    "title": "وزير خارجية إيطاليا: لا يمكن ترك تونس للإخوان المسلمين",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيطالي، أنطونيو تاياني، يدعو المجتمع الدولي إلى تقديم مساعدة عاجلة لتونس، في ظل أزمتها الاقتصادية. دعا وزير الخارجية الإيطالي، أنطونيو تاياني، أمس الاثنين، المجتمع الدولي إلى تقديم مساعدة عاجلة لتونس، في ظل أزمتها الاقتصادية. وبحسب ما أفاد موقع وزارة الخارجية الإيطالية، حثّ الوزير الإيطالي في تصريحات صحافية على الإفراج عن أموال صندوق النقد الدولي، لمساعدة تونس التي تواجه وضعاً مالياً صعباً، وفي ظل حالة طوارئ تتعلق بالهجرة. وأضاف: \"دعونا لا نخطئ في ترك تونس بيد الإخوان المسلمين\"، مشيراً إلى أنّ \"الجميع يتحركون الآن، وقد ذهب المفوض الأوروبي باولو جينتيلوني إليها اليوم، كما أنّ فرنسا تتابع المشكلة عن كثب، وخاصة بعد اجتماع الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون مع رئيسة الوزراء الإيطالية جورجيا ميلوني\". \nاليوم 14:37\n \n26 اب\n وتابع: \"نحن نتحدث مع الجميع، ونؤيد حلاً وسطاً يتجلى في تقديم دعم أولي، لأنّ التونسيين يزعمون أنهم من دون مال لا يمكنهم تنفيذ إصلاحات البنك الدولي\"، متسائلاً: \"ماذا عسانا أن نفعل إذا لم يتدخّل الاتحاد الأوروبي أو صندوق النقد الدولي، بينما تتدخل الصين أو روسيا\"؟ يشار إلى أنّ الاتحاد الأوروبي أعرب، قبل أيام، عن مخاوفه من انهيار تونس، معتبراً أنّ \"الوضع خطر\" على خلفية التدهور الاقتصادي والسياسي في البلد العربي الشمال أفريقي. ورداً على ذلك، أكّد الرئيس التونسي، قيس سعيّد، أنّ بلاده ترفض كل أشكال التدخّل في شؤون البلاد لأنّها ليست تحت الانتداب أو الحماية. وتعاني تونس أزمة اقتصادية زاد من وتيرتها عدم الاستقرار السياسي منذ \"ثورة 2011\"، التي أطاحت بالرئيس الأسبق زين العابدين بن علي، وتداعيات جائحة كورونا.  \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنطونيو تاياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيطالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو تاياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإخوان المسلمين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باولو جينتيلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشمال أفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زين العابدين بن علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}