{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28db",
    "title": "سنغافورة تتصدر قائمة أقوى جوازات السفر في العالم",
    "full_text": "سنغافورة تتصدر قائمة أقوى جواز سفر في العالم تتيح لحامله دخول 195 دولة من دون تأشيرة، فيما لايزال جواز سفر أفغانستان الأضعف في العالم. تُوجت سنغافورة بلقب صاحبة أقوى جواز سفر في العالم، حيث يتيح هذا الجواز لحامليه دخول معظم دول العالم من دون تأشيرة، ما يعكس مكانة هذا البلد الآسيوي في العالم. وتفوقت سنغافورة على فرنسا وألمانيا وإيطاليا وإسبانيا لتصبح الدولة صاحبة الأقوى جواز سفر في العالم. وذكرت وكالة بلومبرغ الأميركية أنّ امتلاك جواز سفر سنغافوري يعني دخول 195 دولة من دون تأشيرة دخول، ما يضع سنغافورة في قمة \"مؤشر هينلي\" لجوازات السفر. وجاءت الدول الأوروبية الأربعة فرنسا وألمانيا وإيطاليا وإسبانيا، التي حصلت على المركز الأول مطلع هذا العام، في المرتبة الثانية حالياً إلى جانب اليابان. وحلّت سبع دول في المرتبة الثالثة لأول مرة، حيث يمكن لحاملي جوازات سفر النمسا وفنلندا وإيرلندا ولوكسمبورغ وهولندا وكوريا الجنوبية والسويد دخول 191 دولة من دون تأشيرة دخول. في المقابل، تراجعت الولايات المتحدة للمرتبة الثامنة، لتواصل انخفاضها المستمر منذ عقد على المؤشر. وجاءت المملكة المتحدة في المرتبة الرابعة. فيما لايزال جواز سفر أفغانستان، الذي يتيح دخول 26 دولة من دون تأشيرة دخول، الأضعف في العالم.  \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الآسيوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة بلومبرغ الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤشر هينلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوكسمبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}