{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20b4",
    "title": "مُسيرات حزب الله.. هل وجدت الثغرة في منظومة \"جيش\" الاحتلال الاعتراضية؟",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يُعلّق على حوادث تسلل مسيرات تابعة لحزب الله من لبنان إلى عمق الأراضي المحتلة من دون اكتشافها، مشيراً إلى تساؤلات قاسية عن منظومات الكشف والاعتراض.  علّق الإعلام الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، على حوادث اختراق وتسلّل مُسيّرات تابعة لحزب الله اللبناني إلى عمق الأراضي الفلسطينية المحتلة من دون اكتشافها، متسائلاً عمّا إذا كان الحزب وجد الثغرة في المنظومة الاعتراضية لـ\"جيش\" الاحتلال.   يأتي ذلك بعد أن نقل الإعلام الإسرائيلي، عن رئيس المجلس الإقليمي (\"ماتيه أشير\")، موشيه دويدوفيتش، قوله إنّ \"مُسيّرةً لحزب الله سقطت في ساحة منزله بعد اختراقها الأجواء ومنظومات الدفاع الجوي\".  وأمس، أُطلقت أيضاً مُسيّرة نحو طبريا، \"استطاعت التسلّل 50 كلم إلى عمق إسرائيل\"، من دون أن يتمّ اعتراضها، وفقاً للإعلام الإسرائيلي.  وسائل إعلام إسرائيلية: رئيس المجلس الإقليمي \"ماتيه أشير\" موشيه دويدوفيتش يقول إن مسيّرة لحزب الله سقطت في ساحة منزله بعد اختراقها الأجواء ومنظومات الدفاع الجوي#لبنان #الميادين_لبنان @AlMayadeenNews pic.twitter.com/4KZapBvdd1 \n\n وفي هذا الإطار، أكّدت \"القناة الـ 12\" الإسرائيلية أنّ \"حادثة مُسيّرة حزب الله اليوم نموذج إضافي عن ضعف المؤسسة الأمنية في تشخيص القطع الجوية الصغيرة نسبياً\".  بدوره، قال مراسل الشؤون العسكرية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، إيتاي بلومنطال، إنّ \"عدم اكتشاف مُسيّرات حزب الله يثير تساؤلات قاسية عن منظومات الكشف والاعتراض\".  وأشار إلى أنّ \"المسؤولين في سلاح الجو يتحدثون عن أحداث معقدة، وعن تحدٍّ كبير لتشخيص قطع حزب الله الجوية، لأنّها تحلق بصورة عامة على علو منخفض\".  وأضاف أنّ \"العدو يدرس، طوال الوقت، القدرات الخاصة بالجيش الإسرائيلي من أجل التشخيص وملاحقتها\"، موضحاً أنّه \"كلما كانت القطعة الجوية بدائية أكثر، كان من الأصعب تشخيصها، إذ إنّ لديها بصمة حرارية منخفضة جداً في الغالب\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وكان وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، زار منظومة \"طال شمايم\"  في الشمال للعثور والكشف عن القطع والتهديدات الجوية.  ووفق قناة \"كان\"، فإنّ هذه المنظومة \"لا تزال غير عملانية\"، وكانت تعرضت لـمُزق في البالون أدّى إلى توقفها عن العمل، واستغرق إصلاح العطل عامين تقريباً. وأضافت أنّ وزير الأمن هددّ لبنان بسلاح الجو الإسرائيلي، لكنّه \"لم يتحدّث عن منظومات الكشف\". يُذكر، في هذا السياق، أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - أدخلت سلاح المسيرات في معركة \"طوفان الأقصى\"، مستهدفةً عبرها المواقع والتجمّعات الإسرائيلية.  ونجح الحزب في خرق المنظومات الدفاعية الإسرائيلية، وفي توثيق ذلك أيضاً. ففي كانون الثاني/يناير الماضي، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد عن استطلاعٍ جوي التقطتها مُسيّراتها لنقطة تموضع منصات الإطلاق الصاروخي الإسرائيلية، \"القبة الحديدية\"، كانت استهدفتها في مستوطنة \"كفر بلوم\" داخل فلسطين المحتلة. فيديو نشره #الإعلام_الحربي لمشاهد استطلاع جوي لنقطة تموضع منصات الإطلاق (القبة الحديدية) المستهدفة في مستوطنة \"كفر بلوم \"داخل #فلسطين_المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/s0znAZvR46 وتمتلك المقاومة الإسلامية منظومة مُتكاملة من القدرات العسكرية، ولاسيما ما يخص السلاح الجوي المعلن، والمتمثل بالمُسيّرات، إذ يمتلك الحزب المُسيّرات الاستطلاعية والانقضاضية والهجومية. كيف تطوّر سلاح المسيّرات لدى #حزب_الله؟محلل #الميادين للشؤون اللبنانية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان @AbbassFneish pic.twitter.com/OXXMxjriCE \n\n وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، كشف، قبل عامين، أنّ \"الحزب بدأ منذ أعوام تصنيع المُسيّرات\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة قررت تفعيل الدفاع الجوي الموجود منذ أعوام\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماتيه أشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الإقليمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماتيه أشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه دويدوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتاي بلومنطال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AbbassFneish pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "OXXMxj",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}