{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2023",
    "title": "الأمين العام لمنظمة أطباء بلا حدود يطالب بوقف إطلاق نار فوري في قطاع غزة",
    "full_text": "موجةٌ من المداخلات لعدد من ممثلي الدول، بعد أن تقدم الأمين العام لأطباء بلا حدود، بمداخلة يشرح فيها الوضع السيء في قطاع غزة. هاجم الأمين العام لمنظمة أطباء بلا حدود، كريستوفر لوكيير، بشدة، الممارسات الإسرائيلية في قطاع غزة، وانتقد بشكل خاص \"الفيتوهات\" الأميركية ضد طلب وقف إطلاق النار. وفي مداخلة له على منصة الأمم المتحدة، وصف لوكيير الأوضاع في مستشفيات غزة، بأنها \"مزرية وتفوق كل خيال\".  كما أكد على ضرورة وقف إطلاق النار، وإيصال المساعدات، كما طالب مجلس الأمن بـ\"تحمل مسؤولياته\". بهذه الطرق تقتل \"إسرائيل\" الأطفال الخدّج في غزة #فلسطين #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/5fuXU3fzTF \n\n من جهته، أثنى مندوب روسيا لدى منظمة الأمم المتحدة، فاسيلي نيبنزيا، على إحاطة الأمين العام لمنظمة أطباء بدون حدود. ووصف نيبنزيا الوضع في غزة بالمروّع، حيث \"يقصف الطيران الإسرائيلي المدنيين دون هوادة\"، مؤكداً أن \"طرد الفلسطينيين من غزة، سوف ينقل النزاع إلى الأراضي المصرية\". وفي حين أشار المندوب الروسي أنه \"لا يبدو أن لواشنطن مونة على إسرائيل\"، اعتبر أن الغاية الإسرائيلية من الحرب هي طرد الفلسطينيين والقضاء على \"الأونروا\".  وشدد نيبنزيا، على أن \"هذا العنف لن يساعد على الإفراج عن الرهائن\"، الذين لا يمكن الإفراج عنهم، بدون وقف لإطلاق النار، و\"واشنطن هي التي تسدّ الطريق أمام ذلك\". وفي دعوة منه إلى الاستماع للغالبية العظمى من دول المنطقة، أشار نيبنزيا، إلى أنّ الولايات المتحدة تفقد السيطرة على الوضع في المنطقة، حيث \"انتشر النزاع إلى العراق ولبنان واليمن\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:06\n وذلك، بحسب المندوب الروسي، لأن الولايات المتحدة تريد أن يكون قرار وقف الحرب في مصلحتها الجيوسياسية وفي مصلحة حليفتها \"إسرائيل\".  وختم المندوب الروسي في الأمم المتحدة، فاسيلي نيبنزيا، معتبراً أنّ \"استخدام القوة من قبل المجموعة الانغلوسكسونية ضد دول المنطقة، ينتهك القانون الدولي\"، داعياً لاستئناف مساعدة \"الأونروا\"، ووقف \"ابتزاز الدول المانحة لها\"، والوقف الفوري لإطلاق النار \"لأسباب إنسانية مع الإفراج عن الأسرى\". أما المندوب الصيني لدى الأمم المتحدة، جان جون، فقد \"أعرب عن إستيائه من الموقف الاميركي، الرافض لوقف فوري لإطلاق النار\". وعبّر عن أمله بأن تصغي واشنطن للموقف الدولي. واعتبر جون، أنّ \"على المجلس أن يظهر تصميماً شديداً على وقف إطلاق النار، كما يجب وقف أي هجوم على رفح كي لا تحدث مأساة إنسانية من العيار الثقيل\". وأشار المندوب الصيني في الأمم المتحدة، إلى أمر محكمة العدل الدولية، الداعي إلى منع وقوع إبادة جماعية، في حين أنّ \"غزة باتت منطقة موت، كما قال مدير منظمة الصحة العالمية، والوضع فيها لا يطاق، وبرنامج الغذاء أوقف لأسباب أمنية توزيع المساعدات\".  وأكّد على أنه \"يجب على إسرائيل فتح كل الطرق البرية والجوية والبحرية المؤدية إلى غزة\".  وفي ما يتعلق بمنظمة \"الأونروا\"، قال جان جون، أن المنظمة \"تلعب دوراً لا غنى عنه، ولا يمكن أن يلعبه أحد غيرها. ويجب على الجميع دعم سيغريد كاغ لإعادة إعمار غزة\". بدوره، اعتبر نائب المندوبة الأميركية في الأمم المتحدة، روبرت وود، أنّ \"الوضع القائم حالياً يهدد سلام وأمن المنطقة بأكملها\". وشدّد على أنه \"لا يجوز لإسرائيل المضي قدماً في عملية رفح، بدون التقدم بخطة ممكنة لحماية المدنيين\"، معلناً عن أنّ الولايات المتحدة الأميركية نقلت مخاوفها لـ\"إسرائيل\"، حيث \"لا يسعنا التغافل عن الخطر الذي يواجهه نحو مليوني مواطن في رفح\". وفي ختام مداخلته اعتبر روبرت وود، أن \"انتهاك القانون الإنساني الدولي غير مقبول\"، وأنّ واشنطن تتحاور مع \"إسرائيل\" لتسريع إيصال المساعدات، مديناً \"عنف المستوطنين\".  كل الأوضاع في #الضفة_الغربية وفي #غزة تتحمل مسؤوليتها #الولايات_المتحدة \"الصحفي أحمد الصفدي لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/cFMVp5hQV7 \n\n وكانت الولايات المتحدة الأميركية قد أسقطت، يوم الثلاثاء، مشروع قرار جزائري في مجلس الأمن، طالب بوقفٍ فوري لإطلاق النار في غزّة، مستخدمةً \"الفيتو\" في وجه القرار، مع الإشارة هنا إلى استخدام واشنطن \"الفيتو\" مرتين سابقاً، في إطار دعمها لـ\"إسرائيل\"، منذ بداية الحرب على غزة في 7 أكتوبر 2023. وجرى التصويت على مشروع القرار الجزائري خلال الجلسة الأخيرة لمجلس الأمن، حيث أُعلنت نتائج التصويت بموافقة 13 عضواً، واعتراض الولايات المتحدة، وامتناع بريطانيا عن التصويت. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستوفر لوكيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجموعة الانغلوسكسونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جان جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نائب المندوبة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت وود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت وود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "QV7",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}