{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1792",
    "title": "إردوغان يستقبل وزير الخارجية الصيني: بحث في تعزيز العلاقات الثنائية",
    "full_text": "وزير الخارجية الصيني الجديد، وانغ يي، يبحث مع الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، تنشيط آليات الحوار والتشاور بشكل أكثر فعالية بين البلدين. بحث وزير الخارجية الصيني، وانغ يي، في تركيا، اليوم الأربعاء، تنشيط آليات الحوار والتشاور بشكل أكثر فعالية بين البلدين، مثل لجنة التعاون بين حكومتي البلدين، وآلية التشاور لوزراء الخارجية، والمشاورات القنصلية، واللجنة الاقتصادية المشتركة. كما بحث الطرفان، الوضع في أوكرانيا، وسبل إمكانية الوصول إلى حل لإنهاء الحرب هناك.  وعيّنت الصين الدبلوماسي المخضرم وانغ، وزيراً جديداً للخارجية، أمس الثلاثاء، وعزلت سلفه تشين غانغ بعد غيابه شهراً عن مهامه، في حين لم يمضِ على توليه المنصب سوى نصف عام. وذكر بيان صادر عن دائرة الاتصال في الرئاسة التركية أنّ إردوغان، أكد خلال استقباله الوزير الصيني ضرورة تسريع الجهود المبذولة لتنسيق مبادرة \"الحزام والطريق\" الصينية ومبادرة \"الممر الأوسط\" التركية. وأشار إردوغان إلى ضرورة عقد الاجتماع الأول لمجموعة العمل رفيعة المستوى التي تم إنشاؤها لهذا الغرض. والممر الأوسط، هو البديل للممر الشمالي الرابط بين الصين وأوروبا، ويعبر من تركيا إلى منطقة القوقاز، ومنها يعبر بحر قزوين إلى تركمانستان وكازاخستان، وصولاً إلى الصين. \n25 اب\n \n24 اب\n كما أضاف البيان، أنه تمت مناقشة ما يمكن القيام به للوصول بالتجارة الثنائية بين تركيا والصين، إلى مستوى أكثر توازناً واستدامة، وزيادة الاستثمارات المتبادلة. وأعرب إردوغان عن رغبته في أن يؤدي البلدان دوراً هاماً في القضايا العالمية والإقليمية، وذلك عبر تكثيف التعاون بشكل أكبر بين الجانبين. President Recep Tayyip Erdoğan received Member of the Political Bureau of the Communist Party of China (CPC) Central Committee, Director of the Office of the Foreign Affairs Commission of the CPC Central Committee, and Foreign Minister Wang Yi.During the meeting, in which all… pic.twitter.com/GPCETDAzDr \n\n كما بحث وانغ يي مع نظيره التركي هاكان فيدان العلاقات الثنائية. ونقلت وكالة \"الأناضول\" عن مصادر في الخارجية التركية قولها إنّ الجانبين تناولا، خلال لقاء ثنائي وعلى مستوى الوفود في أنقرة، تكثيف العلاقات التجارية والاقتصادية، والتوفيق بين مشروعي \"الحزام والطريق\" و\"الممر الأوسط\" وقضايا الطاقة النووية والزراعة والطيران المدني والسياحة والثقافة. وتطرّق الجانبان إلى الزيادة المتبادلة في الاستثمارات، وإلى ما يمكن القيام به لجعل التجارة الثنائية مع الصين تركيبة أكثر توازناً واستدامة. واستعرض الجانبان أيضاً وضع أتراك الإيغور، وتبادلا وجهات النظر حول القضايا الإقليمية والدولية الراهنة، ولا سيما التطورات في الشرق الأوسط، والنظام المالي العالمي. بدوره، قال وزير الخارجية الصيني، الذي يشغل أيضاً منصب رئيس لجنة العلاقات الخارجية في الحزب الشيوعي، إنّ بلاده تدعم تركيا في تأدية دور إقليمي ودولي، وتعارض أي تدخّل في شؤون أنقرة الداخلية. وأضاف أنّ بكين مستعدة لاستيراد مزيد من المنتجات التركية العالية الجودة، وكذلك تدعم شركات الدولتين في تسوية التجارة بالعملة المحلية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الممر الأوسط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر قزوين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركمانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الممر الأوسط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أتراك الإيغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}