{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c09",
    "title": "نيجيريا وغينيا الاستوائية توقعان اتفاقية بشأن مشروع خط أنابيب الغاز",
    "full_text": "رئيس نيجيريا بولا تينوبو ورئيس غينيا الاستوائية تيودورو أوبيانغ نغيما مباسوغو يوقّعان اتفاقية مشروع خط أنابيب خليج غينيا. وقّع رئيس نيجيريا، بولا تينوبو، ورئيس غينيا الاستوائية، تيودورو أوبيانغ نغيما مباسوغو، اتفاقية بشأن مشروع خط أنابيب خليج غينيا. ونقلت صحيفة \"تايمز بريميوم\" النيجيرية عن المستشار الخاص للرئيس للإعلام والدعاية النيجيري، أجوري نجيلالي، قوله إن \"الاتفاق الذي تمّ توقيعه مساء الأربعاء في مالابو، يؤكد بشكل أكبر الشراكة من أجل التنمية المتبادلة\". وأشار نجيلالي، في بيان، إلى أن \"الاتفاقية تضمّنت الإجراءات التشريعية والتنظيمية الخاصة بخط أنابيب الغاز، وإنشائه وتشغيله، ونقل الغاز الطبيعي، وملكية خط أنابيب الغاز، والمبادئ العامة\". بدوره، أكد الرئيس تينوبو، في كلمة له خلال زيارة رسمية إلى غينيا الاستوائية تستغرق 3 أيام، أن \"توقيع الاتفاقية سيفتح فرصاً جديدة لاستكشاف الغاز وتوفير فرص العمل\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبشأن أفريقيا قال \"ناقشنا الصراعات وحلّها. وناقشنا مختلف مجالات الصراع وما يمكننا القيام به لتعزيز السلام. وتحدّثنا عن تعزيز السلام والاستقرار في بلداننا، والنمو والازدهار في قارتنا\". ونقل البيان عن السيد تينوبو قوله \"بدلاً من الأزمة والصراعات التي نراها في جمهورية الكونغو وغيرها، يتعيّن علينا أن ننظر إلى الداخل لحلّ المشكلات بأنفسنا\"، مشيراً إلى أن \"المناقشات مع رئيس غينيا الاستوائية تناولت أيضاً تحديات الأمن ومنطقة التجارة الحرة القارية الأفريقية والأمن الغذائي\". كما أكد سعي الجميع لتحقيق هذا الهدف. وفي أفريقيا والاتحاد الأفريقي، قرّرنا أن نعمل معاً لضمان أن يأتي الحل للعديد من مشكلاتنا في أفريقيا من الداخل\". من جهته، قال مباسوغو إن \"العلاقات الثنائية مع نيجيريا على مدى سنوات عديدة كانت مجزية\"، مشدّداً على \"الحاجة إلى تعميق التعاون في المجالات البارزة\". وأوضح أن \"رؤية أفريقيا في الحصول على مقعد دائم في مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة أمر حيوي لتنمية القارة\"، مؤكداً أن \"غينيا الاستوائية ستعمل مع نيجيريا لتحقيق هذا الهدف\"، وأن \"توقيع الاتفاقية يعدّ خطوة استراتيجية لتنمية أفريقيا\". يشار إلى أن الاتفاقية وقّعها وزير الخارجية النيجيري، يوسف توجار، ووزير خارجية غينيا الاستوائية، سيميون أويونو إيسونو، بحضور عدد من الوزراء والشخصيات، أبرزهم وزير الدفاع النيجيري، محمد بادارو أبو بكر، ووزير الداخلية، أولوبونمي تونجي أوجو، ووزير الدولة للبترول والغاز، إيكبيريكبي إيكبو، وغيرهم. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولا تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيودورو أوبيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نغيما مباسوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولا تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيودورو أوبيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نغيما مباسوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز بريميوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أجوري نجيلالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالابو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نجيلالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجارة الحرة القارية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مباسوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غينيا الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف توجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيميون أويونو إيسونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بادارو أبو بكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولوبونمي تونجي أوجو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة للبترول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والغاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكبيريكبي إيكبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}