{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cfc",
    "title": "نقابات المزارعين الفرنسيين تتعهد بوضع باريس تحت \"حصار لأجل غير مسمى\"",
    "full_text": "نقابات المزارعين الفرنسيين تتعهّد بوضع باريس \"تحت حصار لأجل غير مسمى\" غداً في احتجاجات للضغط على الحكومة لتلبية مطالبهم. تناولت صحيفة \"لو موند\" الفرنسية، في عددها الصادر اليوم الأحد، الاحتجاجات التي تشهدها فرنسا احتجاجاً على الدخل والضرائب والتنظيم في البلاد. ونقلت الصحيفة عن زعماء اثنتين من أكبر النقابات الزراعية في فرنسا، قولهم إنّ أعضاء من المناطق المحيطة بالعاصمة باريس \"سيبدأون حصاراً لأجل غير مسمى على العاصمة\"، غداً الإثنين، احتجاجاً على الدخل والضرائب، وللضغط على الحكومة لتلبية مطالبهم. وأضافت الصحيفة نفسها أنّ \"جميع الطرق الرئيسية المؤدية إلى العاصمة سيشغلها المزارعون\". ❗️La Fédération nationale des syndicats agricoles de France a annoncé que Paris serait bloquée à partir de 14h00 [16h00 heure de Moscou] lundi.Le siège de la capitale sera indéfini, a indiqué l'organisation.A partir du lundi 29 janvier, à 14h00, agriculteurs des départements… pic.twitter.com/nTwgpq3Kdz \n\n وكان المزارعون من \"لوت-إي-غارون\"، إحدى النقاط الساخنة للحركة الاحتجاجية في جنوب فرنسا، أعلنوا في وقت سابق بالفعل عن نيّتهم ​​الذهاب إلى باريس، غداً الإثنين، لمحاصرة سوق \"رونجيس\" الضخم لبيع المواد الغذائية جنوبي باريس. \nاليوم 09:25\n \n23 اب\n كما هاجم المزارعون اتفاقيات التجارة الحرة بين الاتحاد الأوروبي ومصدري المواد الغذائية، وخصوصاً الاتفاق مع كتلة \"ميركوسور\" في أميركا الجنوبية الذي لا يزال قيد الإعداد.  ويشعر المزارعون الفرنسيون بالغضب مما يقولون إنه ضغط على أسعار شراء المنتجات من قبل المشترين من المتاجر الكبرى والمشترين الصناعيين، فضلاً عن اللوائح البيئية المعقدة. وما زاد الأمور تعقيداً، وفقاً للمزارعين، كان الإلغاء التدريجي للإعفاء الضريبي على الديزل المستخدم في المعدات الزراعية. وأعلن  مكتب رئيس الوزراء الفرنسي، غابرييل أتال، أنّ الأخير سيزور مزرعة ماشية في منطقة أندر ولوار الغربية، اليوم الأحد. وتأتي زيارة أتال للمزرعة بعد يومين من إعلانه عن عدد من الامتيازات في أعقاب الحصار الذي فرضه المزارعون على الطرق الرئيسية المؤدية إلى باريس وجنوب البلاد. وقال أتال، الذي يواجه أول أزمة كبيرة له كرئيس للوزراء: \"لقد أردت إرسال رسالة، وقد تلقيتها بصوتٍ عالٍ وواضح\"، واعداً بأنّ حكومته  \"ستضع حدّاً\" لارتفاع تكلفة وقود الديزل المستخدم في الآلات الزراعية، وأنه \"سيكون هناك أيضاً صندوق طوارئ لمساعدة مربي الماشية على مكافحة الأمراض بين مواشيهم\". وأمس السبت، تمّ رفع بعض الحواجز على الطرق، وبدأت حركة المرور تسير بشكل طبيعي على الطرق السريعة. لكن إعلان النقابة الأخير يعيد الضغط على رئيس الحكومة الفرنسية. \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونجيس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركوسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غابرييل أتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندر ولوار الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}