{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a4f",
    "title": "سوريا: إصابة 7 مدنيين في اعتداء جوي إسرائيلي على المنطقة الوسطى",
    "full_text": " وزارة الدفاع السورية، تعلن إصابة 7 مدنيين، جراء عدوان جوي إسرائيلي. أعلنت وزارة الدفاع السورية، إصابة 7 مدنيين، جراء عدوان جوي إسرائيلي على عدد من المناطق في المنطقة الوسطى من سوريا مساء الجمعة. وقالت وزارة الدفاع السورية، في بيان نشرته على موقعها الإلكتروني إنه \"في حوالي الساعة 19:35 من مساء الجمعة، شن العدو الإسرائيلي عدواناً جوياً من اتجاه شمال لبنان، مستهدفاً عدداً من المواقع في المنطقة الوسطى\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضافت الوزارة أن \"وسائط الدفاع الجوي السورية تصدت لصواريخ العدوان، وأسقطت بعضها؛ وأدى العدوان إلى إصابة سبعة مدنيين بجروح، ووقوع خسائر مادية\". وقبل أسبوعين، كان الاحتلال الإسرائيلي، قد شنّ أيضاً عدواناً جوياً على سوريا من جهة شمالي لبنان، استهدف عدداً من النقاط العسكرية في المنطقة الوسطى. العدوان الإسرائيلي في حينها، أدى إلى إصابة 4 عسكريين بجروح، بالإضافة إلى وقوع بعض الخسائر المادية. وتستمر الاعتداءات الإسرائيلية على سوريا، بالتزامن مع العدوان على غزة، وكان الرئيس السوري بشار الأسد،  قال في أكثر من مناسبة إن \"غزة اليوم تدافع عن فلسطين، وفلسطين تدافع عن سوريا، وفلسطين تدافع عن كل الدول العربية، وكذلك هو الوضع بالنسبة إلى المقاومة في لبنان، التي تدافع عن الجنوب، وتدافع عن كل لبنان، وتدافع عن سوريا، وتدافع عن العرب أيضاً\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}