{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bef",
    "title": "بعد اقتحام المستشفى \"المعمداني\".. آخر المؤسسات الاستشفائية شمالي غزة خارج الخدمة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، يقتحم المستشفى الأهلي \"المعمداني\" ويعتقل عدداً من الممرضين والجرحى من داخله. اقتحم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، المستشفى الأهلي العربي \"المعمداني\"، وهو من آخر المؤسسات الاستشفائية التي لا تزال في الخدمة شمالي قطاع غزة. بدوره، أعلن رئيس قسم جراحة العظام بمستشفى الأهلي \"المعمداني\"، فضل نعيم، توقّف المستشفى عن العمل اليوم \"بعد اقتحام الجيش الإسرائيلي له\". وحاصر \"جيش\" الاحتلال المستشفى، واعتقل عدداً من الأطباء والممرضين والجرحى، وفق ما صرّح نعيم لـ\"فرانس برس\". كما أضاف أنّه لم يعد بالإمكان استقبال مرضى أو مصابين، على الرغم من البلاغات بوجود عشرات الجرحى في الشوارع من جرّاء العدوان الإسرائيلي المُستمر على القطاع، مردفاً أنّه استشهد 4 مواطنين متأثرين بجروحهم التي أصيبوا بها، أمس الاثنين. واليوم، استنكرت وزارة الصحة في قطاع غزة، الصمت الدولي عن المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال الإسرائيلي شمالي غزة، في ظل عدم توفر خدمات صحية نتيجة تدمير المستشفيات وإخراجها عن الخدمة، ما يعني إصرار الاحتلال على الإبادة الجماعية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وكانت منظمة الصحة العالمية قد قالت، الأحد الماضي إنّ \"المستشفى الأهلي\" يُعدّ الوحيد \"الذي يعمل جزئياً\" في الوقت الحالي في شمالي القطاع بأكمله؛ حيث تعمل 3 مستشفيات بشكلٍ محدود فقط، هي: \"الشفاء\"، و\"العودة\"، و\"الصحابة\". وفي 17 تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، قصف الاحتلال الإسرائيلي المستشفى الأهلي المعمداني ما أسفر عن استشهاد  أكثر من 500 ضحية. وتعرّضت كل المنشآت الصحية في قطاع غزة لأضرارٍ جسيمة، جرّاء القصف والعمليات البرية التي نفذها \"الجيش\" الإسرائيلي منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر وحتى اليوم. وقبل أيام، أخرجت قوات الاحتلال الإسرائيلية الجرحى في مستشفى كمال عدوان إلى العراء واعتدت على الكوادر الطبية، مؤكدةً أن قوات الاحتلال قصفت يوم أمس مركز \"الصحابة\"، وهو الوحيد للولادة في غزة حالياً. وأعنت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة ارتفاع عدد الشهداء إلى 19667 والجرحى إلى 52586 منذ الـ7 من تشرين الأول/  أكتوبر الماضي. ودخل عدوان الاحتلال الإسرائيلي على غزة يومه الـ74 على التوالي، حيث واصلت طائرات ومدفعية الاحتلال قصفها العنيف لمناطق مختلفة في قطاع غزة، وارتكاب المجازر بحق المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}