{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1399",
    "title": "بتدريب بريطاني.. 17 ألف مدني أوكراني تحوّلوا إلى جنود",
    "full_text": "بريطانيا وحلفاء لها، يدربون أكثر من 17 ألف مجنّد أوكراني لمساعدة كييف في التصدي للعملية العسكرية الروسية. درّبت بريطانيا، وحلفاء لها، أكثر من 17 ألف مجنّد أوكراني، خلال العام الماضي، لمساعدة كييف في التصدي للعملية العسكرية الروسية، بحسب ما أعلنت وزارة الدفاع البريطانيّة، اليوم الاثنين. وخضع المجندون لبرنامج \"شاق\" مدته 5 أسابيع، حولهم \"من مدنيين إلى جنود\"، وفق الوزارة. وبدأت بريطانيا وتسع دول شريكة، هي كندا وأستراليا ونيوزيلندا والنرويج وفنلندا والسويد والدانمارك وليتوانيا وهولندا، هذه المبادرة لتجنيد متطوّعين جدد في القوات المسلحة الأوكرانية، في حزيران/يونيو العام الماضي. ويهدف برنامج التدريب الذي تقوده المملكة المتحدة، وأُطلِق عليه اسم \"عملية إنترفليكس\"، إلى تعليم المجنّدين الذين لديهم خبرة عسكريّة قليلة أو معدومة، مهارات مختلفة، بما في ذلك التعامل مع الأسلحة والإسعافات الأولية في ساحة المعركة وتكتيكات الدوريّات. \n24 اب\n \n24 اب\n في السياق، قال وزير الدفاع البريطاني، بن والاس: \"ستواصل المملكة المتحدة وشركاؤها الدوليّون تقديم هذا الدعم الحيوي، ومساعدة أوكرانيا في الدفاع ضدّ العدوان الروسي، ما دام  الأمر يتطلب ذلك\". وبعدما كانت بريطانيا قد عرضت، بدايةً، تدريب ما يصل إلى 10 آلاف جندي أوكراني على مهارات ساحة المعركة، بناءً على التدريب الأساسي الذي يتلقّاه الجنود في المملكة المتحدة، فقد تمّ حالياً توسيع البرنامج لتدريب حوالى 30 ألف مجنّد، بحلول عام 2024، وفق وزارة الدفاع البريطانيّة. وقالت الوزارة إنّ التدريب أحدث \"فارقاً كبيراً في الفاعلية القتالية\" في أوكرانيا، مؤكّدةً أنّ \"القوات المسلحة البريطانية تُبقي على اتصال وثيق مع أوكرانيا، لتحسين الدورة التدريبيّة وتطويرها، بناءً على المهارات التي تشتدّ الحاجة إليها في ساحة المعركة\". وكانت بريطانيا قد أعلنت عن إطلاق بعثة لتدريب آلاف العسكريين الأوكرانيين على أراضيها، في 9 تموز/يوليو. وأعربت عدد من الدول الغربية الأخرى عن رغبتها المشاركة في هذه البعثة وإرسال خبرائها لتدريب الجنود. وتسعى الدول الغربية، وعلى رأسها الولايات المتحدة  وبريطانيا، من خلال الدعم المادي والعسكري والسياسي الذي تقدمه لكييف، إلى عرقلة أهداف العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا، إلا أنّ موسكو أكّدت في أكثر من مناسبة أنّ العمليات العسكرية لن تتوقف إلا بعد تحقيق جميع المهام الموكلة إليها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدانمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنترفليكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوليّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}