{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12de",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nحجاج بيت الله الحرام يرمون جمرة العقبة ويقدّمون الأضاحي ويطوفون بالكعبة في أول أيام عيد الأضحى المبارك. \nجدل في فرنسا بعد قتل رجل أمن فتى لم يمتثل لنقطة تفتيش مرورية. الشرطة تستنفر ألفين من عناصرها بعد مواجهات، وماكرون يدعو إلى الهدوء.\nوزارة الدفاع السورية تعلن استهداف مقرات للتنظيمات المسلحة في جبل الأربعين بريف إدلب.\nلوكاشينكو يؤكد أن بلاده ستحدد ترتيب استخدام الأسلحة النووية التي تسلمتها من موسكو، وستولتنبرغ يقول إن الناتو ينبغي له عدم الاستهانة بروسيا. \nوزير الدفاع في حكومة صنعاء يهدد بالعودة الى الميدان إن لم يعلن التحالف السعودي السلام أمام الناس.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي السلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}