{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ad",
    "title": "إعلام إسرائيلي: محور يتبلور.. ضبط سلاح صيني بكميات كبيرة في غزة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنه عُرض، أمام المستوى السياسي في \"إسرائيل\"، سلاح صيني ضُبطت كميات كبيرة منه في قطاع غزة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، أنه عُرض، أمام المستوى السياسي في \"إسرائيل\"، سلاح صيني، ضُبطت كميات كبيرة منه في قطاع غزة. وقال الصحافي الإسرائيلي، عاميت سيغل، إنّ هذا الأمر يجسّد \"محور الشرّ\" (بالنسبة إلى الاحتلال) المتبلور هنا: الصين - إيران - روسيا - كوريا الشمالية - حماس\". يُشار إلى أنّ وسائل إعلام إسرائيلية كشفت، قبل أيام، أنّ الصينيين بدأوا، في الآونة الأخيرة، وضع \"عقبات بيروقراطية أمام الشحنات المرسلة إلى إسرائيل\"، ولاسيما المستوردة من مصانع التكنولوجيا. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وذكرت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" أنّ العقبات الصينية يجري وضعها على المكونات التي تُستخدم لأغراضٍ عسكرية، ولأغراض مدنية، في بعض الأحيان. ونقل مسؤول إسرائيلي أنّ \"هذه العقبات لها صلةٌ بالحرب\". وقبل ذلك، أكدت وكالة \"أسوشيتد برس\" الأميركية رفض سفن حربية صينية منتشرة في البحر الأحمر مساعدة سفن شحن إسرائيلية في باب المندب. وأوردت الوكالة أنه \"على الرغم من أنّ الصين لديها سفن حربية في المنطقة، فإنّ هذه السفن لم تستجب لنداءات المساعدة السابقة من السفن التجارية، على الرغم من أنّ عدة سفن تعرضت للهجوم كانت لها صلات بهونغ كونغ\". انزعاج أميركي من تفاعل الجمهور الصيني في منصات التواصل الاجتماعي الصينية مع القضية الفلسطينية.. حتى هؤلاء لم يسلموا من تهمة معاداة السامية!!مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي في #حروب_الإعلام @halawiBahia @Kamalkhalaf17 pic.twitter.com/0MZjcHPjI0 \n\n يُشار إلى أنّ وزير الخارجية الصيني، وانغ يي، أعرب، في وقتٍ سابق، عن \"تعاطف الصين الكبير مع الفلسطينيين، وخصوصاً في قطاع غزة\"، بسبب \"وضعهم الصعب\" حالياً، مؤكداً أنّ \"أكثر ما يحتاج إليه قطاع غزة هو جهود وقف الحرب، وترويج السلام، وليس الحسابات الجيوسياسية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيغل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسوشيتد برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بهونغ كونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}