{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c153e",
    "title": "الدفاع الروسية: مقتل 835 جندياً أوكرانياً وتدمير دبابات ومدرعات (فيديو)",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن عن صدّ قواتها هجمات عديدة للجيش الأوكراني، معظمها على ثلاثة محاور أساسية، مشيرة إلى مقتل نحو 835 جندياً أوكرانياً خلال اليوم الماضي، وتكبيد القوات الأوكرانية خسائر كبيرة. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأربعاء، أنّ قواتها صدّت هجمات عديدة للجيش الأوكراني، معظمها على ثلاثة محاور أساسية، مشيرة إلى تحييد نحو 835 جندياً أوكرانياً، أمس. وأفادت الدفاع الروسية في تقريرها اليومي بأنّ القوات الأوكرانية واصلت، أمس، محاولات تنفيذ عمليات هجومية على محاور جنوبي دونيتسك وزاباروجيا ووسط دونيتسك. وذكر التقرير الرسمي أنّ \"إجمالي خسائر العدو خلال اليوم الفائت، على محوري جنوب دونيتسك وزاباروجيا، بلغت 200 جندي، و8 دبابات، و6 عربات مشاة قتالية، و13 مركبة قتالية مدرعة، و3 مركبات\"، إضافة إلى عدد من المدافع وراجمة صواريخ \"غراد\". \n\n وعلى محور دونيتسك، صدّت القوات الروسية 10 هجمات للقوات الأوكرانية، التي تكبدت خسائر كبيرة وصلت إلى نحو 400 جندي، وتدمير دبابة ومركبتين قتاليتين مدرعتين، و8 آليات. وفي كوبيانسك شمالي دونباس، قتل أكثر من 40 جندياً أوكرانياً خلال التصدي لهجوم، كما تمّ تحييد نحو 100 جندي على محور كراسني ليمان المجاور، حيث استسلمت مجموعة من 8 جنود أوكرانيين، وفي خيرسون تمّ تحييد 35 جندياً أوكرانياً. \n24 اب\n \n24 اب\n وأعلنت الدفاع الروسية استهداف 117 وحدة مدفعية أوكرانية في مواقع إطلاق النار، وقوات ومعدات عسكرية في 129 منطقة، وتمّ تحييد 9 مجموعات تخريب واستطلاع أوكرانية على محاور زاباروجيا وكوبيانسك وكراسني ليمان. كذلك أكّدت موسكو تدمير مستودعات ذخيرة في دونيتسك، وزاباروجيا، وخاركوف، كما وجهت ضربة دقيقة لمركز قيادة لواء الاقتحام الجبلي 128 الأوكراني، في زاباروجيا، وقامت الدفاعات الجوية الروسية باعتراض 7 قذائف من راجمات الصواريخ هيمارس و\"أوراغان\" وإسقاط 12 طائرة أوكرانية من دون طيار. \n\n وأحصت الدفاع الروسية إجمالي ما تمّ تدميره من قوات كييف، منذ بداية العملية العسكرية، 444 طائرة، و240 مروحية، و4,725 طائرة من دون طيار، و426 منظومة صواريخ مضادة للطائرات، و10,256 دبابة ومدرعة أخرى، و1,127 راجمة صواريخ، و5,187 قطعة من المدفعية الميدانية ومدافع الهاون، و11,098 آلية عسكرية مختلفة. وكان الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي أقرّ، اليوم الأربعاء، بأنّ \"التقدم في ساحة المعركة كان أبطأ مما هو مرغوب فيه\"، وذلك بعد أسابيع من إعلان بدء الهجوم العسكري الأوكراني المضاد في اتجاه أراضي منطقة دونباس، التي تسيطر عليها القوات الروسية، مضيفاً أنّ \"بعض الناس يعتقد أنّ هذا فيلم من أفلام هوليوود، ويتوقع النتائج الآن، والأمر ليس كذلك\". وأردف بأنّ \"حياة الناس على المحك\"، و\"الهجوم العسكري لم يكن سهلاً، لأنّ القوات الروسية لغّمت 200 ألف كيلومتر مربع من الأراضي الأوكرانية\". وصباح اليوم، أعلن حاكم موسكو أندري فوروبيوف، إسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية بعيدة نحو 50 كلم عن المدينة، من دون تسجيل ضحايا أو أضرار، مشيراً إلى أنّ \"عسكريين روسيين أسقطوا المسيّرتين\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاعات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوراغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هوليوود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندري فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}