{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2884",
    "title": "حزب الله يقصف تموضعات لجنود الاحتلال في مستوطنتي المنارة وشتولا",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تشنّ هجمات على تموضعات جنود الاحتلال الإسرائيلي في مستوطنتين، رداً على ‌‌‌‌‏‌‌‌‏‌‌‏اعتداءات الاحتلال على لبنان واستهدافه المنازل المدنية. استهدف حزب الله، اليوم الأحد، تموضعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي ونقاط انتشاره في مستعمرتي المنارة وشتولا، رداً على غارات  ‌‌‌‌‏‌‌‌‏‌‌‏الاحتلال على البقاع وجنوب لبنان واستهدافه المنازل المدنية. وأصابت المقاومة الإسلامية في لبنان تموضعات الاحتلال إصابةً مباشرةً، في مستعمرة المنارة، بحسب ما أعلن الإعلام الحربي، ما أدى إلى احتراقها وإصابة من فيها، وذلك دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‌‌‏‌‌‌‏‌‌‏اعتداءات العدو على لبنان. وأكد مراسل الميادين في لبنان قصف هدف إسرائيلي في \"الجليل الغربي\"، بنيران مباشرة من لبنان. كما استهدفت المقاومة تموضعاً لقوّات الاحتلال ونقاط انتشاره في مستعمرة شتولا ‏ومحيطها بالأسلحة المناسبة، وأصابت أهدافها بشكل دقيق. \n25 اب\n \n25 اب\n فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يظهر \"أضراراً كبيرة لحقت بمبنى في مستوطنة شتولا\"، عقب سقوط صاروخ أطلق من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/tSDgZU3Cbt \n\n من جهتها، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية سقوط صاروخين في شتولا، إضافةً إلى إصابة مباشرة لمبنى واندلاع حريق في المكان. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يظهر \"سقوط صواريخ في منطقة شتولا\" في الجليل الغربي.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/l8VTCG2pF8 \n\n تأتي هذه العمليات بعد قصف \"الجيش\" الإسرائيلي خلال ساعات الصباح والليل سهل طاريا في البقاع وقرى شبريحا وبرج الشمالي وكفركلا ورب ثلاثين والخيام وطير حرفا في جنوب لبنان. #بالفيديو | لحظة شنّ الطيران الحربي الإسرائيليّ الغارة على سهل #طاريا في #البقاع.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/G5NCGj019n \n\n إضافةً إلى ذلك، شنّت الطائرات الإسرائيلية غارات على بلدة العباسية جنوبي لبنان، ومحيط بلدة برج الشمالي، كما استهدفت بلدة الخيام بغارتين جويتين. وقد تسبب القصف الإسرائيلي في اندلاع حرائق وأضرار في ممتلكات المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطيران الحربي الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}