{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c237c",
    "title": "قتلى وجرحى بينهم ضباط بانفجار في فندق قرب مركز للشرطة شمال كينيا",
    "full_text": "كينيا تعلن مقتل عدد من الأشخاص بينهم ضباط في انفجار داخل فندق قرب الحدود مع الصومال، ومحققون يحمّلون \"الشباب\" المسؤولية. أعلنت السلطات الرسمية في كينيا أن انفجاراً وقع في فندق قرب مركز للشرطة في شمال شرق كينيا، وقالت إن الانفجار أدّى إلى مقتل مدني واحد و3 ضباط من الشرطة، إلى جانب مصابين آخرين. وقالت قائد شرطة مانديرا، سامويل موتونغا، أمس الاثنين، إن الانفجار الذي وقع في بلدة مانديرا، الواقعة على الحدود مع الصومال نجم عن عبوة ناسفة زرعت في الفندق. وأضاف أنه تم تفجير العبوة خلال تجمّع حشد من الناس من أجل تناول وجبة الإفطار، وفق ما قالت الشرطة. ولفت موتونغا إلى أن اثنين من المصابين في حالة حرجة وسيتم نقلهما جواً إلى العاصمة نيروبي لتلقي العلاج. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وفي السياق نفسه، حمّل محققون حركة \"الشباب\" التي تتخذ من شرق أفريقيا مقراً لها مسؤولية الهجوم على الفندق. تجدر الإشارة إلى أن \"الشباب\" نفّذت العديد من الهجمات في بلدان أفريقية بينها كينيا والصومال. ويأتي هذا الحادث بعد هجوم آخر وقع، يوم الأحد الماضي، في مقاطعة لامو الساحلية في كينيا، حيث قتل جنديا احتياط من قوات الشرطة. وخلال عملية للشرطة في مقاطعة غاريسا، يوم الأحد، عثر الضباط على مواد لصنع العبوات الناسفة وسلاحاً حربياً ومخزنين، في حين فرّ 3 أشخاص خلال من المكان خلال عمليات المداهمة. وكانت الحكومة الكينية قد أعلنت العام الماضي عن خطط لإعادة فتح الحدود مع الصومال، لكنها أرجأت إعادة فتحها في وقت لاحق بسبب الهجمات. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة مانديرا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سامويل موتونغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانديرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موتونغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدان أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة لامو الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشرطة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غاريسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الكينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}