{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ba5",
    "title": "\"عمى ولامبالاة\".. تقرير إسرائيلي يكشف بعض أسرار \"الفشل الكبير في 7 أكتوبر\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكشف تفاصيل، غير منشورة سابقاً، عن ليلة الـ7 من أكتوبر، وكيفية تعامل المسؤولين الأمنيين والعسكريين الإسرائيليين مع الإنذارات الأولى، متحدثةً عن\"صورة صعبة لخطأ كبير\"، أدى، على حدّ وصفها، إلى \"أكبر كارثة في تاريخ الصهيونية\". نشرت وسائل إعلامٍ إسرائيلية خلاصة تحقيقٍ شامل أجراه مراسل القناة \"الـ12\" الإسرائيلية، عومري مانيف، بشأن أحداث الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023، مؤكداً أن التحقيق يرسم \"صورة صعبة لخطأ كبير أدى إلى أكبر كارثة في تاريخ الصهيونية\". وبحسب التحقيق، فإنه بعد ساعات قليلة من تشغيل الهواتف المحمولة بشكل غير متوقع في جميع أنحاء قطاع غزة، بالإضافة إلى وجود \"إشاراتٍ إضافية أخرى تنذر بهجومٍ كبير\"، بدأ ضابط الاستخبارات \"أ\" بإيقاظ المنظومة، وقام بإجراء أول مكالمة هاتفية مع رئيس شعبة الاستخبارات العسكرية \"أمان\"، أهارون حاليفا. وكشف التحقيق أنّ هذا الاتصال لم يجعل حاليفا يقطع إجازته في \"إيلات\" في نهاية الأسبوع. أما الاتصال الثاني لضابط الاستخبارات، فكان موجّهاً إلى قائد المنطقة الجنوبية، اللواء يارون فينكلمان، الذي غادر منزله في الشمال بعد المكالمة، ووصل إلى مقر القيادة وأطلع رئيس الأركان، هرتسي هاليفي، على آخر المستجدات. أما الاستفسارات الموجهة إلى قائد الوحدة \"8200\"، يوسي شاريئيل، فلم تحرك شيئاً، إذ اكتفى صاحب المنصب الاستخباري الأهم في \"إسرائيل\"، والذي يحمل صورتها الاستخبارية، على حد وصف التحقيق، بالتفحص، واكتشاف أن المنظومة لا تعمل من عدة ساعات، والقول إن الأمر \"سيستغرق بضع ساعات\" لمعالجته، في ردّه على ضابط الاستخبارات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأشارت القناة، تعقيباً على التقرير، إلى أنها علمت، بعد مرور أسبوعين على العملية، أن المنظومة تعطلت بشكل متكرر خلال الأشهر الـ6 التي سبقت الـ7 من أكتوبر، إلا أن الأخبار التي أعدّتها بشأن هذا الموضوع رفضتها الرقابة. وأكدت القناة أن عناصر الوحدة \"8200\" لاحظوا أحداثاً غير عادية في القطاع، في تلك الليلة، لكنهم لم يتصلوا بأي شخص، بل اكتفوا بإرسال 6 رسائل بريد إلكتروني مختلفة إلى مستخدمين لا علاقة لهم بالموضوع. وكشف التحقيق أيضاً أن خطة \"جدار أريحا\"، أو \"سور أريحا\"، والتي تحاكي بشكل متخيل خطة لحماس لاحتلال المستوطنات الإسرائيلية وقواعد \"الجيش\" الإسرائيلي، والتي تمت كتابتها في تشرين الأول/أكتوبر 2021، لم تُعرَض على نتنياهو ولا وزير الأمن يوآف غالانت ولا هليفي ونائبه أمير برعم، ولا رئيسَي شعبة العمليات ولواء العمليات، ولا قائد سلاح الجو .  وفي هذا السياق، قال رئيس سرب المروحيات في سلاح الجو الإسرائيلي، العميد في الاحتياط، يارون روزين: \"لقد وصلنا إلى 7 أكتوبر من دون خطة عملياتية تجيب عن الخطة العملياتية للجانب الآخر، هذا هو المكان الذي بدأ به الفشل\".  كما بيّن التحقيق أنه عندما تولى شاريئيل قيادة الوحدة \"8200\" قبل 3 سنوات، تم تعليق لافتات جديدة في قواعد الوحدة تشير إلى تغير أهداف الوحدة. لقد اختفى مصطلحا \"الإنذار\" و\"الاستخبارات\" تماماً لصالح سيادة العمل في البعد السيبراني. بسبب الإخفاق العسكري يوم 7 أكتوبر.. \"جيش\" الاحتلال يفتح تحقيقاً مع جنوده وضباطه بحثاً عن الثقة المفقودة#غزة #فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/HMZdIwEUNQ \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عومري مانيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شعبة الاستخبارات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أهارون حاليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون فينكلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي شاريئيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سور أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون روزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاريئيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "HMZdIwEUNQ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}