{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2142",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل جندي جديد خلال معارك جنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقر بمقتل رقيب أول خلال معارك جنوبي قطاع غزة، يوم أمس. أقر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل رقيب أول خلال معارك جنوبي قطاع غزة، يوم أمس. ووفق وسائل إعلام إسرائيلية فإن الرقيب أول، سيمون شلوموف، مقاتل في الكتيبة 202 \"لواء المظليين\"، قُتل أمس في معركة في جنوب قطاع غزة.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وبهذا يصبح عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي منذ بدء الحرب، 573 ضابطاً وجندياً إسرائيلياً، بينهم 236 منذ بدء المناورة البرية في غزة، باعتراف الإعلام الإسرائيلي، إلى جانب 2918 مصاباً. وقبل أيام، ذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية أنّ وزارة \"الأمن\" في حكومة الاحتلال \"تستعد لاستيعاب نحو 20 ألف جريح جديد في الجيش\"، مؤكدةً أنّ \"المعطيات باتت قاسية في أعقاب الحرب\".  يأتي ذلك في وقتٍ تواصل المقاومة الفلسطينية عمليات التصدّي لقوات الاحتلال في عدة محاور اشتباك في قطاع غزّة، كما تدور اشتباكات ضارية في مناطق متعدّدة في خان يونس، في ظل محاولاتٍ إسرائيليةٍ مستمرة للتوغّل في المناطق الشرقية للمدينة. وإذ يشدّد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، تُظهر البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة، التي تبثّها المقاومة الفلسطينية، أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر كثيراً مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيمون شلوموف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}