{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ece",
    "title": "هنغاريا: البرلمان ينتخب توماس سوليوك رئيساً جديداً للبلاد",
    "full_text": "البرلمان الهنغاري ينتخب رئيس المحكمة الدستورية تاماس سوجوك رئيساً جديداً للبلاد، في ظلّ غياب عدد من الأحزاب المعارضة. انتخب البرلمان الهنغاري، اليوم الثلاثاء، رئيس المحكمة الدستورية تاماس سوجوك رئيساً جديداً للبلاد. وسيحلّ سوجوك محل كاتالين نواك في منصب رئيس الدولة بعدما استقالت وسط فضيحة تتعلق بالعفو عن رجل متورط في جريمة اعتداء جنسي على أطفال. \n22 اب\n \n16 تموز\n وتمّ انتخاب رئيس جديد في اليوم الأوّل من دورة الربيع، والتي تم ّبث افتتاحها على الموقع الإلكتروني للبرلمان. وقد تمّ ترشيح سوجوك البالغ 67 عاماً من جانب ائتلاف الأحزاب الحاكمة \"فيدس\"، الذي يشغل في البرلمان 135 مقعداً من أصل 199. ودعم النواب الموالون للحكومة سوجوك، ما ضمن فوزه في الجولة الأولى. وصوّت 5 نواب فقط من حزب \"وطننا\" القومي ضد ترشيح سوجوك، ولم تشارك أحزاب المعارضة المتبقية في التصويت، ولم تكن حتى حاضرة في قاعة الاجتماعات عندما تمّ الإعلان عن انتخاب رئيس جديد للدولة. ووفقاً للدستور، سيؤدي الرئيس المنتخب اليمين، ويتولّى منصبه في غضون 8 أيام. وإلى أن يحدث ذلك، سيتم تنفيذ واجبات رئيس البلاد من قِبل رئيس البرلمان لازلو كوفر. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان الهنغاري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاماس سوجوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الهنغاري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاماس سوجوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوجوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاتالين نواك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوجوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحكومة سوجوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوجوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لازلو كوفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}