{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1899",
    "title": "إسبانيا: استطلاعان يظهران تقدم اليمين في الانتخابات",
    "full_text": "استطلاعان للرأي يظهران أنّ الحزب \"الشعبي\" المنتمي ليمين الوسط، وحزب \"فوكس\" المناهض للإسلام والنسوية، سيفوزان بمقاعد كافية في انتخابات مبكّرة. يتجه اليمين الإسباني نحو أول مشاركة له في تشكيل الحكومة، منذ انتهاء حكم فرانثيسكو فرانكو، وذلك بعد أن أظهر استطلاعان للرأي أجريا في الأسبوع الأخير من الحملة الانتخابية، أنّ الحزب \"الشعبي\" المنتمي ليمين الوسط، وحزب \"فوكس\"، سيفوزان بمقاعد كافية في انتخابات، اليوم الأحد، ليشكلا معاً حكومة ائتلافية. وكشف استطلاع لآراء الناخبين أجرته مؤسسة \"جيه.إيه.دي3\" ونُشر بعد انتهاء التصويت، أنّ الحزب \"الشعبي\" سيفوز بنحو 150 مقعداً، بينما سيحصل حزب \"فوكس\" على 31 مقعداً، وهو ما يكفي لتحقيق أغلبية في البرلمان المؤلف من 350 مقعداً. وتوقع استطلاع آخر أجرته مؤسسة \"سيغما دوس\" حصول الحزب \"الشعبي\" على عدد مقاعد يتراوح بين 145 و150 مقعداً، في المقابل سيحصل حزب \"فوكس\" على عدد يتراوح بين 24 و27 مقعداً. وقالت مؤسسة \"جيه.إيه.دي3\" إنّ الاشتراكيين سيحصلون على 112 مقعداً، بينما توقعت \"سيغما دوس\" حصولهم على عدد يتراوح بين 113 و118 مقعداً. وأشارت مؤسسة (جيه.إيه.دي3) إلى أنّ استطلاعها شمل عشرة آلاف ناخب وانتهى، أمس السبت، بينما استمر استطلاع مؤسسة \"سيغما دوس\" حتى اليوم الأحد وضم 17 ألف شخص. \n11 تموز\n \n9 تموز\n وسيتوقف تشكيل الحزب \"الشعبي\"، وحزب \"فوكس\" لحكومة ائتلافية ثانية في إسبانيا، على المفاوضات التي سيجريها الحزبان في الأيام أو الأسابيع أو الأشهر المقبلة. #ATENCION #España Elecciones generales Con el 46.85 % escrutadoEl PSOE obtiene 131 escaños y el PP obtiene 129 escaños Sigue el conteo de votos #EleccionesGenerales #Elecciones #PSOE #PP pic.twitter.com/Fo18VWRBMo \n\n وصباح اليوم الأحد، توجّه الإسبان إلى مراكز الاقتراع، في انتخابات مبكّرة تميل كفّة استطلاعات الرأي فيها إلى فوز اليمين، على حساب رئيس الوزراء الاشتراكي، بيدرو سانشيز، على رغم ترجيح عدم تحقيق أيّ طرف فوزاً يتيح له الإمساك بمقاليد السلطة منفرداً. وجرت الانتخابات أيضاً وسط موجة حر شديدة، بحيث تتراوح درجات الحرارة بين 35 و40 درجة مئوية، بينما تجهد السلطات المحلية، المكلفة الإشراف على البنية التحتية للاقتراع، في تركيب مراوح في المدارس والمباني العامة، حيث سيصطف الإسبان للتصويت. هذا ويمسك رئيس الوزراء، بيدرو سانشيز، بمقاليد السلطة منذ عام 2018، بينما يتوقع كثيرون انتهاء المسيرة السياسية للاشتراكي، البالغ من العمر (51 عاماً). ووصل سانشيز إلى رئاسة الوزراء، بعد حجب الثقة في البرلمان عن حكومة رئيس الوزراء السابق المحافظ ماريانو راخوي، بدعم من مجموعة أحزاب اليسار وممثلين سياسيين للباسك وكاتالونيا. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فوكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفوزان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمين الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانثيسكو فرانكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة ائتلافية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي3",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيغما دوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي3",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيغما دوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي3",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيغما دوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ATENCION #España Elecciones gene",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ales #Elecciones #PSOE #PP pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريانو راخوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكاتالونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}