{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e14",
    "title": "الرئيس الإسرائيلي يدعو نتنياهو إلى وقف التعديلات القضائية فوراً",
    "full_text": "الرئيس الإسرائيلي إسحاق هرتسوغ يدعو حكومة نتنياهو إلى وقف الإجراءات المتعلقة بالتعديلات القضائية، ورئيس الحكومة السابق نفتالي بينيت يتحدث عن فقدان نتنياهو السيطرة بشكل كامل. دعا الرئيس الإسرائيلي إسحاق هرتسوغ الحكومة، اليوم الاثنين، إلى وقف الإجراءات المتعلقة بالتعديلات القضائية، وذلك بعد يوم من إقالة رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو وزير \"دفاعه\" بسبب اعتراضه على التعديلات. وتسبب قرار الإقالة باندلاع احتجاجات حاشدة في الشوارع. وكانت وسائل الإعلام الإسرائيلية كشفت، يوم الجمعة، أنّ غالانت أبلغ رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو بأنّه سيصوّت ضد مشروع التعديلات القضائية. وقال هرتسوغ: \"من أجل وحدة شعب إسرائيل ومن أجل المسؤولية، أدعوكم إلى وقف الإجراءات التشريعية على الفور\". وأضاف: \"الليلة رأينا مشاهد قاسية للغاية. أتوجه إلى رئيس الوزراء والحكومة وأعضاء الائتلاف قائلاً إنّ المشاعر صعبة ومؤلمة، والقلق العميق يجتاح الشعب\". وأكد الرئيس الإسرائيلي أنّ \"الاقتصاد والمجتمع والأمن (في إسرائيل) مهددون\". \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n من جهته، قال رئيس حكومة الاحتلال السابق نفتالي بينيت لـ \"يديعوت أحرونوت\" إنّ إيران وحزب الله وسوريا وحماس والفلسطينيين يناقشون \"بشكل شبه علني هجوماً متزامناً على إسرائيل\". وتابع: \"أدعو نتنياهو إلى سحب إقالة غالانت والتراجع عن الإصلاحات. ما نراه هو فقدان تام للسيطرة على البلاد\". أما رئيس المعارضة الإسرائيلية يائير لابيد، فأعرب عن قلقه وخوفه، قائلاً: \"لا أعتقد أنّ هناك مواطناً إسرائيلياً لا يشعر الآن بخوف وألم كبيرين\".  وفي سياق متصل، أعلن محامي الدفاع عن نتنياهو، بوعاز بنتسور، أنّه لن يُمثله في الدفاع عنه في الملف 4000 الذي يحاكم به ما لم يوقف العملية التشريعية. والملف 4000 خاص بالقضية المتعلقة بشركة الاتصالات \"بيزك\" والموقع الإخباري \" والاه \"، وهو يكشف تسهيل نتنياهو خدمات الشركة في مقابل نشر \"والاه\" مقالات مؤيدة له. ورفع \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي حالة التأهب، مساء أمس الأحد، بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة، في أعقاب إقالة وزير الأمن الإسرائيلي. وأوضحت القناة أنّ إعلان \"الجيش\" حالة التأهب جاء بعد خروج مئات الآلاف للتظاهر ضد حكومة نتنياهو. بالتزامن مع ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ شرطة الاحتلال بدأت بإخلاء الشوارع من المتظاهرين بالقوة، مستخدمةً الخيول ومدافع المياه. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نفتالي بينيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شعب إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نفتالي بينيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوعاز بنتسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيزك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}