{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2876",
    "title": "شاكراً للشعب جرأته.. نيكولاس مادورو رئيساً لفنزويلا لولاية ثالثة",
    "full_text": "المجلس الوطني الانتخابي في فنزويلا يعلن فوز الرئيس، نيكولاس مادورو، بولاية رئاسية ثالثة، بعد نيله ما نسبته 51,2% من أصوات المقترعين في الانتخابات الرئاسيةالتي شهدتها البلاد. أعلنت اللجنة الانتخابية في فنزويلا، الاثنين، فوز الرئيس الحالي نيوكولاس مادورو في الانتخابات الرئاسية في البلاد، حاصداً نسبة 51.2% من أصوات المقترعين. وبذلك، يتولى مادورو المنصب لولاية ثالثة على التوالي في انتخابات بلغت نسبة التصويت فيها 59%. وكان الرئيس الحالي قد تصدّر نتائجها قبل إعلان فوزه، بحسب اللجنة الانتخابية. اللجنة الانتخابية في #فنزويلا: نيكولاس مادورو رئيساً لولاية رئاسية ثالثة بنسبة تصل إلى 51% من الأصوات.#الميادين #فنزويلا_تحسم #نيكولاس_مادورو pic.twitter.com/XiRdM2ePw1 \n\n وبعد الإعلان عن فوز مادورو في الانتخابات الرئاسية، عمّت الاحتفالات أنحاء البلاد، واحتفل الرئيس بفوزه بين مؤيديه في قصر ميرا فلوريس في كاراكاس. تتدفق الجماهير الفنزويلية بكثافة نحو قصر الرئاسة ميرافلوريس في العاصمة الفنزويلية #كاراكاس، تعبيراً عن فرحتهم بما يعتبرونه فوزاً مؤكداً للرئيس #نيكولاس_مادورو في الانتخابات الرئاسية.#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/MdgoL3uMy3 \n\n وفي كلمة له بين أنصاره ومؤيديه، قال مادورو: \"لن يكون هناك فاشية في فنزويلا\". وأضاف: \"هذا نصر للسلام والاستقرار والإرث الجمهوري، وهذا نصرٌ للمساواة. بدءاً من اليوم، سيكون هناك سلام واستقرار في البلاد\". \n24 اب\n \n24 اب\n \"هذا نصر للسلام والاستقرار والإرث الجمهوري وهذا نصر للمساواة\"الرئيس الفنزويلي #نيكولاس_مادورو بعد انتخابه لولاية ثالثة#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/NoLMuvUY5P \n\n وخاطب مادورو الرئيس الراحل هوغو تشافيز، قائلاً: \"هذا نصرك يا تشافيز\". وطلب من البلدان الأخرى، انطلاقاً من كونه الرئيس المنتخب، عدم التدخل في شؤون بلاده الداخلية، متابعاً: \"أدعو إلى احترام سيادتنا ودستورنا وإرادة الشعب، ونحن لا نتدخل في انتخابات غيرنا\". \"نحن لا نتدخل في انتخابات أي بلد وهذا ما أطلبه الآن كرئيس لـ #فنزويلا؛ احترام سيادتنا ودستورنا وإرادة الشعب\"الرئيس الفنزويلي #نيكولاس_مادورو بعد انتخابه لولاية ثالثة#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/cg2syYHiEK \n\n وأردف: \"سأدافع عن ديمقراطيتنا وقوانيننا وشعبنا، وأشكر لهذا الشعب جرأته على الرغم من حملات الشيطنة ضده\" \"أنا نيكولاس مادورو موروس الرئيس المجدد انتخابه لجمهورية فنزويلا البوليفارية وسأدافع عن ديمقراطية هذه الدولة وشعبها\"الرئيس الفنزويلي #نيكولاس_مادورو بعد انتخابه لولاية ثالثة#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/FmycOgDOdj \n\n وطلب من النيابة العامة الفنزويلية فتح تحقيق في عمليات قرصنة معلوماتية لعملية الانتخابات. \"علينا أن نشكر الشعب الفنزويلي على جرأته رغم حملات الشيطنة ضده\"الرئيس الفنزويلي #نيكولاس_مادورو بعد انتخابه لولاية ثالثة#الميادين #فنزويلا_تحسم pic.twitter.com/dKUazO23fU \n\n وشدد مادورو على أنّه \"لن يسمح بتأسيس سيناريو فوضى في فنزويلا\"، مضيفاً أنّ الشعب قال كلمته: \"لا للرأسمالية ولا للفاشية، ونحن شعب قدّمنا نموذجاً يحتذى به للعالم. وأضاف مادورو أنّه \"رجل سلامٍ وحوار\"، منتقداً نظيره الأرجنتيني، خافير مايلي، وقائلاً إنّه \"لا يستطيع مواجهته\"، وذلك على خلفية إعلان مايلي أنّه \"لن يعترف بنتائج الانتخابات في فنزويلا\". وأقسم مادورو أنّه، وخلال فترته الرئاسية الجديدة، \"سيقدّم حياته في سبيل عمليات التغيير لتطوير البلاد اقتصادياً واجتماعياً\"، مطالباً بـ\"احترام رأي الشعب والدستور وعدم الدعوة لانقلابات\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الوطني الانتخابي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر ميرا فلوريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرافلوريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو موروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا البوليفارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "FmycOgDOdj",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النيابة العامة الفنزويلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نيكولاس_مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خافير مايلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}