{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1438",
    "title": "لودريان قبيل مغادرته بيروت: سأعود قريباً لأن الوقت لا يعمل لصالح لبنان",
    "full_text": " الموفد الشخصي للرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون إلى لبنان جان إيف لودريان يغادر بيروت، ويقول إنّه \"يسعى إلى تسهيل حوار بنّاء بين اللبنانيين بالتنسيق مع الدول الشريكة الأساسية للبنان\". قال الموفد الشخصي للرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون إلى لبنان جان إيف لودريان إنه سيعود إلى بيروت قريباً لأن \"الوقت لا يعمل لصالح لبنان\". وأشار لودريان إلى أنه سوف يعمل على تسهيل حوار بنّاء وجامع بين اللبنانيين للوصول إلى حل توافقي وفعال لأزمة الشغور الرئاسي، مضيفاً أنّه يسعى إلى تسهيل حوار بنّاء بين اللبنانيين بالتنسيق مع الدول الشريكة الأساسية للبنان.  والتقى مبعوث الرئيس الفرنسي إلى لبنان، جان إيف لودريان، في اليوم الثالث من زيارته لبيروت، عدداً من نواب \"قوى التغيير\"، في إطار استطلاع مواقف القوى السياسية في ملف أزمة الشغور الرئاسي. \n25 اب\n \n25 اب\n وقال النائب عن \"قوى التغيير\" ياسين ياسين لـ\"سبوتنيك\"، إنّ \"اللقاء كان إيجابياً جداً من ناحية تبادل الأفكار ولم يحمل أي مبادرة، ولم يطرح أي شيء إنما أراد الاستماع\". ويوم أمس، التقى لودريان سفراء الدول التي شاركت في اجتماع حول لبنان في السادس من شباط/فبراير في باريس، وهي الولايات المتحدة وفرنسا والسعودية ومصر وقطر. وقال مصدر دبلوماسي لوكالة \"فرانس برس\" إنهم \"اتفقوا على ضرورة القيام من دون إبطاء بانتخاب رئيس للبنان تمهيداً لمباشرة الإصلاحات الاقتصادية والاجتماعية في إطار برنامج للنهوض (بالبلد) لقاء الحصول على مساعدة صندوق النقد الدولي\".  يشار إلى أنّ مطلع هذا الشهر، أعلن قصر الإليزيه (مقر الرئاسة الفرنسية) أنّ الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، عيّن وزير الخارجية السابق جان إيف لودريان، موفداً خاصاً إلى لبنان. ويأتي الإعلان عن التعيين، في الوقت الذي دخل فيه لبنان منذ أشهر،  في أزمة سياسية واقتصادية خانقة ومتشابكة، وفراغ في منصب الرئاسة، عقب انتهاء ولاية الرئيس السابق العماد ميشال عون. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسين ياسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العماد ميشال عون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}