{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a84",
    "title": "واشنطن تعترف باستخدام أسلحتها في كورسك.. وموسكو: سنرد على الهجوم",
    "full_text": "نائبة المتحدث باسم وزارة الدفاع الأميركية، سابرينا سينغ، تصرّح بأنّ واشنطن سمحت لأوكرانيا باستخدام الأسلحة الأميركية خلال الهجوم على مقاطعة كورسك الروسية، والسفير الروسي لدى الولايات المتحدة يؤكد أنّ موسكو سترد على الهجوم. كشفت نائبة المتحدث باسم وزارة الدفاع الأميركية \"البنتاغون\"، سابرينا سينغ، أنّ الولايات المتحدة الأميركية سمحت لأوكرانيا باستخدام الأسلحة الأميركية في الهجوم المستمر على مقاطعة كورسك (جنوبي غربي روسيا). وقالت سينغ، في بيان، إنّ \"النهج الذي تتبعه واشنطن يسمح بتنفيذ هجمات أوكرانية مُضادة في كورسك وسومي لحماية القوات الأوكرانية من أي عمليات روسية استباقية\". وفي الوقت ذاته، وبحسب قول سينغ، إنّه وعلى الرغم من تصريحات الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، بشأن أهداف الهجوم على مقاطعة كورسك، فإنّه \"لا تزال لدى الولايات المتحدة تساؤلات في هذا الشأن\". يُذكر أنّ زيلينسكي صرّح، قبل ساعات من بيان سينغ، بأنّ توغّل القوات الأوكرانية في كورسك، يهدف إلى \"إنهاء الحرب بشروط كييف\". وفي سياقٍ متصل باستخدام الأسلحة الأميركية، أفادت قوات العمليات الخاصة التابعة للقوات المسلحة الأوكرانية، في وقتٍ سابق، بأنها استخدمت راجمات \"هيمارس\" الأميركية في هجماتها على الجسور العائمة في مقاطعة كورسك الروسية. \n24 اب\n \n24 اب\n من ناحيته، صرّح السفير الروسي بواشنطن، أناتولي أنطونوف، بأنّ الولايات المتحدة كانت على علم بالهجوم الأوكراني على مقاطعة كورسك الحدودية، ولا شيء يحدث دون علمها. وقال أنطونوف في تصريحاتٍ للقناة الأولى الروسية إنّ \"واشنطن هي التي أعطت الضوء الأخضر لأوكرانيا من أجل تنفيذ الهجوم على كورسك، فلا شيء يحدث إلا بعلمهم\"، مضيفاً أنّ \"الآلاف من المتخصصين العسكريين الأميركيين يعملون كمستشارين لزيلينسكي\". وخلص الدبلوماسي قائلاً إنّ \"ما قامت به القوات الأوكرانية من قتل المدنيين والنساء وكبار السن أعجب واشنطن، لذلك فإنّ إشارة إصبع من الولايات المتحدة يمكنها أن توقف أعمال كييف\". ولفت أنطونوف خلال مؤتمر صحافي عُقد، مساء الخميس، إلى أنّ \"القيادة الروسية اتخذت القرار بخصوص الرد على الهجوم الأوكراني في مقاطعة كورسك الحدودية\". وقال أنطونوف إنّ \"نظام كييف سينال العقاب الشديد على تصرفه الطائش بشأن هجومه على كورسك\"، معقباً أنّ \"الرئيس فلاديمير بوتين اتخذ القرار المتعلق بذلك العقاب. وأنا على قناعة راسخة بأن جميع المذنبين سينالون العقاب الشديد بشأن ما حدث في كورسك\". وقبل يومين، صرّحت وزارة الخارجية الروسية، بأنّ مشاركة إحدى الشركات العسكرية الخاصة الأميركية إلى جانب القوات المسلحة الأوكرانية خلال \"غزو مقاطعة كورسك، تثبت تورط الولايات المتحدة كمشارك مباشر في النزاع\".  وصباح 6 آب/أغسطس الجاري، شنّت أوكرانيا هجوماً، بهدف الاستيلاء على أراضٍ في مقاطعة كورسك الروسية، يومها أعلن رئيس الأركان العامة للقوات المسلحة الروسية، فاليري غيراسيموف، بأنه تم إيقاف تقدم القوات الأوكرانية؛ مشدداً على أنّ العملية في كورسك ستكتمل بهزيمة العدو، ودحره إلى خارج الأراضي الروسية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سابرينا سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سابرينا سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناتولي أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاليري غيراسيموف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}