{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2366",
    "title": "مصدر سوري: استشهاد 7 عسكريين ومدني في العدوان الأميركي على دير الزور",
    "full_text": "مصدر عسكري سوري يؤكد استشهاد 7 عسكريين ومدني، وإصابة 19 عسكرياً و13 مدنياً، من جراء العدوان الأميركي الذي استهدف دير الزور، فجر الثلاثاء. أكد مصدر عسكري سوري لوكالة \"سانا\" أنّ العدوان الذي شنّته قوات الاحتلال الأميركي، فجر اليوم الثلاثاء، أدى إلى ارتقاء 7 شهداء عسكريين ومدني واحد، وإصابة 19 عسكرياً و13 مدنياً، إلى جانب وقوع خسائر مادية كبيرة. بدورها، دانت وزارة الخارجية السورية العدوان الأميركي الذي استهدف عدداً من البلدات والقرى والمواقع العسكرية في دير الزور وريفها، فجر اليوم، مؤكدةً حق دمشق في الدفاع عن النفس ومحاسبة المعتدي بالوسائل التي ينصّ عليها القانون الدولي. \n13 اب\n \n12 اب\n وأضافت الخارجية السورية أنّ الولايات المتحدة \"نصّبت نفسها شرطياً للعالم\"، تحت ذرائع يدينها القانون الدولي والقانون الإنساني الدولي، مشددةً على ضرورة أن تنهي واشنطن وجودها غير المشروع ودعمها المفتوح لـ\"داعش\" والتنظيمات الإرهابية الأخرى. وسبق أن نقلت وکالة \"إرنا\" الإيرانية عن العلاقات العامة في حرس الثورة في إيران، خبر استشهاد المستشار من قوة القدس بهروز واحدي من جراء  العدوان على دير الزور، فيما وقع جريح إيراني.  من جانبه، أكد مراسلنا أنّ العدوان الجوي الأميركي استهدف منطقة الصالحية في البوكمال والأحياء السكنية في الميادين وحي القصور في دير الزور. وزعم البنتاغون أنّ الولايات المتحدة لم تشن ضربات جوية على سوريا الليلة الماضية. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منطقة الصالحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}