{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dc7",
    "title": "التحليلية | البحرية اليمنية تفرض قواعدها في البحر الأحمر",
    "full_text": "\nمجازر إسرائيلية في حي الزيتون وخان يونس بقطاع غزة المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع إسرائيلية للدفاع الجوي، ومسيرات المقاومة العراقية تقصف ميناء أسدود في فلسطين المحتلة.\nمحكمة العدل الدولية تصدر غدا قرارها في دعوى جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\" بتهمة الإبادة الجماعية ومحامون دوليون يتحركون نحو محكمة الجنايات الدولية.\nفي وثيقة اليوم: دراسة أميركية تكشف: الجيش الأميركي \"ضعيف\" ومعرض لخطر عدم القدرة على الدفاع عن المصالح الوطنية.\nالقوات البحرية اليمنية تفرض قواعدها في البحر الأحمر وتشتبك مع البحرية الأميركية. أي منعطف تدخله المواجهة؟\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}