{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c150a",
    "title": "\"إنتلجنس أونلاين\": جمهوريون أميركيون يعارضون تمويل القوات المسلحة اللبنانية",
    "full_text": "موقع \"إنتلجنس أونلاين\" يتحدث عن اعتراض لجنة جمهورية في مجلس النواب على تمويل القوات المسلحة اللبنانية، مدّعين أنها \"انبعاث لحزب الله\". ذكر موقع \"إنتلجنس أونلاين\" أنّ لجنة الدراسة الجمهورية وهي مجموعة من الجمهوريين المحافظين في مجلس النواب قدّمت اعتراضها على التمويل الأميركي القوات المسلحة اللبنانية، التي تدّعي إدارة بايدن، وخاصة البنتاغون، أنها \"حصناً ضد حزب الله\". وأوضح الموقع أنّ \"لجنة الدراسة الجمهورية، التي يرأسها كيفن هيرن، يعتبر القوات المسلّحة اللبنانية انبعاثاً لحزب الله، وبالتالي إيران\"، وأنّ اللجنة ترى أنّ هذا الأمر يبرر تعليق تمويلها لها. \n25 اب\n \n25 اب\n والعام الماضي، ذكر موقع \"منارة واشنطن الحرب\" الأميركي، إنّ الجمهوريين في الكونغرس الأميركي يسعون لخفض التمويل للأمم المتحدة ولبنان والعراق، وقطع الأموال التي تسمح لإدارة بايدن بتنفيذ اتفاق نووي جديد مع إيران. ووفق الميزانية، فإنّ \"الحكومة اللبنانية أصبحت تحت سيطرة حزب الله بصورة كاملة\"، وبناءً عليه، \"يدعم الاقتراح قطع المساعدات عن الجيش اللبناني\". وكانت أعلنت الولايات المتحدة، في كانون الثاني/يناير، عن إطلاق برنامج دعم عناصر الجيش اللبناني وقوى الأمن الداخلي، والذي سيوفّر 72 مليون دولار على شكل دعم مالي مؤقّت.  \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إنتلجنس أونلاين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنتلجنس أونلاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيفن هيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منارة واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}