{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0730",
    "title": "حركة حماس تدعو مصر لاتخاذ موقف حاسم بشأن إدخال المساعدات إلى غزة",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي في حركة حماس، موسى أبو مرزوق، يدعو مصر إلى اتخاذ موقفٍ حاسم للتعجيل بإدخال المساعدات إلى قطاع غزّة، وسط انتقادات بشأن وتيرة وصول الإمدادات الحيوية الضرورية للقطاع. دعا عضو المكتب السياسي لحركة حماس، موسى أبو مرزوق ، مصر إلى اتخاذ \"موقفٍ حاسم\" بهدف التعجيل بإدخال المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزّة، وذلك وسط تزايد الانتقادات بشأن الوتيرة المنخفضة لوصول الإمدادات الحيوية إلى المناطق الفلسطينية. وقال أبو مرزوق في بيانٍ له، \"لا يجوز أن تبقى مصر متفرجاً\"، علناً توقعه اتخاذ الجانب المصري لموقفٍ حاسم لإدخال المساعدات إلى قطاع غزّة في أقرب وقت.  وبشأن المساعدات الضرورية المُنتظر إدخالها للقطاع المُحاصَر، وصف مدير شؤون وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\" في قطاع غزّة، توماس وايت، الأحد، نظام القوافل الحالي لإدخال المساعدات إلى القطاع، بـ \"الفاشل\"، محذّراً من نفاد الإمدادات في السوق. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وشدّد وايت على أنّ قلة عدد الشاحنات وبطء عمليات النقل والتفتيش الصارمة، والإمدادات التي لا تتوافق مع متطلبات \"الأونروا\" ومنظمات الإغاثة الأخرى، إضافةً إلى الحظر المستمر على الوقود، \"كلها وصفة لنظامٍ فاشل\". يُشار إلى أنّه لا يمكن لقوافل المساعدات الوصول إلى القطاع إلا عبر معبر رفح البري، قادمةً من مصر، حيث دخلت حتى الآن نحو 90 شاحنة بموجب اتفاق توسطت فيه الولايات المتحدة ومصر. عودة الاتصالات إلى غزة تكشف حجم الدمار الذي خلّفه العدوان الإسرائيلي خلال الساعات الأخيرة على القطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين_Go pic.twitter.com/EzhOezOOk9 \n\n وفي غضون ذلك، حذّر برنامج الغذاء العالمي، من تفاقم الأوضاع الكارثية في قطاع غزّة، بسبب النقص الحاد في الوقود، الأمر الذي يُهدّد بتوقّف المساعدات الغذائية وعمليات الإغاثة الأخرى داخل القطاع. ويأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، مستهدفاً منازل المدنيين. وقال المكتب الإعلامي الحكومي في غزة إنّ هناك 10 الآف شهيد ومفقود تحت الأنقاض منذ بداية العدوان المتواصل منذ 24 يوماً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توماس وايت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وايت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح البري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}