{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ca",
    "title": "لحظات \"الجيش\" الإسرائيلي الأولى في 7 أكتوبر.. يوم جعلت حماس \"إسرائيل\" بيتاً من ورق",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" تجري تحقيقاً بشأن \"غياب الجيش الإسرائيلي وتأخره في الوصول إلى غلاف غزة\"، يوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. ماذا وجد التحقيق؟ أكد تحقيق أجرته صحيفة \"نيويورك تايمز\"  الأميركية أنّ قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي \"افتقرت إلى التنظيم، ولم تكن متمركزةً في مواقعها\"، يوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وأظهر التحقيق، الذي نُشر اليوم السبت، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي عانى سوءاً في التنظيم إلى درجة أنّ جنوده \"تواصلوا عبر مجموعات في تطبيق واتساب، واعتمدوا على منشورات في مواقع التواصل الاجتماعي للحصول على المعلومات\". كما وجد التحقيق أيضاً أنّ طيّاري المروحيات في \"الجيش\"، أُمروا بالاطلاع على التقارير الإخبارية وقنوات تطبيق \"تلغرام\" كي يختاروا أهدافهم، في مواجهتهم هجوم المقاومة من قطاع غزة. بالإضافة إلى ذلك، لم يكن لدى \"جيش\" الاحتلال \"خطة قتالية ليرد على أو يتعامل مع هجوم واسع النطاق، قد تشنّه حركة حماس\"، بحسب ما نقلت \"نيويورك تايمز\" في تحقيقها عن جنود وضباط حاليين وسابقين. وإذا كانت خطة كهذه \"موجودةً في مكان ما، فلم يتدرّب عليها أحد، ولم يتبعها أحد، بل اختلقها الجنود في ذلك اليوم، أثناء تحركهم\"، بحسب ما أوردت الصحيفة عن جنود إسرائيليين. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وكان القادة العسكريون والضباط الإسرائيليون في \"الكريا\" بـ\"تل أبيب\" يحاولون فهم التقارير التي تفيد بوقوع هجوم صاروخي من قطاع غزة على \"إسرائيل\"، في صباح 7 تشرين الأول/أكتوبر. ووفقاً لمسؤول عسكري مطلع على المكالمة، أجرى ضابط الفرقة التي تشرف على العمليات العسكرية على طول الحدود مع غزة، اتصالاً عاجلاً بـ\"الكريا\" أثناء تعرض قاعدته للهجوم، \"من دون أن يتمكن من وصف نطاق الهجوم أو تقديم المزيد من التفاصيل\"، طالباً إرسال التعزيزات المتاحة كافة. وعند الساعة 7:43 صباحاً، أي بعد أكثر من ساعة من بدء الهجوم الصاروخي ودخول مقاتلي حماس إلى الأراضي المحتلة، \"أُصدرت تعليمات الانتشار الأولى لذلك اليوم، وأُمرت جميع قوات الطوارئ بالتوجه جنوباً، مع جميع الوحدات المتاحة التي يمكنها القيام بذلك بسرعة\". وبعد ساعات، كان الإسرائيليون في مستوطنات غلاف غزة ما زالوا يحاولون التصدي للهجوم بـ\"جهود فردية\"، وسط طلب المساعدة والنجدة، ولكن \"الجيش\" وصل متأخراً وفشل في مهمته الأساسية، وهي حماية المستوطنين، وفقاً للتحقيق. ويضاف تحقيق \"نيويورك تايمز\" إلى مجموعة تحقيقات وتقارير أجرتها وسائل إعلام غربية وإسرائيلية بشأن ما حدث في مستوطنات غلاف غزة، عند إطلاق المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة ملحمتها \"طوفان الأقصى\"، التي افتُتحت بإطلاق ما يزيد على 5000 آلاف صاروخ في اتجاه الأراضي المحتلة. وأظهرت التحقيقات فشلاً استخبارياً ذريعاً وإخفاقاً كبيراً لدى الاحتلال، في مواجهة الهجوم من جانب المقاومة في قطاع غزة، إضافةً إلى قتل \"إسرائيل\" نفسها عدداً من مستوطنيها في غلاف غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاتلي حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}