{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c288c",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تتصدى لتوغلات الاحتلال.. وتقصف مستوطنات غلاف غزة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تكبد الاحتلال المزيد من الخسائر المادية والبشرية في اشتباكاتها المستمرة مع قواتها المتوغلة في عدد من مناطق قطاع غزة. شهدت المدن المختلفة في قطاع غزة، اليوم، اشتباكات ومواجهات خاضتها فصائل المقاومة الفلسطينية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، إضافةً لاستهداف تحشدات \"جيش\" العدو وآلياته، وقصف مستوطنات الغلاف. وفي شمالي قطاع غزة، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام عن دكّ \"قوات العدو المتوغلة في محيط الكلية الجامعية، جنوبي مدينة غزة، بقذائف الهاون من العيار الثقيل\"، لمرتين هذا اليوم، كما أكدت القسام تمكن مجاهديها من \"استهداف قوة صهيونية راجلة بعبوة رعدية، مضادة للأفراد\"، وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح. وفي حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة، أعلنت القسام تمكن مجاهديها من استهداف قوة صهيونية متحصنة داخل أحد المباني، بقذيفة مضادة للأفراد، وإيقاع أفرادها بين قتيل وجريح، إضافةً لخوضها اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في المنطقة. كما استهدفت كتائب القسام ناقلة جند صهيونية من نوع \"نمر\" بقذيفة \"الياسين 105\"، وتجمعاً لجنود العدو بقذائف \"الهاون\"، كما أعلنت الكتائب في بيان لها عن خوضها \"معارك ضارية من مسافة صفر، مع قوات العدو المتوغلة جنوبي حي تل الهوا\".  وأعلنت القسام، عن تمكنها من قنص جنديين صهيونيين وإصابتهما إصابة مباشرة، في بلدة بني سهيلا، شرقي مدينة خان يونس. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد عن قصفها المستوطنات الإسرائيلية في \"غلاف #غزة\" برشقة صاروخية.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/X6wph0ocs4 \n\n وفي وسط القطاع استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسام غرف قيادة العدو، في محور نتساريم، بصواريخ رجوم قصيرة المدى، كما جاء في بيان صدر عنها. كما أعلنت القسام عن \"دك القوات المتوغلة في منطقة جحر الديك بعدد من قذائف الهاون\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأعلنت سرايا القدس سرايا قصفها \"بقذائف الهاون وصواريخ (107) جنود وآليات العدو الصهيوني في موقع أبو عريبان بمحور نتساريم\"، وبقذائف الهاون النظامي \"عيار 60\" جنود وآليات العدو الصهيوني \"المتوغلين في محيط صالة ريم جنوبي دير البلح وسط قطاع غزة\". كما استهدفت \"طائرة مروحية صهيونية بصليات من الرصاص من سلاح رشاش خلال تحليقها على ارتفاع منخفض في سماء منطقة الزنة بمحور التقدم شرقي خانيونس\". وفي الجنوب، استهدفت السرايا \"رافعة عسكرية صهيونية، ومحيطها بمنطقة الزنة في محور التقدم شرقي خانيونس، بوابل من قذائف الهاون الثقيل\"، وأكدت هبوط طائرة مروحية صهيونية في المكان، لإجلاء الجنود القتلى والمصابين بعد احتراق الرافعة ومحيطها. إضافةً إلى ذلك، قصف المقاومون \"بقذائف الهاون النظامي جنود وآليات العدو الصهيوني المتوغلين في مقبرة بني سهيلا شرقي مدينة خانيونس\". وأعلن الإعلام الحربي في سرايا القدس، \"قصفها كيبوتس وموقع ناحل عوز العسكري بوابل من قذائف الهاون العيار الثقيل\"، واستهداف مستوطنة \"سديروت\" ومستوطنات أخرى في غلاف غزة برشقة صاروخية. كذلك، أفاد الإعلام العسكري في كتائب القسام، بتمكن المقاومين من \"استهداف قوة هندسة صهيونية راجلة بعبوة، رعدية، مضادة للأفراد، وإيقاع أفرادها بين قتيل وجريح في منطقة حي السلام شرقي مدينة رفح جنوبي القطاع\". إضافةً لاستهداف ناقلة جند \"نمر\" صهيونية بصاروخ موجّه من نوع \"السهم الأحمر\" قرب برج الحسام في تل السلطان في رفح. كما نشرت كتائب القسام، اليوم، مشاهد سابقة لتصديها \"لجنود وآليات العدو في محور التوغل شرقي مدينة خانيونس، جنوبي القطاع\". مشاهد من تصدي مجاهدي كتائب القسام لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي في محور التوغل شرق مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة#طوفان_الأقصى #غزة #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/32031QtMEC \n\n وفي السياق، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، بمقتل جندي في صفوفه، وذلك بعد نحو أسبوع على إصابته بجروح خطيرة خلال المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في رفح، جنوبي قطاع غزة. وأضاف \"الجيش\" أنّ القتيل هو رقيب من لواء \"غفعاتي\". وكان القتيل قد أُصيب في الـ20 الشهر الحالي، من جراء استهداف بقذيفة مضادة للدبابات في رفح. وبهذا، يرتفع عدد القتلى في صفوف \"جيش\" الاحتلال إلى أكثر من 690 جندياً وضابطاً، منذ بداية \"طوفان الأقصى\" في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بينهم أكثر من 330 قُتلوا منذ بدء المعارك البرية، ووفقاً للأرقام التي أوردها إعلام إسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جند صهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدة بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقبرة بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}