{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2277",
    "title": "مسيرات مليونية في الذكرى العاشرة للعدوان على اليمن: فلسطين قضيتنا الأولى",
    "full_text": "تحت عنوان \"قادمون في العام العاشر\"، ملأ اليمنيون ساحات المحافظات المختلفة مؤكدين ثباتهم على دعم القضية الفلسطينية والصمود أمام أي اعتداء يطال اليمن خرجت مسيرات ضخمة، في أكثر من 100 ساحة مركزية وفرعية، في العاصمة اليمنية صنعاء و14 محافظة أخرى في البلاد، اليوم الجمعة، بمناسبة الذكرى السنوية العاشرة لبدء العدوان الأميركي- السعودي على اليمن، وحملت التظاهرات الشعبية المليونية عنوان: \"قادِمون في العام العاشر، وفلسطين قضيتنا الأولى\"، مؤكّدةً موقفها الثابت مع القضية الفلسطينية. خروج مليوني في صنعاء نصرةً لغزة تحت عنوان: \"قادمون في العام العاشر وفلسطين قضيتنا الأولى\"#الميادين#فلسطين #غزة#اليمن pic.twitter.com/kr1n8Z1w0t \n\n وفي بيان صدر  عن المسيرات التضامنية مع الشعب الفلسطيني، شدّد اليمنيون على أنّهم سيبقون \"مرابضين نصرةً لغزة، أمام إمعان الاحتلال في استهداف المستشفيات وانتهاك كرامة الشعب الفلسطيني\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضاف البيان أنّ \"أي تهور أميركي - بريطاني ضد الشعب اليمني سيواجه بمئات الآلاف من المجاهدين الأشداء\"، متوجهاً إلى الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا، ومن خلفهما الغرب، بالقول إن \"زمن استعباد الشعوب قد ولى\"، و\"أن استمرار عدوانهما على اليمن سيؤدي إلى ارتفاع وتيرة التطوير العسكري للقوات المسلحة اليمنية\".  وفي السياق، شدّد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك بدر الدين الحوثي، في خطاب متلفز، أمس الخميس، على أنّ الاحتلال \"يرتكب مختلف أنواع الإبادة في غزة، بدم بارد، والمأساة تكبر والجرائم تزداد وحشية\"، مُشيراً إلى أنّ ما يحدث في غزة \"عارٌ على الإنسانية ونذير للجميع بالخطر الصهيوني والنزعة الاستعمارية الأميركية الهمجية\". وقال، متوجّهاً إلى الصهاينة: \"لا تفرحوا بالجرائم، فهي تأخذكم بصورة أسرع إلى طريق الزوال المحتّم، وستجرفكم من أرض فلسطين\"، مؤكداً انتهاء \"زمن السيطرة والاستعمار واستعباد الشعوب، عبر الإبادة\". كما خاطب الإدارة الأميركية، محذراً: \"إن تماديتم، فالعواقب ستكون أكبر وأخطر، وجيش ربيبتكم إسرائيل يتعرض لفضيحة تاريخية\"، مضيفاً: \"سترثون من بريطانيا الخيبة والهزيمة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك بدر الدين الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}