{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2449",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nقوات الاحتلال ترتكب المزيد من الجرائم بحق المدنيين في النصيرات وبيت لاهيا ورفح والمقاومة تتصدى لها وتكبدها خسائر كبيرة\nفي الضفة الغربية الفلسطينيون يتصدون لاعتداءات الاحتلال في رام الله وطوباس ومخيم بلاطة ومقتل جنديين إسرائيليين دهسا في نابلس\nالمقاومة الاسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال بعمليات مركبة والاحتلال يضع قواعده في الشمال في حال تأهب تحسبا للضربات وسط إقرار بصعوبة مواجهة مسيرات حزب الله\nتوسع الحراك العالمي تضامناً مع فلسطين مواجهات واعتقالات في باريس لقمع الاحتجاجات ومسيرات حاشدة في العديد من المدن الاميركية\nالرئيس الصيني يؤكد في افتتاح منتدى التعاون الصيني العربي رفض استمرار الحرب في غزة وغياب العدالة إلى الأبد ويعلن التوجه إلى تقديم مساعدات إضافية عاجلة الى الأونروا.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الاميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الصيني العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}