{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c275b",
    "title": "بحثاً عن بديل من واشنطن.. وزارة أمن كيان الاحتلال توجه لشراء الأسلحة من حلفاء آخرين",
    "full_text": "مدير عام وزارة الأمن في كيان الاحتلال يوجه بالتعامل مع حلفاء بدلاء من الولايات المتحدة الأميركية في شراء الأسلحة والذخائر، في وقت تزداد فيه الخلافات بين واشنطن و\"تل أبيب\". وجه مدير عام وزارة الأمن في كيان الاحتلال، اللواء في الاحتياط، إيل زمير، إلى شراء ذخيرة وأسلحة من حلفاء الاحتلال، باستثناء الولايات المتحدة، بحسب ما أورده موقع \"والاه\" الإسرائيلي. ويهدف هذا الإجراء إلى توسيع \"الاستقلالية الاستراتيجية للجيش الإسرائيلي\"، وذلك من خلال قيام توسيع خطوط إنتاج الذخيرة والبحث عن حلول للصواريخ والقنابل الدقيقة، حسب الموقع الإسرائيلي. وقال مسؤولون أمنيون لموقع \"والاه\" إنّ جميع الصناعات العسكرية الكبرى تعمل كل منها في مجالها الخاص لتوسيع خط الإنتاج الخاضع للطلبيات والتخطيط مع وزارة الأمن. وتأتي هذه الإجراءات، ضمن موجة تداعيات لإعلان رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، عن \"توقف دراماتيكي\" في تزويد الولايات المتحدة الأميركية \"إسرائيل\" بالأسلحة، وهو الأمر الذي نفته السكرتيرة الصحافية للبيت الأبيض الأميركي، كارين جان بيير، بقولها :\"نحن حقاً لا نعرف ما الذي يتحدث عنه\". \n25 اب\n \n25 اب\n وفي سياقٍ متصل، يركز وزير الأمن في كيان الاحتلال، يوآف غالانت، في جولة الاجتماعات التي يعقدها مع كبار المسؤولين في الإدارة الأميركية، على الخلافات بين واشنطن و\"تل أبيب\" خاصةً في مسألة تأخر شحنات الأسلحة الأميركية المطلوبة والمُنتظرة إسرائيلياً. وتقدّر وزارة الأمن الإسرائيلية، بحسب ما نقله موقع \"والاه\" عن مصادره، بأنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، ووزير الدفاع في إدارته، لويد أوستن، لا يعلمان حجم الأزمة المرتبطة بشحنات الأسلحة، ليضيف \"والاه\" أنّ التأخير في تسليمها يأتي على مستوى الموظفين الكبار في الإدارة الأميركية.  الموقع الإسرائيلي ذكّر بنجاح غالانت في بداية الحرب \"في إيقاف شحنة كبيرة جداً من الذخيرة\"، كانت متوجهة إلى الجيش الأوكراني، كجزء من الحرب ضد روسيا، والذي كان قد أوضح حينها للإدارة الأميركية الوضع الأمني في \"إسرائيل\"، وحالة مخازن الذخيرة، ما اضطر واشنطن الى تغيير وجهة الشحنة، وتحويلها إلى الكيان، ليختم موقع \"والاه\" أنّ \"الجيش الإسرائيلي لم يكن مستعداً لعدة أشهر من القتال في عدة ساحات في نفس الوقت\". وأشار \"والاه\" إلى أن \"الجيش\" الإسرائيلي لم يكن مستعداً لعدة أشهر من القتال المتواصل على جبهاتٍ متعددة في نفس الوقت. ويتواصل الدعم الغربي لـ\"إسرائيل\"، ولا سيما من الولايات المتحدة، التي تتعرّض لانتقادات متزايدة من عدّة جهاتٍ دولية، إضافةً إلى غضب شعبي داخلي متصاعد وآخر عالمي كبير، نظراً إلى دورها الرئيس في استمرار حرب الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال بحق الفلسطينيين في قطاع غزة. وفي حين تسعى إدارة بايدن لترميم صورتها المتدهورة، داخلياً وخارجياً، ولا سيما مع اقتراب الانتخابات الرئاسية الأميركية، فإنّها تواصل دعمها الاحتلال بشكل مطلق في حربه، وتستمر في تسليح \"جيشه\"، وتتمنّع عن طلب إيقاف الحرب على غزة، وقطع مساعداتها العسكرية للاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيل زمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارين جان بيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}