{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07f7",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل 310 من عناصره وأسر المقاومة الفلسطينية 229 جندياً",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يبلغ 229 عائلة أن أبناءها محتجزون لدى \"حماس\" في غزة، والرقم مرشح للارتفاع. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأن \"الجيش\" الإسرائيلي أبلغ 229 عائلة بأن أبناءهم أسرى لدى \"حماس\" في غزة، والرقم مرشح للارتفاع. وأضاف الإعلام الإسرائيلي أنّ \"الجيش\" أبلغ 310 عائلة من عائلات الجنود أن أبناءهم قتلوا منذ بداية هجوم غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر. وقبل أيام، نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن أهالي الأسرى الإسرائيليين تحذيرهم رئيس كيان الاحتلال إسحاق هرتسوغ وقولهم: \"إذا لم يعد أبناؤنا، فسنزلزل إسرائيل إذا تطلّب الأمر، ولن نقبل تركهم في غزة\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n في غضون ذلك، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن تزايد الغضب والإحباط وسط عائلات \"غلاف غزة\" وأهالي الأسرى الإسرائيليين. وأمس، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"إسرائيل\" ألمحت إلى الوسطاء بأنها مستعدة لمنح مقابل لقطاع غزة من أجل التوصل إلى صفقة من أجل إطلاق سراح الأسرى لدى حماس. وكانت كتائب القسام قد أعلنت أنّ نحو 50 أسيراً إسرائيلياً في قطاع غزة لقَوا حتفهم في إثر القصف الإسرائيلي المتواصل على القطاع، والذي تفاقم بصورة كبيرة خلال الأيام الأخيرة.  يُذكر أنّ أبا عبيدة، الناطق باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة \"حماس\"، أعلن أنّ عدد الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية يتراوح بين 200 و250 أسيراً أو يزيد على ذلك، كاشفاً أنّ في يد كتائب القسّام وحدها 200 أسير. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبا عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}