{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bbe",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\" جنوب قطاع غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\" جنوبي قطاع غزة، وذلك بعد إقراره صباحاً بمقتل ضابط احتياط برتبة نقيب. وبذلك يرتفع عدد قتلى \"الجيش\" إلى 134 منذ بدء التوغل البري في غزة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، بمقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\" في جنوب قطاع غزة. وفي وقت سابق من صباح اليوم، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي اعترف، بمقتل ضابط احتياط برتبة نقيب في المعارك الدائرة جنوبي قطاع غزة، بالإضافة إلى سقوط جريح وصفت إصابته بالخطيرة. وأوضح الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال تحت بند سُمح بالنشر، أنّ الضابط القتيل هو النقيب احتياط، ليؤور سيفان، ضابط مقاتل في الكتيبة 363، لواء هرئِل (10)، وقد قُتل أمس الثلاثاء، في معركة في جنوب قطاع غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما أُصيب إصابة خطيرة مقاتل آخر من كتيبة روتِم، لواء \"جفعاتي\"، في معركة في جنوب قطاع غزة. \"إخفاق وتقهقر وفشل بين قوات الاحتلال في التقدم في #مخيم_جباليا بعد أكثر من أسبوعين في ظل مقاومة قوية وعنيفة\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/Er57t5rUDn \n\n ويرتفع بذلك عدد جنود الاحتلال القتلى في القطاع إلى أكثر من 134 منذ بدء العملية البرية للاحتلال قبل أسابيع. هذا وكشفت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أمس، أنّه تمّ علاج أكثر من 2800 جندي في قسم إعادة التأهيل التابع لوزارة الحرب الإسرائيلية، وأنّ هناك 18% من هؤلاء الجنود يعانون صعوبات في الصحة العقلية واضطرابات \"ما بعد الصدمة\"،  منذ الـ7 من أكتوبر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتِم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}