{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ee8",
    "title": "بوركينا فاسو: عشرات القتلى في هجومين منفصلين استهدفا كنيسة ومسجد",
    "full_text": "الهجمات الإرهابية تعود إلى مناطق شمالي وشرقي بوركينا فاسو، موقعةً عشرات القتلى، حيث استهدفت كنيسة كاثوليكية في قرية إيساكاني أثناء قُدّاس الأحد، ومسجداً في ناتيابواني. قتل 15 شخصاً في هجوم على كنيسة خلال قدّاس ببوركينا فاسو، أمس الأحد، نفّذه مسلحون مجهولون في قرية شمالي البلاد، بحسب بيان  كنيسة \"دوريان\" الكاثوليكية. وأفاد البيان أنّ الهجوم استهدف كنيسة في قرية إيساكاني، شمالي البلاد، خلال قدّاس الأحد، ونفّذه مسلحون مجهولون، مضيفاً أنّ الهجوم أسفر عن مقتل 15 شخصاً، وإصابة إثنين آخرين. Attaque sanglante contre une église catholique du Burkina Faso, 15 morts https://t.co/3ZuG8D2Cvm Depuis 2015, le Burkina Faso est confronté à des violences djihadistes attribuées à des mouvements armés affiliés à Al-Qaïda et au groupe Etat islamique.DIXIT \n\n وبعد الهجوم على الكنيسة، أعلنت وسائل إعلامٍ أفريقية، وناشطون على مواقع التواصل الاجتماعي، وقوع عددٍ من القتلى في هجومٍ على مسجد في بوركينا فاسو.  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ولقي عشرات الأشخاص مصرعهم، الليلة الماضية، في هجومٍ وصفه ناشطون بالـ\"كبير\"، استهدف مسجداً في ناتيابواني في شرقي بوركينا فاسو، وذلك وفقاً لما ذكرته وكالة أنباء أفريقية نقلاً عن مصدرٍ أمني أكّد أنّ \"مسلحين هاجموا مسجداً في ناتيابواني\". \n\n وتستهدف جماعات إرهابية شمالي وشرقي بوركينا فاسو، منذ عام 2015، ما أسفر عن مقتل مئات ونزوح قرابة مليوني شخص، لم يعد منهم إلى منازلهم سوى 120 ألف، بحسب بيانات حكومية. Two Attacks Kill Dozens In Burkina Faso https://t.co/DvPRBv7nfy via @9newsng \n\n ووفقاً لمصادر رسمية، فإنّ إجمالي المساحة التي سيطرت عليها الحكومة في البلاد نتيجة جهودها الأمنية المكثّفة في عام 2023، بلغ 65%. وفي سياقٍ متصل، تجدر الإشارة، أنّ الأنظمة العسكرية الحاكمة في بوركينا فاسو ومالي والنيجر أعلنت في 28 كانون الثاني/يناير الماضي، أنها قررت سحب بلدانها، بمفعول فوري، من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\"، التي تضم 15 عضواً، وفق ما أعلنت الدول الثلاث في بيان مشترك. وجاء القرار في وقتٍ تحاول فيه \"إيكواس\" الضغط على السلطات العسكرية في الدول الثلاث، وفرضت عقوبات شديدة على مالي والنيجر، وذهبت إلى حد التهديد باستخدام القوة إزاء المجلس العسكري في النيجر. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنيسة كاثوليكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيساكاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناتيابواني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيساكاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "DIXIT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناتيابواني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي بوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنباء أفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناتيابواني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}