{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14c4",
    "title": "سوريا: شهيدان وجرحى في اعتداء إرهابي على حماة",
    "full_text": "مراسل الميادين في دمشق يفيد باستشهاد مدنيَّين اثنين وجرح 3 آخرين في قصفٍ نفذته طائرة مُسيّرة على مدينة سلحب، شمالي غربي محافظة حماة.\n استشهد طفل وامرأة وأصيب ثلاثة مواطنين سوريين، اليوم الخميس، في اعتداءٍ إرهابي نفّذته التنظيمات الإرهابية المنتشرة في ريف إدلب الشمالي والشمالي الغربي، عبر طائرة مُسيّرة ألقت قنبلتين على الأحياء السكنية في منطقة سلحب في ريف محافظة حماة (الجزء الأوسط من سوريا). \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقال مدير مستشفى السقيلبية الوطني، جورج الوكيل، لوكالة \"سانا\" السورية، إنّ المستشفى استقبل 5 مواطنين، بينهم طفل فارق الحياة، بينما تعرّض الآخرون لجروحٍ مُتعددة من جراء إصابتهم بشظايا في أنحاء متعددة من أجسادهم. كما أعلن استشهاد امرأة متأثرة بجروحها. وتنتشر في مدينة إدلب وأجزاء من ريفها مجموعات إرهابية تنتمي أغلبيتها إلى تنظيم \"جبهة النصرة\"، المدرج في لائحة الإرهاب الدولية. وتعتدي تلك المجموعات على المناطق الآمنة في ريف حماة بالقذائف الصاروخية والطائرات المُسيّرة، الأمر الذي يؤدي إلى ارتقاء شهداء ووقوع إصابات بين المدنيين، وحدوث أضرار مادية في الممتلكات العامة والخاصة.  \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلحب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلحب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى السقيلبية الوطني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورج الوكيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}