{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0820",
    "title": "نشرة الثالثة فجرًا",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تحبط محاولة توغل لقوات الاحتلال في بيت حانون والبريج شمال غزة، ووسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن فقدان جندي.\nمجازر الاحتلال الإسرائيلي تطال عشرات العائلات في الساعات الأخيرة في قطاع غزة، وهنية يؤكد أن استمرار العدوان سيخرج المنطقة عن السيطرة. \nالمقاومون في جنين يتصدون لاقتحام قوات الاحتلال، ووسائل اعلام إسرائيلية تؤكد تعرض الجنود لعبوات ناسفة.\nمصادر للميادين تؤكد مقتل ضابط إسرائيلي رفيع في هجوم استهدف القوات الإسرائيلية في قاعدة دهلك في إريتريا.\nالمقاومة العراقية تستهدف القواعد الأميركية في محيط مطار أربيل شمال العراق وقاعدة الشدادي وحقل \"كونيكو\" شرقي سوريا.\nدعوات للتظاهر اليوم في جمعة غضب نصرة للشعب الفلسطيني وتنديدًا بالعدوان الاسرائيلي المستمر على قطاع غزة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}