{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24bb",
    "title": "جامعة كوبنهاغن تسحب استثماراتها من الشركات التي تملك نشاطاً تجارياً مع \"إسرائيل\"",
    "full_text": "جامعة كوبنهاغن الدانماركية تعلن إيقاف الاستثمار في الشركات التي تمتلك نشاطاً تجارياً في الضفة الغربية المحتلة، وسط احتجاجات مئات الطلاب في الحرم الجامعي، تعبيراً عن معارضتهم للعدوان الإسرائيلي على غزة. أعلنت جامعة كوبنهاغن الدانماركية، الثلاثاء، إيقاف الاستثمار في الشركات التي تمتلك نشاطاً تجارياً في الضفة الغربية المحتلة، وسط احتجاجات طلابية تضغط على الجامعة من أجل قطع العلاقات المالية والأكاديمية مع \"إسرائيل\". وبدأت احتجاجات، بقيادة مئات الطلاب في الحرم الجامعي، في أوائل أيار/مايو، تعبيراً عن معارضتهم العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وقالت الجامعة، في تغريدة عبر منصة \"أكس\"، إنّها ستعمل على سحب جميع ممتلكاتها، التي تصل قيمتها الإجمالية إلى نحو مليون كورونة دنمركية (145,810 دولار أميركي) في \"إير بي أن بي\" و\"بوكينغ.كوم\" و\"إي دريمز\"، اعتباراً من 29 أيار/مايو. Opdatering vedrørende KU’s investeringer.KU’s bestyrelse drøftede i april universitetets tilgang til placering af midler i virksomheder på FN’s liste over virksomheder, der har aktiviteter på Vestbredden.På samme bestyrelsesmøde blev det også besluttet, at KU fremover skal… https://t.co/dJDIjwXg1k \n\n وأضافت الجامعة أنّها ستتعاون مع مديري الصناديق لإدارة استثماراتها، وضمان امتثالها لقائمة الأمم المتحدة للشركات، التي لها نشاط تجاري في المستوطنات الإسرائيلية \"غير القانونية\" في الضفة الغربية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتبلغ إيرادات جامعة كوبنهاغن السنوية أكثر من 10 مليارات كورونة، وتستثمر بعضها في سندات وأسهم. وكان طلاب في جامعة كوبنهاغن أقاموا، مطلع الشهر الحالي، مخيماً طلابياً في حديقة الجامعة تعبيراً عن معارضتهم العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، مطالبين بقطع العلاقات الأكاديمية بـ\"إسرائيل\" وسحب الاستثمارات من الشركات التي تعمل في الأراضي الفلسطينية المحتلة. Today we launched our encampment at Rafah Garden at @koebenhavns_uni. Thank you for all the support. We recognize the irony of camping out at our campus while Palestinians are forced into displacement and mass death. Let’s keep our eyes on Palestine and keep up the pressure! pic.twitter.com/m00K6itm72 \n\n وفي هذا الإطار، ذكر موقع \"تايمز أوف إسرائيل\" أنّ تقريراً صدر مؤخراً عن وزارة الابتكار والعلوم والتكنولوجيا أشار إلى انخفاضٍ حاد في استعداد الباحثين الأكاديميين، من بعض الدول الأوروبية، للتعاون مع نظرائهم الإسرائيليين، منذ الـ7 من أكتوبر. وأشار الموقع إلى أنّه بعد ما يقارب 8 أشهر من دون خطة، تقول وزارة الابتكار والعلوم والتكنولوجيا إنّها \"ستشكّل لجنة للتعامل مع المقاطعة التي يقودها أكاديميون في الدول الأوروبية\". ولفت إلى أنّ بين الدول التي تقود المقاطعة النرويج والدنمارك وفنلندا والسويد وأيسلندا وآيرلندا.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جامعة كوبنهاغن الدانماركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة كوبنهاغن الدانماركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كورونة دنمركية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إي دريمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جامعة كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأيسلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}