{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09a4",
    "title": "رداً على استهداف الاحتلال المدنيين جنوبي لبنان.. المقاومة تقصف \"كريات شمونة\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهداف \"كريات شمونة\"، شمالي فلسطين المحتلة بـ 30 صاروخ، رداً على استهداف المدنيين في بلدة بنت جبيل الجنوبية. ردت المقاومة الإسلامية في لبنان على استهداف الاحتلال الإسرائيلي أمس، منازل المدنيين في بلدة بنت جبيل الجنوبية، وذلك بإطلاق 30 صاروخ \"كاتيوشا\" في اتجاه \"كريات شمونة\"، شمالي فلسطين المحتلة، وفق بيانها اليوم.  واعترفت وسائل إعلام إسرائيلية، بتسرّب للغاز في المستوطنة، وبإصابة وحدتين استيطانيتين، عقب إطلاق الصواريخ. كما أقرّت بأن 16 صاروخاً أطلقوا من لبنان وأن ما لا يقل عن 10 انفجارات سُمعت هناك.  وأمس، قصف الاحتلال منزلين في مدينة بنت جبيل الجنوبية، ما أدى إلى ارتقاء المجاهد علي بزّي وشقيقه إبراهيم وزوجة شقيقه شروق حمود شهداء على طريق القدس.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهته، أفاد مراسل الميادين حنوبي لبنان بأنّ مسيّرة إسرائيلية استهدفت منزلاً في بلدة الجبين، بينما استهدفت مدفعية الاحتلال منزلاً في كفركلا، وقصفت في طيرحرفا والناقورة.  وفي وقت سابق اليوم،شنّت المقاومة هجوماً مشتركاً، بالمسيّرات الانقضاضية والأسلحة الصاروخية والمدفعية، على تجمّعات الاحتلال الإسرائيلي المستحدثة وآلياته، خلف مواقعه في مزارع شبعا المحتلة، مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة.  كذلك، استهدف ‌‌‏مجاهدو المقاومة الإسلامية بصواريخ \"بركان\"، ‏موقع \"خربة ماعر\" الإسرائيلي، ومرابض المدفعية فيه، بالإضافة إلى تموضع قوات الاحتلال حوله، محققين إصابات مؤكدة أيضاً.‏   واستهدف حزب الله موقع ‏حدب البستان أيضاً، وتموضعاً قيادياً مستحدثاً تابعاً للاحتلال في محيط موقع رأس الناقورة البحري، بالأسلحة المناسبة، بالإضافة إلى خيمة ‏لقوة إسرائيلية خاصة، جنوبي موقع الضهيرة، بالصواريخ الموجّهة، موقعاً أفرادها بين قتيل وجريح.‏  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي بزّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}