{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29a4",
    "title": "\"سي أن أن\": \"إسرائيل\" تمنع الأطباء من أصول فلسطينية من دخول غزة",
    "full_text": "في \"انتهاك جديد للقوانين الإنسانية والمعايير الأخلاقية\"، شبكة \"سي أن أن\" الأميركية تؤكد، نقلاً عن مذكرات داخلية لمنظمة الصحة العالمية، أنّ \"إسرائيل\" تمنع الأطباء والعاملين في مجال الرعاية الصحية، من ذوي الأصول الفلسطينية، من دخول قطاع غزة. أكدت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، نقلاً عن مذكرات داخلية لمنظمة الصحة العالمية، أنّ \"إسرائيل\" تمنع الأطباء والعاملين في مجال الرعاية الصحية، من ذوي الأصول الفلسطينية من دخول قطاع غزة. وقال أطباء من عدة منظمات إغاثية تحدثوا لـ\"سي أن أن\" إن هذه السياسة أجبرتهم على تجنب توظيف أي عامل طبي من أصول فلسطينية، أو يحمل هوية فلسطينية في رحلاتهم، لتجنب دخول غزة بطاقم غير مكتمل، حيث يأتي الرفض غالباً في اللحظة الأخيرة، مما لا يترك للمنظمات وقتاً كافياً لملء الأماكن الفارغة. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n واستعرضت \"سي أن أن\" مذكرات داخلية لمنظمة الصحة العالمية، من أوائل شهر حزيران/يونيو الماضي، تصف ما يسمونه بـ\"سياسة إسرائيل الجديدة\"، حيث تم نصح مجموعات الإغاثة بعدم جلب مهنيين طبيين من أصول فلسطينية، حتى لو كان أحد الوالدين أو الأجداد فقط، في رحلات البعثات. وفي هذا السياق، أكد الطبيب مصطفى مصلح، رئيس الجمعية الطبية الباكستانية، أن هناك مزايا كبيرة لإشراك العاملين في المجال الطبي ممن يمتلكون نفس الخلفية والجذور مع السكان الذين يعالجونهم، في بعثات مماثلة، لأنهم قادرون على فهم اللغة والثقافة، مشيراً إلى أنه لا يمكن المخاطرة في ذلك في هذه المرحلة بسبب العدد المحدود للمقاعد المتاحة. #بالفيديو | طبيب أميركي تطوّع في #غزة يروي عبر مقابلة متلفزة الفظائع التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحقّ الأطفال.أبرز ما تداوله رواد التواصل الاجتماعي مع المحررة في #الميادين_نت إسراء الفرج في #بالحبر_الجديد #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى@AlfarajEsra pic.twitter.com/NAeuBWWwPy \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى مصلح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}