{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0847",
    "title": "شهيد وإصابات برصاص الاحتلال في مخيم الجلزون بالضفة.. وتواصل حملات الاعتقال",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية تفيد باستشهاد الفتى أسيد حمدي حميدات (17 عاماً) برصاص الاحتلال، في مخيم الجلزون، شمال رام الله، في الضفة الغربية، وإصابات أخرى خلال إطلاق نار إسرائيلي على تلاميذ مدارس.  أفادت وزارة الصحة الفلسطينية باستشهاد الفتى أسيد حمدي حميدات (17 عاماً) برصاص الاحتلال، في مخيم الجلزون، شمال رام الله، في الضفة الغربية.  وذلك خلال إطلاق قوات الاحتلال النار على تلاميذ المدارس، ما أدى إلى إصابة طفلين آخرين، وشاب آخر قرب حاجز \"بيت إيل\".  وتتواصل الاشتباكات بين الفلسطينيين وقوات الاحتلال في الضفة الغربية، بالتزامن مع معركة \"طوفان الأقصى\"، وأعلنت وزارة الصحة، ارتقاء 103 شهداء منذ 7 تشرين الأوّل/أكتوبر الجاري.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n ويشنّ \"الجيش\" الإسرائيلي حملة اعتقالات واسعة في الضفة، طالت قيادات من حركتي حماس والجهاد الإسلامي، خشية من تمدّد المعركة.  وأكّدت حركة حماس أنّ اعتقال الاحتلال لعشرات من قيادات الحركة والنشطاء في الضفة لن توقف مسيرة المقاومة، مشيرةً إلى أنّ الاحتلال اعتقل اليوم 80 من كوادر الحركة، ومن الناشطات والإعلاميات ومن أبناء الشعب.  ولفتت الحركة في بيان إلى أنّ الاحتلال يختطف أيضاً ويحتجز عدداً آخر للضغط على ذويهم من الناشطين لتسليم أنفسهم، موضحةً أن ذلك محاولة فاشبة لقمع حراك الضفة.  وشدّدت على أنّ سياسة الإرهاب الممنهج لن تضعف الشعب الفلسطيني أو تثنيه عن المُضي في النضال والثورة ضد الاحتلال الإسرائيلي.  وذكرت وسائل اعلام اسرائيلية أنّ \"الجيش\" الاسرائيلي اعتقل الليلة الماضية، ما يزيد على 60 فلسطينياً في الضفة الغربية.  في المقابل، تتواصل عمليات المقاومة وتصدي المقاومين لاقتحامات قوات الاحتلال في مناطق مختلفة، ففي طوباس اندلعت اشتباكات بعد محاصرة الاحتلال لمنزل.  وفي جنين، أكدت سرايا القدس تصديها لمحاولة توغّل الاحتلال في المخيم.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسيد حمدي حميدات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسيد حمدي حميدات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت إيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}