{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bb7",
    "title": "مجازر جديدة في قطاع غزة.. والاحتلال مستمر في منهجيته لإبادة العائلات",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل منهجيته لإبادة العائلات الفلسطينية في قطاع غزة، عبر ارتكاب مزيدٍ من المجازر، كان آخرها صباح اليوم، في قصفٍ أدى إلى ارتقاء والدةٍ و6 من أطفالها، مع تكثيف القصف على مناطق مختلفة من القطاع، ولا سيما في المحافظة الوسطى. يواصل الاحتلال الإسرائيلي، لليوم الـ 317، عدوانه على قطاع غزة، مستهدفاً مناطقه كافة، ومرتكباً المزيد من المجازر بحق المدنييين، ضمن منهجية حربه لإبادة العائلات الفلسطينية، ومحاولة شطب وجودها. مراسل الميادين نقل تطورات الأوضاع الميدانية في القطاع منذ منتصف ليل الأحد وحتى ساعات الصباح، متحدثاً عن ارتقاء عددٍ من الشهداء في مناطق متفرقة من القطاع، ومؤكّداً كثافة القصف المدفعي والجوي الإسرائيلي. وسط قطاع غزة، وصلت امرأة وأطفالها الـ6 إلى مستشفى شهداء الأقصى في مدينة دير البلح، حيث ارتقوا من جراء قصف إسرائيلي على منزلهم في منطقة حِكر الجامع في المدينة. وارتقى 4  شهداء، بينهم سيدة، كما أصيب 3 آخرون في استهداف شارع العشرين في النصيرات، وسط القطاع. وواصل الاحتلال قصفه المدفعي  بشكل مكثّف على المناطق الشرقية لمخيمي المغازي والبريج ومدينة دير البلح. القصف الإسرائيلي على المنطقة الوسطى من القطاع، يتكثّف منذ ليل السبت، خصوصاً بعد أن ألقى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي مناشير ورقية من طائراته مُطالباً سكان جزءٍ واسع من مناطق المحافظة الوسطى بمغادرتها تمهيداً منه لبدء عملية عسكرية، مقلّصاً بذلك مساحات المناطق التي ادّعى أنها \"آمنة\". وضمن السياق ذاته، أوضح مراسلنا أنّ النازحين يواجهون أوضاعاً كارثية بعد تأكيد وكالة \"الأونروا\" أن الاحتلال قلّص \"المساحة الآمنة\" في القطاع إلى 11% فقط. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأكد مراسل الميادين ارتقاء 4 شهداء وإصابة 6 أشخاص في قصف إسرائيلي استهدف منزلاً لعائلة مصبح في بلدة عبسان الكبيرة شرقي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. ونقل مراسلنا الصورة من خان يونس، حيث استخدم الاحتلال صواريخ ارتجاجية وبرميلية في قصفه مدينة حمد في الساعات الماضية، وسط محاولات دبابات إسرائيلية الوصول إلى محيط  المدينة وداخلها. وأشار مراسلنا إلى سماع أصوات انفجارات عنيفة شمالي رفح جنوبي القطاع، حيث ينفذ الاحتلال عمليات نسف لمبان سكنية، متحدثاً عن أحياء سكنية جديدة سُويّت بالأرض نتيجة قصف الاحتلال، بالتزامن مع مواصلة المقاومة التصدي للاحتلال على عدة محاور  هناك. \"الاحتلال استخدم صواريخ ارتجاجية وحتى برميلية بقصفه مدينة حمد في خان يونس في الساعات الماضية\"المزيد من التفاصيل الميدانية ينقلها مراسل #الميادين في #خان_يونس أكرم دلول #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/SJZxsCBztp \n\n  وأكد المراسل ارتقاء 4 شهداء وإصابة آخرين في قصف إسرائيلي استهدف شقة سكنية في في شارع الهوجا في مخيم جباليا، شمالي القطاع.  وهناك، تحدّث مسؤول خدمات الإسعاف والطوارئ شمالي القطاع عن انتشال 4 شهداء منهم طفل في مخيم جباليا، لافتاً إلى توقّف 3 سيارات إسعاف بسبب نفاد الوقود. وارتقت شهيدة وأصيب عدد من الأشخاص في قصف إسرائيلي لمنزل في حي الصبرة جنوبي مدينة غزة، حيث قصف الاحتلال أيضاً حي الزيتون، وأطلق 4 قذائف مدفعية على شارع السكة، وفق مراسلنا. وتحدّث المراسل أيضاً عن محاولات قوات \"جيش\" الاحتلال التوغل عبر الأطراف الجنوبية لحي الزيتون. وفي آخر الأرقام التي نشرتها وزارة الصحة في غزة، ارتفعت حصيلة حرب الإبادة، التي يشنّها الاحتلال على قطاع غزة، منذ الـ 7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 40074 شهيداً و 92537 مصاباً. تشمل هذه المعطيات الضحايا الذين تمكّنوا من الوصول إلى المستشفيات وتسجيلهم رسمياً، بينما تلفت الوزارة، في بياناتها اليومية، إلى أنّ \"عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". وفي المجازر الإسرائيلية، السبت، شُطبت عائلة بأكملها من السجل المدني بعد ارتقاء 15 فرداً منها، جلّهم وصلوا أشلاء إلى مستشفى شهداء الأقصى، في إثر مجزرة ارتكبها الاحتلال بقصفه مستودعاً نزحت إليه عائلة الشهيد سامي العجلة، في منطقة الزوايدة وسط القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الهوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامي العجلة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}