{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29e5",
    "title": "الإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد عن مسيّرة \"يافا\".. ما أبرز مواصفاتها؟",
    "full_text": "الإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد عن طائرة \"يافا\" المسّيرة التي استهدفت \"تل أبيب\" قبل أيام، وأدّت إلى مقتل مستوطن وإصابة عشرة آخرين. نشر الإعلام الحربي اليمني، اليوم الثلاثاء، مشاهد عن طائرة \"يافا\" المسيّرة التي استهدفت \"تل أبيب\" قبل أيام.  وتضمن المقطع المصوّر مشاهد عن افتتاح معرض خاص بطائرة \"يافا\" المسيّرة وبعض مواصفاتها، وعملية إطلاق الطائرة التي قصفت هدفاً مهماً للاحتلال الإسرائيلي. وبيّنت المشاهد المنشورة أنّ \"يافا\" هي طائرة بعيدة المدى متعددة المهام، تحمل رأساً حربياً شديد الانفجار، ولديها أنظمة تخفي عن الرادارات والدفاعات الجوية. كما تمّ الكشف عن أنّ الطائرة صُنعت في اليمن، وأُزيح عنها الستار في عملية \"يافا\" الأخيرة، عندما استهدفت منطقة يافا المحتلة، محققةً إصابة مباشرة. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n مشاهد وزعها الإعلام الحربي اليمني للطائرة يافا التي استهدفت \"تل أبيب\" قبل أيام.#اليمن #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/nurmGcBlux \n\n واستهدفت القوات المسلحة اليمنية \"تل أبيب\" للمرة الأولى بمسيّرة \"يافا\"، فجر الجمعة الماضي، وأدّت إلى مقتل مستوطن وإصابة عشرة آخرين، بالإضافة إلى تسجيل أضرار مادية كبيرة. ويومها كشف المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، عن تنفيذ العملية بطائرة مسيّرة جديدة اسمها \"يافا\"، قادرة على تجاوز المنظومات الاعتراضية للاحتلال الإسرائيلي، وحققت أهدافها بنجاح. وكانت القوات المسلحة اليمنية قد أعلنت منطقة يافا المحتلة منطقة غير آمنة، مؤكّدةً أنّها ستكون هدفاً أساسياً لأسلحتها، ومُشدّدةً على أنّها ستقوم \"بالتركيز على استهداف جبهة العدو الإسرائيلي الداخلية والوصول إلى العمق\". المسيّرة اليمنية يافا تخرج إلى العلن.. هل فقدت \"إسرائيل\" الردع في السماء كما على الأرض؟تقرير: زهراء ديراني #اليمن #المرحلة_الخامسة #يافا #مسيرة_يافا #الحديدة@ZDirani444 pic.twitter.com/n9iXHbIlOn \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@ZDirani444 pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}