{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2438",
    "title": "المجاعة تعود إلى مدينة غزة وشمال القطاع.. وحصيلة الشهداء تتجاوز الـ36200",
    "full_text": "في اليوم الـ237 من العدوان الإسرائيلي على غزة.. الاحتلال يواصل استهداف المدنيين، والمجاعة تعود إلى الشمال في ظل شح المساعدات.\n أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم الخميس، أنّ رفح تتعرض إلى ما يشبه المحرقة، حيث عشرات العائلات تتم إبادتها ولا سيما في حيي الشابورة والبرازيل. وأشار مراسلنا إلى قصف مناطق مأهولة في مختلف مناطق رفح، وسط صعوبة في وصول سيارات الإسعاف إلى مناطق القصف. وأفاد بوصول جثامين عددٍ من الشهداء إلى مستشفى ناصر من جراء عدوان استهدف مجموعة مواطنين في تل زعرب في رفح. \"قصف إسرائيلي يطال #رفح والاحتلال يستخدم المسيرات في استهداف المدنيين\" مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/Mjprxdg6Q9 \n\n وشهد وسط القطاع قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف شمال النصيرات، بحسب مراسلنا. أما شمالي القطاع، فاستهدف قصفٌ مدفعي إسرائيلي مناطق بيت لاهيا وجباليا، فيما أطلقت مروحيات الاحتلال النار تجاه المنازل في مخيم جباليا. وفي جباليا أيضاً، أطلقت المسيّرات الإسرائيلية النار على مواطنين بعد انسحاب قوات الاحتلال من المخيم. \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n \"منطقة معسكر #جباليا هي منطقة منكوبة ولم تعد تصلح للسكن\"مراسل #الميادين شمال قطاع #غزة محمود العوضية #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/Gt5ufLCsj5 \n\n هذا وارتقى شهداء وأصيب آخرون في استهداف طائرات الاحتلال لمنزل مأهول في حي الشيخ زايد شمال القطاع. كذلك، أفاد مراسلنا عن قصف مدفعية الاحتلال محيط مستشفى \"اليمن السعيد\" في شمال القطاع. في غضون ذلك، أكد مكتب الإعلام الحكومي في غزة أنّ حالة المجاعة بدأت تعود إلى مدينة غزة وشمال القطاع. وأشار المكتب إلى أنّه منذ أكثر من 3 أسابيع يستنزف سكان القطاع ما تبقى لديهم من مواد غذائية في ظل شح المساعدات. من جهتها، أعلنت وزارة الصحة في غزة ارتفاع حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي إلى 36.224 والجرحى إلى 81.777، منذ السابع من أكتوبر الماضي. وناشدت الوزارة جميع المؤسسات الدولية والجهات المعنية بضرورة فتح معابر القطاع وتسهيل خروج المرضى والجرحى للعلاج بالخارج، في ظل انهيار المنظومة الصحية في القطاع، وحاجة آلاف المرضى للعلاج بالخارج، ومع استمرار الاحتلال الاسرائيلي بالسيطرة على المعابر وإغلاقها. تحت وطأة جرائم الحرب التي ترتكبها \"إسرائيل\".. مستشفيات رفح تخرج عن الخدمة#محرقة_الخيام #غزة #رفح#الميادين_GO pic.twitter.com/qRlpSYFw3N \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن السعيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}