{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a23",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف مواقع وتجمعات الاحتلال.. وتدمّر وحدات استيطانية",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان مستمرة في استهدافها لمواقع الاحتلال الإسرائيلي على الحدود مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، اليوم الاثنين، أن مجاهديها استهدفوا تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع بركة ريشا بالأسلحة المناسبة. وفي عملية أخرى ، أكدت المقاومة الإسلامية استهداف تموضع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع حانيتا بالأسلحة المناسبة. كذلك، تبنّت المقاومة الإسلامية في بيان ثالث استهداف مستعمرة \"أفيفيم\" (قرية صلحا اللبنانية المحتلة)، ومستعمرة ‏المطلة بالأسلحة المناسبة. بالتزامن، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن اشتعال النيران داخل موقع لـ\"الجيش\" بالجليل الغربي بعد استهدافه بصواريخ من لبنان، مضيفةً أن هناك أضرار كبيرة في الوحدات الاستيطانية في المنارة وأفيفيم والمطلة وبيت هيلل جراء إطلاق حزب الله للصواريخ اليوم. \"المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدّة مواقع للاحتلال الإسرائيليّ في الأراضي الفلسطينية المحتلّة\".مرسل #الميادين محمد درويش.@AlMayadeenNews@mhmd_darwish_k #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/oQ94ogb6ca \n\n وأفاد مراسل الميادين باندلاع النيران في موقع جل العلام في محيط الناقورة بعد استهدافه بالصواريخ، مؤكداً أيضاً اندلاع نيران مباشرة باتجاه محيط مستوطنة \"أفيفيم\" في الجليل الأعلى. وأكد مراسل الميادين إطلاق ضربة صاروخية من جنوب لبنان باتجاه الجليل الغربي، وانفجار صواريخ اعتراضية في أجواء الناقورة. وعلق مراسل الميادين على ضربات المقاومة اليوم، قائلاً: \"شهدنا اليوم الاستهداف الأول للمباني في مستوطنة مسكاف عام الاستراتيجية المطلة على القطاع الشرقي\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وبالتزامن، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بتدمير 5 منازل في الشمال بنيران مضادة للدروع من قبل حزب الله. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، أنه على ضوء تقدير الوضع تقرر إغلاق عدد كبير من المستوطنات الشمالية أمام دخول المستوطنين وذلك حتى إشعار آخر. وفي ما يخص الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على أطراف بعض البلدات والقرى الجنوبية، قال مراسل الميادين إن مسيرة إسرائيلية استهدفت أحراج اللبونة في محيط بلدة الناقورة جنوب لبنان، مؤكداً أن غارة من مسيرة إسرائيلية استهدفت منزلاً في بلدة يارون. كما أكد مراسلنا في جنوب لبنان أن قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف أطراف بلدة وادي الملوك، وأطراف بلدة الخيام في القطاع الشرقي من جنوب لبنان. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، أنّ مقاوميها استهدفوا جمعاً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"ميتات\" بالأسلحة المناسبة. وأمس، استهدفت المقاومة الإسلامية مستوطنة \"أفيفيم\"، المقامة على أراضي قرية صلحا اللبنانية المحتلة في القطاع الغربي، بالأسلحة المناسبة، رداً على الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على القرى والمنازل جنوبي لبنان، وإسناداً للمقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. كما هاجم مقاومو حزب الله موقع \"الضهيرة\" الإسرائيلي في القطاع الغربي أيضاً، بالأسلحة المناسبة. أما في القطاع الشرقي، فاستهدفوا تموضع مشاة لجنود إسرائيليين في قلعة هونين (قرية هونين اللبنانية المحتلة)، بالأسلحة المناسبة، ومرابض الاحتلال في \"ديشون\"، بالأسلحة الصاروخية، محقّقين إصابةً مباشرة. وخلال الأيام الماضية، كثّفت المقاومة الإسلامية ردودها على استهداف الاحتلال المدنيين في القرى اللبنانية الجنوبية، الأمر الذي يؤكد عدم تهاونها في الدفاع عن القرى والبلدات اللبنانية، وتعاملها بالمثل مع الاحتلال. وصباح اليوم، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان الشهيد وسام خليل حمود من بلدة مركبا الجنوبية، معلنةً ارتقاءه شهيداً على طريق القدس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالجليل الغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان الشهيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}