{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1390",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nحزب الله يعلن إسقاط مسيرة إسرائيلية اخترقت الأجواء اللبنانية من جهة الجنوب. \nلافروف يعلن التحقيق في احتمال تورط الاستخبارات الغربية في أحداث فاغنر، ويؤكد أنها لن تؤثر في علاقات روسيا بشركائها. وكاميرا الميادين ترصد الأجواء في مدينة روستوف الروسية مع استعادة الحياة ملامحها المدنية بالكامل. \nتصعيد شمال غربي سوريا الجماعات المسلحة تقصف ريف حماة واستهداف سوري روسي لمواقع هيئة تحرير الشام في ريف إدلب. \nعضو سابق في \"مجاهدي خلق\" يروي تجربته في معسكراتها: اغتصاب وغسل دماغ وسط تقارير عن تراجع تأييد الغرب لها. \nعشية الوقوف على صعيد عرفة، مشعر منى يستقبل حجاج بيت الله الحرام في يوم التروية. \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}