{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ace",
    "title": "إعلام إسرائيلي: متحف حزب الله في بعلبك جزء من هندسة الوعي وإظهار ضعف العدو",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إن متحف بعلبك هو جزء من هندسة الوعي التي يقوم بها حزب الله، ويظهر مدى استعداده لأخذ مخاطر أكثر مع \"إسرائيل\". علّقت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، على المتحف الذي افتتحه حزب الله في بعلبك، قائلةً إن عرض الغنائم جزء من هندسة الوعي وإظهار ضعف العدو وإمكانية الانتصار عليه مرة أخرى. وفي التفاصيل، قالت \"القناة 13\" الإسرائيلية إنّ حزب الله \"افتتح متحفاً سياحياً يعرض فيه غنائم من \"الجيش\" الإسرائيلي سيطر عليها خلال حروب لبنان الأولى والثانية، إضافة إلى غنائم أخرى\". وعلّقت وسائل الإعلام الإسرائيلية ذاتها على حركة الناس الذين قصدوا المتحف، قائلةً: \"إنهم يصعدون على الدبابات والمدرعات، وعرض حزب الله منظومات دفاع جوي أمام السياح والناس الآتون\". وأشارت \"القناة 13\" إلى أنهم \"في الجانب الثاني يشخصون ضعفاً داخل \"إسرائيل\"، الضعف العسكري والسياسي والانقسام والتصدع\"، مشددةً على \"ضرورة القول إنهم عندما يشخصون ضعفاً هم يعملون\". ولفتت القناة الإسرائيلية إلى أنه \"لا يبدو أن هذا متحف، بل هو جزء من حرب الوعي التي نسمعها كل يوم عن التحضيرات وإنتاج رأي عام والاستفزازات\"، قائلةً إن \"هذا جزء من هندسة الوعي من قبل حزب الله والقول إن العدو الإسرائيلي هو عدو ضعيف ويمكن الافتخار بالنصر عليه، وأن النصر الإلهي يمكن أن يحصل مرة أخرى\". وقالت إن \"هذه المسألة تظهر أنّ أمين عام حزب الله مستعد لأخذ مخاطر أكثر ضد إسرائيل والتجرؤ وحتى المخاطرة بمواجهة على الحدود الشمالية\". مـتحـف بـعلـبـك الـجهـادي - حِكَايَةُ الشَمْسِ للأَرْض#بعلبك#مركز_نسيم pic.twitter.com/By4iSnJZZC \n\n يأتي ذلك في وقت عرضت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، صواريخ دفاع جوي \"سام - 6\"، خلال افتتاح متحف عسكري في مدينة بعلبك شرقي لبنان، بمناسبة الذكرى السادسة لتحرير الجرود الشرقية عام 2017. \n26 اب\n \n26 اب\n وافتتحت شخصيات من حزب الله متحف بعلبك الجهادي (حكاية الشمس للأرض)، وذلك برعاية رئيس المجلس السياسي في حزب الله، إبراهيم أمين السيد، وحضور حاشد. وتبلغ مساحة المعلم 10452 متراً مربعاً، تحاكي مساحة لبنان، وكل آليات المعرض ومدرعاته التي يبلغ عددها نحو 50 آلية هي من الغنائم التي حصدتها المقاومة الإسلامية منذ العام 1982 تاريخ الاجتياح الإسرائيلي للبنان، مروراً بالتحرير الأول لجنوب لبنان عام 2000. كما يتضمّن المعرض آليات غنمتها المقاومة من العدو الإسرائيلي في انتصار تموز من العام 2006، وصولاً إلى التحرير الثاني من العدو التكفيري للسلسلة الشرقية وجرود البقاع عام 2017. يُشار إلى أنّ المعرض أقيم، في المكان نفسه الذي اعتقلت فيه قوّات الاحتلال المواطن حسن نصر الله خلال حرب تموز 2006. وقال رئيس المجلس السياسي في حزب الله، إبراهيم أمين السيد، إنّ \"إقامة هذا النوع من المعالم والمعارض والمتاحف تجري حتى لا تضيع انتصارات  المقاومة وإنجازاتها\". نظمت وحدة العلاقات العامة في #حزب_الله في البقاع جولة للأحزاب اللبنانية والفصائل الفلسطينية على معرض بعلبك الجهادي \"حكاية الشمس للأرض\"، الذي يتضمن آليات عسكرية متطورة غنمها الحزب من الاحتلال الإسرائيليّ وما عرف بـ \"جيش لحد\" ومنظمات متشددة في سوريا.@AlMayadeenNews… pic.twitter.com/8D448fzASa \n\n وخلال حفل افتتاح المعلم شرح ضابط من المقاومة الإسلامية أهداف المتحف السياحي والجهادي وما يتضمنه من مقتنيات في بعلبك. وفي 11 آب/ أغسطس الجاري، كشفت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، منظومة \"ثار الله\" للصواريخ الموجَّهة، والتي دخلت الخدمة في عام 2015. وتتميز منظومة \"ثار الله\" بعدة مواصفاتٍ، أبرزها أنّها سلاحٌ ضد الدروع، ومُخصصة لرماية صواريخ من طراز \"كورنيت\"، كما أنّها تتألف من منصتي إطلاق. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "متحف بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متحف بعلبك الجهادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم أمين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم أمين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثار الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}