{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19b5",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nخمسمئة طيار وطبيب في الاحتياط ينهون امتثالهم للخدمة العسكرية في جيش الاحتلال الإسرائيلي تنديدًا بسياسات نتنياهو.\nدمشق تتهم القوات الأميركية والتركية بقطع المياه عن الحسكة، ووزارة الدفاع تعلن إسقاط مسيرات مزودة بذخائر متفجرة معدة لاستهداف مدنيين في ريف حلب.\nموسكو تتوعد باستهداف أي سفن متجهة إلى موانئ أوكرانيا، وبوتين يؤكد الاستعداد للعودة إلى اتفاق الحبوب إذا جرت تلبية مطالب روسيا.\nالصحة العالمية تحذر من تفاقم الضغوط على أنظمة الرعاية الصحية نتيجة موجة الحر الشديد في النصف الشمالي من الكرة الأرضية.\nقمة خليجية مع قادة دول آسيا الوسطى في جدة تعتمد خطة عمل مشتركة لتعزيز التعاون.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية والتركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}