{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a0c",
    "title": "حزب الله يبدأ عملية الرد على اغتيال الشهيد فؤاد شكر: هدفٌ عسكري نوعي.. وهجومٌ على العمق الإسرائيلي",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن بدءها عملية الرد على اغتيال القائد فؤاد شكر، وتؤكد استهداف هدف عسكري نوعي، وإتمام المرحلة الأولى بنجاح كامل. شنّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، \"رداً أولياً\" على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر، فجر اليوم الأحد، بعددٍ كبير من ‏المسيّرات تجاه عمق كيان الاحتلال الإسرائيلي. وأوضحت المقاومة، في بيان، أنّ الهجوم استهدف هدفاً عسكرياً إسرائيلياً نوعياً، موضحةً أنّها \"ستعلن عن هذا الهدف لاحقاً\". وبالتزامن مع ‏ذلك، استهدفت المقاومة عدداً من المواقع والثكنات ومنصات القبب الحديدية التابعة للاحتلال في شمالي فلسطين المحتلة، بعدد كبير من الصواريخ. وشددت المقاومة في ختام بيانها أنّها، \"وفي هذه اللحظات، هي في أعلى جاهزيتها، وستقف بقوة وبالمرصاد ‏لأي تجاوز أو اعتداء إسرائيلي\"، متوعدةً بعقاب شديد وقاسٍ، خصوصاً إذا تم المسّ بالمدنيين.‏ \"رد المقاومة مستمر، انقطاع التيار الكهربائي عن مدينة عكا بحسب وسائل إعلام إسرائيلية\"مراسل الميادين في جنوب لبنان حسين السيد #لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/S8OmEBnFaJ \n\n في بيان لاحق، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان الانتهاء من المرحلة الأولى من الرد، مؤكدةً أنّ ذلك تم بنجاح كامل. وأوضحت أنّ هذه المرحلة تمثلت باستهداف الثكنات والمواقع الإسرائيلية، تسهيلاً لعبور المسيّرات الهجومية في اتجاه ‏هدفها المنشود ‏في عمق كيان الاحتلال، مؤكدةً أنّ المسيّرات عبرت كما هو مقرر.‏  إلى جانب ذلك، أكدت المقاومة في بيانها أنّ عدد صواريخ \"الكاتيوشا\" التي أُطلقت في اتجاه المواقع الإسرائيلية تجاوز 320 صاروخاً. أما المواقع الإسرائيلية المستهدفة فهي: قاعدة \"ميرون\"، مربض \"نافي زيف\"،  قاعدة \"زعتون\"، مرابض \"الزاعورة\"، قاعدة \"السهل\"، قاعدة \"عين زيتيم\"، ثكنة \"راموت نفتالي\".  وفي الجولان السوري المحتل، استهدفت المقاومة ثكنة \"كيلع\"، ثكنة \"يوآف\"، قاعدة \"نفح\"، وقاعدة \"يردن\". وبهذا، يكون حزب الله قد استهدف 11 موقعاً تابعاً للاحتلال في المرحلة الأولى من الرد على اغتيال القائد شكر، واستشهاد عدد من المدنيين في الضاحية الجنوبية لبيروت.  \n25 اب\n \n25 اب\n لاحقاً، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان فيديو للقواعد والثكنات العسكرية المُستهدفة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر فيديو للقواعد والثكنات العسكرية التي استهدفتها المقاومة في المرحلة الأولى من الرد على اغتيال القائد الجهادي الكبير السيد #فؤاد_شكر واستشهاد عدد من المدنيين في #الضاحية_الجنوبية لـ #بيروت.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/G3SF3AJhdy \n\n \n\n \n\n وبشأن بقية التفاصيل حول العملية العسكرية، فستعلن المقاومة عنها في بيانات لاحقة.‏  وفي بيان ثالث، أكدت المقاومة الإسلامية أنّ جميع المسيرات الهجومية \"تم إطلاقها في الأوقات المحددة لها، ومن جميع مرابضها، حيث ‏عبرت ‏الحدود اللبنانية- الفلسطينية في اتجاه الهدف المنشود ومن مسارات متعددة\"، وبالتالي \"تكون العمليات العسكرية لهذا ‏اليوم قد تمت وأُنجزت\". ‏  وشدّدت على أنّ \"ادعاءات الاحتلال بشأن العمل الاستباقي الذي قام به والاستهدافات التي حققها وتعطيله هجوم ‏المقاومة هي ادعاءات فارغة وتتنافى مع وقائع الميدان\".  كما كشفت أنّ هذه الادعاءات سيتم تفنيدها في خطاب للأمين العام ‏لحزب الله، السيد ‏حسن نصر الله، والذي حُدد موعده عند الساعة السادسة، مساء اليوم، بتوقيت بيروت والقدس الشريف. مراسل الميادين في جنوبي لبنان أكد أنّ الغارات العنيفة التي شنّها الاحتلال في عدوانه الواسع، فجر اليوم، فشلت في منع الهجوم الذي بدأه حزب الله بالصليات الصاروخية وأسراب المسيّرات. وإذ أشار مراسلنا إلى أنّ \"الجيش الإسرائيلي يحاول أن يروّج لجمهوره أنّه قام بهجوم استباقي\" ضد حزب الله، فإنّه أكد أنّ الصليات الصاروخية أُطلقت فجراً من لبنان في اتجاه الجليل الغربي، قبل أنّ يشنّ الاحتلال عدوانه على الجنوب. وأوضح أنّ الصواريخ التي أطلقها حزب الله في البداية كانت \"عمليةً تمهيديةً للضربة القوية، عبر أسراب من الطائرات المسيّرة\"، مضيفاً أنّ النيران التي أُطلقت ضمن المرحلة الأولى من الرد غطت مساحة 1500 كلم مربع من شمالي فلسطين المحتلة. \"الصواريخ التي أطلقها #حزب_الله في البداية كانت عملية تمهيدية للضربة القوية عبر أسراب من المسيّرات\"مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/gD7r9vxcDt \n\n يُذكر أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان زفّت القائد الجهادي الكبير، السيد فؤاد شكر (السيد محسن)، ‎شهيداً كبيراً على طريق القدس، في الـ31 من تموز/يوليو الماضي. وقدّم حزب الله الشهيد حينها على أنّه \"رمز من رموزها الكبار، من صانعي انتصاراتها وقوتها واقتدارها، ومن قادة ‏ميادينها الذين ما تركوا الجهاد حتى النفس الأخير\". وكان السيد محسن قد استشهد في الـ30 من الشهر الماضي، في عدوان إسرائيلي استهدف حارة حريك في الضاحية الجنوبية لبيروت، وأسفر عن استشهاد وجرح عدد من المدنيين، بينهم طفلان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نافي زيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين زيتيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيلع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيد #فؤاد_شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حارة حريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}