{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20cf",
    "title": "استطلاع رأي: أكثر من نصف اللبنانيين يؤكدون أن المقاومة تردع الاحتلال عن شن حرب على لبنان",
    "full_text": "أكثر من نصف اللبنانيين، من جميع المذاهب والطوائف، يؤكدون أن المقاومة في لبنان ووجود البلد ضمن محور المقاومة يعزّزان ردع كيان الاحتلال بشأن شنّ حرب شاملة.  أكّد نحو 60% من اللبنانيين أن الذي يردع الاحتلال الإسرائيلي عن شنّ عدوانٍ شامل على لبنان هو وجود المقاومة، وإبرازها لقوتها المتعاظمة وكشفها عن جانب مهم من هذه القدرات خلال المواجهات الحالية.  جاء ذلك في استطلاع للرأي أجراه المركز الاستشاري للدراسات والتوثيق، وبيّنت النتائج أن نحو 60% من اللبنانيين، ولا سيما من الطوائف السنية والشيعية والدرزية، يعتقدون أن وجود لبنان ضمن محور المقاومة يعزّز حالة الردع.  ورأت غالبية المستطلعين، بطوائفهم ومذاهبهم كافة، أن الكيان الإسرائيلي لا يحتاج إلى أي ذريعة حتى يشنّ عدواناً شاملاً على لبنان، وأيدوا الموقف الرسمي اللبناني حيال العدوان، بينما رفضوا الموقف السعودي والمصري والتركي. وحمّل نحو 90% من المستجوبين من جميع الطوائف والمذاهب في البلد، الولايات المتحدة مسؤولية استمرار العدوان على قطاع غزّة. كذلك، كشف استطلاع الرأي أن نسبة كبيرة من اللبنانيين، وخاصة المسلمين منهم،  يعتقدون أن كيان الاحتلال ضعيف ومنقسم على نفسه ويمكن هزيمته في المستقبل القريب، وجاءت هذه النتيجة مقابل ما يقارب الثلث عند المسيحيين. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n وفي ظل استمرار عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان ضد مواقع الاحتلال على طول الحدود مع فلسطين المحتلّة، دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية جنوبي البلاد، أقرّ مسؤولون إسرائيليون بالواقع \"المرير\" الذي تعيشه مستوطنات شمالي الأراضي المحتلّة.  وفي هذا السياق، قال رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"كريات شمونة\"، أفيخاي شتيرن، إنّ المستوطنين، بعد 4 أشهر، \"باتوا في وضع لا يُطاق، وتحت ضغط فظيع\". بدوره، أكد رئيس مجلس \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، أنّ الوضع في المستوطنة \"غير معقول، ولا يمكن للسكان الدخول والخروج متى أرادوا\"، مضيفاً: \"لا نستطيع المناورة.. نحن نختبئ خلف الجدران حين نكون في مرغليوت\". واعترف الإعلام الإسرائيلي بتطور القدرات العسكرية لحزب الله، وهو ما كشفته هذه العمليات منذ 8 تشرين الأوّل/أكتوبر 2023، إذ ذكر أن حزب الله يتقدّم نحو عالم الدقة في صواريخه، كبديل من سلاح الجو. وأضاف أنّ المقاومة حوّلت قذائف \"غراد\" الصاروخية وقذائف صاروخية أخرى قصيرة المدى إلى سلاح موجّه ودقيق. وتابع في السياق أن حزب الله يمتلك عشرات الصواريخ الدقيقة من نوع \"فاتح 110\" وعدة مئات أخرى من ذخائر دقيقة تشمل القذائف الصاروخية القصيرة المدى، صواريخ جوالة، صواريخ أرض – جو وغيرها.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيخاي شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}