{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2857",
    "title": "\"غلوبس\" تحذّر: توسّع الحرب مع لبنان يعني ضربة إضافية لـ\"إسرائيل\" في إنتاج الغاز",
    "full_text": "صحيفة \"غلوبس\" الإسرائيلية تحدثت عن تأثيرات الحرب المستمرة على قطاع غزة على إنتاج الغاز في \"إسرائيل\"، مشيرةً إلى المخاطر التي سيتعرّض لها هذا القطاع في حالة توسّع التصعيد عند الجبهة مع لبنان. كشفت صحيفة \"غلوبس\" الإسرائيلية، الإثنين، أنّ \"إسرائيل\" تتحضر لضربة لإنتاجها من الغاز، وذلك في حديث لها بشأن تزايد تداعيات الحرب على الاقتصاد الإسرائيلي. وذكرت الصحيفة أنّ التأثيرات المحتملة للحرب اتضحت على منصات إنتاج الغاز بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، عندما توقفت منصة \"تامار\" عن العمل لمدة شهر.  وأشارت \"غلوبس\" إلى أنّ \"وزارة الطاقة والبنى التحتية وسلاح البحرية الإسرائيلية تنسّق العمل بينهما بشأن منصات الغاز\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفيما يتعلّق بتوسّع الحرب عند الجبهة مع لبنان وتداعياتها على الغاز، أكدت الصحيفة أنّ حالة حرب شاملة مع حزب الله تؤدي إلى وقف الإنتاج من \"كاريش\"، ومن شأنها إحداث صدمة في سوق الطاقة في \"إسرائيل\". وأضاف أنّ \"إسرائيل\" ستضطر  حينها إلى البحث عن مصادر أخرى لتلبية احتياجاتها. ولفتت \"غلوبس\" إلى أن التهديد الحقيقي لمنصة \"ليفياثان\" أخطر بكثير، موضحةً أنّه \"إذا تعطلت منصتا \"كاريش\" و\"ليفياثان\" عن العمل، ستضطر \"إسرائيل\" إلى تغيير مزيج وقود إنتاج الطاقة لديها، وستكون تكلفة الديزل والفحم أعلى بكثير من تكلفة الغاز الطبيعي\". ولا تقتصر تأثيرات توسّع الحرب شمالي فلسطين المحتلة على صعيد الغاز وإنتاج الطاقة، إنما سجلت أسعار الأسهم في البورصة الإسرائيلية، أمس، هبوطاً حاداً وسط مخاوف من مزيد من التصعيد مع لبنان، وفقاً لما أكدته \"القناة 12\" الإسرائيلية. كما تراجعت أسهم بنوك \"تل أبيب\" بنسبة 1.9%، وتراجع سهم \"تل أبيب\" للنفط والغاز بنسبة 3.3%. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تامار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسلاح البحرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفياثان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفياثان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}