{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c076f",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nالاحتلال مستمر في عدوانه على غزة لليوم الثالث والعشرين. اكثر من ثمانية آلاف شهيد نصفهم من الأطفال والعودة الجزئية للاتصالات تكشف حجم المجازر.\nفي الضفة الغربية ثلاثة شهداء في التصدي لاقتحامات الاحتلال وكتيبة جنين تعلن استهداف آلياته وإسقاط طائرة مسيرة.\nحماس تؤكد أن تحرير كل الأسرى الفلسطينيين هو ثمن الإفراج عن المحتجزين لديها واحتجاجات في تل أبيب على إدارة نتنياهو للملف.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تعلن استهداف قاعدة \"الشدادي\" الأميركية جنوب الحسكة السورية بطائرتين مسيرتين.\nدياز كانيل يؤكد للميادين رفض كوبا لمحاولات واشنطن إظهار إسرائيل كضحية ويقول إن الولايات المتحدة شريك تاريخي للهمجية الصهيونية.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب الحسكة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}