{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f34",
    "title": "بالرصاص والعبوات الناسفة.. مقاومون يتصدون لاقتحام قوات الاحتلال مدن الضفة الغربية",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل تصعيد عدوانه في مدن الضفة الغربية.. وكتائب شهداء الأقصى - طولكرم، تعلن استهداف قواته بالرصاص والعبوات الناسفة خلال اقتحام مدينة طولكرم. أعلنت كتائب شهداء الأقصى - طولكرم، اليوم الإثنين، استهداف قوات الاحتلال بالرصاص والعبوات الناسفة خلال اقتحام مدينة طولكرم. تغطية صحفية: قوات الاحـــتلال تقتحم ضاحية شويكة شمال مدينة طولكرم pic.twitter.com/zvFSSUryEl \n\n وفي سياق العدوان المستمر على مدن الضفة الغربية، اقتحمت قوات الاحتلال، فجر اليوم، مدينة نابلس، ونفذت عمليات دهم وتفتيش طالت عدّة منازل. وأفادت مصادر محلية، باقتحام قوات الاحتلال العديد من أحياء المدينة، لا سيما المنطقة الشرقية، وجرى تفتيش العديد من منازل الموطنين والاعتداء على قاطنيها واحتجازهم وإجراء تحقيقات ميدانية معهم.  هذا واعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، الطالب في جامعة \"بيرزيت\" علي السعدي، من مخيم جنين، والشاب عاصم العرقاوي، من مدينة جنين في عمليتين منفصلين، أثناء مرورهما عبر حاجز عورتا قرب نابلس . \n24 اب\n \n24 اب\n وفي سياق متصل، ذكرت مصادر أمنية لـوكالة \"وفا\" الفلسطينية، أن قوات الاحتلال اقتحمت قرى الجلمة، عربونه، دير غزاله وعرانة شمال شرق جنين، وداهمت أحيائها وسيّرت آلياتها في شوارعها وأطلقت قنابل ضوئية في سماء تلك القرى، دون أن يبلغ عن أي اعتقالات.   وقبل أيام، أفادت \"القناة 7\" الإسرائيلية نقلاً عن مصادر في \"جيش\" الاحتلال، أنّ  العمليات الهجومية في الضفة الغربية تزايدت بنسبة 350 % عام 2023 مقارنة مع العام 2022. وتصاعدت العمليات الفدائية في كافة مناطق الضفة الغربية منذ اندلاع ملحمة \"طوفان الأقصى\"، وتنفذ قوات الاحتلال مداهمات متكررة لبلدات ومخيمات الضفة في محاولة للسيطرة على الأمور، ومنع تفاقهما، حيث تشكل جبهة الضفة مصدر قلق دائم من احتمال انفجارها بشكل أوسع. وأثارت وسائل إعلام إسرائيلية، مخاوف الجهات الأمنية الإسرائيلية، من الموسم الرمضاني القادم في الضفة الغربية والقدس المحتلة. حيث نقل موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي، عن مراسل الصحيفة للشؤون العسكرية، يوآف زيتون، تحذيرات المؤسسة الأمنية والعسكرية من أن \"حماس قد تستغل أهم وقت للمسلمين كفرصة لإشعال الساحة\".  وكانت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين قد دعت في وقت سابق، إلى نقل المعركة إلى قلب \"إسرائيل\" انطلاقاً من الضفة الغربية. \"#الضفة_الغربية هي ثاني أكبر مكان يتمركز فيه \"جيش\" الاحتلال، ولا يوجد أي ضمانات بأن الوضع ذاهب نحو التهدئة فيها\" محلل #الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية ناصر اللحام #فلسطين_المحتلة #غزة #القدس_المحتلة @nasserlaham4 pic.twitter.com/lDvdIOUU1H \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحـــتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شويكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرزيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي السعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عاصم العرقاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجلمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف زيتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضفة_الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "IOUU1H",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}