{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d45",
    "title": "قاليباف: على الصهاينة انتظار عقاب الشعب الإيراني الشديد",
    "full_text": "رئيس مجلس الشورى الإيراني يتوعّد كيان الاحتلال بأنه سيتلقى عقاباً شديداً من الشعب الإيراني انتقاماً لدماء الشهيد إسماعيل هنية، ويؤكّد أنّ \"الصهاينة لا يفهمون إلا لغة القوة\". جدّد رئيس مجلس الشورى الإيراني، محمد باقر قاليباف، في الجلسة العلنية للمجلس، صباح اليوم الأحد، تأكيده أنّ إيران تعتبر الانتقام لدماء الشهيد إسماعيل هنية واجبها الوطني والديني. وأكّد قاليباف أنّ \"على الكيان الصهيوني انتظار انتقام شديد من الشعب الإيراني\". وتعليقاً على المجزرة التي ارتكبها الاحتلال أمس في قطاع غزّة، شدّد على أنّ \"مجزرة مدرسة التابعين في غزّة أثبتت من جديد أنّ الكيان الصهيوني وصمة عار على جبين الإنسانية\"، مؤكّداً أنّ \"الصهاينة لا يفهمون إلا لغة القوة\". \n25 اب\n \n1 اب\n وأضاف أنّ جرائم الكيان الصهيوني الأخيرة هي جرائم ضد الإنسانية وجرائم حرب، مشدّداً على أنّ إيران تدين بشدة مجزرة مدرسة \"التابعين\" وتدعو الدول الإسلامية لدعم المقاومة الفلسطينية بشكلٍ عملي للتصدي للجرائم الصهيونية. ومؤخراً، أكدت ممثلية إيران في الأمم المتحدة أنّ لبلادها الحق في الدفاع المشروع، حيث \"تمّ انتهاك أمن وسيادة طهران في العمل الإرهابي الأخير الذي قام به الكيان الإسرائيلي\"، مشدّدةً على أنّ ذلك لا علاقة له بوقف إطلاق النار في غزّة. وحينها، أوضحت أنّ الرّد سيتم بطريقة لا تضر بوقف إطلاق النار المحتمل في قطاع غزّة، مع تأكيدها أنّ \"التوصل إلى وقف دائم لإطلاق النار في غزّة هو أولويتنا، وأيّ اتفاق تقبله حركة حماس سيكون مقبولاً لدينا\". يُذكر أنّ الاغتيال الإسرائيلي لرئيس المكتب السياسي لحركة حماس الشهيد القائد إسماعيل هنية في 31 تموز/يوليو الشهر الماضي، جاء خلال زيارة قام بها إلى العاصمة الإيرانية طهران للمشاركة في حفل تنصيب الرئيس الإيراني الجديد مسعود بزشكيان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}