{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ca1",
    "title": "هيئة الأركان الإيرانية: جميع خيارات الأعداء عاجزة أمام إيران",
    "full_text": "هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية تقول إنّه متى كان الشعب الإيراني حاضراً في الميدان، تتحقق الخطوات المستحيلة، وتتم معالجة المشاكل الكبرى. قالت هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية إن كل الخيارات العسكرية والأمنية والسياسية والثقافية للعدو باتت عاجزة وفاشلة في ساحات المواجهة ضد الشعب الإيراني. وأكدت الهيئة، في بيان بمناسبة \"يوم الجمهورية الإسلامية\"، اليوم الخميس، أن \"التقدم المذهل والعزيمة الناجحة في المضي نحو تحقيق شعار إيران القوية، دفعا نظام الهيمنة إلى أن يسخّر كل طاقاته من أجل الحيلولة دون حدوث هذا الرقيّ وهذا الاقتدار\". \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n وتابعت أن \"إرباك مَسيرة التقدم، وتعطيلَ الإنتاج المحلي، شكّلا إحدى السياسات الرئيسة التي انتهجها الاستكبار العالمي طوال العقود الأربعة الماضية، ضد إيران الثورة\". وأشارت الهيئة إلى أنّ \"التجربة أثبتت أنه متى كان الشعب الإيراني حاضراً في الميدان، تتحقق الخطوات المستحيلة، وتتم معالجة المشاكل الكبرى\". وشدّد البيان على أن إيران حققت الانتصارات في مواجهة ما وصفه بـ\"جبهة الباطل\"، فضلاً عن \"توجيهات القيادة، التي حصّنت الشعب والبلاد أمام سلسلة من المؤامرات والمخططات الشيطانية والحرب الهجينة، التي شنها الأعداء\". وأعاد البيان استذكار ذكرى شهداء الثورة الإسلامية وتضحياتها، ولا سيما الشهيد الحاج قاسم سليماني والشهيد صياد شيرازي، مؤكداً أن هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية وضعت نصب أعمالها تحقيق شعار العام الجديد، أي \"كبح التضخم ونمو الإنتاج\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران الثورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صياد شيرازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}