{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a21",
    "title": "حزب الله يستهدف قوة استخبارات عسكرية للاحتلال.. ويضرب مواقعه وتجمعات جنوده",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفذ عدّة عمليات، مستهدفةً قوة من الجمع ‏الحربي والاستخبارات العسكرية للاحتلال ومواقعه وانتشار جنوده، شمالي فلسطين المحتلة، إسناداً لغزة. نفذت المقاومة الإسلامية - حزب الله - السبت، سلسلة عمليات ضد أهداف للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلة، في استمرارٍ لدعم الشعب الفلسطيني وإسناد مقاومته. وأعلنت المقاومة استهداف قوة من الجمع ‏الحربي والاستخبارات العسكرية، في محيط موقع \"الراهب\" العسكري الإسرائيلي، بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابةً ‏مباشرة. واستهدفت المقاومة تجمعاً لجنود \"جيش\" الاحتلال ‏في محيط موقع \"حانيتا\" بالقذائف المدفعية، كما استهدفت انتشاراً للجنود الإسرائيليين موقع ‏بياض بليدا، محققةً إصابة مباشرة.‏ وفي عمليتين منفصليتن، استهدفت المقاومة موقعي الرمثا في تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة، وزبدين في ‏مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، التي حققت إصابة مباشرة في الموقعين الإسرائيليين. ورد مجاهدو المقاومة على مصدر نيران عبر بالأسلحة الرشاشة مستهدفين موقع رويسات العلم بعد الاعتداءات ‌‏التي قام بها الاحتلال من هذا الموقع والتي طالت أطراف ‌‏مزارع شبعا وتلال كفرشوبا المحتلة. ونشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية مشاهد توثق عملية استهدافها وحدة المراقبة وإدارة العمليات الجوية في قاعدة \"ميرون\"، شمالي فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة وحدة المراقبة وإدارة العمليّات الجويّة في قاعدة ميرون شمال فلسطين المحتلة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/s6Oomi5s1t \n\n \n\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n وفي وقت سابقٍ اليوم، أعلنت المقاومة شنّها هجوماً جوياً عبر مسيّرة انقضاضية على مقر قيادة اللواء الغربي، المستحدث ‏جنوبي مستوطنة \"يعرا\"، مستهدفةً أماكن تموضع ضباطها وجنودها. كما استهدفت المقاومة الإسلامية موقع \"الراهب\" بقذائف ‏المدفعية، وأصابته إصابةً مباشرة. وبعد ذلك بـ15 دقيقة، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية في ‏الموقع نفسه بمحلّقة انقضاضية، وأصابته إصابةً مباشرة. واستهدف مجاهدو المقاومة انتشاراً لجنود الاحتلال ‏في محيط موقع \"مسكاف عام\"، وأصابوه إصابةً مباشرة.‏ وأيضاً استهدفت المقاومة انتشاراً لجنود الاحتلال ‏في محيط موقع \"حدب يارون\" بقذائف المدفعية، مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة. وفي ساعات الصباح الأولى، استهدفت المقاومة موقع \"هرمون\" بمحلّقة انقضاضية، مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة.‏  الخبير العسكري والاستراتيجي، شربل أبو زيد، يشرح في \"#الميدانية\" العمليات العسكرية التي نفّذتها #المقاومة_الإسلامية في لبنان، اليوم، في مقابل القطاعين الغربي والأوسط من الجنوب اللبناني، والتي استهدفت مواقع ومقارّ عسكرية إسرائيلية.#لبنان#الميادين_لبنان@GenAbouZeid pic.twitter.com/UGUpemKSr4 \n\n \n\n وفي ظل عمليات المقاومة الإسلامية المستمرة منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر 2023 مع كلّ ما تكبّد الاحتلال من خسائر على أكثر من صعيد، أقرّت وسائل إعلام إسرائيلية بأن \"ما يجري حالياً في الشمال هو فضيحة يصعب وصفها\". وكان \"اللوبي 1701\" أشار، في تقرير، إلى أنه منذ 10 شهور \"يشهد الجليل يومياً طائرات مسيّرة، وقذائف صاروخية، وصفارات إنذار، ورعباً وهرباً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال ‏كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}