{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c77",
    "title": "رواندا: الرئيس بول كاغامي يعيد تعيين خبير اقتصادي رئيساً للوزراء",
    "full_text": "رئيس رواندا بول كاغامي، يعيد تعيين الخبير الاقتصادي إدوارد نغيرينتي، رئيساً للوزراء من أجل تشكيل حكومة جديدة. أعلن مكتب الرئيس الرواندي، بول كاغامي، أنّ \"الرئيس أعاد تعيين، إدوارد نغيرينتي، رئيساً للوزراء\" في الدولة الواقعة في شرق أفريقيا. ويأتي هذا التعيين بعد أيام من تنصيب كاغامي رئيساً لرواندا، لفترة ولاية جديدة مدتها 5 سنوات، يوم الأحد الماضي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وكان تعيين نغيرينتي، الخبير الاقتصادي، رئيساً للحكومة، قد تمّ للمرة الأولى في شهر آب/أغسطس 2017. وقبل تعيينه، عمل نغيرينتي مع مجموعة \"البنك الدولي\" في واشنطن، كمستشار أول للمدير التنفيذي المسؤول عن البلدان الأفريقية. كما شغل نغيرينتي مناصب مختلفة سابقة، أبرزها كان في وزارة المالية في رواندا. ومن المتوقّع أن يساعد الرئيس في تشكيل حكومة جديدة في الأيام المقبلة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوارد نغيرينتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الرواندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوارد نغيرينتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرق أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لرواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نغيرينتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نغيرينتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نغيرينتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}