{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2370",
    "title": "استشهاد مستشار إيراني و6 سوريين في عدوان جوي على شرقي سوريا",
    "full_text": " وسائل إعلام إيرانية تتحدث عن استشهاد المستشار الإيراني بهروز واحدي وجرح إيراني ثانٍ في اعتداء على سوريا فجراً.  أكدت مصادر ميدانية في دير الزور شرقي سوريا، ارتقاء عدد من الشهداء ووقوع عدد من الجرحى، من جراء العدوان الأميركي الذي استهدف ليلاً مدن دير الزور والبوكمال والميادين شرقي سوريا. وأفادت بأنه في تمام الساعة الـ01:49 من صباح اليوم الثلاثاء، شنَّ الاحتلال الأميركي والإسرائيلي مجموعة من الهجمات الإرهابية المُشتركة على أربع مناطق شرقي سوريا، استهدفت دير الزور والميادين والصالحية والبوكمال. وبلغ عدد الهجمات الإرهابية المُنفَّذة 10 هجمات أميركية وإسرائيلية، على مناطق مدنية وسكنية وعسكرية، أدّت إلى استشهاد 6 سوريِّين، واستشهاد مستشار عسكري إيراني واحد، وسقوط 9 جرحى سوريَّين بينهم نساء وأطفال. ونقلت وکالة \"إرنا\" الإيرانية عن العلاقات العامة في حرس الثورة في إيران، خبر استشهاد \"المستشار من قوة القدس بهروز واحدي، جراء اعتداء جوي صهيوني في دير الزور شرق سوريا يوم أمس\".  وأشار الإعلام الإيراني إلى وقوع جريح إيراني إلى جانب الشهيد في هذا الاستهداف.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 09:11\n وفجر اليوم الثلاثاء، أكد مراسل الميادين في سوريا استهداف أحياء في دير الزور شرقي البلاد، بغارات أميركية جوية معادية. ووفق مراسلنا، فإن العدوان الجوي استهدف منطقة الصالحية في البوكمال والأحياء السكنية في الميادين وحي القصور في دير الزور وأضاف أن الغارات الأميركية أسفرت عن عدد من الشهداء والجرحى. فيديو متداول للغارات الجوية التي استهدفت نقاطاً في مدينة دير الزور شرقي البلاد #الميادين #سوريا pic.twitter.com/0o1vB5k7g4 \n\n وفي 19 آذار/مارس الجاري، تصدّت وسائط الدفاع الجوي السوري لصواريخ إسرائيلية اعتدت على البلاد، مستهدفةً نقاطاً في ريف دمشق، وأسقطت بعضها، واقتصرت الخسائر على الماديات. وقبل ذلك، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان إسرائيلي استهدف جبال القلمون ومحيط بلدة القسطل، في ريف العاصمة دمشق، وفقاً لما نقله مراسل الميادين. وفي كانون الأول/ديسمبر 2023، ارتقى المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، في غارة إسرائيلية على دمشق.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصالحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصالحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القلمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسطل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}