{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e53",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": مصادرة الأصول الروسية تهدد الاقتصاد العالمي",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تتحدث عن مخاطر مصادرة الأصول الروسية على الاقتصاد العالمي، وتشير إلى أنّها \"تقوض الثقة في الدولار، العملة الأكثر استخداماً في التجارة والتحويلات العالمية\". حذّرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في مقال على موقعها، من أن تُشكل مصادرة الأصول الروسية في الدول الغربية تهديداً للاقتصاد العالمي. وأشار التقرير إلى حجج العديد من المسؤولين الأميركيين، بمن فيهم وزيرة الخزانة جانيت يلين، بأنّ مُصادرة الأصول يمكن أن تُشكل \"سابقة لانتهاك الأسس القانونية الغربية\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ \"يلين وآخرون أشاروا إلى أنّ مُصادرة الأصول الروسية يمكن أن تقوض الثقة في الدولار، العملة الأكثر استخداماً في التجارة والتحويلات العالمية\". وتابعت أنّ الدول الأجنبية قد تكون أقل رغبةً في إبقاء الودائع في البنوك الأميركية أو الاستثمار خشية مصادرة أصولها. فضلاً عن ذلك، يشعر الخبراء بالقلق من أن مثل هذه الإجراءات (مصادرة الأصول)، ستزيد من مخاطر الاستيلاء على الأصول الأميركية والأوروبية في الخارج، في حال نشوب نزاع دولي، وفق \"نيويورك تايمز\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأشارت الصحيفة إلى أنّ هناك مخاوف من أن تضعف مصادرة الأصول الروسية \"الثقة في نظام القانون الدولي والاتفاقيات التي لطالما دافعت عنها الدول الغربية بصوت عال\". إلى جانب ذلك، وفقاً للصحيفة، يواجه حلفاء كييف \"صعوبات في تقديم المساعدة المالية لأوكرانيا\"، وتُدرك الدول الغربية أنّ الرأي العام بشأن هذه القضية قد يتغير في مرحلة ما. وعلى وجه الخصوص، يشير المقال إلى أنّ هناك \"إدراكاً غير مريح بأنّ تكلفة إعادة بناء أوكرانيا\" بعد انتهاء الأعمال القتالية، ستتجاوز بكثير المبلغ الذي سيكون حتى الحلفاء الأغنياء مثل الولايات المتحدة وأوروبا مستعدين لتوفيره\". وفي وقت سابق، أعلن الاتحاد الأوروبي أنّه يعتبر استخدام الأصول الروسية لإعادة بناء أوكرانيا أمراً \"عادلاً وقانونياً\"، وقرر تشكيل مجموعة عمل خاصة بشأن استخدام الأصول الروسية لصالح أوكرانيا. في المقابل، تعتقد سويسرا أنّ نقل الأصول الروسية المجمدة إلى أوكرانيا سيكون انتهاكاً للقانون السويسري. من جانبها، وصفت موسكو خطط نقل الأصول الروسية لأوكرانيا \"بالسرقة والغير قانوني\"، إذ صرّح نائب وزير الخارجية الروسي، ألكسندر غروشكو،الشهر الماضي، بأنّ روسيا ستتخذ إجراءاتٍ لحماية مصالحها إذا قرر الاتحاد الأوروبي  مُصادرة الأصول الروسية المُجمّدة لصالح كييف. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر غروشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}