{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f12",
    "title": "بصاروخ أرض - جو.. حزب الله يعلن إسقاط مسيرة إسرائيلية ‏فوق جنوب لبنان",
    "full_text": "المقاومة الاسلامية في لبنان تصدر بياناً تؤكد فيه إسقاط مسيرة إسرائيلية كبيرة من نوع هرمز 450 ‏بصاروخ أرض جو فوق منطقة إقليم التفاح جنوبي لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الاثنين، إسقاط مسيرة إسرائيلية كبيرة من نوع هرمز 450 بصاروخ أرض جو فوق منطقة إقليم التفاح جنوبي لبنان. وذكرت المقاومة في بيانها أنّ الطائرة شوهدت \"وهي تسقط بالعين ‏المجردة فوق الجنوب\"، كما أكدت أنّ أعين مجاهديها \"ستبقى ساهرة وستواصل التصدي ‏لطائرات الاحتلال الإسرائيلي ومنعها من تحقيق أهدافها العدوانية\". وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية قبل ذلك بأنّ \"صفارات الانذار دوّت في مرج ابن عامر في منطقة العفولة\"، لافتةً إلى \"اعتراض صاروخ أرض - جو أطلق من لبنان بواسطة منظومة مقلاع داوود\". وأضافت أنّ صاروخ أرض - جو الذي أطلق من لبنان حاول اعتراض طائرة من دون طيار من نوع \"زيك\"، ولم تتم إصابتها، لتنشر بعد ذلك المقاومة البيان، وتؤكد عكس ذلك. فيديو #متداول لإسقاط \"هدف\" إسرائيلي شمالي #الليطاني#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/XvSJzWHZnx \n\n وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ ما حصل، صباح اليوم، \"استثنائي من حيث إطلاق صاروخ من لبنان باتجاه الجليل الأعلى\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي هذا السياق، قال مراسل \"القناة 13\" الإسرائيلية في شمال فلسطين المحتلة: \"نحن نرى منذ الصباح أن عناصر حزب الله يرفعون مستوى التصعيد في الشمال\". وتواصل المقاومة عملياتها في مواقع الاحتلال الحدودية محققة إصابات مباشرة. ويوم أمس، أعلنت المقاومة استهداف قوة ‏إسرائيلية في موقع \"البغدادي\" ومحيطه بالأسلحة الصاروخية، مؤكدة تحقيق إصابة مباشرة. وتركّزت العمليات في القطاع الشرقي، إذ تمّ تنفيذ 6 عمليات، واستهدف مجاهدو المقاومة تجمعاً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"راميم\" (هونين) بالأسلحة الصاروخيّة، وكذلك مرابض مدفعية الاحتلال وانتشار جنوده جنوب \"كريات شمونة \" باستخدام الأسلحة الصاروخيّة والمدفعيّة. كما تمّ استهداف ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بصاروخَي \"فلق 1\"، وكذلك مبنى يتموضع فيه جنود الاحتلال الإسرائيلي في مستعمرة \"المنارة\" بالأسلحة المناسبة، واستهداف مبنيين يتموضع فيهما جنود الاحتلال في مستوطنة \"المالكية\". ونُفذت العمليتان باستخدام الأسلحة المناسبة، وجاءتا كردٍّ على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية والمنازل المدنية، وخصوصاً على بلدة بليدا. وفي ظلّ تكثيف المقاومة عملياتها ضد أهداف الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّه ليس هناك من يخدع نفسه بأنّ \"إسرائيل قادرة على تفكيك حزب الله\".  وبينما يضع المسؤولون الإسرائيليون \"إرجاع حزب الله إلى ما بعد نهر الليطاني\" هدفاً لهم، أكد محلل الشؤون السياسية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، رفيف دروكر، أنّ \"إسرائيل غير قادرة على إبعاد حزب الله إلى ما بعد الليطاني وضمان عدم عودته\". وكانت \"القناة 12\" الإسرائيلية قد أشارت إلى أنّ \"حزب الله موجود عند الحدود، وهو يطلق النار دائماً\"، مؤكدةً أنّه \"مستمر وينجح في إطلاق النار نحو إسرائيل\". وفي السياق نفسه، كتب محرر الشؤون العسكرية والأمنية في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، يوسي ميلمان، مقالاً قال فيه إنّ أيّ حربٍ شاملة ضد حزب الله يُمكن أن تعرّض \"إسرائيل\" لخطر وجودي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرج ابن عامر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العفولة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظومة مقلاع داوود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفيف دروكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي ميلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}