{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c277d",
    "title": "إيران: جبهة الصمود تعلن دعمها المرشح سعيد جليلي في الانتخابات الرئاسية",
    "full_text": " بعد قراءة للظروف الحسّاسة وضرورات المرحلة، وفق بيانها، جبهة الصمود تعلن دعمها للمرشّح سعيد جليلي في الانتخابات الرئاسية للدورة الـ 14 في إيران. أعلنت جبهة صمود الإيرانية، اليوم الاثنين، دعمها للمرشّح سعيد جليلي في الانتخابات الرئاسية للدورة الـ 14 في البلاد، والتي حدّد موعدها بتاريخ الـ 28 من حزيران/يونيو الجاري. وذكرت جبهة الصمود، في بيان، أنّه بعد قراءتها للظروف الحسّاسة وضرورات المرحلة ودراستها لسوابق المرشّحين، وضمن بحث ومناقشة الموضوع مع النخب السياسية، قرّرت دعمها جليلي. وقالت إنّ الولاية الـ 13، أي تلك التي تولّاها الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، \"استطاعت تعويض الكثير من الأضرار ورسم طريق التقدّم، بعد نحو عقد من تأسيس خطاب جعل حياة الشعب وظروف البلاد تعتمد على الغرب\". وأكدت أنّه \"على أعتاب الولاية الـ 14 للانتخابات الرئاسية، من الضروري الاهتمام بهذا المسار  المتنامي والمتقدّم، وتأكيد عدم العودة إلى فترات الاضطراب والتوتر\".  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأضافت أنّ الشعب الإيراني يبحث في هذه الانتخابات عن حكومة يمكن أن تتمتّع بغزارة الإنتاج والوعي، وتؤمن بثوابت الثورة الإسلامية، وذلك من \"حلّ المشكلات المعيشية وسدّ الفجوات الاقتصادية والثقافية، ومن أجل الحفاظ على مصالح الأمة في المنطقة\". وخلال الفترة السابقة، لمّح جليلي، إلى أولويات ضمن برنامجه الانتخابي، متحدثاً عن عدّة قضايا في الشأن الاقتصادي.  وأشار إلى أنّه سيعمل على تحقيق الانضباط المالي، والعمل على تطبيق تعادل بين الإيرادات والنفقات العامة في الاقتصاد، وحماية العملة الوطنية وحفظ قيمتها. وذلك إضافة إلى برامج دقيقة لزيادة دخل العملات الأجنبية، والشفافية البنكية والاقتصادية التي \"تكون جزءاً مهماً من دعم اقتصاد البلاد\"، مع وجود  برنامج لتفكيك البنوك ومراقبة النظام المصرفي. كذلك، أكد جليلي أنّه سيركّز على توظيف القوى المتعلّمة في الأجهزة المختلفة لتقديم الأفضل لاقتصاد طهران، ومواكبة الذكاء الاصطناعي في السنوات الأربع المقبلة للحيلولة دون تراجع مستوى البلاد. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبهة الصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة صمود الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة الصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}