{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c07",
    "title": "\"القسام\": استهداف 12 جندياً إسرائيلياً في \"الشيخ رضوان\".. وصواريخ على \"تل أبيب\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية في غزة تستهدف دبابات وآليات الاحتلال الإسرائيلي العسكرية المتوغّلة في القطاع، وتقصف \"تل أبيب\" برشقات صاروخية\". تواصل فصائل المقاومة الفلسطينية التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزة على أكثر من محور، كما تواصل دكّ المستوطنات والمواقع العسكرية الإسرائيلية برشقات صاروخية، رداً على استهداف المدنيين.  وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم الثلاثاء، أن مجاهديها يخوضون منذ الصباح اشتباكات عنيفة وشرسة مع قوات الاحتلال الإسرائيلي المتمركزة وسط مدينة خان يونس وحي الشجاعية. وقالت كتائب القسّام إن مجاهديها استهدفوا آلية إسرائيلية من نوع همر في حي الشيخ رضوان، معلنة مقتل من فيها بعد احتراقها بالكامل. وأكدت كتائب القسام إيقاع 12 جندياً إسرائيلياً بين قتيل وجريح في حي الشيخ رضوان، أحد أحياء مدينة غزة، مضيفاً أن مجاهديها اشتبكوا مع القوة الإسرائيلية بالأسلحة الرشاشة واستهدفوا قوة أخرى حاولت إنقاذهم بقذيفة مضادة للأفراد. وبعد ذلك، أكدت \"القسّام\" أن مجاهديها تمكنوا من تدمير آلية إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\"، إضافة إلى استهداف جرافة ومقتل سائقها في حي الشيخ رضوان. كتائب القسّام تنشر مقطعاً يوثّق استهداف جرافة إسرائيلية من نوع D9 بمنطقة تل الزعتر شمال قطاع #غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/TAr0AF4nyH \n\n وبالتزامن مع الاشتباكات التي تخوضها المقاومة، تبنّت كتائب القسّام عملية استهداف \"تل أبيب\" لأكثر من مرة، برشقات صاروخية رداً على المجازر بحق المدنيين الآمنين في منازلهم. وقال مراسل الميادين إن نحو 9 صواريخ انطلقت من قطاع غزة باتجاه \"تل أبيب\" بعد 74 يوماً من العدوان الإسرائيلي على القطاع. ولفت مراسلنا إلى أن المقاومة تخوض قتالاً شرساً اليوم مع الاحتلال في خان يونس، لا سيما حي الشيخ ناصر ومفترق عبسان والسطر الغربي، مؤكداً أن استمرار الاشتباكات في منطقة تل الزعتر شرقي جباليا. من جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصف تجمعات الاحتلال في محاور التقدم شرق خان يونس برشقة صاروخية وبقذائف الهاون من العيار الثقيل. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكدت سرايا القدس، وقوع إصابات مباشرة في صفوف قوات الاحتلال الُمسَتهَدفة، مشيرةً إلى أن الطيران المروحي الإسرائيلي تدخل لنقل الإصابات. كذلك، أعلنت سرايا القدس قصفها موقع إسناد لقوات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الزنة شرقي خان يونس بوابل من قذائف الهاون. ويوم أمس، نشرت كتائب الشهيد عز الدين القسام، مشهداً لاستهداف جيب للاحتلال الإسرائيلي من نوع همر بصاروخ \"كورنيت\" مضاد للدروع شمالي شرقي بيت لاهيا. وأعلنت كتائب القسام، استهداف شاحنة تقل عدداً كبيراً من جنود الاحتلال في بيت لاهيا بقذيفة \"TBG\"، ومن ثم الاشتباك معهم وإيقاعهم بين قتيل وجريح. كتائب القسّام تنشر مشهداً لاستهداف جيب صهيوني من نوع همر بصاروخ \"كورنيت\" مضاد للدروع شمال شرق بيت لاهيا#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/d9bPIVaJ69 \n\n كذلك، دمّر المقاومون دبابة \"ميركافا\" للاحتلال الإسرائيلي بقذيفة \"تاندوم\" شرقي بيت لاهيا. وفجّر المقاومون عبوة مضادة للأفراد \"رعدية\" بقوة إسرائيلية راجلة متحصّنة داخل مبنى في بيت لاهيا، ومن ثمّ تمّ استهدافها بقذيفة \"TBG\"، وأكّدت المقاومة أنّه بعد استهداف القوة الراجلة تمّ الاشتباك معها من نقطة صفر والإجهاز على جميع أفرادها. بدورها، أعلنت سرايا القدس، قنص جنديين إسرائيليين في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة، مؤكدةً استهداف التجمّعات العسكرية للاحتلال في منطقة جحر الديك وفي  \"ناحل عوز\" برشقة صاروخية وقذائف الهاون من العيار الثقيل. في غضون ذلك، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل 4 جنود جدد في صفوفه، وإصابة آخر إصابةً خطرةً، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن الإعلام الإسرائيلي أسماء القتلى الإسرائيليين، وهم: الرقيب أوريا باير، وهو مقاتل في وحدة النخبة الإسرائيلية \"ماجلان\"، وهي وحدة استطلاع قتالية خاصة تتعدّد مهامها بين الاستطلاع وجمع المعلومات والهجوم. والأحد، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل رقيبين في صفوفه، بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال الإسرائيلية والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في القطاع.  أما السبت، فأقرّ الاحتلال بإصابة 35 جندياً في صفوفه خلال 24 ساعةً، أُصيب 33 منهم في المعارك الدائرة في القطاع. تأتي هذه الاعترفات الإسرائيلية بشأن أعداد القتلى والجرحى، في وقتٍ تواصل فيه المقاومة الفلسطينية الالتحام مع القوات الإسرائيلية من مسافر صفر وتوقعها في الكمائن المحكمة، إذ سجلت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، عمليات نوعية في محاور القتال، أمس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الُمسَتهَدفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوريا باير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماجلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}