{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dc9",
    "title": "تقرير: العلاقات داخل محور المقاومة فريدة من نوعها.. وتماسكها يُعيد تشكيل المشهد",
    "full_text": "موقع \"ذي كونفرزيشن\" الأسترالي يصف، في تقريرٍ له، محور المقاومة بـ\"محور الشراكة الاستراتيجية\"، مؤكّداً عدم دقّة توصيف المحور أنّه \"تابعٌ لإيران\"، ويسلط الضوء على تماسك العلاقات بين أطرافه، مما يجعل ذلك يُمثّل \"تحدياً لخصوم إيران\". ذكر موقع شبكة \"ذي كونفرزيشن\" الأسترالية، اليوم الخميس، بأنّ توصيف محور المقاومة أنّه \"تابعٌ لإيران\" يُعتبر أمراً غير دقيق، معقباً أنّ الوصف الأدّق للمحور الممتد من العراق، مروراً بسوريا ولبنان والأراضي الفلسطينية، وصولاً إلى اليمن هو أنّه \"محور الشراكة الاستراتيجية\". وقال الموقع، في تقريرٍ نشره، إنّ التحالفات داخل محور المقاومة \"تستند إلى أهدافٍ وأيديولوجيات مُشتركة\"، ولذلك، فهي \"تضمّ درجاتٍ مُتفاوتة من الاستقلالية\"، في إشارةٍ إلى أنّ ذلك يؤكّد عدم دقّة توصيف المحور أنّه \"تابعٌ لإيران\". كما أشار الموقع إلى أنّ إيران توفّر الموارد والتنسيق لقوى المحور، لكنّ كلّ مُجموعةٍ تُحافظ على أجندتها الخاصة وقاعدة الدعم المحلية، وكذلك تعمل في إطار الشراكة، واصفاً العلاقات بين أطراف المحور بأنّها  \"فريدةٌ من نوعها\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 02:21\n ولفت الموقع إلى أنّ مثل هذه الشراكات \"تُمثّل تحدياً لخصوم إيران\"، مردفاً أنّ \"ردع أطراف محور المقاومة يتطلّب التنقل عبر شبكةٍ مُعقدة من العلاقات والمصالح والصراعات المُستمرة\". وكذلك، فإنّ تماسك محور المقاومة والتعاون فيما بين أطرافه، يؤدّي إلى \"إعادة تشكيل المشهد الجيوسياسي في الشرق الأوسط\"، وهو الأمر الذي يشير إلى فترةٍ من \"التوترات المتصاعدة ذات العواقب الدولية واسعة النطاق\"، وذلك وفقاً لموقع الشبكة الأسترالية.  يُذكر أنّه، قبل يومين، تحدّثت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، عن محور المقاومة وما يجعله \"تحالفاً متماسكاً ودائماً\". ولفتت إلى أنّ وحدته \"تقوم على ركائزه الأيديولوجية العميقة وأهدافه الاستراتيجية المشتركة\"، في المقابل فإنّ التحالفات الغربية \"تفكر بشن حرب لا يمكنهم الفوز بها\". وأشارت الصحيفة البريطانية إلى أنّه، ومنذ إنشاء هذا المحور، كان ما يربط جميع الجهات الفاعلة فيه، هو توفير الدعم العسكري والسياسي المتبادل لمواجهة \"إسرائيل\"، مع اعتبار القضية الفلسطينية \"نقطة التركيز\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذي كونفرزيشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي كونفرزيشن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}