{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cd9",
    "title": "بتهمة التجسس على الصناعة العسكرية.. روسيا تعتقل مراسل \"وول ستريت جورنال\"",
    "full_text": "جهاز الأمن الفيدرالي الروسي يحتجز مراسل مكتب \"وول ستريت جورنال\" في موسكو، إيفان غيرشكوفيتش، للاشتباه في قيامه بالتجسس لمصلحة الحكومة الأميركية.  أعلن جهاز الأمن الفيدرالي الروسي، اليوم الخميس، اعتقال مراسل مكتب \"وول ستريت جورنال\" في موسكو إيفان غيرشكوفيتش في مدينة يكاترينبورغ الروسية بجبال الأورال، للاشتباه في قيامه بالتجسس. وجاء في بيان الأمن الروسي أنّ \"الأنشطة غير القانونية للمواطن الأميركي إيفان غيرشكوفيتش، مواليد 1991، المعتمد من قبل وزارة الخارجية الروسية، ومراسل مكتب موسكو لصحيفة وول ستريت جورنال الأميركية، يشتبه في تجسسه لمصلحة الحكومة الأميركية\". Breaking: Russia’s main security agency said it had detained Wall Street Journal reporter Evan Gershkovich, a U.S. citizen, for what it described as espionage https://t.co/5mr3h7uroZ \n\n \n\n \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ووفقاً لجهاز الأمن الفيدرالي الروسي، فقد جمع غيرشكوفيتش معلومات تشكل سراً من أسرار الدولة \"بشأن أنشطة إحدى الشركات التابعة للمجمع الصناعي العسكري الروسي، بناءً على تعليمات من الولايات المتحدة الأميركية. وقد تمّ اعتقاله في أثناء محاولته الحصول على معلومات سرية\". وأضاف البيان أنّ \"دائرة التحقيق التابعة لجهاز الأمن الفيدرالي الروسي رفعت قضية جنائية ضد مواطن أميركي بموجب المادة 276 من القانون الجنائي الروسي\". وفي السياق، أكّدت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية ماريا زاخاروفا أنّ \"أنشطة مراسل صحيفة وول ستريت جورنال الأميركية لا علاقة لها بالصحافة\". وعلّق المتحدث الصحفي باسم الرئاسة الروسية دميتري بيسكوف، اليوم الخميس، على اعتقال مراسل صحيفة \"وول ستريت جورنال\" بأنّ الأمر \"لا يتعلق بالاشتباه، فقد تم القبض عليه متلبساً\".  من جانبها، أشارت وكالة الصحافة الفرنسية إلى أنّ غيرشكوفيتش البالغ 31 عاماً سبق أن عمل مراسلاً لها في موسكو، موضحةً أنّه من أصل روسي، ويجيد اللغة الروسية، ويقيم والداه في الولايات المتحدة. ووفقاً لصفحة السيرة الذاتية لغيرشكوفيتش المنشورة في موقع صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، فإنّه يغطي روسيا وأوكرانيا والاتحاد السوفياتي السابق، وعمل سابقاً في وكالة الأنباء الفرنسية و\"موسكو تايمز\" و\"نيويورك تايمز\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان غيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان غيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يكاترينبورغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجبال الأورال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان غيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكتب موسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العسكري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الصحافة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغيرشكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}