{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cfe",
    "title": "بعد تبنّيها عمليتي حوارة.. كتائب \"أبو علي مصطفى\": ليفعل الاحتلال ما يشاء ونحن نتحداه",
    "full_text": "\"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" تتبنى عمليتي حوارة، والمتحدث باسمها يتوعد بتنفيذ المزيد من العمليات ضد الاحتلال الإسرائيلي. أعلن أبو جمال المتحدث باسم \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" الذراع العسكرية للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، تبني \"الكتائب\" العمليتين الأخيرتين في حوارة جنوبي نابلس بالضفة الغربية. وتوعد أبو جمال بتنفيذ المزيد من العمليات، قائلاً \"ليفعل الاحتلال ما يشاء، ونحن نتحداه\". وأضاف في تصريح مصور نشره حساب كتائب الشهيد أبو علي مصطفى عبر \"تيليغرام\" أنّه \"لا يمر أسبوع إلا ونلقي فيه النار أو العبوات الناسفة، لكن الإعلان عن مسؤوليتنا عنها متروك للظروف وتقديرات رفاقنا في قيادة الكتائب\". وتابع قائلاً إنّ \"الكتائب لن تتأخر ولن تتراجع ولن تتردد في الإعلان عن أي عملية تشعر أن الشعب الفلسطيني بحاجة لها\". وأفاد بأن \"حدة العمليات الفدائية بالضفة الغربية زادت نتيجة جهد طويل ودامي وشاق ومكلف للرفاق في فصائل المقاومة ومنها كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\". وصرح بأن \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" متواجدة بالضفة في كل الأوقات، و\"مزاعم الاحتلال بتفكيك خلايانا بالضفة يدل أننا موجودون\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 02:21\n المتحدث باسم كتائب الشهيد أبو علي مصطفى: الكتائب متواجدة بالضفة في كل الأوقات، ومزاعم الاحتلال بتفكيك خلايانا بالضفة يدل أننا موجودون.▪️ هناك عمليات كثيرة نفذتها الكتائب في الضفة والقدس، وبعضها أُعلن عنها بأسماء أخرى لطبيعة الوضع الأمني، ولأننا لا نبحث عن \"الشو الإعلامي\". pic.twitter.com/qLoGOTIBuq \n\n وأوضح أن هناك عمليات كثيرة نفذتها الكتائب في الضفة والقدس، وبعضها أعلن عنها بأسماء أخرى لطبيعة الوضع الأمني، ولأننا لا نبحث عن \"الشو الإعلامي\". وبين أن \"عملية عين بوبين\" كانت للكتائب ولم يعلنوا عنها، مشيراً إلى أن أحد رفاقهم تم التحقيق معه بشكل قاس ولم يعترف، وهي واحدة من العمليات التي يمكن الكشف عنها. وشدد على أنهم ذراع عسكري لحزب مكافح ومقاتل، وليس لديهم أي حسابات سوى قتال العدو، مضيفاً أنّ \"العمليات الأخيرة بالضفة جعلت المؤسسة الأمنية الإسرائيلية تتساءل كثيراً حول دورها في منع المقاومة\". وفي 19 آذار/مارس، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإطلاق نار على سيارة إسرائيلية في حوارة ووقوع إصابات، فيما أكّدت مراسلة الميادين أنّ منفذ العملية انسحب من المكان سيراً على الأقدام. وتحدّث الإعلام الإسرائيلي عن عدة إصابات خطرة في عملية إطلاق النار في حوارة، كذلك أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية لاحقاً أن جيش الاحتلال اعتقل المنفذ. وفي 25 آذار/مارس، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، أيضاً بسقوط جريحين في عملية إطلاق نار من سيارة عابرة في حوارة، ونُفذت عملية إطلاق النار من سيارة تجاه عناصر من قوات الاحتلال، الأمر الذي أسفر عن إصابة اثنين منهم. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو جمال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو جمال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليغرام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين بوبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}