{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dcd",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني يكشف عن زيارة مرتقبة لرئيسي إلى الجزائر",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يكشف عن زيارة الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، إلى الجزائر قريباً، وذلك تزامناً مع أعمال الاجتماع المرتقب لقادة منتجي الغاز في منظمة \"أوبك\". كشف وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، عن اعتزام الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، القيام بزيارة إلى دولة الجزائر قريباً. وجاء ذلك خلال محادثاتٍ ثنائية جمعت الوزير الإيراني مع نظيره، وزير الشؤون الخارجية الجزائري، أحمد عطّاف، في مقر الأمم المتحدة في نيويورك، على هامش الجلسة الخاصة بفلسطين. وتناول الوزيران عدّة ملفاتٍ مهمة للبلدين، على غرار سبل تعزيز العلاقات الثنائية، ولا سيما في أفق الزيارة الرسمية التي سيقوم بها الرئيس الإيراني إلى الجزائر، والتي أعلن عنها أمير عبد اللهيان، كما تطرّق الطرفان إلى الأوضاع في الأراضي الفلسطينية المحتلة، وتداعيات العدوان الإسرائيلي المُستمر على قطاع غزة على أمن واستقرار المنطقة. وأكّد وزيرا الخارجية أهمية تطوير العلاقات الثنائية في المجالات السياسية والاقتصادية والتجارية وضرورة تنفيذ الاتفاقيات السابقة بين البلدين، كما أعربا عن الاستعداد لصياغة وتوقيع الوثائق المطلوبة في مجالات التعاون الأخرى. \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n وأفادت وكالة الأنباء الإيرانية الرسمية \"إرنا\"، بأنّ الوزيرين أكّدا ضرورة الوقف الفوري لجرائم الحرب التي ترتكبها \"إسرائيل\" ضد سكان قطاع غزة، والوقف الفوري لإطلاق النار، والتصدّي للتهجير القسري للفلسطينيين. يُذكر أنّ الرئيس الإيراني سيشارك في اجتماعات منتدى الغاز التي ستقام في الجزائر، حيث ستكون المناسبة مواتية لعقد لقاءٍ ثنائي مع الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبّون. وفي إشارةٍ إلى اجتماع الجزائر المرتقب لقادة منتجي الغاز في منظمة \"أوبك\"، اعتبر عطّاف أنّ مشاركة الرئيس الإيراني في هذا الاجتماع \"تحظى بأهميةٍ خاصة\". وتستعد الجزائر لاحتضان القمة السابعة لرؤساء وحكومات منتدى الدول المصدّرة للغاز، من 29 شباط/فبراير المُقبل، إلى 2 آذار/مارس 2024. يُشار إلى أنّه سبق وأن دعا الرئيس الإيراني، نظيره الجزائري  إلى زيارة طهران في أقرب فرصة ممكنة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عطّاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقر الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الإيرانية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوزيرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}