{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0916",
    "title": "إصابة 4 جنود إسرائيليين في عملية دهس جنوبي الخليل في الضفة الغربية",
    "full_text": "إصابة 4 جنود إسرائيليين في عملية دهس قرب \"عتنائيل\" جنوبي الخليل، وقوات الاحتلال تطلق النار على المنفّذ. أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الجمعة، إصابة أربعة جنود من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في عملية دهس قرب مستوطنة مقامة على أراضي بلدة دورا جنوبي الخليل جنوبي الضفة الغربية المحتلة. وقال الإسعاف الإسرائيلي، إنه نقل 4 جرحى إلى مستشفى \"سوروكا\"، أحدهم حالته بين متوسطة وخطيرة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأشار إلى أن عملية الدهس وقعت على شارع 60 قرب مفترق \"أدوريم\" بمستوطنة \"عتنائيل\" المقامة على أراضي دورا بالخليل. من جهتها، قالت وسائل إعلام إسرائيلية، إن جنود الاحتلال أطلقوا النار بكثافة تجاه منفّذ العملية، ولم يُعرف مصيره بعد. إصابة 4 مستوطنين صهاينة بجروح في عملية دهس عند مستوطنة عتنائيل قرب الخليل وارتقاء المنفذ#ولعت #ابو_عبيدة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/JqYGDr8CCu \n\n وتأتي العملية، بعد ساعات من تنفيذ الشاب أحمد عليان  عملية طعن على حاجز \"مزموريا\" في شرقي القدس المحتلة، ما أدى إلى إصابة جنديين، أحدهما بجراح خطيرة، واستشهاد المنفّذ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدوريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}