{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2873",
    "title": "8 أيام من العدوان الإسرائيلي العنيف على خان يونس.. وانتشار للأمراض في قطاع غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل ارتكاب مجازر دامية بحق المدنيين في قطاع غزة لليوم الـ297 من عدوانه المستمر، مُركّزاً قصفه على جنوبي القطاع ووسطه، ما يرفع حصيلة الشهداء والجرحى.  يُواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ297، مُرتكباً مزيداً من المجازر بحق المدنيين، من خلال قصفه مناطق عدّة من القطاع. وفي هذا السياق، أفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة، اليوم الاثنين، بأنّ مدينة خان يونس في جنوبي قطاع غزّة تتعرض لعدوانٍ إسرائيلي عنيف براً وجواً وبحراً لليوم الـ8 على التوالي. كذلك، استهدفت دبابات الاحتلال بالقذائف حي الشيخ ناصر في مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزّة، وقصفت مدفعية الاحتلال المناطق الشرقية من مدينة خان يونس. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بارتقاء 5 شهداء ووقوع إصابات عدّة في قصفٍ مدفعي إسرائيلي استهدف دوار أبو حميد شرقي خان يونس جنوبي القطاع.  بالتزامن مع ذلك، نسفت قوات الاحتلال الإسرائيلي المباني السكنية في بلدة القرارة شمالي مدينة خان يونس، وقفت المدفعية بالقذائف بلدة بني سهيلا والشيخ ناصر وبلدة القرارة أيضاً شرق مدينة خان يونس. وأشارت مصادر محلية فلسطينية إلى أنّ الاحتلال قصف بقذائف المدفعية مأذنة مسجد الرضوان في بلدة خزاعة شرقي خان يونس ودمّرها. ووسط قطاع غزّة أيضاً، أشار مراسلنا إلى أنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي قصفت أرضاً زراعية عند محيط مفترق المطاحن جنوب مدينة دير البلح، وكذلك قصفت شرق المدينة. وأيضاً، استهدف قصف مدفعي شمال غرب مخيم النصيرات وسط القطاع. في مدينة غزّة، أكد الدفاع المدني الفلسطيني، في بيانٍ مقتضب، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي وآلياته ما زالت موجودة في منطقة تل الهوا جنوبي غربي المدينة، وتحديداً في محيط المستشفى الأردني، كاشفاً أنّها تقوم بعمليات إحراق للمنازل واختطاف وقتل للسكان. واستهدفت طائرات الاحتلال منزلاً لعائلة دلّول في محيط مسجد بلال في حي الزيتون في مدينة غزة، وطال القصف المدفعي منطقة غرب حي الصبرة جنوبي مدينة غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وأفاد مراسل الميادين بوصول 3 شهداء إلى مستشفى المعمداني بعد انتشالهم من قبل الأهالي في حي الصبرة، في إثر استهدافهم من قبل مدفعية الاحتلال قبل عدّة أيام. في السياق ذاته، استهدف قصفٌ مدفعي حي تل الهوى جنوبي مدينة غزّة. وأفاد الدفاع المدني في قطاع غزّة بقصف مجموعة من الفلسطينيين على دوار الكويتي جنوبي مدينة غزّة، وارتقاء شهيد وعدد من الجرحى. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 39363 شهيداً و90923 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. من ناحيته، أشار مدير مستشفى كمال عدوان في شمال غزّة، الطبيب حسام أبو صفية، إلى انتشار واسع للأمراض الجلدية في القطاع، ولا سيما بين الأطفال، بسبب جرثومة تُصيب الجلد.  ولفت أبو صفية إلى أنّ \"الالتهابات الجلدية تنتشر بين النازحين بسبب انعدام النظافة والتهوية والعلاج\"، موضحاً أنّ من أعراض المرض إصابة الأطفال بارتفاع درجة حرارة الجسم، والبكاء المستمر، وعدم قبول الرضاعة أو الطعام.   وتابع أنّ \"الحالات قد تتطور بدخول الجرثومة إلى الدم، والإصابة بتسمم وتعفن الدم الذي قد يؤدي إلى الوفاة\". في السياق ذاته، حذر المتحدّث باسم مستشفى شهداء الأقصى، الدكتور خليل الدقران، من انتشار فيروس جديد يتسبب بشلل الأطفال في المحافظة الوسطى من قطاع غزّة. وأوضح أنّ الفيروس مرتبط بتلوث مياه الصرف الصحي الناجم عن قصف الاحتلال، وأنّ وزارة الصحة الفلسطينية تعمل مع \"اليونيسيف\" لمعرفة أسباب الانتشار. وأكّد أنّ الوضع الصحي في المستشفى خطير بسبب تزايد حالات الأطفال المرضى وتفاقم الأزمة مع انتشار الحشرات في الصيف. وأعلنت وزارة التربية والتعليم الفلسطينية، في بيانٍ لها، أنّ 10 آلاف طالب و400 معلم من قطاع غزّة ارتقوا بفعل حرب الإبادة الجماعية الإسرائيلية المستمرة على القطاع منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وبيّنت الوزارة أنّ \"39 ألف طالب ثانوية عامة من قطاع غزّة لم يتقدّموا لامتحان الثانوية العامة هذا العام\"، متابعةً: \"منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، لم يتمكّن 630 ألفاً من طلبة المدارس و88 ألفاً من طلبة الجامعات في القطاع من ممارسة حقّهم الطبيعي في الدراسة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حميد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشيخ ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الرضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأردني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد بلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام أبو صفية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو صفية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة التربية والتعليم الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}