{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e17",
    "title": "نصر الله يهدد \"إسرائيل\".. الدلالات والتوجهات",
    "full_text": "يقدّر العدو أنه في حال ثبتت مسؤولية الحزب عن عملية مجدو، فإنه كان مستعداً لتداعيات نتائج العملية، حتى لو أدت إلى الحرب، ما يشير إلى أن ما يسمّى بـ\"منظومة الردع الإسرائيلية\"، هتزت بشكل كبير. تحمل تصريحات السيد حسن نصر الله الأخيرة دلالات مهمة، إذ جاءت بعد عملية مفترق مجدو، شمال فلسطين المحتلة، والتي لم تكشف خيوطها بعد، وما زالت تؤرق جهات العدو الأمنية والسياسية، إذ تعدّ العملية اختراقاً خطيراً للمنظومة الأمنية للعدو، الذي تحدث عن تسلل \"مخرّب\" من لبنان، محمّلاً بحزام ناسف وعبوة كليماغور تزن 15 كيلوغراماً، وأعلنت مصادر العدو أن المنفذ تسلل من لبنان إلى داخل فلسطين المحتلة عبر سلم وليس عبر نفق. وفي أعقاب العملية، هدد وزير أمن العدو يوآف غالنت بأن جيشه سيرد على الجهة المسؤولة عن العملية، المركبة والمعقدة وذات الخيوط العديدة، مضيفاً، أن كيانه سيجد المكان والطريقة المناسبين للرد.  فيما أشارت مصادر العدو أن حزب الله اللبناني مسؤول عن العملية بالتنسيق مع حركة حماس، ما يزال العدو في مرحلة جمع المعلومات عن حيثيات عملية مجدو وتفاصيلها، الأمر الذي دفع الأمين العام لحزب الله اللبناني السيد حسن نصر الله، إلى إطلاق تصريحات لافتة، أكد فيها أن شن \"إسرائيل\" حرباً على لبنان سيؤدي إلى فتح معركة في كامل المنطقة، وأن صمت حزبه عن الحادثة التي وقعت في بلدة مجدو جزء من المعركة السياسية والإعلامية والعسكرية. ورأى نصر الله أن \"عملية مجدو، أربكت العدو بمختلف مستوياته\". حمل تصريح نصر الله تهديداً واضحاً للعدو، بقوله: \"المقاومة في لبنان عند عهدها وقرارها، أي اعتداء على أي إنسان موجود على الأراضي اللبنانية سواء كان لبنانياً أو فلسطينياً أو من جنسية أخرى أو الاعتداء على منطقة لبنانية، سنرد عليه رداً قاطعاً وسريعاً، وهذا يجب أن يكون مفهوماً\". يقدّر العدو أنه في حال ثبتت مسؤولية الحزب عن عملية مجدو، فإنه كان مستعداً لتداعيات نتائج العملية، حتى لو أدت إلى الحرب، ما يشير إلى أن ما يسمّى بـ\"منظومة الردع الإسرائيلية\"، منذ حرب تموز/يوليو 2006 اهتزت بشكل كبير، وذلك حسب تقدير موقف العدو. تعكس تصريحات السيد نصر الله ثقة أكبر بقدرات المقاومة، على مواجهة العدو، ومستوى أعلى في الجهوزية والاستعداد، كما تعكس فشل العدو في سياسة \"المعركة بين الحروب\"، وتعدّ التصريحات امتداداً للمواقف التي عبّر عنها نصر الله في العامين الأخيرين، لا سيما التصريح اللافت إبان معركة \"سيف القدس\" في أيار/مايو 2021، والتي دشن فيها معادلة القدس_بيروت، وأن العدوان على الأقصى يعني حرباً إقليمية. \nاليوم 10:31\n \n23 اب 09:26\n يسعى العدو لربط مساعي حزب الله للاحتكاك بالعدو، لدواع داخلية، نتيجة الأزمة السياسية والاقتصادية في لبنان، والتي برزت منذ الخلاف حول حقل كاريش للغاز، إذ هدّد بأنه قادر على استهداف منصة كاريش وكلّ منصات العدو وقِطَعِه البحرية في حال بدأ استخراج الغاز في أيلول/سبتمبر، واعتدى على حقوق لبنان وحدوده البحرية، ورغم مرور نحو 7 شهور على القضية، فإن مسار حصول لبنان على حقوقه في غاز المتوسط ما زال متعثراً. يعتقد العدو أن حزب الله سمح لمنظمات المقاومة الفلسطينية بالعمل ضده انطلاقاً من الساحة اللبنانية، وبرزت سياسة الحزب إبان معركة \"سيف القدس\"، التي أكدت أن المقاومتين اللبنانية والفلسطينية شهدتا تنسيقاً بين الطرفين وتبادلاً للمعلومات من خلال متابعة قيادات ميدانية من حماس وحزب الله وحرس الثورة الإيراني لمجريات المعركة. يبدو أن حزب الله يقرأ تطورات البيئة الداخلية للعدو، والتي تشهد انقسامات حادة غير مسبوقة، على نحو طال قطاعات مجتمع العدو كافة، بما فيها \"الجيش\"، ما يكشف صدق التوصيف الذي أطلقه السيد نصر الله على \"إسرائيل\" بأنها أوهن من بيت العنكبوت. وكذلك تلقى الحزب أنباء توقيع الاتفاق الإيراني-السعودي، ومساعي المملكة لاستعادة العلاقة مع سوريا بكثير من الارتياح، كونها تعكس فشل دول التطبيع في عزل محور المقاومة وإضعافه، وستؤدي إلى تفاهم أكبر في المنطقة وتراجع في مسار \"اتفاقيات أبراهام\"، وتعزيز لقوة الجمهورية الإسلامية في إيران الحليف الأبرز للحزب ومحور المقاومة. أيضاً تأثرت توجهات حزب الله ومواقفه بالمتغيرات في البيئة الدولية، التي تشهد تراجعاً في الهيمنة الأميركية، وبروز بداية تحالفات دولية مناوئة للولايات المتحدة، لا سيما الصين وروسيا، كما تشهد مكانة \"إسرائيل\" تراجعاً على المستويين الإقليمي والدولي، بسبب التوجهات الفاشية لحكومة نتنياهو/بن غفير/سموترتش، والأزمة الداخلية للكيان. يبني العدو سياسته تجاه الجبهات على الفصل بينها، فيما تسعى المقاومة لرفع مستوى الربط بين الساحات، إذ عدّ السيد نصر الله الاعتداء على أي شخص لبناني أو فلسطيني داخل لبنان، عدواناً سيرد عليه بسرعة وبقوة، وبالتالي ربط بين الفلسطيني واللبناني، وسبقه الربط بين خط القدس-بيروت، الأمر الذي يعني أن خشية العدو من حرب متعددة الجبهات في محلها، وأن مآلات تصريحات التهديد للسيد نصر الله قد تترجم رداً عسكرياً، في حال أقدم العدو على خرق قواعد الاشتباك. تزداد مخاوف العدو من توجهات محور المقاومة، في ضوء اللقاءات المكوكية بين السيد نصر الله وقادة حماس والجهاد، مؤخراً، وفي ضوء عملية مجدو، وعلى وقع جرائم العدو في فلسطين، وارتفاع مستوى المقاومة والعمليات الفدائية الفلسطينية، لا سيما في الضفة المحتلة.  إن تهديدات السيد نصر الله جاءت في توقيت دقيق تزامناً مع شهر رمضان المبارك واحتمالية تصاعد الاعتداءات على القدس والمسجد الأقصى، والتي يتوقع أن تتضاعف خلال شهر رمضان الجاري، إذ يصادف عيد الفصح اليهودي في منتصف رمضان ولمدة 8 أيام، ويتوقع أن يشهد اقتحامات كبيرة لباحات المسجد الأقصى، وأداء الطقوس التوراتية داخله، الأمر الذي سيجعل حزب الله يقف مع المقاومة الفلسطينية في الدفاع عن قبلة المسلمين الأولى، بالنظر إلى المعادلة التي أرساها السيد نصر الله، بين القدس وبيروت، والتي جسدت قواعد اشتباك جديدة مع العدو عنوانها القدس. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 22:52\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظومة الردع الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليماغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالنت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظومة الردع الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت العنكبوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموترتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللبناني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}