{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dd4",
    "title": "\"إيكونوميست\": إيران تتخلى عن ضبط النفس الذي منع الصراع المفتوح مع \"إسرائيل\"",
    "full_text": "ينشغل الإعلام الغربي يقراءة المسار الذي تتّجه إليه الحرب الدائرة في المنطقة وتحليله، بعد التصعيد الإسرائيلي المتكرر، وآخره اغتيال رئيس المجلس السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، في طهران. قالت مجلة \"إيكونومست\" البريطانية، في مقال اليوم، إنه، طوال أعوام، كان لدى المحللين الذين ركزوا على إيران افتراضان أساسيان: الأول أنها تريد محاربة \"إسرائيل\"، من خلال حلفائها، وليس بصورة مباشرة. والثاني أنها تريد إبقاء الصراع \"تحت عتبة الحرب الشاملة\"، ويبدو أن كِلا الافتراضين أصبح هشاً، بصورة متزايدة. ويظهر ذلك، بحسب المجلة، عبر إطلاق إيران \"وابلاً من أكثر من 300 صاروخ وطائرة من دون طيار على إسرائيل، في نيسان/أبريل، بعد أن أدت غارة جوية إسرائيلية إلى مقتل جنرالين في مجمع السفارة الإيرانية في دمشق\". واستغراق إيران، الأسبوع الأول من آب/أغسطس، في التفكير فيما إذا كانت ستقوم، مرةً أخرى، باستهداف كيان الاحتلال، \"هو ما يشير إلى أنّ المحرمات ضد الصراع المباشر كُسرت\"، وفق المجلة. وتقول \"إيكونومست\" إنّ الخطابات الإيرانية الأخيرة تشير إلى \"شهية جديدة للمنافسة\"، إذ إن الدبلوماسيين الإيرانيين كانوا، خلال \"اجتماعاتهم بنظرائهم العرب، متمسكين بموقفهم، ووعدوا بالرد بقسوة على إسرائيل، حتى لو جرّت المنطقة إلى حرب شاملة\"، وهو ما تبناه أيضاً الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، في خطاب ألقاه في السادس من آب/أغسطس، \"وفق النبرة نفسها، انتقاماً لاغتيال شكر، ومهما كانت العواقب\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n \"بعد اغتيال الشهيد هنية، ألزمت إيران نفسها برد نوعي وقوي وفعّال. لذا، نتوقع رداً إيرانياً يجعل إسرائيل تفكر أكثر من مرة في تكرار عدوانها على الجمهورية الإسلامية\".الكاتب والمحلل سياسي غسان جواد في #بالحبر_الجديد #فلسطين_المحتلة#اسماعيل_هنية#فواد_شکر#الميادين@GhassanJawad1 pic.twitter.com/MvsGPqAMwn \n\n وعلى رغم أن الاغتيالات \"ليست تكتيكاً جديداً بالنسبة إلى إسرائيل\"، فإنّ بنيامين نتنياهو كان \"متردداً في إصدار أوامر باغتيالات رفيعة المستوى خلال تسلمه منصبه، طوال أعوام\"، لكن هذا الحذر تبخّر على ما يبدو منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر. بالإضافة إلى ذلك، فإنّ \"الحسابات الشخصية والسياسية\"، التي ينتهجها نتنياهو، أدّت دوراً في العمليات الأخيرة، بحيث يسعى \"لمحاولة إحياء شعبيته المتدهورة من خلال اشباع رغبة الإسرائيليين في الانتقام لحادثة السابع من تشرين الأول/أكتوبر الفائت\". وبينما كان \"الهدف الرئيس لإيران من استهدافها إسرائيل، في نيسان/أبريل الفائت، هو وضع معادلة واضحة، مفادها أن أي هجوم على أراضيها سوف يُقابَل بالمثل\"، تقول \"إيكونومست\"، إنّ إسرائيل \"تجاهلت هذه النقطة\". ولم يعد للإسرائيليين إلا ان يأملوا أن اغتيال شخصية غير إيرانية \"سيسمح لإيران بتجنب الانتقام الدرامي، لكن يبدو أن إيران عازمة على ذلك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنرالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان جواد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}