{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c073e",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تزف المجاهد محمد حلاوي شهيداً على طريق القدس",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان، حزب الله، تزفّ المجاهد محمد نجيب حلاوي شهيداً على طريق القدس، بعد أن ارتقى جنوبي لبنان أثناء أداء واجبه الجهادي.  زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان، حزب الله، في بيان اليوم الأحد، شهيدها المجاهد محمد نجيب حلاوي، من بلدة كفركلا في جنوب لبنان، الذي ارتقى شهيداً على طريق القدس في جنوبي لبنان، أثناء أداء واجبه الجهادي.  بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ {مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيم بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية… pic.twitter.com/Berks6fZfS \n\n وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت، عصر اليوم الأحد، استهدافها نقاطاً وجنوداً تابعين \"لجيش\" الاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية.  وأكّدت أنّ مجاهديها اكتشفوا، بعد رصد دقيق، قوّة مشاة إسرائيلية في موقع المالكية ومحيطها، واستهدفوها ‏على الفور بالأسلحة المناسبة، مشيرةً إلى إيقاع الإصابات المؤكدة.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n كذلك أعلنت أنّ مجاهديها استهدفوا مسيّرة إسرائيلية في منطقة شرق الخيام بصاروخ أرض جو وأصابوها إصابة مباشرة، وشوهدت بالعين المجردة وهي تسقط داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة. #عاجل| #المقاومة_الإسلامية في لبنان:- استهدف مجاهدونا مسيرة إسرائيلية في منطقة شرق الخيام بصاروخ أرض جو وأصابوها إصابة مباشرة.- المسيرة الإسرائيلية التي استهدفت شوهدت بالعين المجردة وهي تسقط داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/GLyKm35Jz0 \n\n وأيضاً، أعلنت المقاومة اليوم استهدافها موقع السماقة في مزارع شبعا اللبنانية ‏المحتلة، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة.  إضافة إلى استهداف موقع راميا بالأسلحة المناسبة وتدمير قسم من تجهيزاته. وكان مراسل الميادين في جنوبيّ لبنان، أكد أنّه تم استهداف موقع الريشة الإسرائيلي قبالة بلدة البستان، وإصابة برج في موقع بركة ريشا التابع للاحتلال. فيما أكّد تواصل قصف مدفعية الاحتلال على أطراف بلدة مروحين، وأحراج بلدتي البستان ويارين. وكانت المقاومة الإسلامية أكدت أنّ مقاتليها استهدفوا، صباح اليوم موقع \"مسكاف عام\" الإسرائيلي، في الجهة الشرقية من الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، ودمّروا قسماً من تجهيزاته، وعقب الهجوم، أفادت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان بأنّ الاحتلال استهدف، في غارة مسيّرة، منزلاً في عيتا الشعب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد نجيب حلاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد نجيب حلاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروحين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}