{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12eb",
    "title": "مستشار سابق في \"البنتاغون\": القوات الأوكرانية على وشك أن تنهار",
    "full_text": "المستشار السابق لرئيس \"البنتاغون\"، العقيد دوغلاس ماكغريغور، يؤكد أنّ الوضع في الصراع مع روسيا يزداد سوءاً بالنسبة إلى الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي. كشف المستشار السابق لرئيس \"البنتاغون\"، العقيد دوغلاس ماكغريغور، أنّ الوضع في الصراع مع روسيا يزداد سوءاً بالنسبة إلى الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، إذ إنّ جيشه على وشك أن ينهار تماماً.  وقال ماكغريغور إنّ \"القوات المسلحة الأوكرانية على وشك أن تنهار. إنها محبطة تماماً، وهناك عدد كبير من حالات الفرار الجانب الأوكراني إلى الجانب الروسي، ومن ساحة المعركة بشكل عام. يحاول الناس تجنّب الخدمة العسكرية من أي نوع في أوكرانيا\". وأضاف عبر قناته في \"يوتيوب\" أنّ \"نظام زيلينسكي يعاني مشكلات كبيرة\".  Graphic Footage that reportedly shows a “Failed” Ukrainian Advance recently on the Frontline in the Zaporizhzhia Region with at least 6 M2A2 Bradley-ODS IVFs and 1 IMR-2 Mine-Clearing Engineering Vehicle claimed to have been Destroyed by Russian Artillery and Minefields, with 1… pic.twitter.com/1iivFZj9kq \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n وفقاً له، في الوقت الحالي، فإنّ وضع الرئيس الأوكراني محزن للغاية: \"يتم تدمير جيشه خلال هجوم فاشل، وتزداد المشكلات في صفوف القوات المسلحة الأوكرانية سوءاً، وتواجه كييف بالفعل صعوبات في تجنيد مجندين جدد لتعويض الخسائر\". وأكد ماكغريغور أنّ \"هذا هو آخر نفس لزيلينسكي وحاشيته وأنصاره\". وقبل يومين، ذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ الجيش الأوكراني، بعد 3 أسابيع من شنّه هجوماً مضاداً واسع النطاق ضد روسيا، يواجه مجموعة من التحديات المربكة التي تعقّد خططه، حتى في الوقت الذي يستخدم أسلحة متطورة جديدة قدّمها الغرب. وكان الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي أقرّ، في وقتٍ سابق، في مقابلة مع شبكة \"بي بي سي\" البريطانية بأنّ \"التقدم في ساحة المعركة أبطأ مما كنا نرغب فيه\"، قائلاً إنّ \"البعض يعتقد أننا في فيلم هوليوودي، ويتوقع النتائج الآن، لكن الأمر ليس كذلك\". وقبلها بأيام، تذرّع زيلينسكي بأنّ \"الطقس لم يكن مواتياً\"، خلال حديثه عن الخسائر التي تكبّدتها القوات الأوكرانية، واصفاً الهجوم المضاد بالصعب. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوغلاس ماكغريغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوغلاس ماكغريغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكغريغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نظام زيلينسكي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Clearing Engineering",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Russian Artillery and Minefields",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكغريغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلم هوليوودي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}