{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28f5",
    "title": "تركيا: إردوغان يستنكر استقبال الكونغرس لـ\"هتلر العصر\"",
    "full_text": "الرئيس التركي يصف نتنياهو بـ \"هتلر العصر\"، ويُندّد باستضافة الكونغرس الأميركي له، في كلمةٍ ألقاها اليوم الجمعة، بمدينة إسطنبول. استنكر الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، استضافة الكونغرس الأميركي رئيس وزراء الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو.  وقال إردوغان، اليوم الجمعة، خلال اجتماع تعريفي ببرنامج تشجيع التكنولوجيا العالية، في مركز أتاتورك الثقافي، بمدينة إسطنبول، \"تخيّلوا أنّ الكونغرس يصفّق لقاتلٍ أزهق أرواح قرابة 40 ألف طفل وامرأة ومسن\"، على مرأى ومسمع من العالم أجمع. ووصف نتنياهو بـ\"القاتل ومُرتكب الإبادة الجماعية بحقّ الشعب الفلسطيني\"، في الحرب التي يشنُّها الاحتلال منذ قرابة 10 أشهر على قطاع غزة. \n25 اب\n \n24 اب\n وأضاف إردوغان، أنّ الذين \"دأبوا على تقديم دروس الديمقراطية وحقوق الإنسان للعالم، \"لم يشعروا بذرةٍ من الخجل أثناء احتفائهم بـهتلر العصر\". وكان نتنياهو قد ألقى، يوم الأربعاء الماضي، خطاباً أمام الكونغرس، وسط تظاهرات حاشدة  ضد زيارته لواشنطن، وتنديداً بحرب الإبادة الإسرائيلية بحقّ الفلسطينيين في قطاع غزة. وركّز نتنياهو على مهاجمة التظاهرات ضدّه وضد الحرب، مدّعياً أنّ \"إيران تموّل المتظاهرين خارج الكونغرس الآن\"، وأنّهم يريدون تدمير الولايات المتحدة أيضاً\"، خلال جزءٍ كبيرٍ من خطابه.  \"الأجهزة الأمنية الأميركية تطلق قنابل الغاز على المتظاهرين السلميين أمام #الكونغرس، الرافضين لزيارة نتنياهو إلى #الولايات_المتحدة الأميركية\"مراسل \"#الميادين\" في #واشنطن، محمد كريم pic.twitter.com/AqX20HqP9j \n\n \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مركز أتاتورك الثقافي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الكونغرس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات_المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}