{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1352",
    "title": "الأمم المتحدة: عشرات الأوكرانيين تعرضوا للتعذيب في معتقلات كييف السرية",
    "full_text": "تقرير للأمم المتحدة يقول إنّ نظام كييف زج بالمدنيين الذين شاركوا في تقديم المساعدات الإنسانية على الأراضي التي تسيطر عليها روسيا، في السجون والمعتقلات. أكدت الأمم المتحدة في تقرير نشرته، اليوم الثلاثاء، أن عشرات الأوكرانيين تعرضوا للتعذيب في معتقلات سرية تابعة لنظام كييف. وأشارت الأمم المتحدة إلى أن نظام كييف زج بالمدنيين الذين شاركوا في تقديم المساعدات الإنسانية على الأراضي التي تسيطر عليها روسيا، في السجون والمعتقلات. \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n وجاء في تقرير المفوضية السامية لحقوق الإنسان أنّ الأمم المتحدة سجلت زيادة كبيرة في انتهاكات الحق في الحرية والأمن الشخصي من جانب القوات الأوكرانية. وأفاد التقرير أن \"من بين المحتجزين المرتبطين بالنزاع الذين تمت مقابلتهم، قدم 34 رجلاً و 9 نساء روايات موثوقة عن التعذيب وسوء المعاملة التي ارتكبها عدد من الضباط\". وأوضح التقرير أنّ هؤلاء الضباط يتبعون للأجهزة الأمنية أو أفراد عسكريون أو حراس في مرافق احتجاز غير رسمية، أو بدرجة أقل في مراكز الحبس الاحتياطي الرسمية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}