{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0edf",
    "title": "\"ناشيونال إنترست\": أفريقيا منفذ التوريد الجديد لروسيا",
    "full_text": "لا شك أنّ موسكو منخرطة في تلبية ما تحتاجه أفريقيا من أولويات، في حين تعاني 20 دولة أفريقية، من تراكم أزمات الديون، والبنى الصناعية التي لم تتعاف بعد وتفاقم أعباء الحكومات. يفكر الخبراء في موسكو بجدية، في كيفية توثيق وترسيخ العلاقات بين روسيا، وأفريقيا، على كافة المستويات وفي مقدمتها المستوى الاقتصادي، خاصة وأن الأسواق الأفريقية حيوية ومتحمسة لتكون مركزاً فاعلاً في قطاعات الطاقة والموارد الطبيعية.  في منتصف الشهر الجاري، نظم \"المعهد الروسي للتطوير التكنولوجي\"، جلسة نقاش حول التعاون في مجال الطاقة بين روسيا والدول الأفريقية. وأوضح الخبيرغابرييل أنيسيت كوتشوفا، الذي شغل منصب سفير فوق العادة لجمهورية بنين في روسيا: \"في إفريقيا ، ننتظر روسيا وما يمكن أن تفعله، لقد سئمنا من أوروبا\". كخريج من جامعة جوبكين الحكومية الروسية للنفط والغاز ويحمل الجنسية الروسية، فإن كوتشوفا ليس معلقا محايدا. ومع ذلك، فإن مؤشرات اتجاهات أسواق الطاقة الأخيرة تدعم تصريحاته. فقد تضاعف الدول الأفريقية وارداتها من النفط الروسي، في تحدي غير خفي للعقوبات الغربية على روسيا، وللاستفادة من الأسعار التحفيزية، مما يوفر للكرملين مرونة إضافية في تمويل الحرب في أوكرانيا. استورد المغرب 600 ألف برميل من الديزل الروسي في عام 2021 بأكمله. وفي شباط/ فبراير من العام 2022 وحد، وصل ضعف هذا العدد تقريبًا إلى موانئ البحر الأبيض المتوسط للدول الواقعة في شمال إفريقيا. وفي الشهر الماضي، استحوذت المغرب وتونس والجزائر على 30 في المائة من صادرات الديزل الروسية، التي عادت أسعارها إلى ما كانت عليه قبل انتشار وباء كورونا.  لا شك أنّ موسكو منخرطة في تلبية ما تحتاجه أفريقيا من أولويات، في حين تعاني 20 دولة أفريقية، من تراكم أزمات الديون، والبنى الصناعية التي لم تتعاف بعد وتفاقم أعباء الحكومات، التي تجاهد كي تحافظ على الدعم الذي تقدمه لشعوبها كي تنأى بنفسها عن التذبذب المتكرر في أسعار الطاقة. لذلك تبحث البلدان الأفريقية عن مساعدات خارجية من مصادر جديدة، خاصة وأنّ المصافي النفطية في القارة معطلة بسبب تدهور حالة المعدات ومشاكل الصيانة،وفي الوقت نفسه يتزايد عدد سكان أفريقيا بشكل كبير. \n22 اب 13:17\n \n14 اب 10:15\n على هذا النحو، تواجه البلدان النقص في مصافي الطاقة وارتفاع الطلب بزيادة واردات الطاقة من روسيا، التي تتدفق اليوم إلى أفريقيا، بعد توقف تدفقها تحت بحر البلطيق إلى الدول الأوروبية، التي لم تفلح بايجاد بديل عن الغاز الروسي. من الواضح أن الغاز الذي ترسله موسكو إلى أفريقيا لا يستخدم بالكامل لتلبية السوق المحلي، بل يعاد بيعه بسرعة إلى أوروبا بسعر أعلى مجرد وصوله إلى موانىء الدول الأفريقية، التي تزعم أنها مزجت النفط الروسي مع انتاجها لتخفيف الضغط من الاستخراج المحلي.  هذا على مستوى الطاقة بين أفريقيا واوروبا، اللتان تتدهور العلاقات بينهما باستمرار في العقود القليلة الماضية، على الرغم من تأكيدات رئيسة المفوضية الأوروبية أورسولا فون دير لاين، بأن الاتحاد الأوروبي \"ليس لديه عقوبات على المنتجات الغذائية والزراعية\" ، أعرب الرئيس السنغالي ماكي سال مرارًا، عن قلقه من أن القيود التجارية الأوروبية، أعاقت الآليات التي تسمح للدول الأفريقية بدفع ثمن الحبوب والأسمدة الروسية، التي لا غنى عنها. وعلى الجانب الأمني، أدى عجز فرنسا عن حماية الملايين من الجماعات الإرهابية وانسحاب كامل لقواتها في عام 2022، إلى أثار مواقف شعبية وحكومية مناهضة للفرنسيين، في معظم دول القارة، وفي غربها على الأخص، التي شهدت على أعمال هجومية على الشركات والمباني الدبلوماسية الفرنسية. غذت روسيا السخط الأفريقي على أوروبا. ووقعت شبكات التلفزيون التي يمولها الكرملين اتفاقات مع نظيراتها الأفريقية، لمواجهة فرنسا والولايات المتحدة أضرتا بمصالح القارة السمراء لوقت طويل جداً، كما تقول الدعاية المشتركة المقنعة لشعوب أفريقيا. أكثر من ذلك، يظهر في تسريب استخباراي أمريكي، تفاصيل كيفية قيام المسؤولين الروس بتبادل الأفكار حول مبادرات الدعاية لـ \"إعادة تنظيم\" الرأي العام الأفريقي حول النفوذ الغربي في القارة، التي اضطرت حكوماتها عبر الماضي الطويل لإبرام عقود غير مربحة مع الأوروبيين، تم فيها تصدير أكثر من 90 في المائة من النفط والمنتجات البترولية من القارة، و بما أن روسيا تنعم بمواردها الطبيعية فليست بحاجة إلى أخذ المواد الخام من البلدان الآخرى.هذا ما هو سائد في خطاب وسائل الإعلام، ومنتشر في جميع أنحاء إفريقيا.  في الواقع، أبرمت روسيا صفقات بشأن الموارد الطبيعية مع حوالي عشرين دولة أفريقية. في نوفمبر 2021 ، وقعت شركة الفضاء الروسية \"روسكوزموس\"، اتفاقية تعاون مع زيمبابوي، لتوسيع استطلاعات الأقمار الصناعية في البلاد، لتحديد مواقع الرواسب المعدنية. وفي وقت سابق من هذا العام، أشارت مصادر صحفية روسية، إلى أن مخزون الكونغو الهائل من الموارد سيكون \"ثروة القرن\".  لا يضطر القادة الأفارقة في كثير من الأحيان إلى شرح سبب حاجتهم إلى علاقات جيدة مع روسيا، نظراً الى التاريخ المحبط في العلاقات مع الغرب. \n26 اب 13:30\n \n25 اب 14:03\n \n26 اب 13:03\n \n26 اب 22:42\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعهد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخبيرغابرييل أنيسيت كوتشوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة جوبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوتشوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النفط الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكي سال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة الفضاء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسكوزموس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}