{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c278c",
    "title": "بعد مهاجمته أهدافاً خاطئة في غزة.. توقيف طاقم طائرة \"F-16\" من قاعدة \"رامون\" لـ3 أسابيع",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكشف توقيف طيران طاقم طائرة \"F-16\" من قاعدة \"رامون\"، لمدة ثلاثة أسابيع، بعد \"حادثتين خطيرتين\" في غزة. كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، عن توقيف طيران طاقم طائرة \"F-16\" من قاعدة \"رامون\" لمدة ثلاثة أسابيع، وذلك بعد \"حادثتين خطيرتين\".  وفي التفاصيل، أوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ \"طاقم الطائرة هاجم أهدافاً خاطئة في غزة\"، مشيراً إلى أنّ \"سلاح الجو وصف الخلل الذي تكرر مرتين في غضون أسبوعين في السرب نفسه بأنّه خطأ في تحديد نقاط خاصة بالإشارة في الخارطة\".  وتتكرر الأخطاء التي يرتكبها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي وسط استمرار عدوانه على قطاع غزة؛ ففي نيسان/أبريل الماضي، كشف المراسل العسكري في موقع \"والاه\" الإسرائيلي، أمير بوحبوط، عن قيام طيار، \"عن طريق الخطأ\"، بإطلاق النار في اتجاه أفراد قوة إسرائيلية يرافقها من الجو في غزة.  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وقال بوحبوط إنّ قائد قاعدة \"رامون\"، العقيد . ي، كان يقود طائرة \"أباتشي\"، وضغط \"عن طريق الخطأ\" على زر في قمرة القيادة، فأطلق النار على القوات بطريقة عرضت حياتهم لخطر فعلي. وأكّد أنّ المصادفة حالت دون وقوع إصابات في الحادث، موضحاً أنّ مصادر في سلاح الجو قالت إنها تلقت هذا الحدث بصدمة كبيرة، لأن الأمر يتعلق بضابط كبير وصاحب تجربة، مشيرةً إلى أنّ الجميع في انتظار قرار قائد سلاح الجو بشأن الطيار. وفي حوادث أخرى، قتل الاحتلال الإسرائيلي عدداً من أسراه لدى المقاومة الفلسطينية، الأمر الذي أثار استياء عائلات الأسرى وأشعل احتجاجات ضد حكومة بنيامين نتنياهو وانتقادات لآلية إدارتها للحرب. وتأتي هذه الحوادث لتكشف حالة الإرباك والتوتر التي تسيطر على ضباط الاحتلال وجنوده الذين يقاتلون في غزة، على رغم التفوق التسليحي الواضح والادعاءات المتكررة بالحسم وتحقيق النصر على المقاومة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "F-16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رامون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "F-16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رامون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوحبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوحبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رامون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}