{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24f5",
    "title": "مالي ورواندا توقعان 18 اتفاقية تعاون في مجالات مختلفة",
    "full_text": "مالي ورواندا توقعان اتفاقيات تعاون في مجالاتٍ مُختلفة، ووزير خارجية مالي، عبد الله ديوب، يؤكد أنّ توسيع مجالات التعاون مع رواندا سيرفع العلاقات الاقتصادية والتجارية بين البلدين. وقّع وزير خارجية مالي عبد الله ديوب ونظيره الرواندي فنسنت بيروتا، أمس الاثنين، 18 اتفاقية تعاون شملت المجالات ذات الأولوية بالنسبة إلى البلدين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقالت الخارجية المالية في بيانٍ إنّ \"اللجنة المشتركة الكبرى للتعاون بين رواندا ومالي انعقدت في كيغالي برئاسة مشتركة بين الوزير عبد الله ديوب والوزير فنسنت بيروتا\". وفي هذا السياق، أكّد وزير الخارجية المالي أنّ \"توسيع مجالات التعاون سيرفع العلاقات الاقتصادية والتجارية بين البلدين إلى مستوى علاقاتهما السياسية والدبلوماسية الممتازة\". وأكّد ديوب أنّ \"هناك تقارباً لوجهات النظر بين مالي ورواندا بشأن القضايا الأساسية المرتبطة بشكلٍ خاص بالسلام والأمن والتنمية والسيادة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ورواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنسنت بيروتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيغالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنسنت بيروتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ورواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}