{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2793",
    "title": "جيش النيجر: مقتل عضو بارز في تنظيم \"داعش\" غرب البلاد",
    "full_text": "الجيش النيجري يعلن مقتل عبد الله سليم العضو البارز في تنظيم \"داعش\" بغارة استهدفته في منطقة تيلابيري في المنطقة الحدودية الواقعة بين النيجر ومالي وبوركينا فاسو. أعلن الجيش النيجري، مساء الأحد، أنه نجح في القضاء على عضو بارز في تنظيم \"داعش\" فرع أفريقيا. وأكدت قيادة الجيش مقتل المدعو عبد الله سليمان عدوال، الذي وصفته بأنه \"عضو مؤثر في تنظيم داعش\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف الجيش أن عدوال قتل في غارة استهدفته غرب البلاد في منطقة تيلابيري في المنطقة الحدودية الواقعة بين دول النيجر ومالي وبوركينا فاسو. وقال الجيش أيضاً إن \"9 إرهابيين آخرين قتلوا يوم الخميس واعتقل 31 آخرين في عملية ضد المسلحين في المنطقة\". كما أكد الجيش أنه \"دمر وسائل نقل\" تابعة للمسلحين و\"سيطر على وسائل اتصالهم\". يذكر أن تيلابيري تتعرض للعديد من الهجمات المسلحة، ما دفع السكان إلى النزوح من المنطقة إلى مناطق أكثر أمناً. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله سليم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيلابيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}