{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a97",
    "title": "أفريقيا الوسطى: نرغب بالانضمام إلى \"بريكس\".. ونشكك بدور \"مينوسكا\" في بلادنا",
    "full_text": "وزيرة خارجية جمهورية أفريقيا الوسطى سيلفي بايبو تيمون تعلن رغبة بلادها التعاون مع دول \"بريكس\"، وتنتقد دور مجلس الأمن وتدعو لإصلاحه. أعربت وزيرة خارجية جمهورية أفريقيا الوسطى، سيلفي بايبو تيمون، اليوم الأحد، عن رغبة بلادها بالانضمام إلى مجموعة  \"بريكس\" في المستقبل، مشيرةً إلى أنّ انضمام بلادها إلى المجموعة \"يُعدّ بمثابة دعم\". وقالت تيمون في حديث مع وكالة \"سبوتنيك\" الروسية إنّ الانضمام يحتاج إلى تلبية المعايير المطلوبة من قبل المجموعة، مردفةً أنّ بلادها لا تلبّي المعايير، لكنّها ستعمل في هذا الاتجاه لكي تكون من البلدان القوية اقتصادياً. وأشارت إلى أنّ بلادها تريد توسيع التعاون مع دول \"بريكس\"، وتحتاج إلى الدعم والمساعدة، متابعةً أنّ \"المجموعات الكبرى هي التي تنجو في المواقف الصعبة في العالم\". وكان السفير الروسي لدى جمهورية أفريقيا الوسطى، ألكسندر بيكانتوف، قد صرّح في تموز/يوليو الماضي، بأنّ الجمهورية على استعداد للتعاون مع مجموعة \"بريكس\"، مؤكداً في الوقت نفسه أنّ الحديث حتى الآن لا يدور عن الانضمام. وفي حزيران/أبريل الماضي أعلن ممثّل غرب ووسط أفريقيا بمجموعة \"بريكس\"، أهوا دون ميلو، أنّ المجموعة اختارت 7 مشروعات في مجالات متنوّعة بأفريقيا الوسطى لتمويلها، لافتاً إلى كون التمويل متوفّراً بالفعل، بحيث يبدأ تنفيذ المشروعات المختارة بعد فترة تتراوح بين 6 و8 أشهر. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 19:27\n يذكر أنّ مجموعة \"بريكس\" تضمّ البرازيل وروسيا والهند والصين وجنوب أفريقيا، وفي قمة جوهانسبرغ في آب/أغسطس الماضي، جرى الإعلان عن قرار لدعوة الأرجنتين ومصر وإيران وإثيوبيا والإمارات والسعودية، لكي تصبح أعضاءً كاملة العضوية في المنظمة، اعتباراً من 1 كانون الثاني/يناير 2024.  في سياقٍ منفصل، ورداً عن سؤال حول الانتهاكات في أفريقيا الوسطى، قالت تيمون، إنّ المنظمات غير الحكومية التي تكتب تقارير عن الانتهاكات في أفريقيا الوسطى هي نفسها من ترتكبها، مشيرةً إلى ظهور حركات تمرّد في البلاد في ظلّ وجود قوات حفظ الأمن والسلام لأكثر من عشر سنوات في البلاد. وأشارت إلى أنّ \"المنظمات غير الحكومية نفسها هي التي ترتكب هذه الانتهاكات في البلاد، وذلك من أجل إعادة الجمهورية إلى الواجهة واتهامها بشكلٍ مستمر\". وانتقدت تيمون وجود القوات الأممية لحفظ السلام والأمن في أفريقيا الوسطى \"مينوسكا\" بقولها: \"مضت 10 سنوات على وجود (الخوذ الزرقاء) وشهدنا خلالها ظهور حركات تمرّد جديدة وهذا الأمر يدفع إلى التساؤل عن مدى جدوى وجودها على أراضينا\". ودعت وزيرة خارجية جمهورية أفريقيا الوسطى إلى إصلاح مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة لأنّه \"لم يفِ بتوقّعات الشعوب\". كما ندّدت بتباين المواقف المأخوذة إزاء بعض الأزمات مثل أوكرانيا والشرق الأوسط وأفريقيا. وفي حديثٍ مع وكالة \"سبوتنيك\" حول القرار الروسي لمكافحة النازية، قالت تيمون إنّه من الطبيعي جداً أن تُصوّت جمهورية أفريقيا الوسطى لصالح هذا القرار، لأنّه علينا أن نحارب أو نعارض على الأقل عودة هذا النوع من الظواهر، لأنّها لا تبعث الخير إلى العالم.  ولفتت إلى أنّ \"الأفارقة اختبروا هذا النوع من التمييز العنصري، والاستعمار والعبودية والاتجار بالبشر الأمر الذي دمّر القارة بشدّة، لذلك نحن نعارضه\". وفي وقتٍ سابق، أعلن سفير جمهورية أفريقيا الوسطى لدى روسيا، ليون دودونو بوناغازا، أنّ بلاده مهتمة بإنشاء قاعدة عسكرية روسية على أراضيها. وبالتزامن مع التوترات القائمة بين السلطات في أفريقيا وفرنسا، تحرّكت روسيا والصين في المنطقة، عبر إبرام اتفاقات عسكرية وأمنية واقتصادية متعددة، مع مختلف الدول الأفريقية، والتي من خلالها تستطيع هذه الدول التغلب على الأزمات التي عاشتها في ظل الوجود الفرنسي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلفي بايبو تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلفي بايبو تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر بيكانتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ووسط أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينوسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دودونو بوناغازا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}