{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1508",
    "title": "المتهم بتسريب وثائق سرية من البنتاغون يدفع ببراءته",
    "full_text": "العنصر في الحرس الوطني الأميركي والمتهم بتسريب وثائق سرية من البنتاغون يدفع ببراءته، وقاضي المحكمة يرفض الإفراج عنه.  دفع العنصر في الحرس الوطني الأميركي والمتهم بتسريب وثائق سرية من البنتاغون، جاك تيشيرا، ببراءته، أمس الأربعاء، أمام محكمة في ماساتشوستس من اتهامات قد تبقيه لعقود وراء القضبان في حال إدانته.  وكان تيشيرا البالغ 21 عاماً والخبير في تكنولوجيا المعلومات في القوات الجوية للحرس الوطني في ولاية ماساتشوستس، قد اعتقل في نيسان/أبريل بعد اتهامه بالوقوف وراء أكبر عملية تسريب لوثائق سرية أميركية. ويواجه تيشيرا ست تهم تتعلق بالاحتفاظ بمعلومات خاصة بالدفاع الوطني وبثها، وكل تهمة منها تصل عقوبتها إلى السجن لمدة 10 سنوات. ومثل تيشيرا أمام القاضي ديفيد هينيسي في وورسيستر بماساتشوستس الأربعاء حيث دفع ببراءته من كل التهم الموجهة إليه، وفقاً لوثائق المحكمة. \n24 اب\n \n24 اب\n وطلب محاميه الإفراج عنه إلى حين محاكمته، لكن القاضي رفض الطلب. وتشتبه السلطات الأميركية في أن تيشيرا قام بنشر وثائق دفاعية سرية للغاية في مجموعة دردشة على منصة التواصل الاجتماعي \"ديسكورد\"، قبل أن يتم تداولها في \"تويتر\" و\"تلغرام\" و\"فور تشان\". واحتوت الوثائق على معلومات تشير إلى قلق الولايات المتحدة حيال قدرات الجيش الأوكراني خلال الحرب، وأيضاً تجسس واشنطن على حليفتيها \"إسرائيل\" وكوريا الجنوبية، إضافة إلى تفاصيل أخرى حساسة. ويعد هذا الخرق الأكبر منذ عام 2013 عندما سرب إدوارد سنودن وثائق خاصة بوكالة الأمن الوطني، كما أنه أثار الكثير من الأسئلة حول قدرة تيشيرا على الوصول إلى أسرار عالية المستوى رغم رتبته المتدنية. والشهر الماضي، أمر قاض بإبقاء تيشيرا قيد الاحتجاز إلى حين محاكمته بعد أن رأى ممثلو الإدعاء أنه يشكل خطراً على الأمن القومي الأميركي. \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحرس الوطني الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جاك تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماساتشوستس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحرس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماساتشوستس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد هينيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وورسيستر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بماساتشوستس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديسكورد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فور تشان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدوارد سنودن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيشيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}