{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29b2",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون في رسالة للكونغرس: نتنياهو يشكل تهديداً وجودياً على \"إسرائيل\"",
    "full_text": "حمّل مسؤولون إسرائيليون في رسالة للكونغرس الأميركي رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو مسؤولية عدم تحقيق النصر على المقاومة وتخريب إمكانية التوصل إلى أي اتفاق معها. أرسل عدد من المسؤولين الإسرائيليين، رسالةً إلى رئيس مجلس النواب الأميركي مايك جونسون وعدداً من النواب الأميركيين، أكدوا فيها أن رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو يشكل \"تهديداً وجودياً على إسرائيل\". وشارك في الرسالة 17 مسؤولاً، من بينهم رئيس الموساد السابق تامير باردو، ورئيس الأركان السابق دان حالوتس، ووزير الأمن السابق موشيه يعالون، ورئيس هيئة \"الأمن القومي\" السابق عوزي أراد، إضافةً إلى مسؤولين كبار آخرين. واتهمت الرسالة نتنياهو \"بتخريب إمكانية التوصل الى أي صفقة أسرى، من أجل منع انهيار حكومته\". وحمّلوه \"وحده\" مسؤولية \"عدم تحقيق النصر على حماس\" بسبب فشله في تقييم المخاطر على حدود غزة. وأشاروا إلى غياب أهدافه الواضحة للحرب، ومعارضته لتحديد \"أهداف أمن قومي\"، وغياب \"خطة لليوم التالي\"، وافتقاره إلى \"استراتيجية للتعامل مع التهديد الإيراني\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقالوا في الرسالة إنه \"لا يمكن المبالغة في ذلك بأن نتنياهو يشكل تهديداً وجودياً على إسرائيل\"، وأضافوا أنّه \"يحرض الإسرائيليين ضد بعضهم على مدى عشرات السنين ويضر بنسيجنا الاجتماعي\". وتأتي هذه الرسالة خلال زيارة نتنياهو إلى الولايات المتحدة وقبل إلقائه كلمةً أمام الكونغرس الأميركي، والتي وفقاً لكاتبي الرسالة \"ستضر بالأهداف المشتركة للبلدين\". وعبّروا عن \"مخاوف كبيرة\" بشأن زيارته التي \"تفضل بقاءه السياسي على المصالح الأميركية - الإسرائيلية المشتركة\"، والتي يتخذها نتنياهو ذريعة لتعزيز ائتلافه المحلي. وذكّرت الرسالة \"بمنظومة العلاقات القوية\" بين واشنطن و\"تل أبيب\"، والتي \"ترتكز على القيم المشتركة\"، وأكدوا أن \"العلاقة غير القابلة للتغيير بين إسرائيل وأميركا ضرورية لأمن كلا الطرفين\".  وخُتمت الرسالة بمطالبة الموقعين عليها، الولايات المتحدة بالبقاء \"الحليف القوي من دون علاقة لرئيس الحكومة\"، مؤكدين أن \"سلامة وأمن إسرائيل مرتبط بالولايات المتحدة\"، لأنه وبحسب قولهم تضررت منظومة العلاقات بين الجانبين بفعل سياسة نتنياهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تامير باردو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه يعالون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}