{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c170c",
    "title": "بعد انقلاب النيجر.. الاتحاد الأوروبي يهدد بوقف مساعداته المالية",
    "full_text": "الاتحاد الأوروبي يعتبر أنّ الإطاحة بالرئيس محمد بازوم \"هجومٌ خطير على الاستقرار والديمقراطية في النيجر\". دان الاتحاد الأوروبي، اليوم الجمعة، الانقلاب العسكري في النيجر، مهدّداً بوقف المساعدات المالية لهذا البلد الواقع في منطقة الساحل الأفريقي. وحذّر بيانٌ صادر عن مسؤول السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل من عواقب خرق النظام الدستوري في النيجر، مضيفاً أنّ هذا الخرق ستكون له عواقب على التعاون بين الاتحاد الأوروبي ونيامي، بما في ذلك الوقف الفوري لأشكال الدعم المالي كافة. وعدّ الاتحاد الأوروبي أنّ الإطاحة بالرئيس محمد بازوم \"هجومٌ خطير على الاستقرار والديمقراطية في النيجر\". وفي وقتٍ سابق، دان الاتحاد الأوروبي، على لسان مسؤول السياسة الخارجية فيه، \"أيّ محاولةٍ لزعزعة الديمقراطية وتهديد الاستقرار في النيجر\". \n22 اب\n \n22 اب\n وأعرب جوزيب بوريل، في بيان عبر \"تويتر\"، التي باتت تحمل تسمية \"إكس\"، عن \"قلقه الكبير\" حيال الأحداث التي تجري في نيامي، مؤكداً أنّ الاتحاد الأوروبي ينضمّ إلى المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا في تنديدها بما يحصل.  واليوم، أعلن رئيس الحرس الرئاسي الجنرال عبد الرحمن تياني، وعبر التلفزيون الرسمي في النيجر، أنّه أصبح رئيساً لمجلس انتقالي يحكم البلاد، بعد السيطرة على السلطة في انقلاب، يوم الأربعاء الماضي، ضد حكم الرئيس محمد بازوم. وكان عسكريون في جيش النيجر أعلنوا مساء الأربعاء عزل رئيس البلاد محمد بازوم، بعد محاصرته وإغلاق الحدود البرية والجوية وفرض حظر التجوال. وأعلن جيش النيجر، في بيان، \"دعم إعلان مجموعة من العسكريين إطاحة رئيس البلاد محمد بازوم، من أجل المحافظة على سلامة الرئيس وأسرته، وتجنّب المواجهة الدامية بين القوات العسكرية والمحافظة على تماسك الجيش\". وتُعدُّ النيجر، وهي دولة غير ساحلية في غرب أفريقيا، من أكثر البلدان التي تُعاني انعدام الاستقرار في العالم، وهي شهدت أربعة انقلابات منذ الاستقلال عن فرنسا في عام 1960، إضافة إلى العديد من محاولات الانقلاب. وكان آخر الانقلابات في شباط/فبراير 2010 ضد الرئيس مامادو تانجا.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحل الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مامادو تانجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}