{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a48",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بسبب تواصل قصف حزب الله.. إغلاق طرق عدد من مستوطنات الشمال",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأن سلطات الاحتلال قررت إغلاق عددٍ من المستوطنات الشمالية أمام دخول المستوطنين. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، بإغلاق عدد من المستوطنات الشمالية أمام دخول المستوطنين، وذلك حتى إشعارٍ آخر، في ضوء الوضع الأمني. وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ السلطات \"قلّصت دخول المستوطنين ضمن مسافة 0 وحتى 3.5 كلم في عمق الحدود\" بدءاً من الساعة 06:00 صباح اليوم الاثنين، مضيفةً أنّ الحواجز في القطاع 300 \"ستكون مقفلة كلياً أيضاً أمام المستوطنين\".   ولفتت إلى أنّ بوابات المستوطنات مقفلة، \"فلا خروج للمستوطنين، ويمكن الخروج فقط للحاللات الإنسانية الطارئة، مثل نقل حامل إلى المستشفى للولادة، ولكن ينبغي \"الحصول على موافقة لوائية قبل ذلك\".  وأشارت وسائل الإعلام إلى أنّ  قائمة المستوطنات الإسرائيلية المغلقة هي: \"غورين، غرانوت، شومرا، زرعيت، شتولا، إيفن مناحم، نطوعا، متات\". بدوره، أفاد المجلس الأعلى للبلدات الإسرائيلية في الجليل الأعلى بإغلاق كل الطرق ومداخل البلدات لتواصل قصف حزب الله من لبنان. وكانت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية قد أفادت، أمس الأحد، بإغلاق عدد من المستوطنات في الجليل بسبب ما اعتبرته تحذيرات من إطلاق صواريخ مُضادة للدروع من لبنان. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n من ناحيته، أعلن الناطق باسم بلدية \"كريات شمونة\" أنّ السلطات قررت بعد تقدير الوضع إغلاق مداخل \"كريات شمونة\" من الشمال إلى الجنوب (من جهة المطلة وكيبوتس هاغوشريم) بدءاً من صباح الاثنين وحتى إشعارٍ آخر. وعدّد الناطق باسم بلدية \"كريات شمونة\" المستوطنات التي سيتمّ إغلاقها، وهي: \"سنير، ودان، ودفنا، ومعيان باروخ، ومفار يوفال، وشأر يشوف، وكفار غلعادي، وهاغوشريم، والمطلة، وبيت هيلل عبر مدخل خلفي، ومسغاف، ومرغليوت، ويفتاح، وراموت نفتالي، وديشون، والمالكية، وأفيفيم، ويرؤون، وبرعام ودوفف\"، وختم تصريحاته بقوله: \"الرجاء عدم التوجه إلى هذه الأماكن\". بدوره، قال مراسل \"القناة 13\" الإسرائيلية في الشمال إنّ إغلاق الطرق والمستوطنات في الشمال أثار غضب المستوطنين، \"فالتعليمات الجديدة لم تشمل المستوطنات التي أُخليت فحسب، بل طالت مستوطنات جديدة أيضاً\". وأمس، قال مراسل شؤون عسكرية في \"القناة 12\" الإسرائيلية نير دفوري إنّ \"حزب الله يستطيع أن يؤلمنا، وأن يسبّب لنا ضرراً وأياماً صعبة\"، مضيفاً أنّ ما يحدث في الجنوب مرتبط بالشمال. وفي وقتٍ سابق، أخلت سلطات الاحتلال الإسرائيلي مستوطنات جديدة في شمالي فلسطين المحتلة. وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ المستوطنات التي جرى إخلاؤها تقع عند الحدود الشمالية لم يجر إخلاؤها منذ العام 1948 (منذ قيام الكيان الإسرائيلي). وفي وقتٍ سابق، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن تزايد قلق مستوطني الشمال من العودة إلى بيوتهم، وعن الاتهامات التي يُطلقونها في وجه حكومة الاحتلال، مُتهمين إياها بالتخلي عنهم. يُشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان استهدفت منذ بدء عملية \"طوفان الأقصى\" مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية مُحققةً إصاباتٍ مباشرة، ردّاً على عدوان الاحتلال المستمر على غزة، وتواصل اعتداءاته على القرى الجنوبية اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرانوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شومرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبلدات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكيبوتس هاغوشريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومعيان باروخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومفار يوفال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وشأر يشوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفار غلعادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهاغوشريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومسغاف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وراموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويرؤون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرعام ودوفف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}