{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cf7",
    "title": "مصادر موثوقة للميادين: لا شهداء لحزب الله في سوريا خلال الفترة الأخيرة",
    "full_text": "مصادر مطلعة تؤكد للميادين أن ما نشره المرصد السوري المعارض عن استشهاد مقاتلين من حزب الله في سوريا خلال الفترة الأخيرة \"تضليل زائف\". أكدت مصادر موثوقة للميادين أن لا صحة على الإطلاق للأخبار التي تتردد عن \"استشهاد مقاتلين من حزب الله في سوريا في الآونة الأخيرة\". وبحسب المصادر، فإن ما نشره \"المرصد السوري المعارض عن استشهاد ضابط قيادي في المقاومة خلال القصف الأميركي الأخير على دير الزور عار من الصحة كلياً\". وشدّدت على أن ما نشره المرصد عن \"مقتل مقاتلين من حزب الله في سوريا\" خلال الفترة الأخيرة \"تضليل زائف\". \nاليوم 15:39\n \nاليوم 11:48\n وختمت المصادر بالتأكيد أنّ كل ما نشره المرصد السوري المعارض عن حزب الله في سوريا \"محض خيال، وهو يذكّرنا بفبركات التضليل على مدى الحرب الفاشلة على سوريا\". وكان التلفزيون السوري قد أعلن، فجر اليوم الخميس، تعرض محيط مدينة دمشق لعدوان إسرائيلي تصدّت له الدفاعات الجوية السورية.  يُذكَر أنّ سوريا تتعرّض باستمرار للعدوان الإسرائيلي على أراضيها. منذ أيام، نفذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً بالصواريخ على مطار حلب الدولي، ما أدى إلى وقوع أضرار مادية في المطار. وفي  السابع من الشهر الجاري، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان جوي من اتجاه البحر المتوسط غربي اللاذقية، استهدف مطار حلب الدولي، الأمر الذي أدى إلى وقوع أضرار مادية وخروجه عن الخدمة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرصد السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}