{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09c7",
    "title": "شهداء في عدوان إسرائيلي استهدف بنت جبيل جنوبي لبنان",
    "full_text": "ضمن جرائمه المستمرة واعتداءاته على القرى اللبنانية.. عدوان إسرائيلي وقع منتصف ليل - أمس وأسفر عن ارتقاء شهداء في جنوبي لبنان. زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، اليوم الأربعاء، الشهيد المجاهد علي أحمد بزي \"قاسم\"، من مدينة بنت جبيل في جنوب لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ{مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيمبمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية… pic.twitter.com/oTgAI2400U \n\n وارتقى 3 شهداء بينهم الشهيد علي بزي، مساء أمس الثلاثاء، جرّاء عدوان إسرائيلي استهدف منازل المدنيين في بنت جبيل جنوبي لبنان عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وشنّ طيران الاحتلال الإسرائيلي غارةً عند الساعة 11 مساءً استهدفت منازل المدنيين الأمر الذي أدّى إلى استشهاد المجاهد علي بزي الذي زفّته المقاومة الإسلامية في لبنان، وشقيقه ابراهيم وزوجة ابراهيم شروق حمود. استهدفت غارة إسرائيلية منزلاً لعائلة بزّي في مدينة بنت جبيل، ما أدى إلى ارتقاء 3 شهداء، هم إبراهيم بزي وزوجته شروق حمود وأخوه علي بزي، وتدمير المنزل بشكل كامل.هذه هي المرة الأولى التي يستهدف فيها الاحتلال الإسرائيلي عُمق مدينة بنت جبيل منذ بدء الحرب في جنوب لبنان.… pic.twitter.com/QMPDGYoixy \n\n ويستمر الاحتلال الإسرائيلي بتصعيدِ قصفه ضد القرى اللبنانية والمدنيين في جنوبي لبنان إذ ينفّذ اعتداءاته من خلال قصف أطراف القرى والبلدات اللبنانية المحاذية للشريط الحدودي مع فلسطين المحتلة. يُشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، تواصل عملياتها ضد مواقع  الاحتلال  الإسرائيلي وحشوده على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، نصرةً لغزة، ورداً على اعتداءات الاحتلال المستمرة على القرى اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي أحمد بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم شروق حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال  الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}