{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1030",
    "title": "وزير الخارجية البريطاني يدعو إلى إقامة علاقات متينة مع الصين",
    "full_text": "وزير الخارجية البريطاني جيمس كليفرلي يعلن أنه سيلقي خطاباً، في مأدبة عيد الفصح، لتوضيح نهج بلاده تجاه الصين. ذكرت هيئة الإذاعة البريطانية (BBC)، اليوم الثلاثاء، أن وزير الخارجية جيمس كليفرلي، سيلقي خطاباً لتوضيح نهج بريطانيا تجاه الصين، وسيدعو فيه إلى إقامة علاقة بناءة ومتينة مع بكين. وكشفت \"BBC\" أن كليفرلي سيستخدم خطابه في مأدبة عيد الفصح التي ستقام في لورد مايور في \"مانشن هاوس\"، وسوف يجادل بأن عزل الصين هو ضد المصلحة الوطنية للمملكة المتحدة. \n24 اب\n \n23 اب\n وأضافت الشبكة، أنه لا توجد مشكلة عالمية كبيرة، من تغير المناخ إلى الوقاية من الأوبئة، ومن الاستقرار الاقتصادي إلى الانتشار النووي، يمكن حلها بدون الصين. وذكرت إنه في خروج عن التقاليد، حيث يستخدم وزراء الخارجية الخطاب السنوي لتوضيح وجهات نظرهم حول مجموعة من مسائل السياسة الخارجية، سيكرس كليفرلي كلامه للتحدث عن الصين، وسيحذر بكين من تعزيز قواتها العسكرية والمخاطرة بـ\"سوء تقدير مأساوي\" في المحيط الهادئ. وأفادت بأن وزير الخارجية سيرفض دعوات بعض كبار المحافظين لاتباع نهج متشدد صارم ضد الصين، وبدلاً من ذلك، سيجادل بأن المملكة المتحدة يجب أن تتعامل مع بكين لمعالجة \"أكبر مشاكل الإنسانية\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيمس كليفرلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإذاعة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيمس كليفرلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "BBC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كليفرلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لورد مايور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانشن هاوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيكرس كليفرلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}