{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e13",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بسبب الحرب.. تجنيد طلاب الصف الأول في مدارس \"إسرائيل\" الدينية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية، تفيد بأنه سيتم تجنيد طلاب المدارس الدينية في \"إسرائيل\" في الصف الأول، بسبب الحرب على غزة والنقص في القوة البشرية. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، أنه سيتم تجنيد طلاب المدارس الدينية في \"إسرائيل\"، في الصف الأول، بسبب \"الحرب على غزة والنقص في القوة البشرية\". وأورد موقع \"سيروغيم\"، أنّ \"الجيش سيرسل طلاب الصف الأول في  المدارس الدينية إلى المسار في السنة الأولى، وسيخضعون للدورة التدريبية (03) ليكونوا جزءاً من مجموعات الجاهزية المناطقية\". ووفق الخطة، سيمرّ الطلاب عبر التسلسل القيادي العسكري، في وقتٍ مبكر من الشهر المقبل (بدلاً من آب/أغسطس)، ومن هناك سيواصلون التدريب العسكري في قاعدة \"دوتان\" (معسكر 80)، حيث سيخضعون لعملية تدريب مدتها ثلاثة أسابيع ونصف الأسبوع. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وبحسب التفاصيل المقدّمة لطلاب المدارس الدينية، سيستمرّ التدريب لمدة ثلاثة أسابيع ونصف الأسبوع تقريباً، مع الفصل بين الجنسين قدر الإمكان، وسيبقى الطلاب في القاعدة طوال فترة التدريب بأكملها، من دون المغادرة إلى منازلهم، بما في ذلك جميع أيام السبت. المقاومة ترعب الاحتلال.. \"إسرائيل\" ستزول، أما فلسطين فستنتصر وستنهض من تحت الركام#غزة #فلسطين#غزة_تنتصر #الميادين_Go pic.twitter.com/i8uCC9bEIc \n\n وأضاف الموقع أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي، يشير إلى أنّ الغرض من البقاء في القاعدة، طوال فترة التدريب، هو الاستفادة الكاملة من الفترة، لصالح التدريب الكامل والشامل.  في غضون شهرين من نهاية التدريب الأوّلي، سيقوم الطلاب بإجراء تدريبين إضافيين في المستوطنة، التي تقع فيها المدرسة الدينية، مرة كل عدة أشهر. وبعد ذلك، سيتم دمج الطلاب في مجموعات الجاهزية في المستوطنات، واللواء المناطقي ذات الصلة، وفق الموقع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيروغيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}