{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2120",
    "title": "منذ تأجيل الانتخابات الرئاسية.. السنغال تشهد أول مظاهرة سلمية",
    "full_text": "الآلاف يتظاهرون سلمياً في العاصمة السنغالية دكار، والمجتمع الدولي يدعو إلى إجراء الانتخابات الرئاسية في أسرع وقت ممكن. تظاهر آلاف المعارضين، اليوم السبت، سلمياً في دكار، ما يدل على التهدئة في السنغال، بعد أسبوعين من التوترات المرتبطة، بقرار تأجيل الانتخابات الرئاسية المقررة في 25 شباط/فبراير، والذي أبطله المجلس الدستوري. وارتدى المتظاهرون قمصاناً سوداء، تحمل اسم الجمعية التي دعت إلى التظاهرة، أو لُوّنت بألوان علم السنغال، كما لوّحوا بلافتات كُتب عليها \"احترام الروزنامة الانتخابية\"، \"لا للانقلاب الدستوري\"، \"السنغال حرة\". وقام رجال الدرك بدوريات في كامل منطقة التظاهرة، لكنّهم لم يحملوا أدوات مكافحة الشغب، على عكس التظاهرات السابقة التي نُظّمت رغم حظرها. ودانت المعارضة منذ مطلع شباط/فبراير \"الانقلاب الدستوري\"، ومنذ قرار المجلس الدستوري، يوم الخميس الماضي، إبطال تأجيل الانتخابات إلى 15 كانون الأول/ديسمبر، والمطالبة بإجرائها \"في أسرع وقت ممكن\"، شهدت الأوضاع في الشارع هدوءاً. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n من جهته، قال مالك جاكو، المرشّح الرئاسي الذي كان مشاركاً في التظاهرة: \"شعار اليوم هو التعبئة\"، وأضاف: \"لم يعد لدولة السنغال الحق في ارتكاب الأخطاء، وعليها أن تنظّم الانتخابات في آذار/مارس، حتى يتمّ تسليم السلطة من الرئيس سال إلى الرئيس الجديد في الثاني من نيسان/أبريل\"، تاريخ انتهاء ولايته. من جانبه، أعرب المجتمع الدولي عن قلقه، ودعا إلى إجراء الانتخابات الرئاسية في أسرع وقت ممكن. كذذلك، دعا رئيس مفوضية الاتحاد الإفريقي، موسى فقي محمد، السبت، إلى إجراء \"انتخابات شاملة وحرة وشفافة\" في أقرب فرصة. وتنتهي ولاية ماكي سال في الثاني من نيسان/أبريل ومن المفترض نظرياً إجراء الانتخابات الرئاسية قبل ذلك التاريخ. ويتفق الجميع بما في ذلك المحكمة الدستورية التي لم تحدد موعداً، على أن الانتخابات لم تعد ممكنة في 25 شباط/فبراير. وتحظى الانتخابات الرئاسية في السنغال، باهتمام إقليمي ودولي واسع، إذ تمرّ منطقة غربي أفريقيا، بمنعطفاتٍ سياسيةٍ بالغة التعقيد، أهمها الابتعاد عن فرنسا والغرب، والتوجّه نحو روسيا، إضافةً إلى بناء شراكاتٍ اقتصادية مع الصين وتركيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة السنغالية دكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالك جاكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس سال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مفوضية الاتحاد الإفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى فقي محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكي سال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}