{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a69",
    "title": "مسؤول في \"جيش\" الاحتلال: \"إسرائيل\" فتىً مهان.. وإدارة حرب غزة هي الفشل الأخطر",
    "full_text": "رئيس منظومة التدريب والتحقيق في سلاح البر في \"جيش\" الاحتلال يؤكد أنّ \"إسرائيل هي الولد المضروب والمهان في الشرق الأوسط\"، محذراً من أنّ إدارة الحرب في قطاع غزة تمثّل \"الفشل الأخطر\". أقرّ رئيس منظومة التدريب والتحقيق في سلاح البر في \"جيش\" الاحتلال، العميد في الاحتياط، غاي حازوت، بفقدان \"إسرائيل\" الردع، واصفاً  إياها بأنّها أصبحت \"الولد المضروب والمهان بين الأولاد في الشرق الأوسط\"، ومؤكداً أنّ \"الفشل الأخطر\"، بعد الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، هو إدارة الحرب في قطاع غزة. وفي حديث إلى مؤتمر \"ملتقى القادة والمقاتلين في الاحتياط\"، أكد حازوت أنّ \"كل من يريد إهانة إسرائيل يرسل شيئاً ما (في إشارة إلى الصواريخ والطائرات المسيّرة)\"، على خلفية \"النيران التي تستهدف إسرائيل، من إيران ولبنان وسوريا واليمن والعراق\"، بحسب ما أوردت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية. أمّا فيما يتعلق بالفشل في إدارة الحرب على قطاع غزة، فقال حازوت إنّ \"إسرائيل كانت نائمةً\" في ظل هجوم المقاومة على مستوطنات غلاف غزة، في الـ7 من أكتوبر، مؤكداً أنّها \"تفاجأت، وصُفعت على وجهها\" في ذلك الوقت. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 14:29\n ولدى حديثه عن الوضع في القطاع، أكد رئيس منظومة التدريب والتحقيق في سلاح البر أنّ \"نصف عناصر حركة حماس، على الأقل، لا يزالون في قيد الحياة، بينما لا يزال عشرات الإسرائيليين في الأسر\". وأشار حازوت إلى أنّ المئات من القادة في المقاومة في قطاع غزة \"لا يزالون يعملون ويعيدون تأهيل حماس في مناطق واسعة، تمتد من مخيم الشاطئ إلى مناطق واسعة بين خان يونس ورفح جنوباً\". واعترف حازوت أيضاً بنقص في الذخيرة والعتاد، من قذائف مدفعية ودبابات لدى \"الجيش\"، محذراً من أنّ \"إسرائيل ليست قادرةً على القيام بكل شيء في الشرق الأوسط\". وتطرق إلى التحقيقات التي يجريها \"الجيش\" بشأن الإخفاقات في الحرب، مؤكداً أنّ \"مؤسسة التحقيقات العسكرية أفلست\"، وأنّ أحد \"أعظم الأخطار الماثلة أمام الجيش هو أنّ تحقيقاته لا تُصدَّق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاي حازوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحقيقات العسكرية أفلست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}