{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25a7",
    "title": "كينيا تحذر من تزايد الإرهاب بعد انسحاب بعثة الاتحاد الأفريقي في الصومال",
    "full_text": "خلال زيارته الرسمية إلى الولايات المتحدة.. الرئيس الكيني وليام روتو يحذّر من تزايد الأنشطة الإرهابية في إثر انسحاب بعثة الاتحاد الأفريقي الانتقالية في الصومال. حذّر الرئيس الكيني، وليام روتو، اليوم السبت، من احتمال تزايد الإرهاب بعد انسحاب بعثة الاتحاد الأفريقي الانتقالية في الصومال. وخلال زيارته الرسمية إلى الولايات المتحدة، دعا روتو إلى \"التدخّل الأميركي لمنع التدهور الأمني في المنطقة\". بحسب قوله. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال إن سحب قوات بعثة الاتحاد الأفريقي، المقرّر وفقاً لجدول زمني محدّد مسبقاً بدلاً من الظروف الأمنية الفعلية، يمكن أن يؤدي إلى عودة الأنشطة الإرهابية في الصومال. وشملت زيارة روتو إلى واشنطن مناقشات بشأن القضايا الأمنية والاقتصادية العالمية.  واستقبل بايدن، أمس، روتو، في البيت الأبيض، وتأتي هذه الزيارة في وقت تشتدّ المنافسة مع الصين وروسيا على القارة الأفريقية، وأيضاً في الوقت الذي تواجه فيه واشنطن رياحاً جيوسياسية معاكسة في كل أنحاء القارة الأفريقية. وجاء في بيان مشترك للرئيسين أن بايدن \"أعلن عزمه تصنيف كينيا كحليف رئيسي من خارج الناتو\"، مشيراً إلى أن \"هذا رمز قوي للعلاقة الوثيقة بين بلدينا\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليام روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي الانتقالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليام روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي الانتقالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}