{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ff2",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nاستشهاد أكثر من خمسين شخصاً وعشرات الجرحى في مجزرة إسرائيلية ارتكبها الاحتلال في المنطقة الوسطى ورفح وارتفاع عدد الشهداء إلى أكثر من تسعة وعشرين ألفاً وخمسمئة.\nنتنياهو يعرض خطته لليوم التالي للحرب وتتضمن احتلال قطاع غزة من دون حد زمني وحل وكالة الأونروا وإغلاق الحدود بين غزة ومصر.\nوفد حماس برئاسة هنية يختتم جولته في القاهرة بعد أيام من المباحثات والاحتلال يرسل وفداً بصلاحيات أوسع إلى باريس للتفاوض بشأن صفقة تبادل.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تعلن تنفيذ هجوم بمسيرتين انقضاضيتين على مقر قيادة المجلس الإقليمي في كريات شمونة ردا على ‏الاعتداءات على القرى الجنوبية ومنازل االمدنيين.\nللأسبوع العشرين مئات الآلاف من اليمنيين يشاركون بتظاهرات في مختلف المحافظات تضامنا مع الشعب الفلسطيني ودعماً لعمليات القوات المسلحة اليمنية.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}