{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2104",
    "title": "آيزنكوت محذراً \"كابينت الحرب\": وضع \"إسرائيل\" الاستراتيجي مُهدَّد.. ومخطّطنا تعثّر",
    "full_text": "القناة الـ\"12\" الإسرائيلية تكشف رسالة تحذيرٍ سرية، وجّهها عضو \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي ورئيس الأركان السابق، غادي آيزنكوت، إلى سائر الأعضاء، وأكد فيها وجود \"صعوبة متزايدة في تحقيق أهداف الحرب\". كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الاثنين، رسالة تحذير شديدة اللهجة، بعثها عضو \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، غادي آيزنكوت، إلى سائر الأعضاء، مُشيرةً إلى أنّ الرسالة بقيت سريةً، أكثرَ من أسبوع. ووفقاً لما أورده معلّق الشؤون الإسرائيلية في \"القناة الـ12\" الإسرائيلية، يارون أبراهام، تضمّنت الرسالة \"تحليلاً دقيقاً وصارماً\" بشأن وضع الحرب ضدّ المقاومة في قطاع غزة. وتحت عنوان \"غياب القرارات الحاسمة في الحرب\"، أكد آيزنكوت أنّ ثمة \"صعوبةً متزايدةً في تحقيق أهداف الحرب\"، مؤكّداً أنّ المخطّط الاستراتيجي لها \"تعثَّر\". وقال آيزنكوت، في رسالته، أنّ هذا الأمر يهدّد \"تحقيق أهداف الحرب، ويهدّد، علاوةً على ذلك، الوضع الاستراتيجي لإسرائيل\"، مؤكّداً الإخفاق في تحقيق الهدفين الإسرائيليين المتمثّلين بـ\"وضع نهاية للحرب، على نحو يضمن عدم مواجهة تهديد من غزة، وتعزيز أمن المستوطنين الإسرائيليين\". وبحسب ما أضاف أبراهام، فإنّ آيزنكوت قال إنّه \"لم يتم اتخاذ قرارات حاسمة منذ 3 أشهر، بحيث اتُّخذت القرارات الاستراتيجية في بداية الحرب\"، مُؤكداً أنّ \"إسرائيل تراوح مكانها، منذ ذلك الحين\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وانتقد عضو \"كابينت\" الحرب رئيسَ الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، فيما يخصّ مزاعمه بشأن تحقيق \"نصر كامل\"، بحيث سخر آيزنكوت من نتنياهو، ملمّحاً إلى أنّه \"يهدف إلى أغراضٍ دعائية\". ولدى تعليقها على مضمون الرسالة التحذيرية، والتي بقيت سريةً حتى اليوم، وصفتها القناة الـ\"12\" الإسرائيلية بأنّها \"لائحة الاتهام القاسية ضدّ نتنياهو، وإلى حدٍّ كبير، ضدّ الكابينت\"، مُذكّرةً بأنّ آيزنكوت لا يزال عضواً فيه، ومشيرةً إلى أنّه \"غير مرتاحٍ في الكابينت\". وأضافت القناة الإسرائيلية، ضمن تعليقها على رسالة آيزنكوت: \"هذا لا يقوله المعلّقون في التلفزيون، بل يقوله وزير في كابينت الحرب، وهو أهم منتدى يتّخذ القرارات في إسرائيل\". ويأتي كشف هذه الرسالة في وقت تتصاعد الخلافات داخل مجلس الحرب الإسرائيلي، إلى حدٍّ دفع آيزنكوت، إلى جانب عضو \"الكابينت\"، بيني غانتس، قبل أيام، إلى تهديد نتنياهو بتفكيك \"كابينت\" الحرب، نظراً إلى اتخاذ نتنياهو \"قراراتٍ مهمةً من دون التشاور معهما بشأن الأسرى الإسرائيليين في غزة\". كما يأتي كشفها تزامناً مع تراكم الخسائر الإسرائيلية في القطاع، وسط إقرارٍ إسرائيلي بصعوبة القضاء على حركة حماس والمقاومة، واعترافٍ بضرورة التوصل إلى حلّ سياسي من أجل التمكّن من إخراج الأسرى الإسرائيليين، الذين تشكّل تفاعلات بقائهم ضغطاً داخلياً متزايداً على الحكومة. ما مدى جدية تهديدات غانتس وآيزنكوت لنتنياهو بتفكيك \"كابينت\" الحرب في حال استمراره باتخاذ قرارات مهمة دون التشاور معهما بشأن الأسرى الإسرائيليين؟الخبير في الشؤون الإسرائيلية أنس أبو عرقوب لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/RDwxyxR5es \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشؤون الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن المستوطنين الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وآيزنكوت لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنس أبو عرقوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}