{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21da",
    "title": "أرسلان: لا مكان بيننا لمن يرضخ للتجنيد الإجباري في جيش الاحتلال",
    "full_text": "رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، يؤكّد أنّ من يراهن، في هذه المرحلة الدقيقة، على انتصار العدو، هو واهم، ويشدد على أنّ موقف الهيئة الدينية والزمنية في بني معروف، يمثّل كل موحّد أصيل وشريف في العالم. أكّد رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، طلال أرسلان، أنّ من يراهن، في هذه المرحلة الدقيقة، على انتصار العدو، \"هو واهم\". وقال، عبر منصة \"إكس\"، إنّ \"هويّتنا وأصالتنا في بني معروف، بوصلتهما اليوم أبناء الجولان العربي السوري المحتلّ ومشايخه\"، مؤكّداً أنّ موقف الهيئة الدينية والزمنية فيه \"يمثّل كل موحّد أصيل وشريف في العالم\". وكان أهالي الجولان السوري المحتل أصدروا بياناً رفضوا فيه مشاريع الأسرلة، \"وعلى رأسها تطوع أفرادٍ قلائل في صفوف جيش الاحتلال وأذرعه\"، مشيرين إلى أنّ هذا الأمر يمسّ صميم الوجود والهوية السوريين في الجولان المحتل.   \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n هويّتنا وأصالتنا في بني معروف بوصلتها اليوم أبناء ومشايخ الجولان العربي السوري المحتلّ، وموقف الهيئة الدينية والزمنية فيه يمثّل كل موحّد أصيل وشريف في العالم.فلا مكان لمن يرضخ للتجنيد الإجباري في جيش العدو بيننا، ومن يراهن في هذه المرحلة الدقيقة على انتصاره هو واهمٌ! pic.twitter.com/fskwk3lnbZ \n\n وقال رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني إنّ \"لا مكان لمن يرضخ للتجنيد الإجباري في جيش العدو بيننا\"، لافتاً إلى أنّ \"من يراهن في هذه المرحلة الدقيقة على انتصاره هو واهمٌ!\". وأعاد أرسلان نشر بيان أهالي الجولان السوري المحتل، والذي أشاروا فيه إلى أنّ \"كل المتورطين في مشروع التجنيد، وحمل السلاح، وارتداء زي العدو، مغرَّر بهم\"، داعين إياهم إلى \"التراجع وإعلان العودة إلى مجتمعهم خلال مدة لا تتجاوز الأسبوع\". وأعلنوا \"الرفض التام والتبرؤ من كل من تسوّل له نفسه خيانة أهله وتاريخه، والانخراط في مشاريع مدمرة للمجتمع وإرثه الكريم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بني معروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الدينية والزمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}