{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b11",
    "title": "التحليلية | لبنان يودع طلال سلمان... سفيرًا عابرًا للوطن العربي",
    "full_text": "\nمشيخة العقل تدعو إلى الحفاظ على وجهة الاحتجاجات في السويداء، ودمشق تطالب الغرب برفع عقوباته.. كيف يستثمر الخارج المعادي بالأزمة الاقتصادية؟\nقائد الجيش السوداني يكثف حراكه السياسي، وتحذيرات من إقامة حكومة في بورتسودان. هل تصير فرضية \"النهر والبحر\" واقعًا؟\nتسع عشرة منصة رقمية في عين الرقابة الأوروبية. أي معايير تحكم إجراءات بروكسل؟\nفي وثيقة اليوم: الأدوية الهندية تستنفر بريطانيا. لماذا تطالب لندن بقيود على الأدوية المكافئة للمنتجات الأصلية؟\nفي قضية اليوم: لبنان يودع طلال سلمان. كيف رسّخ الإعلامي العربي الصحافة جسرًا عابرًا لحدود الأوطان وسفيرًا لفلسطين إلى الأمة؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورتسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}