{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ba1",
    "title": "نتيجة تأخر بطاقات الاقتراع.. تمديد الانتخابات يوماً ثانياً في زيمبابوي",
    "full_text": "عملية الاقتراع في زيمبابوي تتواصل، وخصوصاً في العاصمة هراري، بعد تسجيل تأخير كبير أمس الأربعاء بسبب عدم توافر مستلزمات التصويت، الأمر الذي أرغم الرئيس إيمرسون منانغاغوا على تمديد الاقتراع يوماً واحداً. تواصلت عملية الاقتراع في زيمبابوي، اليوم الخميس، وخصوصاً في العاصمة هراري، بعد تسجيل تأخير كبير، أمس الأربعاء، بسبب عدم توافر مستلزمات التصويت، وهو ما انتقدته المعارضة التي تحدّثت عن \"أعمال تزوير\". وقال نائب رئيس اللجنة الانتخابية، رودني كيوا، إنّ التصويت \"ما زال مستمراً في بعض الدوائر\". وأمس الأربعاء، وقف الناخبون \"مطوّلاً تحت الخيام أو أمام المدارس، في العشرات من مكاتب الاقتراع، في انتظار وصول بطاقات الاقتراع التي كانت لا تزال قيد الطباعة\". \n8 اب\n \n12 تموز\n وأرغم هذا التأخير رئيس زيمبابوي، إيمرسون منانغاغوا، المرشح لولاية ثانية، على إصدار توجيه، يقضي بتمديد الاقتراع يوماً واحداً. ويتنافس في الانتخابات \"ائتلاف المواطنين من أجل التغيير\" برئاسة نيلسون شاميسا (45 عاماً)، والرئيس المنتهية ولايته منانغاغوا (80 عاماً)، الذي يتولّى حزبه \"زانو\" - الجبهة الوطنية، السلطة، منذ الاستقلال في عام 1980. وتتهم زيمبابوي الولايات المتحدة بالتدخل في شؤونها، وتحريض الشعب ضد السلطة، كما فرضت الولايات المتحدة عدة عقوبات ضدها، وفق مزاعم واهية تتعلق بـ\"انتهاكات حقوق الإنسان\". وكانت وزارة الخارجية الزيمبابوية استدعت، في 31 أيار/مايو، مسؤولاً كبيراً في السفارة الأميركية في هراري، احتجاجاً على تدخّل البعثة في استعدادات زيمبابوي لإجراء الانتخابات العامة. وذكر بيان للخارجية أنّ وزيرة الخارجية الزيمبابوية بالوكالة، روفينا تشيكافا، أعربت عن قلقها للقائمة بالأعمال في السفارة الأميركية، إيلين فرينش، \"بشأن منشورات البعثة الأميركية في وسائل التواصل الاجتماعي، والمتعلقة بالانتخابات، والتي تُعَدّ تدخلاً في الشؤون الداخلية لزيمبابوي\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة هراري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة هراري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رودني كيوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمرسون منانغاغوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيلسون شاميسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منانغاغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الزيمبابوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هراري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزيمبابوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روفينا تشيكافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلين فرينش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البعثة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لزيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}