{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d05",
    "title": "الناخبون فى فنلندا يتوجهون إلى صناديق الاقتراع لاختيار رئيس جديد",
    "full_text": "الناخبون في فنلندا يتوجهون إلى صناديق الاقتراع للإدلاء بأصواتهم لانتخاب رئيسٍ جديد للبلاد خلفاً للرئيس الحالي، ساولي نينيستو. توجه الناخبون في فنلندا، صباح اليوم الأحد، إلى صناديق الاقتراع للإدلاء بأصواتهم لانتخاب رئيسٍ جديد للبلاد خلفاً للرئيس الحالي، ساولي نينيستو، الذي تنتهي مدة ولايته الثانية نهاية الشهر المقبل. وذكرت وزارة العدل الفنلندية، أنّ \"مراكز الاقتراع مفتوحة من الساعة 9.00 (10.00 بتوقيت موسكو) وحتى الساعة 20.00 (21.00 بتوقيت موسكو)\". \n8 تموز\n \n25 نيسان\n ويبدأ فرز الأصوات عقب إغلاق مراكز الاقتراع. ومن المقرر إجراء جولة ثانية من الانتخابات في 11 شباط/فبراير إن لم يحصل أي مرشح على أكثر من 50% من الأصوات. ويتنافس في الانتخابات تسعة مرشحين، أبرزهم رئيس الوزراء المحافظ السابق ألكسندر ستاب ووزير الخارجية السابق بيكا هافيستو. وتشير استطلاعات الرأي الحديثة التي أجرتها هيئة الإذاعة الفنلندية، إلى أن 27% من الناخبين يدعمون ستاب، بينما يدعم 23% هافيستو، يليهما مرشح اليمين القومي المحافظ، ورئيس البرلمان الحالي جوسي هالا-أهو بنسبة 18%. ويتم انتخاب رئيس فنلندا لمدة 6 سنوات. والجدير بالذكر أنّ فترة ولاية الرئيس الحالي ساولي نينيستو تنتهي في شباط/فبراير، وقد تولى لفترتين رئاسيتين على التوالي. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساولي نينيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساولي نينيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة العدل الفنلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر ستاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيكا هافيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإذاعة الفنلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هافيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوسي هالا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساولي نينيستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}