{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a3b",
    "title": "وزير أمن الاحتلال يناشد جنود الاحتياط التراجع عن رفض الخدمة العسكرية",
    "full_text": "وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، يطالب بألا يصطفّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي وقادته وجنوده في أيّ نزاع، حتى \"لا تخسر إسرائيل جيشها\". دعا وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، اليوم الثلاثاء، إلى عدم إيذاء \"الجيش\" الإسرائيلي، باسم رأي سياسي، مؤكداً أن \"لا وجود لنا من دون الجيش\"، وفق وسائل إعلام إسرائيلية. وطالب غالانت، خلال فعالية عسكرية، جنود الاحتياط، الذين قرروا رفض الخدمة العسكرية، احتجاجاً على خطة التعديلات القضائية، بالتراجع عن قرارهم، مشدداً على أنّه في حاجة إليهم من أجل حماية \"إسرائيل\". وقال: \"إنني أحتاج إلى كل جنود الجيش الإسرائيلي، وإلى جنود الشاباك (الأمن العام)، والموساد، وإلى كل الجنود في هذه الأجهزة، حتى أنجح في مهمة الدفاع عن إسرائيل\". وأكّد غالانت أنّه يجب أن يُترك \"الجيش\" الإسرائيلي وقادته وجنوده خارج أيّ نزاع من دون السماح بالتصريحات المتطرّفة. \n26 اب\n \n26 اب\n وأمس، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ عدم التحاق عناصر الاحتياط بالخدمة سيَمسّ وحدة جنود \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. وذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية أنّه \"قبيل إلغاء القانون، الذي يقوّض قدرة المحكمة العليا في الكنيست، كما يبدو في الأسبوع المقبل، يظهر على الأرض مزيد من العرائض من عناصر الاحتياط، الذين لن يلتحقوا بالخدمة\"، مشيرةً إلى أنّ \"العرائض تعود إلى نحو 170 من عناصر وحدة يهلوم (وحدة هندسية خاصة)\". ومنذ أيام، أعلن 106 من جنود الاحتياط، يخدمون في مراكز القيادة، إنهاء تطوعهم في قوات الجو الإسرائيلية، احتجاجاً على التعديلات القضائية. واليوم، تجددت الاحتجاجات في كيان الاحتلال الإسرائيلي، إذ بدأ المحتجون إغلاق عدد من الطرق الرئيسة في \"تل أبيب\"، فيما سمّوه \"يوم الاحتجاج الوطني\"، كما أغلقوا الطريق إلى مبنى وزارة الأمن. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ شرطة الاحتلال الإسرائيلي اعتقلت حتى الآن 19 متظاهراً ضد التعديلات القضائية. ويشهد كيان الاحتلال، منذ نحو 28 أسبوعاً، احتجاجات غير مسبوقة للمستوطنين الإسرائيليين، بمشاركة جنود من الاحتياط وقادة من \"الموساد\" و\"الشاباك\" والشرطة ضدّ التعديلات القضائية، التي تصرّ الحكومة، بقيادة نتنياهو، على إقرارها، مع استمرار التحذيرات من أنّها تسفر عن \"شرخ خطير في الداخل الإسرائيلي\". \n20 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنود الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الجو الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}