{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b04",
    "title": "إعلام إسرائيلي: في الحرب على غزة.. نحو 3000 جندي جريح لديهم إعاقة دائمة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكشف تصنيف نحو 3 آلاف جندي جريح بأنّهم \"أصحاب إعاقات دائمة في الجيش\". كشفت القناة \"الـ12\" الإسرائيلية أنّه تم تصنيف 3000 من جرحى الحرب، التي يشنّها الاحتلال على غزة، بأنّهم \"أصحاب إعاقات دائمة في الجيش\". وحتى الـ9 من كانون الأول/ديسمبر، وصل عدد الجنود الإسرائيليين الجرحى إلى 5000، منذ السابع من تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي. وذكر موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي أنّ قسم \"إعادة التأهيل\" الإسرائيلي يستقبل يومياً 60 جريحاً جديداً من قوات الأمن والاحتياط، بينما لا يشمل هذا الإحصاء الجرحى في قوات  \"الجيش\" النظامية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وتابع أنّ أكثر من 2000 جنديّ صُنِّفوا معوّقين، وتستوعبهم وزارة \"الأمن\" الإسرائيلية، يُضاف إليهم 1000 جندي من القوات النظامية، يتولّى \"الجيش\" الإسرائيلي معالجتهم. من جهتها، كشفت رئيسة قسم \"إعادة التأهيل\" في وزارة \"أمن\" الاحتلال، ليمور لوريا، تفاصيل الإصابات التي يعانيها الجنود الإسرائيليون، مبيّنةً أنّ 58% منهم يواجهون إصابات في اليدين والرِّجلين، بما في ذلك تلك التي تتطلّب بتراً، و12% من الإصابات أتت في الأعضاء الداخلية، مثل الطحال والكُلى، ناهيك بإصابات في الرأس والعينين.  هذه الأرقام اعترف بها الإعلام الإسرائيلي، في وقت تحاول قيادة الاحتلال التعتيم عن الأرقام الحقيقية للخسائر البشرية في صفوف قواتها، في ظل مواصلة المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\"، وخوضها الاشتباكات المباشرة في قطاع غزّة. وفي سياق متصل، قال ناشطون إسرائيليون لرئيس حكومة الاحتلال، تعليقاً على صور التقطها مع جرحى إسرائيليين: \"عندما أرسلتَ الجنود إلى غزة كانوا يمكلون رجلين، واليوم تتصور معهم وكل منهم برِجل واحدة\". وذكرت القناة \"الـ13\" الإسرائيلية أنّ جنوداً إسرائيليين مصابين رفضوا زيارة نتنياهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات النظامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليمور لوريا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}