{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2961",
    "title": "\"هآرتس\": \"الجيش\" الإسرائيلي فارس بلا رأس",
    "full_text": "نتنياهو هو حالة متطرفة لرئيس وزراء أناني يركّز على نفسه، ويستخف بالأوامر الإدارية المناسبة، ولم يسبق أن عانى هذا العدد الكبير من الناس بسبب شخص واحد دفع \"إسرائيل\" وجيشها إلى 7 أكتوبر المميت والمستنزف.  صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تنشر مقالاً لمحلل الشؤون الاستخبارية لديها يوسي ميلمان يتحدث فيه عن فشل \"إسرائيل\" وجيشها في 7 أكتوبر ودور رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو في ذلك. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف:  السؤال الأول الذي سيكون أمام لجنة التحقيق في إخفاقات 7 تشرين الأول/أكتوبر: ما كانت سياسة الحكومة الإسرائيلية في السنوات التي سبقت الانهيار؟ \nاليوم 13:55\n \n24 اب 14:13\n حكومات \"إسرائيل\" تتجنّب باستمرار، وبشكل متعمد، تقديم برنامج ملزم، لأنّها غير معنية بالسلام، بل بالاحتلال الأبدي والاستيطان والضم، وهذا هو أضمن طريق إلى لاهاي ومجلس الأمن الدولي والمعارضة الأميركية، فالقادة الإسرائيليون يفضلون إضعاف المعتدلين وتقوية المتطرفين من أجل بناء ذريعة لتجنب التسوية. قبل تسع سنوات، في صيف 2015، كتب رئيس الأركان حينها آيزنكوت وثيقة لم يكن لها سابقة \"استراتيجية الجيش الإسرائيلي\"، قال في مقدمتها: \"في ما يتعلق باستخدام القوة، تستند الاستراتيجية إلى المبادئ التي لم تتغير: الردع، والإنذار، والدفاع، والحسم، والنصر\". خلال سلطة نتنياهو، كان \"الجيش\" الإسرائيلي سائقاً من دون عنوان، فارساً بلا رأس. وخلال الحرب ضد حزب الله وحماس، فشلت الحكومة الإسرائيلية وجيشها في كل المبادئ الخمسة التي ذكرها آيزنكوت، وشهدت \"إسرائيل\" انهياراً كاملاً لنظم السياسات وتنفيذها، فلم يردعوا، ولم ينذروا، ولم يدافعوا، ولم يحسموا، ولم ينتصروا. آيزنكوت ذكر أنّ الأسلحة المنحنية المسار الموجودة لدى حزب الله هي التهديد الرئيسي، وأنّ \"الجيش\" استعد لغزو حزب الله للجليل، وإمكانية خطف جنود ومدنيين مذكورة في أحد بنود وثيقته، لكن لم يكن الحديث عن ذلك بقدر ما حصل في 7 أكتوبر. لذلك، تم استبعاد معركة وقائية مبادرة بمباركة نتنياهو. نتنياهو هو حالة متطرفة لرئيس وزراء يركّز على نفسه وأناني، ويستخف بالأوامر الإدارية المناسبة، ولم يسبق أن عانى هذا العدد الكبير من الناس بسبب شخص واحد دفع \"إسرائيل\" وجيشها إلى 7 أكتوبر المميت والمستنزف.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي ميلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومجلس الأمن الدولي والمعارضة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}