{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a66",
    "title": "\"غولاني\".. اللواء المدحور وانعدام خيارات \"إسرائيل\" في غزة",
    "full_text": "ثمة سؤال يطرح نفسه أمام انسحاب لواء من أهم ألوية \"جيش\" الإسرائيلي من حيث التأسيس والإعداد، لكنه أمام عظمة وقوة رجال المقاومة وبسالتها وإدارتها المعركة وإلحاقها خسائر فادحة به يعلن انسحابه الكامل من قطاع غزة: ماذا يعني ذلك. \"إسرائيل\" غارقة في وحل غزة. حرب متعثرة بلا أفق. دبابات ظنوها غول الفولاذ الذي لا يهزم، وسموها عربة الرب، فصارت في أيدي المقاومة في غزة، وكشفت الوهم بضربات قذائف الياسين وصواريخ الكورنيت، وتحولت إلى حطام، فيما تحول الجنود والضباط إلى أشلاء.  صواريخ المقاومة لم تتوقف، وطالت القدس وتل أبيب بعد أكثر من شهرين. كانت \"إسرائيل\" تعتقد أن المقاومة لن تصمد مع نفاد مخزون قوتها النارية، فاتضح أنها تصنع صواريخها وقذائفها في الأنفاق وتطلقها من مناطق زعم جيش الاحتلال الإسرائيلي السيطرة الكاملة عليها شمال غزة. إنها أصعب حرب استنزاف بالنسبة إلى \"إسرائيل\". القيادة العسكرية الإسرائيلية، وبغطاء كامل من مجلس الحرب وضوء أخضر أميركي، وعدت بنصر سريع، لكنه لم يتحقق بعد أكثر من شهرين. الحرب مستمرة وبضراوة في كل محاور القتال. أما المستوطن في \"إسرائيل\"، فهو يعاني أمنياً واقتصادياً، وبدأ يعيش زمن انكسار الصهيونية وفقدان الأمل في إرادة البقاء.  تمتلك \"إسرائيل\" في هيكلية جيشها 5 ألوية للنخبة، ثلاثة منها تقاتل في غزة بكامل قوتها وعتادها. تأسس لواء غولاني عام 1948 على يد ديفيد بن غوريون، أول رئيس وزراء في \"دولة\" الاحتلال الإسرائيلي، ويصنف أنه اللواء الأول والعمود الفقري لجيش الاحتلال الإسرائيلي، والمصنف من أهم وأقوى ألوية النخبة في جيش الاحتلال، ويطلق على مركز تدريبه \"قرية الجحيم\". يتكون هذا اللواء من كتائب ووحدات عدة: 3 كتائب من دبابات ميركافا 4، وكتيبتين من لواء المدفعية، وكتيبة مظليين، وكتيبة باراك، وكتيبة جدعون، وكتيبة الاستطلاع، وكتيبتين للاتصالات الخاصة والهندسة القتالية، وكتيبة أوريف المضادة للدبابات، ووحدة إيغور الخاصة بحرب العصابات والمدن، وسرية خاصة للحرب الإلكترونية وأخرى للخدمات الطبية . يستخدم لواء غولاني أسلحة عسكرية حديثة ومتطورة، مثل بندقيات اقتحام من نوع \"تافور\"، وأخرى متعددة المهام الخاصة والوظائف، وصواريخ وقذائف محمولة ومضادة للدروع مثل \"RPG\"، وصواريخ \"لاو\" و\"M72\"، وقذائف \"ماتادور We-G m71\"، وصواريخ \"سبايك\". خاض لواء غولاني المعارك والحروب ضد الجيوش العربية، وهو اللواء الذي احتل شبه جزيرة سيناء عام 1956، واحتل الجولان، واحتل الضفة الغربية عام 1967، وخاض حرب أكتوبر عام 1973، وخاض حرب لبنان عام 1982، والحرب على غزة عام 2014، وهو من يقوم باقتحامات شبه يومية لمخيمات الضفة الغربية في جنين ونابلس. ثمة سؤال يطرح نفسه أمام انسحاب لواء من أهم ألوية جيش الاحتلال الإسرائيلي من حيث التأسيس والإعداد، والذي له باع عسكري طويل في خوض الحروب، لكنه أمام عظمة وقوة رجال المقاومة وبسالتها وإدارتها المعركة وإلحاقها خسائر فادحة به يعلن انسحابه الكامل من قطاع غزة: ماذا يعني ذلك؟ تشير القناة 13 الإسرائيلية إلى أن انسحاب لواء غولاني بشكل كامل من أرض المعركة في قطاع غزة جاء نتيجة تكبده خسائر فادحة لم تكن في حسابات قيادات جيش الاحتلال الإسرائيلي، وبسبب حالات الرعب والهلع والخوف ورفض الخدمة والهروب والأزمات النفسية التي أدت إلى مقتل عدد كبير من الجنود والضباط وتدمير الآليات وناقلات الجند. جميع هذه الظروف شكلت سبباً رئيسياً لاتخاذ قرار بسحب لواء غولاني. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n إعلان \"إسرائيل\" سحب لواء غولاني من قطاع غزة بعد 60 يوماً من الحرب البرية بسبب تكبده خسائر كبيرة وفادحة وصلت إلى 45% من قواته وعتاده هو محاولة إسرائيلية للظهور بمظهر المنتصر الذي حقق الأهداف المرجوة من العملية العسكرية في قطاع غزة، لكن المشهد عكس ذلك تماماً.  تسجل المقاومة الفلسطينية انتصاراً عسكرياً جديداً على \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، ومعركة طوفان الأقصى ما زالت على أشدها، يخوضها رجال يحملون عقيدة تناطح السحاب، وروحاً قتالية عالية، وإرادة وعزيمة فولاذية، وحباً للوطن والقضية. وقد قهر لواء تباهى بقوته وانتصاراته على دول في المنطقة. وحري بنا أن نتوقف هنا أمام تقرير حديث نشرته صحيفة يديعوت أحرونوت في وصف جنود كتائب القسام خلال المعارك الضارية، ونقلت فيه معالم دهشة أبداها جنود وضباط شاركوا في معركة غزة الجارية. يقول التقرير نقلاً عن قائد الفرقة 98: \"في كتائب القسام تشكيل حربي كامل ومنظّم، وراءه تفكير عسكري كبير يربط الخنادق بالأنفاق، ووسائل قتالية محصنة على الأرض وتحتها، ونقاط مراقبة، وإطلاق نار، وقنص من أماكن مرتفعة\". وتحدث التقرير الذي نشر أيضاً عن بعض الضباط ذوي الخبرة الذين اكتشفوا بدهشة \"التشكيلات القتالية التي بناها جيش حماس على مر السنين\".  طبيعة الانسحاب من حيث التوقيت والظروف تؤكد الخسارة العسكرية الإسرائيلية الفعلية لأكثر من 45% من جنود وضباط ودبابات لواء غولاني، كما أنه يكشف زيف ادعاءات \"إسرائيل\" بأنها سيطرت بشكل كامل على منطقة شمال قطاع غزة.  وما يعزز هذه الحقيقة هو انطلاق الرشقات الصاروخية الكبيرة في اليوم الــ 79 من أيام الحرب على الأراضي المحتلة في ما تسميها \"إسرائيل\" مناطق الوسط والمركز، والتي تطال مدن عسقلان وأسدود والقدس وتل أبيب. الانسحاب الكامل للواء مهمّ في وقت تخوض \"إسرائيل\" حرباً غير مسبوقة منذ هزيمة السابع من أكتوبر، ويؤكد أنها هزمت مرة تلو الأخرى، وفشلت فشلاً ذريعاً في تحقيق الأهداف العسكرية والإستراتيجية بعد أكثر من شهرين من حرب إبادة وتدمير لكلّ أشكال الحياة في قطاع غزة، كما يؤكد أن هزيمة عسكرية ونفسية مرتقبة ستنعكس على ألويتها الأخرى في جيش الاحتلال.  ليس لدى نتنياهو خطة لأي شيء سوى إرضاء ائتلافه وإطالة أمد الحرب لضمان بقائه في السلطة، في وقت باتت \"إسرائيل\" هشة ضعيفة منعدمة الخيارات، قوتها الوحيدة التي تتظاهر بها تأتي من دعم أميركي غربي ومن ضعف وعجز الدول العربية الرسمية. استمرار الحرب لن يكسب \"إسرائيل\" نصراً، كما تعلن، كما أنه لن ينقذها من هزيمة عسكرية وأخلاقية كبرى محققة، بعدما فقدت أسطورة الجيش الذي لا يقهر، ومعها قوة الردع. وكما يقال في نظريات المعارك، الحروب بخواتيمها. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواء غولاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قرية الجحيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابات ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكتيبة مظليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكتيبة باراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكتيبة أوريف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواء غولاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تافور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "RPG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "M72",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سبايك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لواء غولاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيوش العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لواء غولاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنتصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}