{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2728",
    "title": "غانتس: \"إسرائيل\" ستدفع ثمناً باهظاً إذا شنّت حرباً على حزب الله",
    "full_text": "أحد قادة المعارضة في كيان الاحتلال، بيني غانتس، يتحدث عن الكارثة التي تنتظر \"إسرائيل\" إذا شنت حرباً على حزب الله. أكد رئيس \"معسكر الدولة\"، بيني غانتس، وأحد أبرز زعماء المعارضة في كيان الاحتلال، أنّ \"إسرائيل تتوقع دفع ثمن باهظ\" في حال نشوب حرب ضد حزب الله في لبنان. وقال غانتس: \"إذا وصلنا إلى هناك، فسيكون الثمن في إسرائيل باهظاً\"، مشيراً إلى الاستعداد لسيناريو الإضرار بالبنية التحتية، و\"حوادث تخلّف كثيراً من الخسائر البشرية\". وشدّد على أنّ \"هذا هو ثمن الحرب الذي يجب منعه\". من جهته، تطرق الرئيس الأسبق للجنة الخارجية والأمن في \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي، عوفر شيلح، إلى مأزق \"إسرائيل\" عند الجبهة مع لبنان. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأكد أنّ \"الجيش\"، الذي \"غرق في غزّة\" منذ أكثر من 8 أشهر، \"لا يمكنه حسم حرب ضد حزب الله خلال فترة قصيرة\"، كاشفاً أنّ \"الجيش\" يحاول الآن تسويق انتصار كبير في غزة، وإنما يفعل ذلك الأساس \"كي لا يقولوا له أن ينتقل إلى لبنان\". وفي ضوء هذا الإخفاق، أوضح شيلح أنّ \"معظم الجمهور الإسرائيلي لا يثق بالمؤسسة السياسية والجيش ووسائل الإعلام\". وانتقد شيلح أداء \"الجيش\" الإسرائيلي، مؤكداً أنّه \"كان يعلم مسبّقاً بالحقيقة بشأن الإنجازات المحدودة للمعركة في غزة\".  وأضاف أنّ \"الجيش\" وضع خطة \"تتضمن ألا يكون هناك أكثر من إنجاز محدود في غزة\". وفي وقت سابق، نقلت وكالة \"رويترز\"، عن مستشار \"الأمن القومي\" الإسرائيلي، تساحي هنغبي، أنّ \"إسرائيل\" ستحاول \"حل الصراع مع لبنان في الأسابيع المقبلة\"، مشيراً إلى أنّها \"تُفضل أن يكون ذلك بالدبلوماسية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عوفر شيلح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}