{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d11",
    "title": "أمير عبد اللهيان: الأعداء يحاولون استهداف علاقاتنا مع الجوار عبر تحريك الإرهاب",
    "full_text": "قبيل توجّهه إلى باكستان اليوم، وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يؤكد أنّ إيران متمسكة بسياساتها الإقليمية والحفاظ على الأمن. أكد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الأحد، أنّ الأعداء يحاولون استهداف علاقات إيران مع دول الجوار عبر تحريك أدوات الإرهاب. وخلال مشاركته في الدورة السابعة من مؤتمر \"التعددية في تاريخ العلاقات الدولية لإيران\"، قال أمير عبد اللهيان: \"متمسكون بسياساتنا الإقليمية والحفاظ على الأمن\"، مؤكداً: \"لن نسمح للأعداء بالتأثير على صداقتنا والسلام والأمن الإقليمي\". وتابع الوزير الإيراني: \"أجرينا محادثات بنّاءة مع المسؤولين في العراق وباكستان، ونعمل على تعزيز الأمن الاقليمي بالتركيز على الفهم المشترك والحلول السياسية للتهديدات في محافظة بلوشستان الباكستانية، وإقليم كردستان العراق\". وتجدر الإشارة إلى أنّ أمير عبد اللهيان يتوجه اليوم إلى باكستان، فيما يتوجه أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني، علي أكبر أحمديان، إلى العراق، لإجراء محادثات في إطار تعزيز الأمن والاستقرار الاقليمي مع باكستان والعراق.  \n26 اب\n \n26 اب\n وكانت الحدود الإيرانية - الباكستانية شهدت توترات مؤخراً، بعد أن استهدفت إيران بالصواريخ الباليستية قاعدتين تابعتين لـتنظيم \"جيش العدل\" الإرهابي في باكستان، رداً على \"الجرائم الإرهابية التي قام بها مؤخراً أعداء إيران\"، بينما قامت باكستان أيضاً بهجمات على قرية بالقرب من منطقة سراوان في محافظة سيستان وبلوشستان، جنوبي شرقي إيران.  وعلى الرغم من هذه التوترات، فإنّ مسؤولي البلدين أكدوا متانة العلاقات الإيرانية - الباكستانية، فالسفارة الباكستانية في طهران شددت على أنّ \"باكستان تقف دائماً إلى جانب إيران، في كل الظروف الصعبة، وأنّ التعاون والثقة المتبادلة بين البلدين الشقيقين، وسط المحيط الإقليمي المعقّد، يحظيان بأهمية قصوى، من أجل تعزيز الأمن والسلام\". كما أكد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، أنّ \"العلاقات الإيرانية- الباكستانية قوية ومتينة\"، موضحاً أنّ \"تعزيز الأمن بين حدود البلدين هدف مشترك لإيران وباكستان\".  وفي سياقٍ منفصل، أكد أمير عبد اللهيان أنّ \"المجتمع الإنساني يواجه اليوم أزمة تضع شعارات العدالة والإنسانية على المحك\". وأضاف أنّ \"أربعة أشهر والعدوان الاسرائيلي متواصل على قطاع غزة والعالم يشاهد الإبادة الجماعية والتهجير والتدمير\"، مشيراً إلى أنه \"على كل إنسان حر أن يسأل نفسه ومسؤولي النظام الدولي عن موقف المنظومات الدولية من الأزمة في فلسطين، وما المساعدة التي قدّمت للشعب الفلسطيني\". \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلوشستان الباكستانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الباكستانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش العدل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سراوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي شرقي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}