{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aa9",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nبعد عملية عسكرية استمرت أربع عشرة ساعة، قوات الاحتلال تنسحب من مخيم طولكرم .. بعد اشتباكات عنيفة مع فصائل المقاومة.\nمجازر إسرائيلية جديدة في غزة ترفع عدد الشهداء الى أربعين ألفاً ومئتين وخمسة وستين شهيداً والجرحى الى ثلاثة وتسعين ألفاً ومئة وأربعة وأربعين جريحاً.\nالمقاومة تواصل التصدي للاحتلال في جنوب القطاع ووسطه وصولاً إلى حي الزيتون، والقسام تستهدف دبابتي ميركافا شمال خان يونس.\nحزب الله يستهدف مباني يستخدمها جنود الاحتلال في مستعمرة المطلة والتجهيزات التجسسية في الغجر وموقعي المالكية والمرج بالاسلحة الصاروخية والمسيرات الانقضاضية.\nقبيل محادثات القاهرة، بايدن يناقش مع نتنياهو اتفاق وقف إطلاق النار في غزة وموقفه من محور فيلادلفيا، وحماس والجهاد تتمسكان بشروط المقاومة للتوصل إلى أي اتفاق.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابتي ميركافا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}