{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2429",
    "title": "حكومة سلوفينيا تقرّر الاعتراف بدولة فلسطين",
    "full_text": "رئيس وزراء سلوفينيا، روبرت غولوب، يعلن قرار بلاده الاعتراف بدولة فلسطين، ووزيرة الخارجية في حكومته تصف القرار بـ\"الخطوة التاريخية\"، وتعتبره ضمن إشارة إلى سائر الدول كي تسير في هذا النهج. أعلن رئيس الوزراء السلوفيني، روبرت غولوب، اليوم الخميس، أنّ حكومته وافقت على قرار الاعتراف بالدولة الفلسطينية المستقلة، على خطى إسبانيا وآيرلندا والنرويج. وقال غولوب، في مؤتمر صحافي في العاصمة ليوبليانا، إن \"الحكومة قررت، اليوم، الاعتراف بفلسطين دولةً مستقلة وذات سيادة\"، موضحاً أنّه \"يجب أن يوافق برلمان الدولة، العضو في الاتحاد الأوروبي، أيضاً، على قرار الحكومة، في الأيام المقبلة\". من جهتها، وصفت وزيرة خارجية سلوفينيا، تانيا فايون، قرار بلادها الاعتراف بدولة فلسطين بأنه \"خطوة تاريخية\"، مشيرةً إلى أنّ مسار الاعتراف بدولة فلسطين يرسل إشارة إلى سائر الدول كي تسير على نهج النرويج وإسبانيا وآيرلندا. وكتبت فايون، في منشور في منصة \"أكس\"، اليوم الخميس: \"أشعر بالسعادة لأن الحكومة السلوفينية اتخذت خطوة تاريخية بالاعتراف باستقلال دولة فلسطين وسيادتها\". وقالت إن \"عدد الدول الأوروبية ذات التفكير المماثل آخذ في الازدياد، وهو ما يشكل إشارة واضحة إلى أن الاتحاد الأوروبي يتولى دوراً أكثر نشاطاً في حل هذا الصراع\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي الأشهر الماضية، انتقدت فايون العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزّة، ودعت إلى وضع حد للأزمة الإنسانية،  قائلةً إن \"الكيل طفح\". يُذكر أنّ سلوفينيا هي دولة عضو في كلٍ من الاتحاد الأوروبي، وحلف شمال الأطلسي \"الناتو\". وشدّدت فايون، في مقابلة مع وكالة أنباء \"الأناضول\" في نيويورك، على ضرورة وقف فوري لإطلاق النار، و\"إيجاد حل سياسي لمعالجة الصراع الدائر\"، مشيرةً إلى أنّ \"الأعمال العدائية يجب أن تتوقف، لأن هناك حاجة ملحّة إلى المساعدات الإنسانية\". وقبل يومين، أعلنت إسبانيا، رسمياً، أنّها ستعترف بدولة فلسطينية \"تشمل الضفة الغربية وقطاع غزة، وعاصمتها القدس الشرقية\". وفي مؤتمرٍ صحافي لرئيس الوزراء الإسباني، بيدرو سانشيز، في العاصمة مدريد، قال إنّ \"الاعتراف بدولة فلسطين هو خطوة تاريخية وضرورية لتحقيق السلام\"، موضحاً أنّ بلاده اعتمدت قرار الاعتراف بدولة فلسطين على نحو يتماشى مع القرارات الأممية، وفي صورة غير موجَّهة ضد أيّ طرف. وسبق أنّ أعلن رئيس الوزراء النرويجي، يوناس غار ستوره، أنّ بلاده ستعترف بدولة فلسطين اعتباراً من 28 أيار/مايو الجاري، كذلك أعلن رئيس الوزراء الآيرلندي، سيمون هاريس، اعتراف بلاده بدولة فلسطين. وفي نيسان/أبريل الماضي، أعلنت دولة جامايكا الاعتراف بدولة فلسطين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت غولوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت غولوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية المستقلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليوبليانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تانيا فايون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السلوفينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لرئيس الوزراء الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوناس غار ستوره",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الآيرلندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيمون هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامايكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}