{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b50",
    "title": "أبو عبيدة: استهدفنا 740 آلية.. وإذا أراد الاحتلال أسراه أحياءً فعليه وقف العدوان",
    "full_text": "الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، يؤكّد، في كلمةٍ صوتية، أنّ مجاهدي المقاومة في قطاع غزّة يواصلون التصدّي لقوات الاحتلال المتوغلة، ويكبدونها خسائر، معلناً 15 عملية قنصٍ ناجحة وتدمير عشرات الآليات. أعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أبو عبيدة، تنفيذ مجاهدي المقاومة عدّة عملياتٍ ضد القوات الإسرائيلية في مختلف مناطق التوغل والحشد في قطاع غزّة، مؤكّداً استمرار المقاومة في التصدي للعدوان الإسرائيلي المتواصل لليوم الـ76 على التوالي. وأكّد أبو عبيدة، في كلمةٍ مسجَّلة، اليوم الخميس، أنّ مجاهدي كتائب القسّام لا يزالون في ميدان القتال يتصدون لعدوان الاحتلال الإسرائيلي ويكبّدونه خسائر فادحة، كاشفاً أنّ عدد الآليات التي استهدفوها منذ بدء العدوان الإسرائيلي البري بلغ 740 آلية. وكشف أنّ مجاهدي كتائب القسّام نفّذوا، خلال الأسبوع الأخير، أكثر من 15 عملية قنصٍ ناجحة، موضحاً، في كلمته، أنّ الاستهدافات كانت في كل محاور التوغل الإسرائيلي، ومُشدّداً على أنّ ما ينشغل به \"جيش\" الاحتلال هو \"البحث عن صورةٍ للنصر والإنجاز\". \"مجاهدونا يستمرون في تدمير آليات العدو وإيقاع جنوده في شراك وكمائن قاتلة وملاحقتهم في المباني، مستهدفين منذ بدء العدوان البري 720 آلية.. كما نفذوا خلال الأسبوع الأخير أكثر من 15 عملية قنص ناجحة\"من خطاب الناطق العسكري باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة في اليوم الـ 76 من معركة… pic.twitter.com/XMHgRwQOOY \n\n وأضاف أن \"العدو التائه المتأزّم لم يتعلم من تجارب التاريخ درساً واحداً\"، مؤكّداً أنّ الاحتلال لا يزال يكرّر حماقاته وأخطاءه التاريخية، مرجعاً ذلك إلى كون الاحتلال \"منفصلاً عن واقع الشعب الفلسطيني وجاهلاً لحضارته\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وتطرّق أبو عبيدة إلى أسرى الاحتلال لدى المقاومة، قائلاً: \"إذا أراد العدو أسراه أحياءً فليس له خيار سوى وقف العدوان\"، مُشيراً إلى أنّ استمرار العدوان لا يسمح بإخراج الأسرى. وأشار إلى أهداف الاحتلال المُعلنة لعدوانه المستمر، فشدّد على أنّ \"هدف القضاء على المقاومة هو أمرٌ محكوم عليه بالفشل\"، لافتاً إلى أنّ ذلك بات حقيقةً لا جدال فيها، وأنّ عمليات العدو الفاشلة لاستعادة أسراه \"أثبتت ما أعلناه، منذ اليوم الأول للحرب، وهو أنّ مسار هذه القضية هو التبادل\".  ووجّه الناطق باسم كتائب القسّام التحية إلى من وصفهم بـ\"مقاتلي أمتنا الذين يربكون العدو\"، خاصّاً بالذكر المقاومين في جبهتي اليمن ولبنان. وحيّا الشعب الفلسطيني في الضفة الغربية والقدس المحتلة على مواجهته الهجمة النازية للاحتلال، داعياً إلى تصاعد المقاومة في مدن الضفة والقدس، عبر قوله: \"خذوا الكتاب بقوة وواجهوا المحتل هناك\". ونشرت كتائب القسّام، مباشرةً بعد كلمة أبي عبيدة، فيديو بعنوان \"رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم.. لا زال نتنياهو يصرُّ على قتلهم\"، في إشارةٍ إلى قتل الاحتلال الإسرائيلي ثلاثةً من أسراه الموجودين في قطاع غزّة. #شاهد | رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم.. لا زال نتنياهو يصرّ على قتلهم!#غزة #فلسطين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/xtFhSlHCuH \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام #أبو_عبيدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "XMHgRwQOOY",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}