{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dee",
    "title": "مقتل أكثر من 130 عسكرياً أوكرانياً في خاركوف",
    "full_text": "منسق العمل السري في منطقة نيكولايف سيرغي ليبيديف يعلن تصفية أكثر من 130 عسكرياً أوكرانياً في منطقة خاركوف، ويقول إن من بين القتلى والجرحى المسلحين قد يكون هناك مرتزقة أجانب. أسفرت ضربة صاروخية روسية نُفذت، ليل الأربعاء، في منطقة خاركوف عن مقتل أكثر من 130 عسكرياً أوكرانياً من كتيبة \"كراكن\" و\"فيلق المتطوعين الروسي\" (المعترف به منظمة إرهابية في روسيا) . وقال منسق العمل السري في منطقة نيكولايف، سيرغي ليبيديف، إن الضربة الروسية أدت إلى تصفية  أكثر من 30 مسلحاً من كتيبة \"كراكن\" و\"فيلق المتطوعين الروسي\"، وأكثر من 100 عسكري من القوات المسلحة الأوكرانية في مدينة بالكليا جنوب شرقي منطقة خاركوف، مشيراً إلى أن بين القتلى والجرحى المسلحين قد يكون هناك مرتزقة أجانب. وأضاف ليبيديف لوكالة \"سبوتنيك\": \"في ساعة متأخرة من مساء يوم 23 يناير/كانون الثاني، تم تنفيذ غارات على أهداف عسكرية في مدينة خاركوف\"، مضيفاً: \"سكان المدينة أفادوا بوقوع 3 غارات. أول غارتين كانتا قويتين، وفي وقت واحد تقريباً. وبعد دقائق قليلة، نفذت الغارة الثالثة\". وبحسب قوله، تم تنفيذ الضربات قرب موقع تدمير المرتزقة الفرنسيين في 17 كانون الثاني/يناير.  \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وبحسب العضو السري، هذه المرة تمت مهاجمة أفراد أعضاء بانديرا من كتيبة \"كراكن\" ومرؤوسيهم مما يُسمى \"فيلق المتطوعين الروسي\". وفي 17 كانون الثاني/يناير الجاري، أعلنت وزارة الدفاع الروسية أن القوات المسلحة الروسية نفذت ضربة عالية الدقة، ودمرت نقطة تمركز مؤقتة للمسلحين الأجانب في مدينة خاركوف، معظمهم من المرتزقة الفرنسيين، وأكدت الوزارة حينها مقتل أكثر من 60 مسلحاً. وقدّم المتطوّعون الفرنسيون من منظمة \"إس. أو.إس دونباس\"، الذين يتصلون بمواطنيهم في المناطق التي تسيطر عليها كييف، قائمة جزئية بالمرتزقة الفرنسيين الذين كانوا موجودين في خاركوف أثناء الضربة الروسية على موقعهم مع أسماء وتواريخ ميلادهم إلى وكالة \"نوفوستي\". وتضم هذه القائمة أسماء 13 مواطناً فرنسياً شاركوا في العمليات العسكرية في أوكرانيا تراوحت أعمارهم بين 24 و49 سنة. وتستهدف القوات الأوكرانية بشكل شبه يومي المناطق الحدودية الروسية في مقاطعات بيلغورود وبريانسك وكورسك وفورونيج وشبه جزيرة القرم بالطائرات المسيّرة والصواريخ. وكانت وزارة الدفاع الروسية قد أعلنت سابقاً إحباط مُحاولة أوكرانية لتنفيذ هجومٍ إرهابي باستخدام طائرات مُسيّرة ضد أهدافٍ على الأراضي الروسية، وقالت إنّ أنظمة دفاعها الجوي اعترضت ودمرت 36 طائرة مُسيّرة أوكرانية فوق شبه جزيرة القرم وطائرة أخرى فوق منطقة كوبان في مقاطعة كراسنودار الروسية. تأتي المحاولات الأوكرانية بعد اعتراف مسؤولين في أوكرانيا والدول الغربية بفشل ما يسمى الهجوم المضاد الذي أطلقه نظام كييف في وقت سابق من العام الماضي. \n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ليبيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراكن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلق المتطوعين الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ليبيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراكن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلق المتطوعين الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالكليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرتزقة الفرنسيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بانديرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراكن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلق المتطوعين الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إس دونباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}