{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1412",
    "title": "باكستان: مقتل مدنيين اثنين في هجوم هندي استهدف كشمير",
    "full_text": "وزارة الخارجية الباكستانية تدين في بيان الهجوم الذي شنته القوات الهندية على قطاع ساتوال في كشمير والذي أدى إلى مقتل مدنيين إثنين وإصابة آخر، وترى أنّ الهجوم انتهاك واضح لتفاهمات وقف إطلاق النار. أعلنت وزارة الخارجية الباكستانية  في بيان، أمس السبت، عن مقتل مدنيين إثنين على الأقل وإصابة آخر، نتيجة هجوم شنّته القوات الهندية على قطاع ساتوال في منطقة كشمير المتنازع عليها. وأضافت الوزارة أنّ \"مثل هذه الأعمال التي لا معنى لها تشكل انتهاكاً واضحاً لتفاهمات وقف إطلاق النار\". وأشار البيان إلى أنّ القائم بالأعمال الهندي اُستدعي إلى وزارة الخارجية الباكستانية، أمس، وأعربت باكستان عن \"احتجاجها الشديد\" على الحادث. وحثّت الخارجية الباكستانية، الجانب الهندي على \"احترام تفاهم وقف إطلاق النار، والتحقيق في الحادث والحفاظ على السلام على طول خط السيطرة\". Breaking News: One Pakistani embraces Martyrdom - Violation of Ceasefire line by Indian Army at Satwal Sector- Pakistan protests Indiscriminate firing by India#PNNNews #PNN #ISPR #PakArmy #Kashmir #India #Pakistan #LOC pic.twitter.com/namipncHuA \n\n \nاليوم 14:28\n \n2 اب\n يُشار إلى أنه في نهاية كانون الثاني/يناير الماضي، ظهرت أسلحة أميركية، تركتها القوات الأميركية عند انسحابها من أفغانستان، في أيدي مسلحين بإقليم كشمير الخاضع للإدارة الهندية، وفقاً لمسؤولين أمنيين. ومطلع الشهر نفسه، أطلق مسلحون الرصاص، على منازل المدنيين في قرية نائية في الشطر الهندي من إقليم كشمير، ما أسفر عن مقتل 4 مدنيين على الأقل وإصابة 5 آخرين. وتشهد العلاقات بين الهند وباكستان توترات بسبب النزاعات الإقليمية، والأعمال العدائية عبر الحدود في منطقة كشمير المتنازع عليها. يُذكَر أن كشمير مقسَّم بين الهند وباكستان منذ عام 1947، مع مطالبة البلدين بكامل أراضي المنطقة. وأسفر القتال في العقدين الماضيين في الجزء الواقع تحت سيطرة الهند عن سقوط عشرات آلاف القتلى، مُعظمهم مدنيون. وألغت حكومة رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي السيادة الذاتية الجزئية في الإقليم في 5 آب/أغسطس 2019، وقسّمتها إلى منطقتين فيدراليتين. وكانت المحللة والصحافية الهندية أديتي بهادوري في موقع \"انترناشول أفيرز ريفيو\" قالت في حديث للميادين نت إنّ الهند لديها مطلب واحد فقط من باكستان هو \"وضع حد للإرهاب في الهند\". \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساتوال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساتوال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "otests Indiscriminate",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "PNNNews #PNN #ISPR #PakArmy #Kashmir #India #Pakistan #LOC pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "HuA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كشمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيدراليتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديتي بهادوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "انترناشول أفيرز ريفيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}