{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a1d",
    "title": "عشرات آلاف المتظاهرين في \"تل أبيب\" لنتنياهو: تخلَّ عن \"فيلادلفيا\" وأنجز الصفقة",
    "full_text": "عشرات الآلاف من المتظاهرين خرجوا في مسيرات مناهضة للحكومة في \"تل أبيب\" ومدن أخرى، مطالبين باتفاق فوري على وقف إطلاق النار وإطلاق سراح الأسرى في قطاع غزة تظاهر عشرات آلاف المستوطنين، في مدنٍ رئيسة في فلسطين المحتلة، مطالبين بإتمام صفقة لتبادل الأسرى، واستقالة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وإجراء انتخابات مبكرة. وتظاهر المستوطنون في \"تل أبيب\" والقدس المحتلة، وحيفا، وقيسارية، وبئر السبع، وغيرها، وفق ما أكدت وسائل إعلام إسرائيلية، التي وصفت هذه التظاهرات بـ \"الأضخم منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023\". وحاولت شرطة الاحتلال قمع التظاهرات، ومنع المتظاهرين من إغلاق طرقٍ سريعةٍ رئيسة. #شاهد | تظاهرة حاشدة للمستوطنين في \"تل أبيب\" للمطالبة بإبرام صفقة تبادل أسرى. #الميادين pic.twitter.com/wAevGbwx4Z \n\n وطالب المتظاهرون نتنياهو بالتخلي عن مطالبه، ومنها \"الاحتفاظ بوجود عسكري عند الحدود بين قطاع غزة ومصر\"، مؤكدين أنّ المحادثات الحالية تُعَدّ \"الفرصة الأخيرة\" للإفراج عن الأسرى، في ظل احتمال تصعيد الحرب في المنطقة، في حال فشلت هذه الجولة، على حدّ قولهم. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n بدوره، توجّه زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، إلى نتنياهو بالقول: \"اذهب إلى القاهرة بنفسك، ولا ترسل أحداً، وأَبرِم الصفقة الآن\"، متهماً رئيس الحكومة بالمماطلة في التوصل إلى صفقة \"من أجل المحافظة على الائتلاف الحكومي\". #شاهد | تظاهرات في \"تل أبيب\" للمطالبة بإبرام صفقة فورية لتبادل الأسرى مع المقاومة في #غزة. #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/jdOjAwPK1I \n\n ورفعت عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة في غزّة شعار \"بإمكانكم إنقاذهم\"، متوجّهين إلى المستوى السياسي لدى الاحتلال وإلى نتنياهو تحديداً، مؤكدين أنّه \"مستمر في إجهاض صفقة التبادل، بسبب شروطه الخاصة التي تشكل نقاط خلاف تعوّق التوصل إلى أي اتفاق\". وقالت العائلات، في بيانها الأسبوعي، إن \"المحادثات الجارية \"هي الفرصة الأخيرة بين إتمام الصفقة والانحدار نحو التصعيد\"، مضيفةً أن \"الصفقة جاهزة للتوقيع منذ بداية تموز/يوليو، لكن الشروط الجديدة التي يدفع بها نتنياهو، وتمسكه بالسيطرة على محور فيلادلفيا تحبطها\". وناشدت العائلات تدخل الرئيس الأميركي، جو بادين، والضغط على نتنياهو لإتمام الصفقة \"بصورة عاجلة\"، وتوجهوا إلى فريق التفاوض الإسرائيلي بالقول إن الأسرى \"يحتاجون إلى أن تقاتلوا من أجل حياتهم، لا تخافوا من مواجهة نتنياهو، إذا تم نسف الصفقة، فسيتم تسجيل موت الأسرى باسمكم أيضاً\". وتظاهر مئات المستوطنين قرب مقر نتنياهو في قيسارية، ورفعوا لافتات تطالب الحكومة بإعادة الأسرى أحياء من قطاع غزة، وطالبوا بتغيير ما وصفوها بـ\"أسوأ حكومة في تاريخ إسرائيل\". ونظم المستوطنون تظاهرة احتجاجية أخرى  أمام مقر نتنياهو في \"تل أبيب\"، بحيث تظاهروا حفاة ومعصوبي الأعين، مطالبين نتنياهو بعرض موقفه علناً من الصفقة وإمكان إطلاق سراح الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الائتلاف الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التفاوض الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}