{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27bc",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ثغرات في الكهرباء وفي المرافق الإسرائيلية.. حالة ذعر من حرب مع حزب الله",
    "full_text": "\"القناة 12\" الإسرائيلية تحدثت عن سيناريو وصفته بـ \"الأكثر تطرفاً\"في حال الحرب مع حزب الله، وفيه تتعرّض مؤسسة كهرباء الاحتلال لـ \"صدمة\"وتطول مدة انقطاع الكهرباء، مشيرةً إلى حالة الذعر التي دخل بها المستوطنون من جراء احتمالية ذلك. سلّطت الـ \"قناة 12\" الإسرائيلية الضوء على حالة الذعر التي تعيشها \"إسرائيل\"، بسبب تهديد انقطاع الكهرباء خلال الحرب مع حزب الله، الذي كشف في الأيام الماضية عن امتلاكه بنك أهدف حيوية واستراتيجية، واستهدفها يعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. ومن بين هذه الأهداف الاستراتيجية، حدّد حزب الله في المقاطع المصوّرة الأخيرة التي نشرها، منشآت إنتاج الكهرباء لدى كيان الاحتلال، والتي من المحتمل أنّ يتم ضربها في أي حرب قد تندلع مع لبنان. وفي إطار هذا التهديد، أكد مدير شركة \"نوغا\"، وهي إدارة مؤسسة الكهرباء الإسرائيلية، شاؤول غولدشتاين، أنّه لا ضمان للتغذية بالتيار الكهربائي خلال الحرب، مؤكداً أنّه بعد 72 ساعة من انقطاع الكهرباء \"لا يمكن السكن في إسرائيل\". ولفتت القناة الإسرائيلية إلى استعداد المؤسسة الأمنية لدى الاحتلال لعدّة سيناريوهات بشأن وضع الكهرباء خلال الحرب مع لبنان، موضحةً أنّ مؤسسة الكهرباء قد تعمل على إدارة الطلب والتناوب. وتابعت أنّه في \"سيناريو أخطر سيكون هناك انقطاع للكهرباء على اتساع إسرائيل\"، وفي سيناريو وصفته بـ \"الأكثر تطرفاً\" تحدّث القناة الإسرائيلية عن \"صدمة مؤسساتية\"، حيث ستطول مدة انقطاع الكهرباء. من جهته، قال رئيس شركة \"نوغا\" واللواء في الاحتياط الذي كان قد شغل منصب قائد المنطقة الجنوبية، سامي تورجمان، إنّ شركة الكهرباء ستوجه تحدياً، مشيراً إلى أنّ \"إسرائيل تستعدّ لسيناريو حرب متعددة الساحات مع ساحة شمالية، بصفتها ساحة أساسية ودلالية\". وأضاف، في مقابلة مع الـ \"القناة 12\"، أنّ \"إسرائيل\" تدرك أنّ \"بنية تحتية وفيها أيضا مؤسسة الكهرباء، موجودة في بنك أهداف حزب الله، و\"نستعد لأن تكون هناك ضربة موجّهة، ولتضرّر جزء من هذه البنية التحتية، وبشكل محدّد مؤسسة الكهرباء\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وطرحت القناة، خلال حوارها مع المسؤولين في شركة الكهرباء، إشكالية مفادها \"هل تعرف إسرائيل الدفاع مقابل هجوم دقيق إلى هذا الحد؟\"، ليجيب تورجمان أنّ المؤسسة مهدَّدة وتواجه تحدياً، مشدداً على أنّ \"الحرب في الشمال ليست نزهة، وستكون هناك إصابات\". بينما انتقد العميد احتياط، يارون أفراهم، كلام تورجمان بشأن استعداد في مؤسسة الكهرباء لسيناريوهات الحرب مع حزب الله، وقال إنّ \"الجمهور الإسرائيلي نضج أكثر بعد السابع من أكتوبر، ويجب التوقف عن خداعه\". وبشأن مستوى الأضرار التي ستتعرّض لها الجبهة الداخلية للاحتلال في الحرب مع حزب الله، أشار العميد احتياط، بتسالئل ترايبر، في حديثه مع القناة نفسها إلى سلسلة من الخسائر.  وأوضح أنّ \"إسرائيل\" ستتعرض لإطلاق نار كثيف، ولمئات الصواريخ وربما أكثر في اليوم، مما سيؤدي إلى إصابات في الوحدات الاستيطانية والبنى التحتية، ومنها الكهرباء والمؤسسات الصحية وغيرها. ودعا الجمهور الإسرائيلي إلى الاستعداد إلى ضغط كبيرة، واستمرار الحرب لأيام أو أسابيع، مشيراً إلى أنه لا يمكن تحديد الوقت الذي ستستغرقه الحرب، ولافتاً إلى أنّه تفاجأ من مدّة الحرب عند الجبهة مع قطاع غزة. وانتقد المسؤولين الإسرائيليين الذين قد يتركون المستوطنين في حالة من عدم توفر الغذاء والأدوية والمياه والتيار الكهربائي لمدّة أسبوعين في حال  الحرب مع لبنان. وفي السياق نفسه، كشفت الـ \"قناة 13\" عن ثغرات كثيرة في \"إسرائيل\"، في كل المرافق، في الطاقة والمواصلات والاتصالات. ولفتت إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يدرك أنّ أيّ ضربة بداية لحزب الله في الحرب ستحاول أوّلاً شلّ تشكيل الدفاع الإيجابي، منظومة القبّة الحديديّة، \"العصا السحريّة\"، \"الحيتس\"، وتحييد قدر الإمكان قدرات \"الدفاع\" الإسرائيليّة. المراسل العسكري في القناة، ألون بن دايفيد، تساءل عن \"سيناريو الأشدّ\": 2000 صاروخ على إٍسرائيل؟ مئات الصواريخ؟ أم عشرات الصواريخ؟، وقال إنّه من الصعب جداً وضع كل المتغيرات وكل المجهولات في هذه المعادلة والقول هذا هو السيناريو الذي سيحصل على ما يبدو ويجب أن نكون مستعدين له. وأضاف أنّ انقطاع الكهرباء هو حدث صعب جداً خاصة إن طال، سيناريو أن إسرائيل تلفّها العتمة بأكملها لأيام عديدة، منقداً رؤية المؤسسة الأمنية الإسرائيلية بأنّ هذا السيناريو هو \"أقل معقولية\"، مذكراً بسيناريو 7 أكتوبر، في إشارة إلى إخفاق المؤسسة الأمنية في توقّع هذا الهجوم. وشدّد بن دايفيد أنّ ما يحاول الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، الإيحاء به في الأيام الماضية، \"هو إذا كنتم تفكّرون، أيّها الإسرائيليّين أنّه بإمكانكم الذهاب في خطوة محدودة في لبنان ويبقى داخلكم على ما يرام ولا أمسّ به وتبقى بنيتكم التحتيّة بخير، كلا، لا يوجد أمر كهذا، أيّ حرب ستصل بسرعة كبيرة إلى معركة واسعة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مؤسسة الكهرباء الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامي تورجمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون أفراهم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تورجمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترايبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألون بن دايفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الأمنية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن دايفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}