{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0944",
    "title": "تبديل حقائب وزارية في حكومة الاحتلال..وأزمة دبلوماسية مع إيطاليا",
    "full_text": "تبادل حقيبتي الخارجية والطاقة بين وزيرين في حكومة الاحتلال. والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن أزمة دبلوماسية مع إيطاليا بسبب حملات مؤيدة للفلسطينيين في روما.  تصادق حكومة الاحتلال الإسرائيلي، يوم الأحد المقبل، على تعيين، إسرائيل كاتس، وزيراً للخارجية، بينما يصبح، إيلي كوهين (وزير خارجية الاحتلال الحالي)، وزيراً للطاقة، وفق ما أفاد به الإعلام الإسرائيلي.  وأوضحت وسائل الإعلام الإسرائيلية، أن التعيين يأتي بموجب اتفاق مسبق على تدوير الحقائب بين الوزيرين، وسيتمّ هذا بعد سنة من تشكيل الحكومة الحالية برئاسة بنيامين نتنياهو، وفي ظل الحرب الحالية المستمرة على قطاع غزة.  وعلى صعيد آخر، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن أزمة دبلوماسية بين الاحتلال وإيطاليا، إذ عارضت روما تعيين سفير إسرائيلي جديد على أراضيها.  \n25 اب\n \n24 اب\n وكشفت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أنّ في كواليس معارضة هذا السفير الإسرائيلي، حملة تقوم بها منظمات مؤيدة للفلسطينيين. بدورها، نشرت صحيفة \"كورييري دي لا سيرا\" الإيطالية، أمس، أن وزارة الخارجية الإيطالية تعارض تعيين السفير الإسرائيلي، بني كاسرييل، لأنه يتولى حالياً منصب رئيس بلدية مستوطنة \"معاليه أدوميم\"، التي تقع خارج الأراضي الفلسطينية المحتلّة عام 1948 (تقع مستوطنة \"معاليه أدوميم\" شرقي القدس المحتلّة).  وأمس، أشار تقرير في مجلة \"فورين بوليسي\"، عن وضع كيان الاحتلال على الساحة الدولية في ظل عدوانه على غزة، مؤكداً أن مكانة \"إسرائيل\" الدولية، بما في ذلك في الولايات المتحدة، أصبحت في حالة يرثى لها.  كما لفت تقرير المجلة الأميركية إلى الأزمة الداخلية في الكيان الإسرائيلي، مشدّدةً على أن \"الانقسامات السياسية والاجتماعية أصبحت أكثر وضوحاً\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورييري دي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني كاسرييل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}