{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2040",
    "title": "قتيل إسرائيلي و8 إصابات بينها حالات ميؤوس منها في عملية إطلاق نار فدائية في القدس المحتلة",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يؤكد مقتل إسرائيلي وإصابة 8 آخرين في عملية إطلاق نار وقعت قرب مستوطنة \"معاليه أدوميم\" شرق القدس المحتلة في حصيلة غير نهائية، ويصف العملية بالصعبة جداً. قُتل جندي إسرائيلي، وأصيب 8 آخرون، وصفت إصابات 3 منهم بأنها حرجة وأنهم في حالةٍ ميؤوس، و3 آخرون إصابتهم متوسطة، اليوم الخميس، في عملية إطلاق نار وقعت قرب مستوطنة \"معاليه أدوميم\" وحاجز الزعيم العسكري شرقي القدس المحتلة، وفق \"نجمة داوود\". مشاهد أولية من موقع عملية إطلاق نار قرب مستوطنة معاليه أدوميم في فلسطين المحتلة #فلسطين #الميادين pic.twitter.com/mQcipDH64s \n\n \n\n وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"منفذي العملية خرجوا من السيارة وبدؤوا بإطلاق النار باتجاه السيارات في ظل وجود زحمة سير في المكان\". وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ أحد المنفذين تعمّد الاصطدام بإحدى المركبات، وتسبب بأزمة سير، ثم ترجّل المنفذون، وفتحوا النار من بندقيتين ومسدس. عملية إطلاق نار وقعت في شارع حيوي يقود إلى المدخل الرئيس والوحيد لمستوطنة \"معاليه أدوميم\" المقامة على أراضي بلدتي العيزرية وأبو ديس. وفي التفاصيل، تعمّد أحد المنفذين الاصطدام بإحدى المركبات، وتسبب بأزمة سير، ثم ترجّل المنفذون الـ3، وفتحوا النار من بندقيتين ومسدس. وقد أدى ذلك إلى… pic.twitter.com/OnUSjhNsFb \n\n بدوره، قال قائد لواء \"شاي\" في شرطة الاحتلال إنّ المنفذين وصلوا بسيارتين مختلفتين، وكانوا مسلحين ببندقيات أم 16 وكارلو وقنابل يدوية ومخازن رصاص، مردفاً بأنّ \"هذه ليست عملية مُنفردة، بل نفذتها مجموعة\". يذكر أن مستوطنة \"معاليه أدوميم\" مُقامة على أراضي بلدتي العيزرية وأبو ديس الفلسطينيتين. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n من ناحيتها، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ عملية \"معاليه أدوميم\" تعد من نوع العمليات التي يصعب التكهّن بوقوعها مُسبقاً. ووصفت وسائل إعلام إسرائيلية العملية بأنّها \"صعبة جداً وقاسية\"، إذ استثمر المنفذون زحمة السير، مضيفةً أنّ العملية \"مُخطط لها جيداً، ولم نرَ مثلها منذ فترة طويلة\". وأشار مراسل القناة \"13\" الإسرائيلية إلى أنّ العملية \"حصلت في وقت تُوجَّه إنذارات من قبل المؤسسة الأمنية والعسكرية كل يوم من تنفيذ عمليات فلسطينية\"، مردفاً أنّ \"نموذج هذه العملية التي يمكن أن تحدث في أي وقت وفي أي مكان هي تحديداً السيناريو الذي تخشاه الشرطة الإسرائيلية\". ولاحقاً، ذكرت مراسلة الميادين أنّ اثنين من منفذي عملية القدس استُشهدا، والثالث مُصاب إصابة خطرة، وتمّ اعتقاله. وأضافت مراسلتنا أنّ اثنين من منفذي عملية \"معاليه ادوميم\" هما شقيقان من بيت لحم. وقد استشهدا، فيما الثالث إصابته بالغة. وتوقّعت وسائل إعلام إسرائيلية، نقلاً عن المؤسسة الأمنية والعسكرية في \"تل أبيب\"، انضمام أجهزة أمن السلطة الفلسطينية إلى القتال ضد القوات الإسرائيلية في شهر رمضان المبارك. وفي وقتٍ سابق، أثارت وسائل إعلام إسرائيلية مخاوف الجهات الأمنية في فلسطين المحتلة من الموسم الرمضاني القادم في الضفة الغربية والقدس المحتلة. ونقل موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي عن مراسل الصحيفة للشؤون العسكرية، يوآف زيتون، تحذيرات المؤسسة الأمنية والعسكرية من أن \"حماس قد تستغل أهم وقت للمسلمين كفرصة لإشعال الساحة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نجمة داوود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العيزرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو ديس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العيزرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو ديس الفلسطينيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه ادوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف زيتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}