{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28cd",
    "title": "قمة \"آسيان\".. قلقون أمام العدد المروّع لشهداء غزّة",
    "full_text": "بيان رابطة دول جنوب شرق آسيا (آسيان) يقول إنهم قلقون إزاء الوضع الإنساني المتدهور، والعدد المروّع للشهداء في قطاع غزّة، ولافروف يرى أن التخطيط النووي بين الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية يثير القلق. أعرب بيان رابطة دول جنوب شرق آسيا \"آسيان\"، عن القلق إزاء \"الوضع الإنساني المتدهور والعدد المروّع للشهداء في قطاع غزّة\". وحثّ البيان جميع الأطراف على العمل نحو \"السلام\"، بهدف تحقيق \"حل الدولتين\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وفي سياق آخر، أعرب وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، عن قلق بلاده من الاتفاق بين الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية  بشأن مخططات التعاون النووي. وأضاف لافروف في مؤتمر صحافي في عاصمة لاوس فينتيان، بعد انتهاء أعمال رابطة دول جنوب شرق آسيا: \"في الوقت الحالي، لا نستطيع حتى الحصول على تفسير لما يعنيه هذا، ولكن ليس لدينا شك في أن هذا يثير مخاوف إضافية\". كذلك، قال لافروف إنّه يجب على بلدان الرابطة، \"أن تتفهم خطر نشر صواريخ متوسطة وقصيرة المدى في المنطقة\"، مؤكّداً أنّ بلاده \"لا تملك أيّ أوهام حول مواقف البلدان الغربية إزاء تسوية الأزمة في أوكرانيا\". من جهة ثانية، أكّد لافروف، أنّ موسكو و\"آسيان\"، اتفقتا على ضرورة \"تطوير نظام أمني موحد لأوراسيا\"، مشيراً إلى اهتمام الرابطة بمبادرة الرئيس الروسي فلاديمير بوتين بهذا الشأن. وقال لافروف: \"لقد تحدثنا حول الحاجة إلى إنشاء نظام أمني موحد وغير قابل للتجزئة في القارة الأوراسية، يكون مفتوحاً لجميع دول أوراسيا، ولجميع المنظمات الموجودة هنا\". وأضاف: \"أبدت آسيان اهتماماً بالمبادرة التي طرحها بوتين\"، موضحاً أنّ \"آسيان\" على استعداد للقيام بمناقشة موضوعية حول هذا الموضوع. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاوس فينتيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القارة الأوراسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}