{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a30",
    "title": "المقاومة تخوض اشتباكاتٍ عنيفة في حي الزيتون ورفح.. والاحتلال يقرّ بـ\"حدث صعب خاضع للرقابة\"",
    "full_text": "عمليات نوعية للمقاومة الفلسطينية في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، ولا سيما في حي الزيتون حيث أجلى الاحتلال قتلى وإصاباتٍ مؤكّدة مستخدماً مروحياتٍ عسكرية، والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن \"حدث أمني صعب\"، فُرضت على تفاصيله الرقابة العسكرية. تواصل المقاومة الفلسطينية معركة طوفان الأقصى، رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتستمر في عملياتها ضد قوات \"جيش\" الاحتلال المتوغلة في مختلف محاور القتال، محققة الإصابات في صفوفها. مراسل الميادين نقل التطورات الميدانية، في اليوم الـ322 من المعركة المستمرة، مؤكداً  هبوط مروحيات الاحتلال لإجلاء الجنود القتلى والمصابين في حي الزيتون، وفي منطقة المغراقة شمالي مخيم النصيرات، وسط القطاع. ولفت إلى أنّ عمليات إجلاء الإصابات تتم بالتزامن مع قصفٍ إسرائيلي كثيف باستخدام القنابل الدخانية والقذائف المدفعية، وإطلاق نار من الآليات الإسرائيلية. وعقب ذلك، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات ضارية مع قوات العدو المتوغلة جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة. وأوقع مجاهدو الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، قتلى وجرحى في صفوف الاحتلال، مشددين على رصدهم هبوط طائرة \"يسعور\" الإسرائيلية لإجلائهم. من جهتها، أقرت وسائل إعلام إسرائيلية بمقتل 3 جنود وإصابة 6 آخرين متحدثةً عن \"حدث أمني صعب في غزة\". وتناقلت وقوع قوة من \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين، مؤكدةً أنّ المروحيات تخلي العديد من الجنود والضباط إلى المستشفيات. وكشف إعلام الاحتلال أنّ رقابةً عسكرية فُرضت على الحدث في غزة لمنع نشر أنباء بشأنه، فيما \"تفاصيل إضافية سيتم نشرها من قبل المتحدث باسم الجيش في أقرب وقت ممكن\"، مشيرةً إلى أنّ معارك عنيفة تدور في غزّة. وفي هذا الإطار، ذكرت منصة إعلامية إسرائيلية أنّ مروحية آتية من غزة هبطت في مستشفى \"ايكيلوف\" الإسرائيلي، في الأراضي الفلسطينية المحتلة. جاء ذلك بالتزامن مع انتقاد وسائل إعلام إسرائيلية \"جيش\" الاحتلال، موجّهة إليه التهمة بـ \"نشر تقارير كاذبة للجمهور عن عملياته ونجاحاته التي لم تحدث في قطاع غزة\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n عمليات المقاومة الفلسطينية متواصلة في محاور أخرى، إذ أكدت كتائب القسام استهدفها 4 دبابات إسرائيلية من نوع \"ميركافا\"، بقذائف \"الياسين 105\" وقذيفة \"تاندوم\"، قرب مفترق أبو الدقة في حي تل السلطان غربي مدينة رفح، جنوبي القطاع. كما استهدفت دبابة \"ميركافا 4\" إسرائيلية، بقذيفة \"الياسين 105\"، قرب مفترق أبو سلطان في حي تل السلطان غربي مدينة رفح. وأعلنت تفاصيل عملية نفذتها ظهر الخميس، موضحةً أنّ مجاهديها استهدفوا قوة إسرائيلية متمركزة داخل مدرسة \"كمال عدوان\"، في حي تل السلطان غربي مدينة رفح، بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات. وأضافت أنّ المجاهدين اشتبكوا من هذه القوة الإسرائيلية من مسافة صفر موقعين أفرادها بين قتيل وجريح. وكان \"الجيش\" الإسرائيلي، قد أقرّ، الخميس، بمقتل رقيب في ‏\"الكتيبة الـ46\"، من جرّاء إطلاق قذيفة مضادة للدبابات، من أحد الأنفاق في حي تل السلطان. من ناحيتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، خوض مجاهديها اشتباكات ضارية مع جنود الاحتلال وآلياته في حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزة، حيث استهدفت قوات الاحتلال بقذائف \"الهاون\". كتائب شهداء الأقصى أكدت قصفها بوابل من قذائف \"الهاون\" تحشداً لقوات الاحتلال وآلياتهم العسكرية المتوغلة جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة. وعرضت مشاهد توثّق دك مقاتليها القوات الإسرائيلية المتوغلة في محيط مدينة حمد غربي خان يونس، جنوبي القطاع، بقذائف \"الهاون\". #بالفيديو | كنائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من دكَّ مقاتليها قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محيط مدينة حمد غرب خانيونس بقذائف الهاون النظامي من عيار ( 60 ) .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/yk7xjqoyCB \n\n وفي عملية مشتركة  استهدفت كتائب شهداء الأقصى وسرايا القدس وألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة في فلسطين، موقع \"كيسوفيم\" العسكري الإسرائيلي، بقذائف \"الهاون\". بدورها، أعلنت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، دكها خط إمداد قوات \"جيش\" الاحتلال في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، بعدة صواريخ من نوع \"107\". ونشرت كتائب الأنصار، الجناح العسكري لحركة الأحرار، بالاشتراك مع  كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، مشاهد عن مقر قيادة وسيطرة قوات الاحتلال في محور \"نتساريم\". استهداف قوات الاحتلال في \"نتساريم\" الذي نُفذ بقذائف الهاون من العيار الثقيل، وتمّ توثيقه، جاء رداً على جرائم الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني. مشاهد من دك كتائب الشهيد أبو علي مصطفى بالاشتراك مع كتائب الأنصار مقر قيادة وسيطرة الاحتلال الإسرائيلي في محور نتساريم بقذائف الهاون #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/nEGqwSsy8v \n\n وكان من أبرز عمليات المقاومة، الخميس، استهداف كتائب القسام، بمسيّرة \"الزواري\" الانقضاضية، محلية الصنع التي تحمل اسم المهندس الشهيد في صفوف القسام محمد الزواري، مركز قيادة وسيطرة وتحشد قوات الاحتلال في محور \"نتساريم\". بدورها، استهدفت سرايا القدس، مقراً يتبع لقيادة قوات الاحتلال في محور \"نتساريم\"، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغراقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايكيلوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو سلطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب الأنصار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الزواري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}