{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2353",
    "title": "فصائل المقاومة: أبدينا مرونة في المفاوضات لكن لا تراجع عن ثوابتنا.. وصامدون في الميدان",
    "full_text": "مسؤولان في فصائل المقاومة الفلسطينية يؤكدان أنّ المقاومة وضعت أولوياتها في إغاثة الشعب الفلسطيني ووقف العدوان، وتحدثا عن تطورات المشهد الفلسطيني والمفاوضات، وتأثير تبني مجلس الأمن قرار وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. أكّد نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، محمد الهندي، اليوم الثلاثاء، أنّ قرار مجلس الأمن يعكس العزلة التي تعيشها \"إسرائيل\" في كل العالم، لكنه لن ينعكس عملياً على أيّ إجراء. وفي مقابلة خاصة بالميادين، أشار الهندي إلى أنّ أميركا و\"إسرائيل\" حليفتان وخلافاتهما تكتيكية، فعلاقتهما استراتيجية وأكبر من علاقة بايدن بنتنياهو، واصفاً الخطوات الإسرائيلية بأنّها \"استعراضية\"، وأنّ الخلاف العلني هو في مصلحة نتنياهو الذي يحاول القول إنّه الوحيد الذي يواجه إدارة بايدن. وأوضح الهندي أنّ قرارات المؤسسات الدولية يتم تفعيلها عند الحاجة والمصلحة الأميركيتين، واليوم هناك مصلحة أميركية في عدم تفعيلها. \"كل الخطوات الإسرائيلية استعراضية والخلاف العلني هو في صالح نتنياهو الذي يحاول القول إنه الوحيد الذي يواجه إدارة #بايدن\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/lInv7J57fM \n\n بدوره، تحدث عضو المكتب السياسي لحركة حماس، غازي حمد، في حديثٍ إلى الميادين، عن ارتكاب الاحتلال مجازر بعد ساعات قليلة من قرار مجلس الأمن، لافتاً إلى أن الاحتلال يتحدى الإرادة الدولية. وفيما يتعلق بالمفاوضات، تحدث نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي عن مماطلة إسرائيلية، مؤكّداً أنّ كل ما تقوم به \"إسرائيل\" هو \"التضليل\" على الرغم من أن مطالب المقاومة واضحة ومحددة، وأبدت مرونة في المفاوضات، لكن نتنياهو يعرقل. وبيّن الهندي أنّ ورقة الأسرى الإسرائيليين هي الورقة الرابحة في يد المقاومة، وأنّ \"إسرائيل\" تريد استعادتهم بثمن بخس، مؤكّداً أنّ \"إسرائيل\" فشلت في استعادة أسير واحد بالقوة كما يزعم نتنياهو الذي يتحدث عن النصر الحاسم. \"ورقة الأسرى الإسرائيليين هي الورقة الرابحة بيد المقاومة وإسرائيل تريد استعادتهم بثمن بخس\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/FDvwqiz9g9 \n\n وأكّد الهندي أنّ لا دور للوسطاء في هذه المفاوضات، وأنها بين الإدارة الأميركية وحكومة الاحتلال، لافتاً إلى أنّ أولوية نتنياهو وحكومته هي استمرار الحرب لا استعادة الأسرى. وأضاف أن \"المقاومة تفّعل الوسائل الضاغطة لتحقيق أكبر إنجاز في المفاوضات\"، مشدّداً على أنّ المقاومة وضعت أولوياتها في إغاثة الشعب الفلسطيني ووقف العدوان، وأنّها \"لن تُسلّم هذا الشعب إلى هدنة يعود بعدها نتنياهو إلى الجرائم\". \n\n \"بعض الوسطاء طلبوا منا تحديد عدد المعتقلين مقابل كل أسير ولكن \"إسرائيل\" تستمر في العرقلة وتماطل\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/BqqyWxGhMT \n\n وفي هذا السياق، أكّد عضو المكتب السياسي لحركة حماس للميادين أنّه لا يوجد أيّ تقدم في المفاوضات، وأن الموقف الإسرائيلي متعنت، لافتاً إلى أنّ من الواضح أن الاحتلال يريد استمرار الحرب على رغم كل المواقف الدولية. لا يوجد أي تقدم في المفاوضات والموقف الإسرائيلي متعنت، ومن الواضح أن الاحتلال يريد استمرار الحرب رغم كل المواقف الدوليةعضو المكتب السياسي لحركة حماس في غزة غازي حمد لــ #الميادين#فلسطين#غزة pic.twitter.com/6btBxK9i4I \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وبيّن حمد أنّ الاحتلال قابل المرونة التي تصرفت بها المقاومة بمزيد من التعنت، لافتاً إلى أنّ الجانب الإسرائيلي في كل مرة كان يفاوض من دون موقف واضح، على نحو يمثل سياسة نتنياهو. \"الاحتلال قابل المرونة التي تصرفت بها المقاومة بالمزيد من التعنت\"عضو المكتب السياسي لحركة حماس في غزة غازي حمد لــ #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/gR7nN52ByR \n\n وفي هذا الإطار، أوضح حمد أنّ البوابة الرئيسة للاتفاق ما زالت مغلقة بسبب \"رفض الاحتلال فكرة الوصول إلى اتفاق أصلاً\". \"البوابة الرئيسية للاتفاق ما زالت مغلقة بسبب رفض الاحتلال فكرة الوصول إلى اتفاق أصلاً\" عضو المكتب السياسي لحركة حماس في غزة غازي حمد لــ #الميادين#فلسطين#غزة pic.twitter.com/7At2k5BggT \n\n وخلال حديثه عن المفاوضات، أشار حمد إلى أنّ هناك تبادل أفكار مع الوسطاء، وأنّ هذا التبادل للأفكار لا يأتي في إطار الضغوط على حماس، التي بات واضحاً أنها لا تقدم مرونة في غير مكانها.  \n\n وتحدث نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي عن غطاء أميركي لاستمرار الحرب واجتثاث المقاومة في فلسطين وإضعاف المقاومة في الإقليم. وقال إنّ \"نتنياهو يتحدث عن معركة رفح كما لو أنها ستحمل النصر\". وأكّد الهندي أنّ المقاومة بخير وصامدة في الميدان على رغم كل ما يتم ترويجه إسرائيلياً، وأنّها مستمرة وتستهدف المستوطنات بالصواريخ. \"المقاومة بخير وصامدة في الميدان رغم كل ما يتم ترويجه إسرائيلياً\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين@ramiaalibrahim pic.twitter.com/aI9m8YfTg0 \n\n \n\n وأكّد الهندي أنّ عشائر غزة وعائلاتها هم أبناء المقاومة والتواصل مستمر بينها وبين المقاومة، وأنّ نتنياهو فشل في إحداث شرخ في هذه العلاقة. \"عشائر #غزة وعائلاتها هم أبناء المقاومة والتواصل مستمر بينها وبين المقاومة ونتنياهو فشل في إحداث شرخ في هذا الإطار\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين@ramiaalibrahim pic.twitter.com/oGvoxhsnXH من جهته، شدّد عضو المكتب السياسي لحركة حماس، غازي حمد، على أن قيادة الاحتلال واهمة ولن تستطيع تحقيق أهدافها في غزة وهي مستمرة في فشلها. ولم يستبعد حمد أن يقوم الاحتلال بعدوان واسع على رفح، مؤكّداً ضرورة أن يحدث ضغط دولي على الاحتلال لمنع ذلك. وتطرق الهندي، خلال حديثه أيضاً، إلى جبهات الإسناد، مؤكّداً أنها مهمة وتُعَدّ أحد أساليب الضغط على الولايات المتحدة من أجل البحث في حلول جدية لوقف العدوان. وأكّد الهندي أنّ \"إسرائيل\" متورطة في غزة ولا تستطيع توسيع الحرب وفتح جبهة إضافية في لبنان. \"إسرائيل متورطة في #غزة ولا تستطيع توسيع الحرب وفتح جبهة في #لبنان مثلاً\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين@ramiaalibrahim pic.twitter.com/z8bffetj0y \n\n وختم نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي بالقول إنّ \"إسرائيل\" لم تحقق أهداف هذا العدوان، وأيّ عملية اغتيال لن تغير المعادلات على الأرض. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن بنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بايدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}