{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2466",
    "title": "الأمم المتحدة: انخفاض دخول المساعدات إلى غزة بنسبة 67% منذ إغلاق معبر رفح",
    "full_text": "المتحدث باسم الأمم المتحدة، ستيفان دوجاريك، يتحدث عن القصف الإسرائيلي المكثف على رفح، ويقول إنّ انخفاض المساعدات تسبّب في توقف المستشفيات والمؤسسات الإغاثية عن تقديم خدماتها. أعلن المتحدث باسم الأمم المتحدة، ستيفان دوجاريك، اليوم الأربعاء، عن انخفاض دخول المساعدات إلى قطاع غزة بنسبة 67% منذ إغلاق \"إسرائيل\" معبر رفح في 7 أيار/مايو الجاري. وشدّد دوجاريك على أنّ القصف الإسرائيلي المكثف على رفح، وانخفاض المساعدات، تسبّب في توقف المستشفيات والمؤسسات الإغاثية عن تقديم خدماتها، كما تسبّب في موجة جديدة من النزوح. ويُعد معبر كرم أبو سالم الوحيد الذي يدخل عبره مساعدات إلى القطاع، وأُعيد العمل به الأحد بعد أن أغلقه الاحتلال مطلع الشهر الحالي. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n بدوره، أكّد رئيس جمعية الهلال الأحمر المصري في محافظة شمال سيناء، خالد زايد، الأحد، أنّ شاحنات مساعدات بدأت دخول قطاع غزة عبر معبر كرم أبو سالم.  ودعا الاتحاد الدولي لجمعيات الصليب الأحمر والهلال الأحمر، الأربعاء، إلى وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزّة، والسماح بوصول المساعدات الإنسانية من دون عوائق إلى القطاع، حيث يواجه مئات الآلاف من الفلسطينيين أزمة جوع آخذة في التفاقم. وقالت رئيسة أكبر شبكة إنسانية في العالم، كيت فوربس، لوكالة \"رويترز\"، في مقابلةٍ أجرتها في العاصمة الفلبينية مانيلا: \"نحن في حاجة ماسة إلى حلّ سياسي يسمح لنا بالتوصل إلى وقفٍ لإطلاق النار من أجل إيصال المساعدات\". وأضافت فوربس: \"نحن مستعدون لإحداث فرق، علينا أن نتمكن من الوصول، ولكي نتمكن من الوصول إلى هناك يجب أن يكون هناك وقف لإطلاق النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمعيات الصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيت فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوربس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}