{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08e6",
    "title": "العراق: المقاومة الإسلامية تهاجم قاعدة \"حرير\" الأميركية بالطيران المسيّر",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق، تتبنّى في بيانٍ مهاجمة مجاهديها لقاعدة \"حرير\" الأميركية في أربيل، شمالي البلاد باستخدام الطيران المُسيّر، وتؤكّد مواصلتها استهداف الاحتلال الأميركي في العراق والمنطقة.  أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، مساء أمس الجمعة، استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي \"حرير\"، الواقعة في أربيل شمالي البلاد، بالطيران المُسيّر. وتبنّت المقاومة الإسلامية، في بيانٍ نشرته، مهاجمة مجاهديها للقاعدة الأميركية باستخدام الطيران المُسيّر، مؤكّدةً أنّ الاستهداف يأتي استمراراً بنهجها في مقاومة قوات الاحتلال الأميركي في العراق والمنطقة. وشدّدت على أنّ الاستهداف يمثل \"ردّاً على مجازر كيان الاحتلال الصهيوني بحق أهلنا في غزّة\"، كما يُشار إلى أنّ المقاومة العراقية أكّدت مراراً أنّها مستمرة في استهداف الوجود الأميركي نظراً إلى دعم واشنطن الاحتلال الإسرائيلي، وأدائها دوراً أساسياً في استمرار عدوانه على قطاع غزّة. ونشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية العراقية مشاهد وثّق فيها استهداف القاعدة الأميركية بطائرةٍ مُسيّرة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n #شاهد | إطلاق المقاومة الاسلامية في #العراق لطائرة مسيّرة باتجاه قاعدة حرير قرب مطار أربيل.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/TjmkfxgQ9v \n\n وأمس الجمعة أيضاً، أعلنت المقاومة العراقية أنّها استهدفت، برشقاتٍ صاروخية، قاعدتي الشدّداي وخراب الجير الأميركيتين في العمق السوري، في إطار ردها على الجرائم الإسرائيلية المتواصلة في قطاع غزّة والدعم الأميركي لها. وكانت المقاومة الإسلامية في العراق أعلنت، في بيانٍ أصدرته الخميس، أنّها هاجمت قاعدة الاحتلال الأميركي في حقل كونيكو الغازي، شمال شرقي سوريا، برشقةٍ صاروخية، مؤكّدةً أنّها أصابت أهدافها. وفجر الأربعاء، استهدفت المقاومة العراقية مركزاً للتجسّس الفني، تابعاً للاحتلال الإسرائيلي قرب أربيل في إقليم كردستان، شمالي العراق، إضافةً إلى تبنيها ضرب هدفٍ حيوي في مستوطنة \"إلياد\" جنوبي فلسطين المحتلة، معلنةً أنّها استخدمت الأسلحة الملائمة في استهداف المستوطنة. يُذكر أنّ قواعد الاحتلال الأميركي على الأراضي العراقية والسورية، تعرّضت لما يزيد على 100 هجوم، منذ 17 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو الغازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلياد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}