{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0740",
    "title": "غولان: على نتنياهو الاستقالة.. و\"إسرائيل\" تعاني أزمة قيادة هي الأخطر منذ قيامها",
    "full_text": "نائب رئيس الأركان وعضو الكنيست سابق يائير غولان يدعو نتنياهو للاستقالة، ويقول إنّ \"إسرائيل\" تواجه أزمة قيادة هي الأخطر في تاريخها، وما حصل يوم 7 أكتوبر أسوأ من يوم الغفران قبل 50 عاماً. رأى نائب رئيس الأركان وعضو الكنيست السابق يائير غولان أنّه على رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو أن يقدّم استقالته.  واعتبر غولان أنّ نتنياهو \"غير مؤهّل لاتخاذ قرارات على مستوى إسرائيل خصوصاً وأنّ الأخيرة تعاني أزمة قيادة هي الأخطر منذ قيامها، وهذا الوضع لا يشبه حتى الأزمة التي أصابتنا قبل 50 عاماً في حرب يوم الغفران\". بدوره، قال قائد الفيلق الشمالي السابق، اللواء احتياط نوعام تيفون، لـ \"القناة 12\" إنّ \"حركة حماس أهانت إسرائيل والجيش الإسرائيلي، وأنا أدعو نتنياهو للاستقالة الآن\". وأضاف تيفون: \"80% من الإسرائيليين لا يثقون بنتنياهو أن يقودهم إلى \"انتصار\" و90% لا يثقون به في حمايتهم\". بالتزامن، أظهر استطلاع رأي أن 76% من الإسرائيليين غير راضين عن أداء الحكومة بعد عملية \"طوفان الأقصى\". وعلى غرار هذا الاستطلاع، أظهرت استطلاعات للرأي عديدة أجريت بعد عملية المقاومة، تراجعاً في تأييد نتنياهو لدى المستوطنين. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وتواجه حكومة الاحتلال، وتحديداً رئيسها بنيامين نتنياهو، اتهامات هائلة من قبل خصومه السياسيين من جهة، والمستوطنين من جهة أخرى، بسبب فشلها في صد عملية \"طوفان الأقصى\"، وعدم قدرة \"الجيش\" على حماية الإسرائيليين. وهاجم الوزير في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بيني غانتس، رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو، وذلك بعد محاولته التنصل من إخفاق 7 تشرين الأول/أكتوبر، وبدلاً من ذلك وجّه اتهمات ضد رئيسَي \"الشاباك\" و\"أمان\"، رونين بار وأهارون حاليفا.  وقال نتنياهو إنّ رئيسَي \"الشاباك\" و\"أمان\" قدّرا أنّ \"حماس مرتدعة\"، ولم يُنذراه في أي مرحلة من نيّاتها شنّ الحرب، بينما \"الوضع كان عكس ذلك\". ورداً على تصريح نتنياهو، قال غانتس، في تغريدةٍ عبر موقع \"أكس\"، أنّه \"يجب على القيادة أن تُظهر المسؤولية، وتقرر القيام بالأمور الصحيحة، وتعزيز القوات بطريقة تمكّنها من تحقيق ما نطلبه منها، في حالة الحرب\".  وفي سياق متصل، رأت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ نتنياهو أصبح عبئاً على \"إسرائيل\"، وقالت إنّ \"هناك طريقة لإدارة هذه المعركة بطريقة موضوعية، من دون الاستقالة على الفور: الإعلان عن استقالته في ختام المعركة\"، مشيرةً إلى أنّ \"هذا الافتراض اختلج في قلوب الكثيرين من مسؤولي \"الجيش\" الإسرائيلي والشاباك الذين يفهمون مسؤوليتهم عن الكارثة\". وأيضاً، قالت \"هآرتس\" بعد يومٍ واحد من عملية \"طوفان الأقصى\"، إنّ \"نتنياهو مسؤول عن الكارثة التي ألمّت بإسرائيل في عيد فرحة التوراة\".  وطالب مئات المستوطنين نتنياهو بالاستقالة، وذلك خلال احتجاجات عمّت شوارع \"تل أبيب\". أيضاً، تعرّض وزراء من حزب الليكود الإسرائيلي، لهجمات من قبل مستوطنين، ووجّهوا لهم شتائم واتهامات، بأنّهم \"دمّروا إسرائيل\"، وذلك خلال زيارتهم للجرحى الإسرائيليين في المستشفيات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يائير غولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائير غولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونين بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأهارون حاليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الليكود الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}