{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15a8",
    "title": "أهالي الجولان يتصدون لمحاولة الاحتلال إقامة مراوح طاقة في أراضيهم (فيديو)",
    "full_text": "دروز فلسطين يغلقون طرقات رئيسية احتجاجاً على اعتداء الاحتلال الإسرائيلي على أهالي الجولان السوري المحتل. أكّد أهالي الجولان السوري المحتل مواجهتهم لمحاولات قوات الاحتلال الإسرائيلي الاستيلاء على أراضيهم الزراعية، مشددين على رفضهم القاطع  إقامة التوربينات عليها ( مراوح طاقة). واستقدمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم، تعزيزات لمحاصرة المناطق الزراعية المزمع إقامة توربينات هوائية عليها في الجولان السوري المحتل. وأشارت مراسلة الميادين، إلى أنّ المئات من أبناء الجولان السوري المحتل توجهوا لمنطقة الحفاير شرقي قرية مسعدة، فيما عمدت قوات الاحتلال على منعهم من الوصول إلى أراضيهم، بإطلاق الرصاص المطاطي والغاز المسيل للدموع، ما أدى إلى وقوع عدّة إصابات. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n كما تحدثت قناة \"الإخبارية\" السورية عن إصابة مراسلها في الجولان المحتل بالغاز الإسرائيلي المسيل للدموع أثناء تغطيته للمواجهات بين أبناء الجولان وقوات الاحتلال التي تمنعهم من الوصول إلى أراضيهم. ولفتت مراسلة الميادين إلى أنّ قوات الاحتلال كانت قد انتشرت منذ الصباح في الأراضي الزراعية وأغلقت محاور طرق مؤدية اليها. وأغلق دروز فلسطين طرقات رئيسية احتجاجاً على الاعتداء على أهالي الجولان السوري المحتل.  ويُسجل لأهالي الجولان مواقف بارزة ومشرّفة في مواجهة المحتل الإسرائيلي ومقاومته. ومؤخراً رفض أهالي الجولان مخططات الاحتلال الإسرائيلي الاستيطانية في أرضهم، مؤكدين تشبثهم بكل ذرة تراب منها، وصمودهم في مواجهة محاولات الاحتلال تهجيرهم منها قسراً. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}