{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ea5",
    "title": "التحليلية | رسالة هرميس..لماذا صًدمت بها تل أبيب؟",
    "full_text": "\nالمقاومة في لبنان تدخل الردع الجوي إلى المعادلة كيف يقرأ الاحتلال الرسالة مع تهديده المستمر بعملية عسكرية في الشمال لإعادة المستوطنين؟\nالصين أكبر قوة دبلوماسية في العالم أين تقدمت بكين وكيف أزاحت الولايات المتحدة عن المركز الأول؟\nبين إرسال قوات برية ورفض توريد صواريخ بعيدة المدى انقسام غربي بشأن دعم أوكرانيا وموسكو تحذر دول الأطلسي من خطوة انتحارية هل يتجه الناتو إلى التصعيد مع روسيا؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات برية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}