{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bd0",
    "title": "\"بوليتيكو\": واشنطن تتهرب من مسؤولية إخفاق الهجوم الأوكراني المضاد",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" تتحدث عن التقارير الغربية التي تتناول إخفاق الهجوم المضاد الأوكراني، وتعتبر أنّها حملة تسريب مستهدفة ومنسّقة، تهدف إلى تملص إدارة البيت الأبيض من المسؤولية. اعتبرت صحيفة \"بوليتيكو\"، أنّ سلسلة المنشورات في وسائل الإعلام الغربية حول إخفاقات الهجوم الأوكراني المضاد، هي محاولة أميركية للتملص من المسؤولية. وبحسب \"بوليتيكو\"، فإنّ سلسلة المنشورات هذه، \"تبدو وكأنها أول حملة تسريب غير مصرّح بها ومستهدفة ومنسّقة في عهد بايدن\"، مشيرةً إلى أنّ المواد ذات الصلة تم نشرها سابقاً، على وجه الخصوص، في صحيفة \"واشنطن بوست\" و\"نيويورك تايمز\" و\"فايننشال تايمز\". ورأت الصحيفة أنّ التقارير، التي نشرت في الصحف المذكورة أعلاه، تظهر أنّ \"هناك أشخاصاً في مكان ما في أعماق الحكومة، يريدون إلقاء اللوم على كييف في ساحة المعركة وتحويل اللوم الموجّه بعيداً عن واشنطن\". وذكّرت بأنّ العديد من وسائل الإعلام أفادت في وقت سابق، بأنّ مسؤولين أميركيين حثّوا نظراءهم الأوكرانيين على حشد القوات على طول بقعة واحدة على الجبهة مع روسيا لضربها، بدلاً من نشر القوات على طول خط الـ 600 ميل. \n26 اب\n \n24 اب\n وتذكّر الصحيفة في هذا الصدد بمقالة نشرت يوم الثلاثاء في صحيفة \"نيويورك تايمز\"، جاء فيها، \"أن الولايات المتحدة وحلفاءها يعتقدون أن أحد أسباب فشل الهجوم المضاد الأوكراني هو الإفراط في نشر القوات، وتوصي أوكرانيا بتركيز القوات الرئيسية في اتجاه واحد\". وأوردت صحيفة \"نيويورك تايمز\" عن مؤتمر عبر الفيديو جرى في 10 آب/أغسطس، أقنع فيه رئيس هيئة الأركان المشتركة الجنرال مارك ميلي إلى جانب أكبر مسؤول عسكري أميركي في أوروبا، ونظيره البريطاني، الجنرال الأوكراني فاليري زالوزني بالتركيز على جبهة رئيسية واحدة. وأوردت \"بوليتيكو\"، أنّ \"التسريبات المصرّح بها تحتاج إلى موافقة البيت الأبيض، فيما قال العديد من المسؤولين رفضوا الكشف عن هويتهم، إنّه لم يتم إعطاء أي ضوء أخضر\"، وهو ما أكّده المتحدث باسم مجلس الأمن القومي أدريان واتسون أيضاً حين قال إنّه \"لا توجد حملة تسرّب منسقة\". ونقلت الصحيفة عن ثلاثة مسؤولين أميركيين، تحدثوا إليها مثل الآخرين من دون إذن، إنّهم يعتقدون أن موظفي البنتاغون يتحدثون إلى الصحافة بدورهم، فيما افترض اثنان آخران أنّ التسريبات كانت من قبل المؤسسات الاستخباراية. كذلك، لفتت الصحيفة النظر إلى أنّ البيت الأبيض غير سعيد للغاية بالنشر غير المصرّح به للمعلومات والتلميحات في وسائل الإعلام، بأن بايدن \"لا يدعم أوكرانيا بشكل كامل\"، مشيرةً إلى أنّ الإدارة الأميركية تنفي تنظيم سلسلة من التسريبات الإعلامية للمعلومات المتعلقة بإخفاقات كييف. وفي وقت سابق، نشرت صحيفة \"واشنطن بوست\"، مقالاً أوردت فيه معلومات من وكالات المخابرات الأميركية، تفيد بأن أوكرانيا لن تكون قادرة على تحقيق الأهداف التي حددتها قبل بدء هجومها المضاد. ورفض مستشار الأمن القومي الأميركي، جيك سوليفان، التعليق على معلومات الصحيفة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارك ميلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاليري زالوزني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدريان واتسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}