{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23f2",
    "title": "مصادر في المقاومة للميادين: رد الاحتلال على ورقة المقاومة سلبي ولا يلبي مطالبنا",
    "full_text": "مصادر في المقاومة تؤكد للميادين أنّ الاحتلال الإسرائيلي لا يريد التوصل إلى اتفاق، وتشدد على أنه لا يمكن لحماس والمقاومة الموافقة على صفقة لا تلبي مطالبها العادلة والمرنة. قالت مصادر في المقاومة للميادين إنّ رد الاحتلال الاسرائيلي سلبي على ورقة المقاومة ويرفض مطالبها، ويتعاطى مع مرونة حماس بشكلٍ خاطئ. وذكرت المصادر أنّ المقاومة ترجّح أن يكون موقف حماس هو عدم الموافقة على ورقة الاحتلال. وأوضحت أنّ مطالب حماس والمقاومة الأساسية هي أربعة، وقف إطلاق النار، والانسحاب من قطاع غزة، وعودة النازحين وتبادل جدي للأسرى، مشيرةً إلى أنّ ما تم تسريبه من معلومات عن الرد الاسرائيلي هو سلبي بشكلٍ عام ولا يلبّي المطالب الأربعة. ولفتت المصادر إلى أنّ الاحتلال يرفض حتى عودة متدرجة للنازحين ولا للنساء و الأطفال ولكبار السن، ولا لمخيمات جديدة يتم إنشاؤها. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وبشأن تبادل الأسرى، كشفت المصادر للميادين أنّ الاحتلال وضع معدلات تخفّض أعداد المعتقلين الفلسطينيين بشكلٍ كبير. كذلك، أشارت إلى أنّ الأمور تتجه إلى طريقٍ مسدود، مؤكدةً أنه لا يمكن لحماس والمقاومة الموافقة على صفقة لا تلبي مطالبها العادلة والمرنة. ورأت المصادر أنه واضح أنّ الاحتلال بحكومته المتطرفة لا يريد التوصل إلى اتفاق وليسوا جادين في مفاوضاتهم، وما يتم هو محاولة لكسب الوقت، لافتةً إلى أنّ نتنياهو وحكومته ومتطرفيه يحاولون إظهار تجاوبهم، ومشاركتهم بالمفاوضات، فقط لامتصاص الضغوط الداخلية والخارجية. يُشار إلى أنّ مصدراً قيادياً في المقاومة أكد للميادين، أمس، أنّ جولة المفاوضات في الدوحة، \"لم تفضِ إلى أي شيء جديد\"، مشيراً إلى أنّ الموقف الإسرائيلي \"متعنت جداً، ولم يقدّم جديداً، سوى أنه وافق على عودة متدرجة ومشروطة للنازحين\". ولفت القيادي إلى أنّ \"إسرائيل\"، لم تقدم أي إجابة حول وقف إطلاق النار أو الانسحاب من قطاع غزة، \"ولم يتم الحديث عن الأسرى الذين تطالب بهم حماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}