{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06e5",
    "title": "مندوب إيران في الأمم المتحدة: سنردّ بصورة حازمة إذا تعرّض أمننا القومي للتهديد",
    "full_text": "في ظل التوتر في فلسطين المحتلة مع استمرار الاعتداءات الإسرائيلية ضد غزة، والاتهامات التي توجّهها واشنطن إلى إيران، المندوب الإيراني الدائم لدى الأمم المتحدة يؤكد أنّ بلاده لن تتردّد في استخدام حقّها بالرد الحاسم على التهديدات لأمنها القومي. أكّد  سعيد إيرواني، مندوب إیران الدائم فی الأمم المتحدة، خلال اجتماع لمجلس الأمن الدولي، اليوم الاثنين، أنه \"في حال واجهت إيران أي تهديد أو هجوم أو عدوان يعرّض أمنها أو مصالحها الوطنية أو شعبها للخطر، فإنّ طهران لن تتردّد في استخدام حقوقها بالرد الحاسم بموجب القانون الدولي، وميثاق الأمم المتحدة\". وأشار إيرواني إلى أنّ \"الوجود غير القانوني للقوات الأميركية في سوريا هو المصدر الرئيس لانعدام الأمن في هذا البلد\"، وأنه \"قد وفّر بيئة مواتية لتغذية الجماعات الإرهابية داخل البلاد وفي المنطقة\". وقال المندوب الإيراني في الأمم المتحدة إنّ \"الولايات المتحدة وبعض الدول الغربية تحاول مساواة الدفاع عن النفس وحق تقرير المصير للشعب الفلسطيني بالإرهاب\"، في إشارة إلى ما يتمّ ترويجه بصورة مضللة بشأن المساواة بين حركة حماس و\"داعش\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وفي وقت سابق اليوم، أكد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، أنّ الاحتلال الإسرائيلي تجاوز كل الخطوط الحمر في عدوانه على غزة، وأنّ استهداف القواعد الأميركية \"ردّ فعل شعبي\"، مجدداً موقف بلاده بشأن ضرورة \"وقف العدوان وفتح معبر رفح، بهدف إيصال المساعدات الإنسانية\". وأشار المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية إلى أنّ مجلس الأمن الدولي يجب \"ألا يكون رهينةً لمصالح واشنطن السياسية غير المشروعة\". والسبت الماضي، أكّد المتحدث باسم حرس الثورة، العميد رمضان شريف، أنّه \"إذا ما استمر القصف على غزة، فإنّ المنطقة قد تنفجر، ولا يمكن السيطرة على ذلك\".  وأعلن مسؤول رفيع المستوى في وزارة الدفاع الأميركية \"البنتاغون\" اليوم الاثنين، تعرّض القوات الأميركية، وقوات التحالف الدولي لنحو 23 هجوماً منذ 17 تشرين الأول/أكتوبر. وأشار إلى أنّ \"هدف إيران هو فرض انسحاب القوات الأميركية من المنطقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد إيرواني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إیران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيرواني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رمضان شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}