{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21fe",
    "title": "تحت شعار \"ساحاتنا جهاد.. ثابتون مع غزة حتى النصر\".. مسيرات حاشدة في ساحات اليمن",
    "full_text": "محافظات اليمن تشهد تظاهرات حاشدة تحت شعار \"ساحاتنا جهاد.. ثابتون مع غزة حتى النصر\"، وعضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي يقول إنّ \"البحر الأحمر لم يعد متنزهاً للأميركي يسرح ويمرح فيه\". شهد 20 ميداناً وساحة في محافظات صعدة ورَيْمَة ومأرب، صباح اليوم الجمعة، تظاهرات حاشدة تحت شعار \"ساحاتنا جهاد.. ثابتون مع غزة حتى النصر\". وعمت التظاهرات ساحات مدينة صعدة والشهيد القائد وشعارة وبني صيّاح والحِجْلَة بمديرية رازِح وساحات مديريات غمر وقطابر وبني بحر والظاهر غربي المحافظة شمالي اليمن.  وبالتزامن مع ذلك، شهدت ساحات مديريات صِرواح وحَريب القراميش وبُدْبُدَة غربي محافظة مأرب، ومديرية مَجزِر شمال غربي المحافظة ذاتها تظاهرات حاشدة أيضاً نصرةً لغزة. ودعا البيان الصادر عن المسيرات الشعوب العربية والاسلامية وأحرار العالم إلى التحرك لوقف الهجوم الصهيوني على رفح بدعم أميركي وغربي، ومقاطعة البضائع الأميركية والإسرائيلية والشركات الداعمة لهم. وأشاد البيان بمواقف الدول الرافضة للمشاركة في العدوان على الشعب اليمني وإسناد العدو الصهيوني، وخصوصاً المطلة منها على البحر الأحمر. وباركت التظاهرات العمليات النوعية والمتصاعدة للمقاومتين الفلسطينية واللبنانية ومجاهدي الشعب العراقي، وجددت الدعم لعمليات القوات المسلحة اليمنية ضد السفن الإسرائيلية والأميركية والبريطانية. وفي كلمة له اليوم الجمعة، أكد عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي أنّ \"البحر الأحمر لم يعد متنزهاً للأميركي يسرح ويمرح فيه\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"لم يعد البحر الأحمر منتزهاً للأميركي يسرح ويمرح فيه\"عضو المجلس السياسي الأعلى محمد علي الحوثي خلال المسيرات الحاشدة في #اليمن نصرةً لـ #غزة و #فلسطين @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/hR2EjM7X63 \n\n وتابع الحوثي أنّ \"معركتنا المباشرة هي انفراجة لكل ما نواجهه من عدوان أميركي بريطاني\"، مضيفاً أنّ أبطال اليمن خرجوا من بين الغارات والحصار ومن كل الساحات. ودعا الحوثي أبناء الأمة العربية كلها إلى الخروج والتظاهر والاستمرار في الضغط على العدو المتغطرس حتى إيقاف العدوان. \"ندعو أبناء الأمة العربية كلها إلى الخروج والتظاهر والاستمرار في الضغط على العدو المتغطرس حتى إيقاف العدوان\"عضو المجلس السياسي الأعلى محمد علي الحوثي خلال المسيرات الحاشدة في #اليمن نصرةً لـ #غزة و #فلسطين @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/eP9ggqbkOa \n\n وأمس، قال قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي إنّ الولايات المتحدة  هي المسؤول الأول عن الإبادة الجماعية في قطاع غزة. وحذّر السيد الحوثي من أنّ استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة بصورة عامة، والمؤامرة على رفح جنوبي القطاع، بصورة خاصة، يستدعي تدخلاً عربياً، مشدداً على أنه يجب أن يكون هناك تحرك مسموع وقوي من جميع الدول العربية والإسلامية والمجتمع الدولي. وعن الدور اليمني في معركة \"طوفان الأقصى\"، أكّد قائد أنصار الله أنّ عمليات القوات المسلحة اليمنية في البحر حققت تحوّلاً استراتيجياً في واقع المنطقة، ولها تأثيرها الكبير في النفوذين الأميركي والبريطاني. وأكّد السيد الحوثي أنّ الغارات الأميركية - البريطانية على اليمن وصلت هذا الأسبوع إلى 40 غارة، إلا أنها لن تصل إلى غايتها، والحل الوحيد هو وقف العدوان على غزة أولاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبني صيّاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطابر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}