{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b9b",
    "title": "حمدان لعائلات الأسرى الإسرائيليين: أزمتكم تكمن في نتنياهو الذي يعطّل صفقة التبادل",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان يؤكد أنّ الشعب الفلسطيني يدرك أنّه لا يمكن الرجوع إلى الوراء وأنّ الاحتلال ينفّذ إعدامات ميدانية، وأنّ إدارة بايدن شريكة الاحتلال في العدوان على غزة وهي من تمنع وقفها. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، أنّ الشعب الفلسطيني يدرك أنّه لا يمكن الرجوع إلى الوراء، وليس له من طريق إلا تحقيق النصر وإقامة الدولة الفلسطينية وعاصمتها القدس، داعياً إلى \"تحرك عالمي فوري وعاجل لفضح أفعال الاحتلال ومحاسبته\". وقال حمدان، خلال مؤتمرٍ صحافي، مساء اليوم الأربعاء، إنّ \"الاحتلال ينفذ إعدامات ميدانية ويقوم باقتياد أفراد من أبناء شعبنا لتعذيبهم وإجبارهم على الإدلاء باعترافات\"، مشدّداً على أن \"لا تفاوض في ملف الأسرى إلا بعد الوقف الكامل للعدوان الإسرائيلي\". ووجّه رسالة لعائلات الأسرى الإسرائيليين، قال فيها إنّ \"أزمتكم تكمن في نتنياهو الذي يعطّل الإفراج عن الأسرى\". \"إن شعبنا الذي يدرك أنه لا يمكن الرجوع إلى الوراء وليس له من طريق الا تحقيق النصر وإقامة دولتنا وعاصمتها القدس.. رسالتنا لعائلات الأسرى الإسرائيليين أن أزمتكم تكمن في نتنياهو الذي يعطل الإفراج عن الأسرى\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #الميادين #غزة #فلسطين pic.twitter.com/cwZ9Dg5ynV \n\n كذلك، دعا حمدان الأونروا إلى إغاثة النازحين، ولا سيما في شمالي القطاع الذي يفتقد لمقومّات الحياة.  \"ندعو الأونروا إلى إغاثة النازحين ولاسيما في شمال القطاع الذي يفتقد لمقومات الحياة\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #الميادين #غزة #فلسطين pic.twitter.com/Qa5ZxdCOzN \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكّد القيادي في حركة حماس أنّ إدارة بايدن شريكة الاحتلال في العدوان على غزة وهي من تمنع وقفها، وتؤجّل انعقاد مجلس الأمن وإقرار القرار المقدّم إليه بدخول المساعدات إلى القطاع. وأضاف: \"نقول لإدارة بايدن أنتم شركاء في الجريمة في غزة، وستكون هذه الدماء لعنة تلاحقكم إلى الأبد\". \"إدارة #بايدن شريكة الاحتلال، تؤجل انعقاد مجلس الأمن وإقرار القرار المقدم إليه بدخول المساعدات إلى #غزة.. نقول لإدارة بايدن أنتم شركاء في الجريمة في غزة وستكون هذه الدماء لعنة تلاحقكم إلى الأبد\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #الميادين #غزة #فلسطين pic.twitter.com/tCStfW5BOr \n\n ودان حمدان الموقف الأميركي في تشكيل قوة بحرية، داعياً الدول المشاركة في هذا التحالف إلى أن تدرك أن جذر المشكلة هو الاحتلال. وثمّن القيادي في حركة حماس المواقف الشجاعة للقوات المسلحة اليمنية في منع مرور السفن إلى كيان الاحتلال عبر البحر الأحمر، كذلك بالنسبة لموقف ماليزيا بوقف التعامل مع السفن وشركات الشحن الإسرائيلية. \"نثمن المواقف الشجاعة للقوات المسلحة اليمنية وأنصار الله في منع مرور السفن إلى كيان الاحتلال\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #الميادين #غزة #فلسطين pic.twitter.com/wqKZgX43C2 \n\n يأتي هذا فيما يواصل الاحتلال عدوانه على قطاع غزة، حيث تشنّ طائراته سلسلة غارات عنيفة على جميع مناطق غزة، وبصورة متزامنة، ما أسفر عن ارتقاء عشرات آلاف الشهداء والجرحى معظمهم من النساء والأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان الأونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودان حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "KZgX43C2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}