{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eee",
    "title": "سرايا القدس تزفّ شهيدين من مجاهديها ارتقيا جنوبي لبنان",
    "full_text": "سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، تعلن استشهاد مجاهدَيْن منها، عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، في أثناء تأديتهما واجبهما الجهادي، ضمن معركة \"طوفان الأقصى\". زفّت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مساء اليوم الاثنين، شهيدين ضمن معركة \"طوفان الأقصى\"، لافتةً إلى أنّهما ارتقيا عند حدود فلسطين المحتلة في جنوبي لبنان. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وقالت سرايا القدس، في بيانٍ مقتضب، إنّ الشهيدين هما أحمد محمد حلاوة، \"أبو علاء\"، والبالغ من العمر 33 عاماً، وحسين وليد عوض، \"أبو علي\"، والبالغ من العمر 28 عاماً، مشيرةً إلى أنّهما من أبطال كتيبة \"الشهيد علي الأسود، ساحة سوريا\". وأضافت أنّ الشهيدين ارتقيا في أثناء أدائهما واجبهما القتالي، مؤكّدةً أنّها ستبقى ثابتةً في درب الجهاد والمقاومة، حتى التحرير والعودة. وكانت سرايا القدس زفّت عدداً من الشهداء، الذين ارتقوا عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\"، وآخرهم الشهيدان محمد موسى فارس، \"أبو جهاد\"، والشهيد سليمان شحادة سليمان، \"أبو طالب\"، وكلاهما من أبطال كتيبة الشهيد علي الأسود أيضاً، وارتقيا في 12 شباط/فبراير الحالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد حلاوة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علاء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليد عوض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الأسود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد موسى فارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو جهاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان شحادة سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو طالب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الأسود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}