{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b6b",
    "title": "\"الغارديان\": منظمات حقوقية تحاكم \"إسرائيل\" أمام القضاء البريطاني بارتكاب جرائم حرب",
    "full_text": "مجموعة من المنظمات الحقوقية تجمع تقريراً مفصلاً بالتجاوزات الإسرائيلية في الحرب على غزة، وتقدّمه أمام المحكمة العليا في لندن، متهمةً \"إسرائيل\" بارتكاب جرائم حرب. أفادت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، أنّ مجموعةً من المحامين تقدموا بدعوى، إلى المحكمة العليا في لندن، بقضية تعرض فلسطينيين للتعذيب وتركهم من دون علاج في المستشفيات، سعياً للحصول على أمرٍ يمنع الحكومة البريطانية من الاستمرار في منح تراخيص تصدير الأسلحة للشركات البريطانية التي تبيع الأسلحة لـ\"إسرائيل\". وتأتي إفادات الشهود الأربعة عشر، التي تغطي أكثر من 100 صفحة، بحسب \"الغارديان\"، من أطباء فلسطينيين وغربيين، يعملون في مستشفيات غزة، فضلاً عن سائقي سيارات الإسعاف، وموظفي الدفاع المدني، وعمال الإغاثة. وتشير الصحيفة، إلى أنّ الأدلة الغرافيكية صُممت، لدعم طلب الحصول على أمر قضائي بأن \"الحكومة البريطانية تصرفت بشكل غير عقلاني\" برفضها حظر بيع الأسلحة، بحجة عدم وجود خطر واضح من استخدام الأسلحة، لارتكاب انتهاكات للقانون الإنساني الدولي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، تعاون تحالف من المنظمات غير الحكومية في رفع هذه القضية، بما في ذلك مؤسسة الحق، وشبكة العمل القانوني العالمية، ومنظمة العفو الدولية، وأوكسفام، وهيومن رايتس ووتش. وهي المحاولة الأولى لتقديم مثل هذه الشهادة الصارخة عن جرائم الحرب الإسرائيلية المزعومة أمام قاض بريطاني. \"عشرات الأسرى استشهدوا لا سيما في معسكر سيدي تيمان. والأسرى يتعرضون للشبح والتنكيل ولممارسات تمتهن كرامتهم\"رئيس الهيئة العليا لمتابعة شؤون الأسرى والمحررين، أمين شومان، في #المشهدية #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Ohv4T81ALa \n\n وقالت المحامية التي تعمل لصالح \"GLAN\"، شارلوت أندروز بريسكوي، والتي قامت بتجميع الأدلة وتقديمها، \"إنّ العامل المحدد الوحيد في تجميع إفادات الشهود هو العدد الهائل من حالات سوء المعاملة والإساءة\". اقرأ أيضاً: \"هآرتس\": أحداث \"سدي تيمان\" توحي بالخطر الهائل الذي نواجهه في \"إسرائيل\" \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وأوكسفام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيدي تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمين شومان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "GLAN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شارلوت أندروز بريسكوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}