{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e65",
    "title": "تركيا: ندعم مبادرة الصين بشأن أوكرانيا.. ونؤيد انضمام فنلندا إلى الناتو",
    "full_text": "الناطق باسم الرئاسة التركية، إبراهيم كالين، يقول إنّ تركيا ستدعم مبادرة الصين لتسوية الأزمة الأوكرانية، إذا كانت تضع أساساً لمفاوضات سلام، كما تطرق إلى مسألة انضمام فنلندا والسويد إلى \"الناتو\". أعلن المتحدث باسم الرئاسة التركية، إبراهيم كالين، أنّ أنقرة ستدعم \"المبادرة الصينية لتسوية الأزمة الأوكرانية\"، إذا كانت تضع الأسس لمحادثات سلام.  وقال كالين، في مقابلة مع قناة \"أنّ تي في\" التركية، أجراها اليوم السبت: \"بحسب ما فهمت، فسيُجري الرئيس الصيني، شي جين بينغ، محادثات مع فولوديمير زيلينسكي، وإذا كانت هناك أسس لمفاوضات، فسوف ندعمها. في نهاية المطاف سيكون هناك اجتماع إلى مائدة التفاوض في جميع الأحوال\". وأكّدت وزارة الخارجية الصينية، في بيان لها، أمس الجمعة، ضرورة استئناف الحوار المباشر بين روسيا وأوكرانيا في أسرع وقت ممكن. ونشرت الوزارة اقتراحاً مؤلفاً من 12 بنداً، عرضت فيه أسساً لتسوية الأزمة الأوكرانية، ودعت في أبرز بنوده إلى إطلاق مفاوضات سلام، وإلى التقليل من المخاطر الاستراتيجية، وضرورة التخلي عن فرض العقوبات أحادية الجانب. وكان وزير الخارجية الصيني، تشين غانغ، أوضح، الشهر الماضي، أنّ بلاده قلقة من الحرب في أوكرانيا، والتي تخرج عن السيطرة، مشيراً إلى أنّ الصين ستعمل مع المجتمع الدولي على \"تعزيز حوار السلام ومعالجة مخاوف كلّ الأطراف\". وقال الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، في مقال له في صحيفة \"رينمين ريباو\" الصينية، نُشر الأحد الماضي، إنّ بلاده منفتحة على التسوية السياسية والدبلوماسية للأزمة الأوكرانية.  وأضاف أنّ \"مستقبل عملية السلام في أوكرانيا يعتمد فقط على الاستعداد لإجراء محادثات جادة، مع مراعاة الحقائق الجيوسياسية\". \n25 اب\n \n24 اب\n من جهة أخرى، توقعت الرئاسة التركية أن يتبنى البرلمان بروتوكولاً بشأن التصديق على طلب فنلندا الانضمام إلى حلف شمال الأطلسي، \"الناتو\"، مؤكدةً عدم وجود مشكلات لدى أنقرة في علاقاتها بهلسنكي. وتبنّت لجنة قضايا السياسة الخارجية في البرلمان التركي بروتوكولاً بشأن التصديق على طلب فنلندا الانضمام إلى حلف \"الناتو\"، وتوقّع المتحدث باسم الرئاسة أن توافق الجمعية الوطنية الكبرى (البرلمان التركي) على البروتوكول. وأوضح كالين أنّه ليست لدى تركيا مشكلات مع فنلندا في عملية انضمامها إلى \"الناتو\". أمّا بخصوص الموقف تجاه ستوكهولم، فأكّد كالين أنّ \"تركيا لم تغلق الأبواب في وجه طلب السويد الانضمام إلى الناتو\"، مشدّداً على أنّ تركيا لم تتخذ قراراً نهائياً بشأن محاولة السويد الانضمام إلى حلف شمال الأطلسي، مضيفاً أن \"كل شيء يعتمد على تصرفات ستوكهولم، وعلى الخطوات التي ستتخذها\". وكان وزير الخارجية التركي، مولود جاويش أوغلو، أكّد، الإثنين الماضي، أنّ موافقة تركيا على طلب السويد الانضمام إلى \"الناتو\" قبل قمته التي ستنعقد في تموز/يوليو المقبل، تتوقف على ستوكهولم. وذكر الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، منذ أيام، أن تركيا ستبدأ إجراءات التصديق  في البرلمان على طلب انضمام فنلندا إلى حلف شمال الأطلسي بعد أن اتخذت البلاد خطوات ملموسة للوفاء بوعودها. وتقدمت كل من فنلندا والسويد، في أيّار/مايو الماضي، بطلب الحصول على عضوية \"الناتو\". وبرّرت الدولتان تخليهما عن حيادهما والتوجه نحو الانضمام إلى \"الناتو\"، بما دفعتهما إليه العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا. بُذكَر أنّ حلف شمال الأطلسي يتخذ قراراته بإجماع الآراء، الأمر الذي يعني أنّ السويد وفنلندا تحتاجان إلى موافقة جميع الدول الأعضاء في الحلف، والبالغ عددها 30 دولة. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رينمين ريباو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بهلسنكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الكبرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البروتوكول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جاويش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}