{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2801",
    "title": "اعتداء إسرائيلي يستهدف مبنى سكنياً في الضاحية الجنوبية لبيروت",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي ينفذ اعتداء على لبنان عبر غارة استهدفت مبنىً سكنياً في الضاحية الجنوبية للعاصمة بيروت، ما أسفر عن شهداء وجرحى. أعلنت وزارة الصحة في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية في حصيلة أولية عن استشهاد 3 مدنيين بينهم طفلان وجرح 74 شخصاً، في العدوان الإسرائيلي الذي استهدف، مساء الثلاثاء، ضاحية بيروت الجنوبية، مشيرة إلى أنّ البحث مستمر عن مفقودين. وشن الاحتلال الإسرائيلي اعتداءً، مساء الثلاثاء، على الضاحية الجنوبية للعاصمة بيروت، مستهدفاً مبنىً سكنياً في منطقة حارة حريك . إصابة 7 أطفال من جراء العدوان الإسرائيلي الذي استهدف #الضاحية_الجنوبية لـ #بيروت.هل يتحدث الإعلام الإسرائيلي عن حصيلة الأطفال الذين يتعرضون للاعتداءات الإسرائيلية؟مدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة ناصر اللحام#لبنان @nasserlaham4 pic.twitter.com/1qEaO5aUO4 \n\n وأشار مراسل الميادين إلى أنّ أعمال الإغاثة متواصلة بصعوبة بسبب تسوية 4 طبقات من المبنى السكني المأهول الذي استهدف بفعل العدوان الإسرائيلي. آثار الدمار من جراء الغارة الإسرائيلية على منطقة حارة حريك في #الضاحية الجنوبية لبيروت.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/ymJvllwqKp \n\n وأوضح مراسلنا أنّ المنطقة المستهدفة في الغارة الإسرائيلية مكتظة بالسكان، وأنّ المبنى ملاصق لمستشفى \"بهمن\" في منطقة حارة حريك. \"المنطقة المستهدفة بالغارة الإسرائيلية في #الضاحية_الجنوبية لبيروت مكتظة بالسكان وهناك إصابات\"مراسل #الميادين عباس الصباغ #لبنان #الميادين_لبنان @abbas_sabbagh pic.twitter.com/tD5RhvL5KI \n\n وأشار مراسل الميادين إلى أنّ الاعتداء الإسرائيلي أدى إلى وقوع أضرارٍ في مستشفى \"بهمن\"، وعدّة مبان مجاورة. مراسل #الميادين أحمد عبد الله يتحدّث عن طبيعة المنطقة المُستهدَفة في #الضاحية_الجنوبية لبيروت.@ahmad__abdalla#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/gUzTGeVo1b \n\n وأعلن مجلس الوزراء اللبناني عقد جلسة يوم غد لبحث المستجدات الطارئة. رئيس حكومة تصريف الأعمال اللبنانية نجيب ميقاتي، وتعليقاً على الاعتداء الإسرائيلي، شدد على أنّ \"لبنان يحتفظ بحقه الكامل بالقيام بكل الإجراءات التي تساهم بردع العدوان الإسرائيلي\". وأضاف: \"نضع العدوان برسم المجتمع الدولي الذي عليه الضغط بكل قوة لإلزام إسرائيل بوقف عدوانها وتهديداتها\". وزير الخارجية اللبناني عبد الله بو حبيب من جهته، قال لوكالة \"رويترز\" إن لبنان يعتزم تقديم شكوى للأمم المتحدة نتيجة الاعتداء الإسرائيلي. شاشة #الميادين تعرض مشاهد الغارة الحربية الإسرائيلية التي استهدفت #الضاحية_الجنوبية لـ #بيروت.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/d7yTHPfKHh \n\n فيديو متداول من موقع الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف #الضاحية الجنوبية لبيروت.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/cAJXzgsjC1 \n\n ورأى المعاون السياسي لرئيس البرلمان اللبناني، علي حسن خليل، في حديثٍ إلى الميادين، أنّ ما جرى هو عدوان من سلسلة اعتداءات إسرائيلية ضد لبنان، مؤكداً أنه عدوان إسرائيلي مباشر على لبنان، مشدداً على أنّ كل اللبنانيين اليوم في مواجهته. وأضاف خليل \"موقفنا واضح وهو أن إسرائيل ستتحمل تداعيات أي عدوان تنفذه\"، مشيراً إلى أنّ الموقف اللبناني الرسمي عاقل ومتّزن ويعبّر عن حق اللبنانيين برفض العدوانية الإسرائيلية وحق الدفاع عن أرضهم. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"ما جرى عدوان من سلسلة اعتداءات إسرائيلية ضد لبنان\"المعاون السياسي لرئيس البرلمان اللبناني، علي حسن خليل، لـ #الميادين #لبنان #الميادين_لبنان #الضاحية_الجنوبية pic.twitter.com/qEmvltAoLO \n\n عضو المجلس السياسي في حركة أمل، طلال حاطوم، قال إنّ العدو الإسرائيلي معروف بغدره واستهدافه للمدنيين، مشيراً إلى أنّ المبنى المستهدف يقطنه مدنيون، مشدداً على أنّ \"ما حدث اليوم سيغيّر كثيراً في المعادلات وهو استهداف في عمق الضاحية. \"ما حدث اليوم يغيّر كثيراً في المعادلات لأن العدوان استهدف عمق #الضاحية_الجنوبية لبيروت\".عضو المكتب السياسي في #حركة_أمل طلال حاطوم لـ #الميادين #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/OrvG05iTA9 \n\n وتساءل النائب فيصل كرامي موجهاً رسالته للاحتلال قائلاً: هل تتوقعون أن تسكت المقاومة التي توّعدت أن المطار بالمطار والكهرباء بالكهرباء والعاصمة بالعاصمة؟ وشدد كرامي على أنّ \"المسؤولية الأولى عن اشتعال هذه الحرب تقع على المجتمع الدولي الذي يتفّرج على دمنا ودمارنا\". رئيس تيار المردة سليمان فرنجية دان العدوان الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية، مشدداً على أنه \"في كل يوم يتأكد لنا ألا سبيل للتحرير أو لمواجهة هذا العدو سوى المقاومة\". ورأى رئيس التيار الوطني الحر جبران باسيل، أنّ \"إسرائيل\" لم تحتَج يوماً إلى أعذار كي تعتدي على لبنان، مؤكداً أنّ عليها  أن تعلم أنها لن تنتصر على إرادة لبنان المقاوم. وأضاف باسيل أنّ \"إسرائيل تستخدم الأعذار لتبرير وحشيتها أمام عيون العالم المتفرج\"، معتبراً أن على اللبنانيين أن يعلموا بأن \"تضامننا الوطني برغم خلافاتنا السياسية هو الذي ينجينا جميعاً\". وزير الأشغال والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، علي حمية، رأى بدوره في حديثٍ للميادين، أنّ المشهد واضح وهو يعكس خبث العدو الإسرائيلي. \"المشهد واضح ويعكس خبث العدو الإسرائيلي\"وزير الأشغال والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حمية لـ #الميادين#لبنان #الميادين_لبنان #الضاحية_الجنوبية@alihamie_lb pic.twitter.com/0ztcUiNpDi \n\n وزير الثقافة اللبناني محمد المرتضى من جهته أكد أنّه \"أمام هذا العدوان الخطير بكل المقاييس يجب على الصهاينة أن يدركوا أن الردّ عليهم قادم لا محالة\". وأضاف قائلاً: \"علينا نحن اللبنانيين أن نتحد أكثر ليفهم العدو أنه عاجز مهما فعل عن رمي الشقاق بيننا\". وأكد رئيس حركة الشعب نجاح واكيم، من جهته، في حديث إلى الميادين، أنّ هذا العدوان مدان ويأتي في سياق الجرائم الإسرائيلية، وشدد على أنّ المقاومة تستحق من كل الشرفاء كل الدعم والتأييد، معرباً عن ثقته بحكمة قيادتها وشجاعتها، مؤكداً دعمها في أي قرار تتخذه. وشدد واكيم على أنّ \"الرد سيقلب الصورة ويحبط الأهداف الإسرائيلية من هذا العدوان\". رئيس الحزب الديمقراطي اللبناني، الوزير السابق طلال أرسلان، رأى أنّ \"العدو، منذ تلفيقه جريمة مجدل شمس، يسعى إلى التصعيد للتغطية على جريمته\". وأضاف أرسلان في حديثه إلى الميادين أنّ العدو \"اعتدى على الضاحية وبدأ يستجدي عدم التصعيد، في محاولة خداعية واضحة يهدف من خلالها إلى كسر قواعد الاشتباك\"، مؤكداً أنه \"يحق للمقاومة الرد على الاعتداء لرسم خطوطٍ حمر لا يمكن للعدو تجاوزها مرة أخرى\". وفي السياق رأى المفتي الجعفري الممتاز الشيخ أحمد قبلان أنّ \"ضرب الضاحية الجنوبية عمل مجنون وقفز بالمجهول وانتحار صهيوني يائس\". ودان نائب رئيس المجلس الإسلامي الشيعي الأعلى، الشيخ علي الخطيب، العدوان الهمجي الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية. كذلك، دانت جبهة العمل الإسلامي في لبنان، العدوان الإسرائيلي، مؤكدةً وقوفها إلى جانب قرار الأمين العام لحزب الله. ودانت الجماعة الإسلامية \"العدوان الإسرائيلي الجبان والغادر\"، معتبرةً أنّ \"العدو الإسرائيلي أضاف إلى قائمة جرائمه التي يرتكبها بحق المدنيين في فلسطين ولبنان جريمة جديدة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ضاحية بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حارة حريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حارة حريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بهمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حارة حريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بهمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي حسن خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي حسن خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طلال حاطوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل كرامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كرامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان فرنجية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبران باسيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واكيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طلال أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الإسلامي الشيعي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأعلى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة العمل الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجماعة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}