{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1666",
    "title": "لأول مرة منذ 2006.. لبنانيون يتجاوزون السياج بين الوزاني والعباسية جنوبي البلاد (فيديو)",
    "full_text": "لبنانيون يقطعون السياج الذي وضعته قوّات \"اليونيفيل\" على الطريق بين منطقتي الوزاني والعباسية جنوبي لبنان. قام عددٌ من اللبنانيين، اليوم الأحد، بقطع السياج الذي وضعته قوّات \"اليونيفيل\" على الطريق بين منطقتي الوزاني والعباسية في جنوبي لبنان، احتجاجاً على احتلال قرية الغجر. \n26 اب\n \n26 اب\n وقالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"لبنانيين قطعوا سياجاً وضعته قوات \"اليونيفيل\" عند الجزء اللبناني من الغجر، ودخلوا إلى الطريق الممنوعة على اللبنانيين منذ العام 2006 والتي تربط بين الوزاني والعباسية\"، قرب الحدود مع فلسطين المحتلة. فيديو صوره الشبّان اللبنانيون الذين قطعوا السياج الذي وضعته اليونيفيل عند حدود الجزء اللبناني من الغجر ودخلوا إلى الطريق الممنوعة على اللبنانيين منذ العام 2006 والتي تربط بين الوزاني والعباسية . pic.twitter.com/WNWdkGzL2Y وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ الشبّان دخلوا مع أعلام حزب الله إلى المنطقة اللبنانية التي من المفترض أن يدخلها ويتحرّك فيها فقط عناصر الأمم المتحدة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوزاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوزاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}