{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25f2",
    "title": "قرية حسون البيئية تساهم في فعالية \"طرابلس عاصمة الثقافة\"",
    "full_text": "قرية بدر حسون تشارك في معرض \"طرابلس.التاريخ والتجدد\" الذي أقيم في فرع طرابلس لـ\"جامعة بيروت العربية\"، وتقدم مجموعات من انتاجها من العطريات المختلفة، والمواد الحافظة للبشرة، والصابون العطري العضوي بأشكال متنوّعة، ومنتجات أخرى عديدة. تشارك \"قرية بدر حسون البيئية\" بفعالية في إغناء احتفالية \"طرابلس عاصمة للثقافة العربية\" للعام 2024، ويخطّط مؤسّسها بدر حسون للعديد من المساهمات في برنامج الاحتفالية على مدى العام كله. وفي هذا الإطار، استضافت القرية بطولة لبنان بالكيوشنكاي، كما شاركت في المعرض التراثي التوثيقي الذي أقيم في الجامعة العربية- فرع طرابلس.  وبرعاية قرية بدر حسون البيئية، وبمناسبة تصنيف \"طرابلس عاصمة الثقافة العربية\" للعام 2024، نظّم \"الاتحاد اللبناني للكيوكوشنكاي كاراتيه\"، بطولة الشمال للكيوكوشنكاي- ننشاكو، وتولّى الإشراف عليها المدرّب الدولي الهانشي جمال الحايك، وشارك فيها زهاء الـ 100 بين لاعب ولاعبة.  جرت المسابقة في باحة القرية، ورحّب خلالها حسون بالحاضرين مؤكداً على \"أهمية الرياضة في تنمية الجسد والروح، ورأى أن أهمية ألعاب الكاراتيه ومتفرعاتها تخدم الأخلاق العامة، وتحافظ لدى الانسان على مستوى عالٍ من اللياقة الجسدية والذهنية”. في ختام البطولة، قدّم حسون ميداليات للفائزين، وشهادات تكريم، كما قدم درعاً للمدرب الحايك.  وشاركت القرية في معرض \"طرابلس.. التاريخ والتجدد\" الذي أقيم في فرع طرابلس لـ\"جامعة بيروت العربية\"، وقدمت مجموعات من إنتاجها من العطريات المختلفة، والمواد الحافظة للبشرة، والصابون العطري العضوي بأشكال متنوّعة، ومنتجات أخرى عديدة. وللمناسبة، تناول حسون تاريخ صناعة وتجارة الصابون، حيث كانت \"طرابلس أول مدينة على الإطلاق تقوم بتصدير الصابون العطري، ومنتجات النظافة المعطرة إلى العالم\"، كما  قال، مستفيدة من زهر الليمون، والورود، ومختلف الزهور العطرية التي انتشرت في بساتينها.  وقال إن \"الفينيقيين حضّروا للصناعة ببناء معاصر الزيتون على طول الساحل الشرقي للمتوسط، كما إنه في العصر البيزنطي، تم اكتشاف مادة زيت الزيتون كمادة أساسية تدخل في صناعة الصابون\"، إضافة إلى أن \"البيزنطيين بنوا آلاف الحمامات العامة التي اكتشف العديد من آثارها في بيروت وطرابلس، ومنها \"الحمام المقلوب\" الذي قلبه زلزال رأساً على عقب\". وأكد حسون مساهمة عائلته التاريخية في صناعة الصابون، ونشر حب الحرفة وحب البشرية للعالم كله. ويرجع حسون إلى رواية \"لامور دو لوين\" للروائي اللبناني أمين معلوف، وفيها أنه \"في عصر الصليبيين، ازداد الاهتمام باستيراد الصابون العطري، الطرابلسي المصنوع بحب بأيادي أسلاف بدر حسون بشكل ملحوظ لدرجة أننا \"غزونا\" جنوة والبندقية ومرسيليا”. في العصر العثماني، كانت سلطانة حَرُم، المعروفة باسم  هيام، زوجة السلطان سليمان القانوني،  من أوائل زبائننا، بحسب تعبير حسون، وقال إنها \"أصبحت لا تستطيع الاستحمام بدون صابوننا المطيّب والمعطر، الذي تم إحضاره من طرابلس واعتادت على تخزينه في قصر توبكابي في اسطنبول”. ويفيد حسون إن \"الوثائق التاريخية تشير إلى أنه في إحدى المرات نفذ مخزونها، ما جعلها ترسل سفينة إلى والي طرابلس لتملأها بالصابون الأحب على قلبها، ولكي لا يتكرر هذا الحدث مرة أخرى،  اشترت الخان بأكمله، واستخدمت الأموال من بيع الصابون لدعم طلاب مدينة القدس، وبهذه الطريقة، ساهمت صناعةالصابون بربط المدن العربية ببعضها البعض، كما نقلت ثقافتنا إلى مستوى العالم. بدر حسون الجدّ الأكبر للعائلة، كان أول فرد من العائلة يرتبط اسمه بفن صناعة الصابون في المدينة، بوجود وثائق تثبت ملكيته لهذه الحرفة، التي تعود لآلاف السنين. يُذكر أن بدر حسون- مؤسس القرية البيئية- يؤسس الجيل الثامن عشر من عائلة طرابلسية رفعت  فن صناعة الصابون إلى مستوىً جديد على يده، وقد استطاع بطموحه شق طريق خاص به، ولم توقفه الظروف الصعبة التي يمر بها لبنان، وظل يتخيّل عالمه السحري، حتى أصبح الحلم حقيقة، وأصبحت وصفاته الخياليّة تملك موطناً لتنمو وتتطور حتى وصلت مبتكراته إلى أكثر من 1400 منتج. يختم قائلاً:  \"شعرت أن وراثة وصفات أسلافي كنز حقيقي أمتلكه، وأدركت أنني لا أستطيع ببساطة الاحتفاظ بها في خزانة مغلقة، وهي باتت بمتناول كل ذواقة للجمال العطري والنظيف الصديق للبيئة\".            \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قرية بدر حسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة بيروت العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية بدر حسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالكيوشنكاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية بدر حسون البيئية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد اللبناني للكيوكوشنكاي كاراتيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للكيوكوشنكاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ننشاكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهانشي جمال الحايك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة بيروت العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفينيقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيزنطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لامور دو لوين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمين معلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصليبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبندقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومرسيليا”",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان القانوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصر توبكابي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول”",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر حسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}