{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18f2",
    "title": "مقتل صحافي روسي وجرح 4 آخرين في قصف أوكراني استهدفهم في زاباروجيا",
    "full_text": "قصف أوكراني على مقاطعة زاباروجيا يودي بحياة صحافي روسي، وجرح 4 صحافيين بدرجات متفاوتة. قُتل الصحافي الروسي روستيسلاف جورافليوف، اليوم السبت، خلال تعرّض مجموعة من الصحافيين لقصف أوكراني في منطقة بياتيخاتكي التابعة لمقاطعة زاباروجيا. وبحسب المصادر، أصيب خلال القصف صحافي من صحيفة \"إزفستيا\"، وأصيب مصوّر الوكالة كونستانتين ميخالشيفسكي. وقالت الدفاع الروسية: \"نتيجة لضربة بالذخائر العنقودية ضد مجموعة من المراسلين، أصيب أربعة صحافيين بدرجات متفاوتة\". \n\n وأضافت: \"في 22 تموز/يوليو استهدفت القوات المسلحة الأوكرانية مجموعة من الصحافيين\". \n26 اب\n \n24 اب\n وأشارت الدفاع الروسية إلى أنّه \"خلال إجلاء الصحافيين إلى مؤسسات طبية ميدانية تابعة لوزارة الدفاع، توفي مراسل صحافي، وتلقى الصحافيون المصابون الرعاية الطبية\". وبحسب الدفاع الروسية: \"حالة صحة الصحافيين المصابين بين المتوسطة، والمستقرة، ولا تهديدات على حياتهم، ويتم توفير جميع الرعاية الطبية اللازمة لهم\". وكانت كييف قد أقدمت أيضاً على قصف مقاطعة بيلغورود الروسية، اليوم الأحد، بـ21 قذيفة مدفعية و3 قنابل عنقودية من نظام الصواريخ متعدّد الإطلاق. وحذر الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، من أنّه في حال استخدمت الذخائر العنقودية ضد روسيا، فإن لدى بلاده الحق في الرد بالمثل. ورداً على شحنات الولايات المتحدة للذخائر العنقودية إلى كييف، قال بوتين: \"إنهم يفعلون ذلك بسبب نقص الذخيرة بشكلٍ عام\"، لافتاً إلى أنّ \"الولايات المتحدة نفسها وصفت في السابق استخدام الذخائر العنقودية بأنّه جريمة\". وأعلن مستشار الأمن القومي الأميركي، جيك سوليفان، أن القوات المسلحة الأوكرانية تكبدت خسائر فادحة خلال الهجوم المضاد، قائلاً إنّ \"عدد الجرحى والقتلى من الجنود الأوكرانيين في هذا الهجوم المضاد كبير\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستيسلاف جورافليوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بياتيخاتكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إزفستيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونستانتين ميخالشيفسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة بيلغورود الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}