{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26a4",
    "title": "لبنان: محققاً إصابات مباشرة.. حزب الله يستهدف موقعي الناقورة البحري ورويسة القرن",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن شنها هجومين استهدفا موقعين للاحتلال الإسرائيلي، هما موقع الناقورة البحري ورويسة القرن، محققةً إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - شنها، مساء اليوم الخميس، هجوماً جوياً، عبر مسيرات انقضاضية، على موقع الناقورة البحري. واستهدف الهجوم  أماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده، وأصابهم إصابة مباشرة، وأدّى إلى اشتعال النيران في الموقع، وسقوط من في داخله بين قتيل وجريح. وفي بيان آخر، أكدت المقاومة استهداف مجاهديها موقع ‏رويسة القرن في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وأصابوه إصابة مباشرة.  وتأتي عمليات المقاومة دعماً \"لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة، ورداً على اعتداءات الاحتلال المتكررة على القرى والبلدات اللبنانية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وزفت المقاومة الشهيد المجاهد علي أحمد علاء الدين، من مواليد عام 1985، من بلدة سحمر في البقاع الغربي، والذي ارتقى شهيداً في طريق القدس، خلال تأدية واجبه الجهادي. بمزيد من الفخر والإعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد المجاهد علي أحمد علاء الدين \"الياس\" مواليد عام ١٩٨٥ من بلدة سحمر في البقاع الغربي، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. pic.twitter.com/SBjtT9TtGC \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي غاراته على البلدات الجنوبية، بحيث أكد مراسل الميادين أنّ غارة من مسيرة إسرائيلية استهدفت أطراف بلدة حداثا. وأضاف مراسلنا أنّ قصفاً إسرائيلياً استهدف بلدتي كفركلا والطيري، كما استهدفت غارة للطيران الحربي الإسرائيلي أطراف بلدة راميا. وأمس، أكدت المقاومة استهدافها ‏مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال في مستوطنة المطلة، وأصابتها إصابة مباشرة، الأمر الذي ‏أدّى إلى اشتعال النيران فيها، ووقوع من في داخلها بين قتيلٍ وجريح.‏  وأعلنت المقاومة استهدافها ‏التجهيزات التجسسية في محيط موقع \"بركة ريشا\"، وأصابتها إصابةً مباشرة، الأمر الذي ‏أدى إلى تدميرها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة البحري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي أحمد علاء الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي أحمد علاء الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلدات الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}