{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c181d",
    "title": "روسيا: صدّ هجوم أوكراني بزورقين مسيّرين على سفينة في البحر الأسود",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن صدّ هجوم أوكراني على سفينة الدورية \"سيرغي كوتوف\" في البحر الأسود. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الثلاثاء، أنّ القوات الأوكرانية حاولت ليل أمس ودون جدوى، مهاجمة سفينة الدورية \"سيرغي كوتوف\" في البحر الأسود، باستخدام زورقين بحريين مسيرين. وأضافت الوزارة أنّه \"في إطار صدّ الهجوم، دُمّر زورقي العدو المسيرين بنيران الأسلحة القياسية للسفينة الروسية على مسافة 1000 و800 متر\". ويتحكم \"سيرغي كوتوف\" في الشحن في الجزء الجنوبي الغربي من البحر الأسود. وخلُصت وزارة الدفاع إلى أنّ السفينة الحربية تواصل أداء مهامها بعد صد الهجوم. وليس هذا هو الهجوم الأول من نظام كييف باستخدام المسيرات، ففي 20 تموز/يوليو الماضي، قُتلت فتاة مراهقة من جراء غارة بطائرة من دون طيار في الشمال الغربي، فيما تضرّرت 4 مبانٍ إدارية. \n26 اب\n \n24 اب\n وقبل ذلك، أعلنت وزارة الدفاع الروسية \"إحباط هجوم إرهابي نفّذه نظام كييف باستخدام 28 طائرةً مسيّرةً على شبه جزيرة القرم\"، مشيرةً إلى أنّ جميع الطائرات المسيّرة الأوكرانية فشلت في الوصول إلى أهدافها، ولم يسفر الهجوم عن أي أضرار أو إصابات\". وفي 17 تموز/يوليو الجاري، تعرّض جسر القرم لهجوم بزوارق مسيّرة، ما أسفر عن مقتل شخصين وإصابة طفل، إضافةً إلى تضرر قسم من الجسر، فيما اتهمت الخارجية الروسية أوكرانيا بالوقوف وراء الهجوم. وتعرّض جسر القرم في 8 تشرين الأول/أكتوبر الماضي لتفجير ناجم عن شاحنة مفخخة. وقال خبراء روس مطّلعون على مجريات التحقيق في الهجوم إنّ التفجير تمّ من بُعد بواسطة مسيّرة أعطت أمر التفجير، بالتزامن مع مرور قطار محمّل بصهاريج الوقود، ما أدّى إلى اشتعال النيران في عدد منها.  يذكر أن نائبة وزير الدفاع الأوكراني آنا ماليار اعترفت منذ أيام بأنّ نظام كييف كان المسؤول المباشر عن ضرب جسر القرم في خريف عام 2022. وفي نهاية شهر مايو/أيار من هذا العام، أعلن رئيس إدارة أمن الدولة الأوكراني، فاسيلي ماليوك، أنّ كييف تريد \"قطع الطريق اللوجستي\" إلى شبه جزيرة القرم، واتخذت الإجراءات المناسبة، لكنه لم يحدد أياً منها. يشار إلى أن جسر القرم هو أطول جسر في روسيا، ويبلغ طوله 19 كيلومتراً. وقد تم تشغيل الجزء الخاص بحركة مرور السيارات فيه في أيار/مايو 2018، وتم إطلاق حركة القطارات عبره في كانون الأول/ديسمبر 2019. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي كوتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي كوتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي كوتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آنا ماليار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن الدولة الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي ماليوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}