{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fe0",
    "title": "لبنان: حشود تُشيّع شهداء الجنوب على الرغم من محاولات الترهيب الإسرائيلية",
    "full_text": "حشودٌ شعبية تُشيّع شهداء بلدتي بليدا والخيام جنوبي لبنان، والاحتلال الإسرائيلي يعتدي على محيط مقبرة بلدة بليدا أثناء التحضير للتشييع. شيّعت حشودٌ شعبية ضخمة، اليوم الجمعة، الشهداء في بلدتي بليدا والخيام جنوبي لبنان على الرغم من محاولات الترهيب الإسرائيلية. واستهدف \"الجيش\" الإسرائيلي محيط مقبرة بلدة بليدا الحدودية في جنوب لبنان، بالتزامن مع التحضير لتشييع شهداء البلدة الذين ارتقوا مساء أمس، وفق مراسل الميادين. \"حشود شعبية ضخمة تشارك في تشييع الشهداء في #بليدا رغم محاولات الترهيب الإسرائيلية\"مراسل #الميادين في جنوب لبنان#لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/PSWU3XQ9i6 \n\n وأفاد مراسلنا في جنوب لبنان بأنّه \"عندما علم الأهالي بوجود استهداف إسرائيلي للتشييع في بليدا أتوا للمشاركة بأعدادٍ أكبر\". \"عندما علم الأهالي بوجود استهداف إسرائيلي للتشييع في بليدا أتوا للمشاركة بأعداد أكبر\"مراسل #الميادين في جنوب لبنان علي مرتضى#لبنان #الميادين_لبنان @AlMayadeenNews@aliimortada pic.twitter.com/6c44yHvrmA \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n بدورهم، قال المشاركون في التشييع في بليدا: \"نحن لا نخاف من الاستهداف ومُستمرّون على نهج الشهادة وتحرير القدس\". \"نحن لا نخاف من \"إسرائيل\".. ومستمرون على نهج الشهادة وتحرير القدس\"المشاركون في التشييع في بلدة #بليدا جنوب لبنان#لبنان #الميادين_لبنان @AlMayadeenNews @aliimortada pic.twitter.com/EinTGfuzrG \n\n وأضافت مشاركة أخرى لمراسل الميادين: \"لو دمّروا بيوتنا كلّها، سننصب خيماً ونقعد في الشوارع، لا نترك أرضنا ولو هدّدت إسرائيل بقتلنا\". بفطرتها ولكنتها الجنوبية.. من قلب الجنوب اللبناني الصامد تقولها بكل صدق خلال تشييع شهداء بلدة بليدا:\"لو بتروح بيوتنا كلها، مننصب خيم ومنقعد بالشوارع، ما منترك أرضنا لو بدها تقتلنا \"إسرائيل\".#لبنان #الميادين_لبنان #بليدا @aliimortada @AlMayadeenNews pic.twitter.com/xHQDibKx1w \n\n واليوم، زفّت الهيئة الصحية الإسلامية في لبنان، شهيدين مُسعفين ارتقيا من جرّاء العدوان الإسرائيلي على مركزها في بليدا جنوب لبنان مساء أمس الخميس. يُذكر أنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي استهدفت مساء أمس الخميس مركز الهيئة الصحية الإسلامية في بلدة بليدا جنوبي لبنان بغارات عنيفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "PSWU3XQ9i6",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}