{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a1",
    "title": "\"عارٌ عليكَ\".. محتجون ضدّ العدوان على غزة يقاطعون بايدن في حفلٍ لجمع التبرعات",
    "full_text": "متظاهرون أميركيون يقاطعون حدثاً حضره الرئيس الأميركي جو بايدن، وكل من باراك أوباما، وبيل كلينتون احتجاجاً على الدعم الأميركي للعدوان الإسرائيلي في قطاع غزّة. قاطع متظاهرون أميركيون، يوم أمس الخميس، حدثاً لجمع التبرعات لصالح الحملات الانتخابية الرئاسية، حضره الرئيس الأميركي الحالي جو بايدن، والرئيسين السابقين باراك أوباما، وبيل كلينتون. وتخلل الاجتماع الذي جمع أكثر من 25 مليون دولار لحملة انتخاب بايدن لولاية ثانية، وقفة احتاجية ضد سياسة بايدن في دعم \"إسرائيل\"، التي ترتكب جرائم إبادة جماعية في قطاع غزّة. وردّد المتظاهرون شعار \"عار عليكَ يا جو بايدن\"و\"يداك متلطختان بالدماء\". ودافع الرئيسان السابقان بشدّة، عن سياسة البيت الأبيض في التعامل مع حرب \"إسرائيل\" ضد قطاع غزّة. NEW YORK FUNDRAISER |Biden Obama Clinton fundraiser in Radio City Music Hall NYC is being disrupted by pro-Palestinians.“Shame on you Joe Biden”“You are funding Genocide” pic.twitter.com/sK1yB0Cvpg \n\n وشارك الرؤساء الثلاثة في المناقشة التي أدارها الإعلامي ستيفن كولبير، مقدّم برنامج \"ذا ليت شو\"، في قاعة موسيقى راديو سيتي الشهيرة أمام آلاف الحضور. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وأيّد كل من أوباما وكلينتون العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، وكذلك الدعم الأميركي لـ\"إسرائيل\"، مطالبين بالسعي لأن يحصل  الفلسطينيون على المزيد من الغذاء والإمدادات الطبية ودولة مستقبلية. وقبل بدء الحدث، مرّ موكب الرؤساء الثلاثة بمئات المتظاهرين الرافضين لعدوان \"إسرائيل\" ضد قطاع غزّة، في مؤشرٍ آخر على أنّ بعض الناخبين الشبان وغيرهم من التقدميين الذين صوتوا لصالح بايدن في 2020، غاضبون من دعمه القوي لـ\"إسرائيل\" في حملتها العسكرية. ويواجه بايدن (81 عاماً) قلقاً بشأن عمره ولياقته، مع سعيه للفوز في ولايةٍ ثانية مدتها 4 سنوات. وتظهر استطلاعات الرأي الحديثة التي أجرتها \"رويترز/إبسوس\" أنّ نسبة تأييده تبلغ 40% في سباق متقارب مع دونالد ترامب (77 عاماً) قبل الانتخابات المقررة في الخامس من تشرين الثاني/ نوفمبر المقبل. وفي تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، كشف استطلاع رأي أجرته شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية، تراجع معدّل تأييد الناخبين لبايدن،  إلى أدنى مستوى له، وسط معركة \"طوفان الأقصى\".  وقبل أيام، كشفت صحيفة \"الديلي ميل\" البريطانية، أنّ بايدن بدأ يصرخ ويشتم مساعديه، بعد أن أخبروه بأنّ أرقام استطلاعاته انخفضت بسبب تعاطيه مع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة. وفي وقتٍ سابق، نقلت شبكة \"أن بي سي\" الأميركية، عن مسؤولين أميركيين، أنّ بايدن \"يُحاول تكثيف ضغوطه على إسرائيل لإدخال مزيد من المساعدات إلى قطاع غزة، والحد من شدة الهجمات العسكرية\"، لكنّه \"لم يصل إلى حد قطع شحنات الأسلحة إليها\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيل كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيل كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NEW YORK FUNDRAISER |Biden Obama Clinton fundra",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستيفن كولبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليت شو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راديو سيتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوباما وكلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الديلي ميل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}