{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28c9",
    "title": "الصومال: الحكومة تعلن وصول القوات البحرية التركية إلى البلاد خلال أسابيع",
    "full_text": "الحكومة الصومالية تؤكد وصول القوات البحرية التركية إلى البلاد خلال الأسابيع المقبلة، على خلفية تعزيز قدرات الصومال في مواجهة التحديات الأمنية. كشفت الحكومة الصومالية عن وصول القوات البحرية التركية إلى البلاد في الأسابيع المقبلة، بموجب اتفاقية إطارية للتعاون الدفاعي والاقتصادي، تم توقيعها في شباط/فبراير 2024.  وأوضح مستشار الأمن القومي للرئيس الصومالي حسين شيخ علي، أنّ \"البحرية التركية ستُدرب أفراد البحرية الصومالية\". وتكمُن غايةُ الصومال من نشر البحرية التركية في مياهها، في تعزيز قدرتها على مواجهة التهديدات المتمثلة بالقرصنة والصيد غير المشروع، وأيّ مُتَعَلَق آخر قد يهدد الأمن البحري. ويلاحَظ أنه منذ عام 2011، تعمقت بشكلٍ كبير العلاقات التركية- الصومالية، من تعزيزٍ للتدريبات العسكرية وتطوير البنية التحتية والمساعدات الإنسانية. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وكانت تركيا عام 2017، قد أنشأت أكبر قاعدة عسكرية خارجية لها في العاصمة مقديشو، ولعبت دوراً فعالاً في تدريب القوات الصومالية. ويعكس الانتشار البحري التركي المقبل، العلاقات المتعمقة بين البلدين، ويسلط الضوء على المشهد الجيوسياسي المعقد في منطقة القرن الأفريقي. وأعلنت سابقاً وزارة الطاقة التركية، أنها سترسل سفينة استكشاف، قبالة سواحل الصومال للتنقيب عن النفط والغاز، ضمن اتفاق للتعاون في مجال الهيدروكربونات بين البلدين. وفي وقت سابق من هذا العام، وقّعت تركيا والصومال اتفاقاً للتعاون في مجالي الدفاع والاقتصاد خلال زيارة وزير الدفاع الصومالي إلى أنقرة.  ويساعد هذا الاتفاق الصومال في تعزيز قدراته الاقتصادية والسياسية والعسكرية، وسينعكس ذلك على دوره ومكانته الإقليمية، بيد أنهُ قد يؤثر في خياراته وقراراته الوطنية، أي سيادته، بحسب متابعين للعلاقات التركية - الصومالية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين شيخ علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرية الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الطاقة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروكربونات",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}