{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c215d",
    "title": "رئيس حزب الوحدة العمالية البرازيلي يلتقي هنية: ندعم حق الفلسطينيين في مقاومة الاحتلال",
    "full_text": "رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، يلتقي رئيس حزب الوحدة العمالية البرازيلي، لبحث التطورات الميدانية والسياسية للحرب العدوانية على غزة. التقى رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، مساء أمس، رئيس حزب الوحدة العمالية البرازيلي، روي كوستا بمنتا، والوفد المرافق له، حيث بحثا العديد من القضايا وخاصة المتعلقة بالتطورات الميدانية والسياسية للحرب العدوانية على قطاع غزة.  وبحسب بيان حركة \"حماس\"، جرى خلال اللقاء تأكيد ضرورة وقف العدوان وسرعة إدخال المساعدات الإنسانية واحتياجات المواطنين الفلسطينيين في القطاع، وبدء الإعمار وإعادة بناء ما دمّره الاحتلال، وحقّ الشعب الفلسطيني في مقاومة الاحتلال حتى يندحر عن أرض فلسطين. \n24 اب\n \n23 اب\n وأشار البيان إلى أنّ اللقاء أكد العلاقات الثنائية بين الشعبين الفلسطيني والبرازيلي، والمواقف البرازيلية الداعمة للحق الفلسطيني في الحرية وتقرير المصير وإقامة دولته المستقلة . كذلك، جرى الاتفاق على استمرار التواصل والبحث المشترك في مختلف المتغيّرات والتطورات وتعزيز العلاقات الثنائية والعمل المشترك. كما عبّر رئيس الحركة، وبحضور عددٍ من قياداتها، عن تقديرهم لحزب الوحدة العمالية على مواقفه القوية في دعم حركة حماس، وتنظيمه الفعاليات التي ترفع أعلام فلسطين ورايات حماس. يُشار إلى أنّ الرئيس البرازيلي، لولا دا سيلفا، اتهم، في وقتٍ سابق اليوم، \"إسرائيل\" بارتكاب \"إبادة\" بحقّ المدنيين الفلسطينيين في قطاع غزّة، مُشبّهاً ما تقوم به بفظائع هتلر إبّان الحرب العالمية الثانية. \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الوحدة العمالية البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روي كوستا بمنتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}