{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2684",
    "title": "في إطار إجراءاته العقابية ضد الفلسطينيين.. الاحتلال يوسّع الاستيطان في الضفة",
    "full_text": "مجلس الوزراء في حكومة الاحتلال يُصادق على شرعنة 5 بؤر استيطانية وبناء آلاف الوحدات الاستيطانية الجديدة في الضفة الغربية، إضافة إلى سلسلة من الإجراءات العقابية التي تستهدف السلطة الفلسطينية. صادق مجلس الوزراء في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، مساء أمس الخميس، على شرعنة 5 بؤر استيطانية عشوائية في الضفة الغربية، والدفع بمخططات لبناء آلاف الوحدات الاستيطانية الجديدة في أنحاء الضفة، إضافة إلى سلسلة من الإجراءات \"العقابية\" التي تستهدف السلطة الفلسطينية، وذلك بحجة الرد على الحراك الدبلوماسي الذي تقوده السلطة ضد \"إسرائيل\" في المؤسسات الدولية. وجاءت المُصادقة استجابةً لاقتراح وزير المالية التابع لأقصى اليمين، بتسلئيل سموتريتش، وذلك رداً على الدول الخمس التي اعترفت بدولة فلسطينية بعد 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وبحسب الإعلان الصادر عن مكتب الوزير سموتريش، فإنّ إجراءات التصدي للسلطة الفلسطينية ستشمل إلغاء تصاريح ومزايا مختلفة لكبار المسؤولين في السلطة الفلسطينية، وتقييد الحركة، ومنع كبار المسؤولين من مغادرة البلاد، ومعاقبتهم بارتكاب مخالفات التحريض.  إضافة إلى ذلك، يتعلّق الأمر بإبعاد كبار المسؤولين الفلسطينيين، وسحب صلاحيات تنفيذية من السلطة الفلسطينية في جنوب الضفة الغربية، وتطبيق القانون ضد البناء غير القانوني هناك، وتطبيق القانون في المناطق B ضد المساس بالمواقع التراثية والمخاطر البيئية. وبحسب اقتراح سموتريش، تمّ الاعتراف بخمس بؤر استيطانية وشرعنتها، وهي: \"أفيتار\" في منطقة نابلس، و\"سادي إفرايم\" و\"غفعات أساف\" في منطقة رام الله، و\"حالتس\" في المنطقة الواقعة بين الخليل وبيت لحم، إضافة إلى البؤرة الاستيطانية \"أدوريم\" في منطقة الخليل جنوبي الضفة المحتلة، كردٍ على الدول الخمس التي اعترفت بدولة فلسطينية بعد 7 أكتوبر. وذكرت القناة \"12\" الإسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي والمسؤولين في جهاز الأمن العام (الشاباك) أوصوا بعدم المصادقة على الخطوات التي بادر إليها سموتريتش خلال الفترة الراهنة، على اعتبار أنّها قد تؤدي إلى تصعيدٍ أمني في الضفة، الأمر الذي اعتبرت القناة أن حماس فشلت في تحقيقه خلال الأشهر الماضية، على خلفية الحرب التي تشنها \"إسرائيل\" على قطاع غزّة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وفي أيار/مايو الماضي، اعترفت إسبانيا وإيرلندا والنرويج رسمياً بدولة فلسطين، ما أثار غضب سلطات الاحتلال، لتتبعتها أيضاً بعض الدول مثل سلوفينيا أرمينيا وجامايكا. وتأتي خطوة الاعتراف بدولة فلسطين في إطار حملة أوسع نطاقاً تنسقها دول للضغط على \"إسرائيل\" لإنهاء الحرب المستمرة على قطاع غزّة المحاصر. بدورها، ردت حركة \"السلام الآن\" (منظمة إسرائيلية غير حكومية من اليسار) على قرار \"الكابينت\" بقولها إنّ \"قرار الحكومة مجنون ويضرّ بالأمن والمصلحة الوطنية، وأيضاً يضرّ بالعلاقات مع الولايات المتحدة\". وأضافت الحركة: \"الحكومة تسترضي سموتريتش، وتكافئ حكومة المستوطنين، وتتخلى عن مطالب مستوطنيها في الجنوب وفي الشمال. إنّها حكومة فاقدة للثقة، وتُدار من قبل أقلية متطرفة\".  وقبل أيام، أفادت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، نقلاً عن مصادر إسرائيلية، بأنّ \"الجيش\" الإسرائيلي نقل مسؤولية عدّة لوائح في الإدارة المدنية في الضفة الغربية إلى موظفين في الخدمة المدنية يؤيدون الاستيطان الإسرائيلي، يترأسهم وزير المالية التابع لأقصى اليمين بتسلئيل سموتريتش. وفي أبريل/نيسان الماضي، دعا سموتريتش إلى قطع العلاقات مع السلطة الفلسطينية، مضيفاً أنّه \"مقتنع بأنّ السلطة الفلسطينية تشكل خطراً مباشراً على إسرائيل، وعلينا أن نعمل على إسقاطها\". وبعد 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، اتخذت حكومة الاحتلال عدّة إجراءات عقابية استهدفت السلطة الفلسطينية، منها اقتطاع أموال السلطة المخصصة لقطاع غزة، واستقطاع الأموال المخصصة لعدد من الفلسطينيين وعائلاتهم. وكذلك، قرّر الكابينت \"قطع كل صلة بغزة\"، ما يعني إلغاء تصاريح دخول العمال الفلسطينيين إلى \"إسرائيل\" (الداخل المحتل)، كما أنّ العمال الذي كانوا في \"إسرائيل\" في 7 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي سيُعادون إلى قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للسلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيتار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سادي إفرايم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حالتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدوريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامايكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}