{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1198",
    "title": "تعاون بين موسكو والرياض في مكافحة المخدرات وجرائم الإنترنت",
    "full_text": "موسكو تكشف إجراء اجتماع بين وزيري الداخلية الروسي والسعودي، بحثت في التعاون في مكافحة المخدرات وجرائم الإنترنت. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n قال وزير الداخلية الروسي، فلاديمير ألكسندروفيتش كولوكولتيسف، خلال مقابلة تلفزيونية، مع قناة \"روسيا 1\"، إنه عقد اجتماعاً مع نظيره السعودي، عبد العزيز بن سعود بن نايف، للمرة الأولى، من أجل مناقشة التعاون الثنائي المتعلق بمجال الشرطة.  وتابع كولوكولتسيف أنّه ناقش جدول الأعمال مع نظيره السعودي، واتفقا على تطوير التعاون في عدد من المجالات، وخصوصاً \"المعلومات عن الإرهابيين والمتطرفين وتحركاتهم وتمويلهم\". وتحدث وزير الداخلية الروسية عن الاتفاق مع نظيره السعودي على تعاون في مجال مكافحة الإتجار بالمخدرات، ومكافحة جرائم الإنترنت. ولفت كولوكولتسيف إلى التوجه نحو إجراء الدورات التدريبية في مجالات مكافحة الجريمة السيبرانية و تهريب المخدرات ومكافحة الإرهابيين.وذكر الوزير الروسي أن بعض الدول \"يمارس الضغوط بكل وسيلة ممكنة لاستبعاد روسيا\" من التعاون الدولي في مجال الشرطة الدولية، \"الإنتربول\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير ألكسندروفيتش كولوكولتيسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن سعود بن نايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولوكولتسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الداخلية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كولوكولتسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإنتربول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}