{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0719",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nعمليات قصف عشوائية ومكثفة لطائرات الاحتلال على غزة ليلاً وعدد الشهداء والمفقودين يتخطى العشرة آلاف منذ بدء العدوان.\nأربعة شهداء في جنين قوات الاحتلال تستهدف المخيم بالطائرات وتشن حملة اعتقالات واسعة وتهدم قوس مدخل المخيم.\nكلمة للسيد نصر الله يوم الجمعة المقبل والمقاومة الإسلامية في لبنان تسقط مسيرة إسرائيلية بصاروخ أرض - جو.\nتقارير إعلامية عن تحرك وحدة تدخل سريع لمشاة البحرية الأميركية باتجاه شرق البحر المتوسط ووجود قوات كوماندوس كندية في \"إسرائيل\".\nعدوان جوي على الجانب السوري من الحدود مع العراق في منطقة البوكمال.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات كوماندوس كندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}