{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20f5",
    "title": "موراليس متضامناً مع دا سيلفا: تصنيفكم إسرائيلياً \"شخصاً غير مرغوب فيه\" هو ميزة لكم",
    "full_text": "رئيس بوليفيا السابق، إيفو موراليس، يعلّق على تصنيف حكومة الاحتلال الإسرائيلي للرئيس البرازيلي، لولا دا سيلفا \"شخصاً غير مرغوب فيه\"، بالقول إنّه ميزة تثبت التزام دا سيلفا بالسلام وكرامة الشعب الفلسطيني.  أكد رئيس بوليفيا السابق، إيفو موراليس، أن إعلان الرئيس البرازيلي، لولا دا سيلفا، \"شخصاً غير مرغوب فيه\" من قبل حكومة الاحتلال الإسرائيلي هو ميزة .  وفي منشوره على منصة \"إكس\" أوضح  موراليس أنّ ذلك ميزة لأنه يأتي من قِبل حكومة إبادة جماعية تذبح الأطفال، معرباً عن تضامنه مع دا سيلفا.  وقال إنّ الرئيس البرازيلي دافع عن حياة وكرامة الشعب الفلسطيني، في ظل العدوان الإسرائيلي المستمر 137 يوماً، مشدداً على أن دا سيلفا ملتزم بالحياة والسلام أمام المجتمع الدولي وشعوب العالم. Nuestra solidaridad con el hermano @LulaOficial, injustamente declarado como \"persona no grata\", por defender la vida y dignidad del pueblo palestino ante el genocidio en Gaza realizado por el Estado de #Israel. Ser declarado persona no grata por un gobierno genocida que realiza… pic.twitter.com/4TxoiDTsDH \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وردّت البرازيل على هذا التصنيف لرئيسها عبر سحب سفيرها من \"تل أبيب\"، وفقاً لما ذكره الإعلام الإسرائيلي، الذي أوضح أنّ \"البرازيل استدعت أيضاً السفير الإسرائيلي لديها من أجل توبيخه\".  ويأتي ذلك على خلفية إعلان وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي، يسرائيل كاتس، أنّ الرئيس البرازيلي \"شخصٌ غير مرغوب فيه حتى يتراجع عن تصريحاته بشأن غزة\".  وجاء في تصريحات دا سيلفا أنّ \"إسرائيل\" ترتكب إبادة بحقّ المدنيين الفلسطينيين في قطاع غزّة، مُشبّهاً ما تقوم به بـ\"محرقة اليهود في إبّان الحرب العالمية الثانية\". وقال الرئيس البرازيلي  لصحافيين، في العاصمة الإثيوبية أديس أبابا، حيث حضر قمّة الاتحاد الأفريقي، إنّ \"ما يحدث في قطاع غزّة ليس حرباً، إنّه إبادة\"، مضيفاً أنّه \"حربٌ بين جيش على درجةٍ عالية من الاستعداد، ضد نساء وأطفال\". وتابع أنّ \"ما يحدث في قطاع غزّة ضد الشعب الفلسطيني لم يحدث في أيّ مرحلةٍ أخرى في التاريخ. في الواقع، سبق أن حدث بالفعل حين قرّر هتلر أن يقتل اليهود\". وقبل أيام، ندّد دا سيلفا بالأعمال الاستفزازية التي تقوم بها قوات الاحتلال الإسرائيلي في غزة، مُشدّداً على أنّها \"وصلت إلى حدٍّ غير مقبول\"، ودعا إلى  ضرورة \"الضغط على إسرائيل من أجل الامتثال لقرارات الأمم المتحدة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفو موراليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفو موراليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موراليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لصحافيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}