{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26c0",
    "title": "روبوت في كوريا الجنوبية ينتحر بعد عام!.. هل سئم العمل في البلدية؟",
    "full_text": "مسؤول في بلدية مدينة غومي بكوريا الجنوبية يعلن أنّ الروبوت الذي كان يعمل في البلدية منذ عام ألقى بنفسه من أعلى الدرج في البلدية ووجد في حال من الخمول عند أسفل الدرج، فهل انتحر الروبوت؟.. التحقيق سيجيب! أعلنت بلدية مدينة غومي، وسط كوريا الجنوبية، فتحها تحقيقاً، إثر إلقاء روبوت بنفسه من أعلى الدرج، كان يستعان به في إنجاز المهام البلدية، في هذا البلد المولع بالروبوتات. وأوضح مسؤول في الفريق البلدي لوكالة (فرانس برس) أنّ \"هذا الروبوت يساعد منذ عام تقريباً سكان مدينة غومي على القيام بمهام إدارية،وقد عُثر عليه الأسبوع الماضي في حال من الخمول عند أسفل الدرج\". وأضاف أنّ \"شهودَ عيان رأوا الروبوت، قبل سقوطه مباشرةً، يدور حول نفسه كما لو أنّ خطباً ما قد أصابه\"، مشيراً إلى أنّ التحقيق مستمر لتحديد ملابسات ما حصل. In Gumi City, South Korea, the first administrative robot tragically fell down stairs and stopped working, leading to local media dubbing it the country's first \"robot suicide.\" The robot is being investigated to determine the cause of its fall.#robotsuicide #gumicity #korea pic.twitter.com/3WRUPQm0bj \n\n وتابع  المسؤول البلدي: \"لقد جُمعت أجزاءً من الروبوت وستخضع للتحليل من جانب الشركة التي صممته\". Menurut saksi mata, robot pns ini tiba tiba ngebut menuju tangga dan jatuh terguling sejauh 2 meter setelah disuruh mengirimkan berkas administratif.Setiap bulannya, kantor Gumi membayar 2 juta won untuk menyewa robot ini dari perusahaan pemiliknya di Amerika Serikat.… https://t.co/D8uaQaMb1f pic.twitter.com/088HAypIXd \n\n وأعرب مسؤول آخر عن أسفه قائلاً: \"لقد كان رسمياً جزءاً من بلدية المدينة، وكان واحداً منا\". وكان الروبوت الذي طورته شركة \"بير روبوتيكس\" Bear Robotics في كاليفورنيا، يعمل من الساعة 9 صباحاً حتى 6 مساءً، وكانت لديه بطاقة خدمة عامة خاصة به.  وعلى عكس الروبوتات الأخرى المحصورة في طبقة واحدة، كان في إمكان هذا الروبوت طلب المصعد والانتقال من طابق إلى آخر. وتناولت الصحف المحلية في كوريا الجنوبية هذه الحادثة، وتساءلت إحداها على الصفحة الأولى: \"لماذا تصرف هذا الموظف الحكومي المجتهد بهذه الطريقة؟\"، أو ما إذا كان \"العمل شاقاً للغاية بالنسبة للروبوت\". وتُعرف كوريا الجنوبية بولعها بالروبوتات، إذ تضم أعلى كثافة منها في العالم، مع إنسان آلي لكل عشرة موظفين، وفق الاتحاد الدولي للروبوتات. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Setiap bulannya",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بير روبوتيكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Bear Robotics",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للروبوتات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}