{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10ae",
    "title": "جنوب أفريقيا: حصانة \"قمة بريكس\" لا تنطبق على أوامر المحاكم الدولية",
    "full_text": "وزارة خارجية جنوب أفريقيا تقول إن الحصانة الدبلوماسية الممنوحة للمشاركين في الاجتماع الوزاري في جمهورية جنوب أفريقيا لا تنطبق على أوامر المحاكم الدولية. أوضحت وزارة خارجية جنوب أفريقيا أن الحصانة الدبلوماسية الممنوحة للمشاركين في الاجتماع الوزاري في حزيران/يونيو وقمة بريكس في آب/أغسطس في جمهورية جنوب أفريقيا، لا تنطبق على أوامر المحاكم الدولية. وأضافت الخارجية في بيان لها: \"هذا هو معيار منح الحصانة التي تطبق على جميع المؤتمرات والقمم الدولية التي تعقد في جنوب أفريقيا، بصرف النظر عن مستوى المشاركة\". وأشارت إلى أنّ \"الحصانات تمنح للمؤتمر، وليس لأفراد معينين، وتهدف إلى حماية المؤتمر والمشاركين فيه من الولاية القضائية للبلد المضيف طوال مدة المؤتمر. ولا تلغي هذه الحصانات أي أمر قد تصدره أي محكمة دولية ضد أي مشارك فيه\". وفي وقت سابق، أعلنت وزيرة خارجية جنوب أفريقيا، ناليدي باندور، أن البلاد ستمنح الحصانة الدبلوماسية للمشاركين في الاجتماع الوزاري لمجموعة البريكس في حزيران/يونيو وقمة المنظمة في آب/أغسطس. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وتضم مجموعة \"البريكس\" كلًا من روسيا والصين والبرازيل والهند وجمهورية جنوب أفريقيا، ويبلغ إجمالي عدد السكان فيها 3.21 مليار نسمة، وهو ما يشكل نحو 42% من سكان العالم. وتقع دول \"البريكس\" على 26.7% من مساحة الأراضي في العالم، وتسهم بنحو 31.5% من إجمالي الناتج العالمي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناليدي باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}