{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a23",
    "title": "التحليلية | مشاريع التوسع الإسرائيلية.. واقع أم أحلام؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: توالي المجازر على وقع مفاوضات القاهرة... واشنطن تروّج لأجواء تفاؤلية... والمقاومة تصر على صيغة 2 تموز مرجعية للتنفيذ لا للتفاوض.\nالعنوان الثاني: محمد حسب الرسول، محادثات سويسرا بشأن السودان: لا وقفًا للحرب في الأفق.\nوثيقة اليوم: تقرير لمجلة التايم: مع استمرار المقاطعة المستوحاة من غزة، تظهر علامات تجارية جديدة لملء الفراغ.\nقضية اليوم: الرؤية الإسرائيلية المتجددة بقيادة نتنياهو.. الضم والسيطرة والاحتلال.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}