{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ff1",
    "title": "بينهم طفلة.. غرق نحو 11 مهاجراً قبالة سواحل غرب ليبيا",
    "full_text": "خفر السواحل الليبي يعلن انتشال جثث 11 مهاجراً بينهم طفلة بعد غرق قاربهم المتجه إلى أوروبا. انتشل خفر السواحل الليبي، اليوم الثلاثاء، جثث 11 مهاجراً بينهم طفلة بعد غرق قاربهم المتجه إلى أوروبا، بحسب مصور لفرانس برس في المكان. وتم إبلاغ السلطات المحلية، صباح الثلاثاء، بوجود جثث عشرة رجال وفتاة تطفو على المياه على بعد أمتار قليلة من شاطئ مدينة القره بوللي على بعد 50 كيلومتراً شرق طرابلس. ونجح 4 أشخاص في العودة إلى شاطئ القره بوللي الذي يسهل الوصول إليه بسبب هدوء مياهه، وقد شاهدهم مصور وكالة فرانس برس مستلقين على الرمال مرهقين يحاولون استعادة قوتهم بتناول القليل من الخبز والحليب الذي قدمه لهم عناصر الإنقاذ. وعادةً ما يحاول الناجون من غرق قوارب الهجرة الفرار، إذا لم يكونوا منهكين للغاية، بمجرد عودتهم إلى اليابسة حتى لا يتعرضوا لخطر الاحتجاز. \n23 اب\n \n20 اب\n وكان القارب يقلّ \"نحو 80 مهاجراً\" وغرق قرب الساحل، بحسب أحد الناجين. وبحسب جوازات السفر التي أظهرها الناجون، كان على متن القارب مصريون وباكستانيون وبنغال. ومنذ عام 2011، يعبر آلاف المهاجرين الحدود الجنوبية لليبيا الممتدة على نحو 5 آلاف كيلومتر، ليحاولوا بعد ذلك عبور البحر الأبيض المتوسط إلى أوروبا، ولا سيما إيطاليا التي تبعد سواحلها حوالى 300 كيلومتر، حيث تفاقم الوضع بعد سقوط عهد الرئيس الليبي معمر القذافي، فقد استغل المهربون الفوضى في ليبيا لإرسال عشرات آلاف المهاجرين إلى إيطاليا كل عام. وأعلن الهلال الأحمر الليبي، أمس الاثنين، انتشال جثث 11 مهاجراً قبالة ساحل مدينة صبراتة غرب البلاد، ليرتفع عدد الجثث التي تم انتشالها خلال الأيام الخمسة الماضية إلى 34، عقب غرق قارب يقل عشرات المهاجرين في البحر المتوسط. وقبل حوالى أسبوعين، أعلن خفر السواحل التونسي، إنقاذ نحو 72 شخصاً، وانتشال جثث 10 مُهاجرين من دول أفريقيا جنوب الصحراء إثر غرق مركبهم قبالة سواحل محافظة صفاقس، وسط شرق البلاد. وأحصي مصرع 441 مهاجراً في المتوسط في الربع الأول من العام الجاري، في حصيلة هي الأكبر منذ العام 2017، وفقاً لمنظمة الهجرة الدولية. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الليبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القره بوللي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاطئ القره بوللي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وباكستانيون وبنغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معمر القذافي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صبراتة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفاقس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الهجرة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}