{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1248",
    "title": "على رغم خطورة وضعه الصحي.. الاحتلال يعيد الأسير وليد دقة إلى سجن الرملة",
    "full_text": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي تعيد الأسير المريض وليد دقة إلى عيادة سجن الرملة، بعد أيامٍ من نقله إلى مستشفى \"آساف هروفيه\"، على رغم خطورة وضعه الصحي. أعادت سلطات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، الأسير المريض وليد دقة إلى عيادة سجن الرملة، بعد أيامٍ من نقله إلى مستشفى \"آساف هروفيه\"، بسبب تدهور وضعه الصحي، وفق وزارة الأسرى والمحررين. وأكّدت الوزارة أنّ \"ما يسمى عيادة سجن الرملة تفتقر إلى أدنى مقومات الرعاية الطبية\"، مضيفةً أنّ \"إعادة الأسير دقة إليها يعني أنّ الاحتلال ماضٍ في سياسة إهمال حالته الصحية\"، محملةً إياه المسؤولية عن حياته. وأمس، أجّلت سلطات الاحتلال الإسرائيلي جلسة المحكمة الخاصة بالإفراج الفوري عن الأسير وليد دقة، وفق بيان صادر عن عائلة وحملة إطلاق سراحه. وفي وقتٍ سابق، قالت وزارة الأسرى والمحررين في غزة إنّ تصريحات وزير \"الأمن القومي\" في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، بشأن قضية الأسير الفلسطيني المريض وليد دقة، تؤكد وجود نيّات مبيّنة لدى الاحتلال في قتله وتصفيته. ميلاد وليد دقة تطالب بالحرية لوالدها من سجون الاحتلال، فيما يعاني وضعاً صحياً خطراً #فلسطين#ميلاد_دقة@AlmayadeenGOhttps://t.co/L9Lpqhkw3K \n\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n بدورها، قالت عائلة الأسير وليد دقة وحملة إطلاق سراحه إنّ سلطة السجون أعادت، في خطوةٍ مفاجئة ومستهجنة، ظهر اليوم، الأسير وليد دقة من مستشفى \"أساف هاروفيه\" إلى عيادة سجن الرملة. وأشارتا إلى أنّ الأسير دقة \"خضع،ـ خلال الأيام الـ 3 الماضية، لفحوصاتٍ متعددة بعد أن تدهورت حالته الصحية نتيجةً لمضاعفات عملية الاستئصال في رئته اليمنى، كما أُجريت له عملية قسطرة من جرَّاء قصورٍ ملحوظ في عضلة القلب\". ولفتتا إلى أنّ الأسير وليد أُعيد إلى عيادة سجن الرملة مع توصية بإبقاء المراقبة الحثيثة عليه على مدار الساعة. وفي هذا السياق، تؤكد العائلة والحملة مطلبهما الوحيد، وهو \"الإطلاق الفوري لسراح الأسير وليد دقة حتى يتمكن من تلقي العلاج من دون قيد\"، وعدم المماطلة في المسار القضائي مثلما حدث في المحكمة، يوم أمس الأربعاء. من ناحيتها، استهجنت جمعية \"واعد\" للأسرى قرار قوات الاحتلال إعادة الأسير المريض بسرطان النخاع وليد دقة إلى عيادة سجن الرملة. وأوضحت \"واعد\" أنّ القرار يُعَدّ إمعاناً في قتل دقة وتصفيته، على نحو صامت وبطيء، ويعني بصورة واضحة أنّ الاحتلال أخذ قراره الواضح بشأن إعدام الأسير القائد وليد دقة. وطالبت \"واعد\" اللجنة الدولية للصليب الأحمر ومجلس حقوق الإنسان في هيئة الأمم المتحدة بتدخلٍ عاجل وسريع للضغط على الاحتلال من أجل الإفراج عن الأسير دقة الذي أمضى في السجن 38 عاماً، ولم يتبقَّ على موعد الإفراج عنه سوى أقل من عامٍ واحد. وليد دقة وعاصف الرفاعي.. أسيران مصابان بالسرطان يشرعان في خطوات نضالية في وجه الاحتلال #وليد_دقة #عاصف_الرفاعي #الأسرى @AlmayadeenGOhttps://t.co/oxpDOJDUx8 \n\n وفي وقت سابق، أفادت سناء سلامة، زوجة الأسير دقة، بأن الاحتلال لم يسمح لهم بالاقتراب من قسم الطوارئ في مستشفى \"أساف هروفيه\"، حيث كان موجوداً الأسير وليد دقة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AlmayadeenGOhttps://t.co/L9Lpqhkw3K",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أساف هاروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وعاصف الرفاعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AlmayadeenGOhttps://t.co/oxpDOJDUx8",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}