{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23a1",
    "title": "سوريا: شهداء وجرحى من جراء عدوان أميركي استهدف دير الزور",
    "full_text": "مراسل الميادين في سوريا يؤكد استهداف منطقة الصالحية في البوكمال والأحياء السكنية في الميادين وحي القصور في دير الزور بغارات أميركية معادية. أكد مراسل الميادين في سوريا استهداف أحياء في دير الزور شرقي البلاد، فجر اليوم الثلاثاء، بغارات أميركية جوية معادية. ووفق مراسلنا، فإن العدوان الجوي استهدف منطقة الصالحية في البوكمال والأحياء السكنية في الميادين وحي القصور في دير الزور. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف أن الغارات الأميركية أسفرت عن عدد من الشهداء والجرحى. فيديو متداول للغارات الجوية التي استهدفت نقاطاً في مدينة دير الزور شرقي البلاد #الميادين #سوريا pic.twitter.com/0o1vB5k7g4 \n\n وقبل أيام، تصدت وسائط الدفاع الجوي السوري لصواريخ اعتداء إسرائيلي استهدف نقاطاً في ريف دمشق، وأسقطت بعضها، كما اقتصرت الخسائر على الماديات.   \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصالحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصالحية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}