{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d15",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": قمة بايدن لـ\"الديمقراطية\" مُحرجة مع وجود نتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تنتقد مشاركة بنيامين نتنياهو في القمّة الثانية لـ\"الديمقراطية\" والتي دعا إليها الرئيس الأميركي جو بايدن. انتقدت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، اليوم الأربعاء، مشاركة \"إسرائيل\" في القمّة الثانية للرئيس الأميركي جو بايدن من أجل \"الديمقراطية\". الصحيفة قالت إنّ مشاركة بنيامين نتنياهو الذي يريد إجراء تعديلات قضائية رغم رفض ذلك، مثالٌ غير ديمقراطي، معقبةً بقولها: لا تحتاج الديمقراطية إلى أعداء. وأشارت الصحيفة إلى أنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن استبعدت دولتين من دول حلف الناتو للمشاركة في هذه القمة، هما تركيا وهنغاريا (المجر). وتشهد العلاقات بين تركيا وواشنطن بصورة خاصة توتراً مؤخراً، ولا سيما عقب اندلاع الحرب في أوكرانيا وحملة العقوبات الغربية على روسيا، والتي حافظت فيها أنقرة على موقف متوازن تجاه روسيا، إلى حدّ كبير، وتابعت عدداً من صفقاتها وعلاقاتها التجارية مع موسكو، خلال العام الفائت. ووفقاً لمعهد الأبحاث السويدي \"في - ديم\"، يعيش ما يقارب من ثلاثة أرباع سكان العالم الآن في أنظمة استبدادية. هذا التحول الدوار يبرر مصطلح \"الركود الديمقراطي\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ \"الولايات المتحدة لم تُنفق في أيّ مكان أسلحة أكثر من الشرق الأوسط. وكانت \"العائدات الديمقراطية\" سلبية بشكلٍ موحّد تقريباً. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأوضحت أنّه \"حتى داخل إدارة بايدن نفسها، قامت سارة مارجون التي عيّنها الرئيس لإدارة ملف الديمقراطية وحقوق الإنسان، بسحب اسمها بعد أن تعرّضت لانتقاداتٍ بسبب معارضتها لـ\"إسرائيل\". ووفق الصحيفة فإنّ \"النجاح الوحيد غير المشروط في الترويج للديمقراطية الأميركية هو خطة مارشال لأوروبا ما بعد الحرب\". ومشروع مارشال هو المشروع الاقتصادي لإعادة تعمير أوروبا بعد انتهاء الحرب العالمية الثانية الذي وضعه الجنرال جورج مارشال الأميركي. وشددت الصحيفة على أنّ الولايات المتحدة الأميركية تفتقر إلى نهجٍ فعّال تجاه الجنوب العالمي. \"فايننشال تايمز\" قالت إنّ البيت الأبيض في عهد بايدن يحاول التوصّل إلى نهجٍ أميركي مُتماسك تجاه جنوب الكرة الأرضية، لكن المسؤولين يعترفون بأنّه عملٌ مُستمر. واليوم، استهلّ الرئيس الأميركي جو بايدن قمتّه الثانية لـ\"الديمقراطية\"، بتعهّد بلاده بإنفاق 690 مليون دولار لتعزيز برامج \"الديمقراطية\" في أنحاء العالم. وتأتي هذه القمة بالتزامن مع الذكرى الـ 20 للغزو الأميركي للعراق، وكذلك مع الذكرى الثامنة للعدوان على اليمن، إذ تتهم صنعاء بشكل متكرر واشنطن بإدارة العدوان على اليمن.  وشهد العالم خلال الـ 15 شهراً الماضية، أي منذ انطلاق القمة الأولى لـ\"الديمقراطية\" في كانون الأول/ديسمبر 2021، اضطرابات عديدة كاشتداد الأزمة في أوكرانيا وتصاعد التوتر بين واشنطن وبكين، وكذلك تصاعد التوتر بين الولايات المتحدة وروسيا. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمعهد الأبحاث السويدي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سارة مارجون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارشال لأوروبا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارشال",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورج مارشال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الديمقراطية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}