{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0753",
    "title": "\"بلومبرغ\": اقتصاد \"إسرائيل\" سينكمش بنسبة 11% مع تصاعد الحرب",
    "full_text": "موقع \"بلومبرغ\" الأميركي يتحدث عن احتمالية انكماش الاقتصاد الإسرائيلي بنسبة 11% في الأشهر الثلاثة الأخيرة من العام الحالي مع تصاعد الحرب. نقل موقع \"بلومبرغ\" الأميركي، اليوم الأحد، عن بنك \"جيه بي مورغان تشيس\" وشركاه أن الاقتصاد الإسرائيلي قد ينكمش بنسبة 11% على أساس سنوي في الأشهر الثلاثة الأخيرة من العام، مع تصاعد الحرب. وكتب محللون، وفقاً للموقع الأميركي، في مذكرة مؤرخة بتاريخ 27 تشرين الأول/أكتوبر، أن التوقّعات الأولية للبنك بشأن التأثير الاقتصادي للصراع كانت \"مفرطة في التفاؤل\". وقال موقع \"بلومبرغ\"  إن تقديرات البنك تعد من بين أكثر التقديرات تشاؤماً من محللي \"وول ستريت\" حتى الآن. ووفقاً لـ\"بلومبرغ\"، قام المستثمرون بالفعل ببيع الأصول الإسرائيلية بكثافة. وانخفض مؤشر الأسهم الرئيسي في \"تل أبيب\" بنسبة 11% بالعملة المحلية منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، بحسب الموقع ذاته، في حين انخفض الشيكل إلى أدنى مستوياته منذ عام 2012.  \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n يشار إلى أن الصدمة التي تلقّتها \"إسرائيل\" في 7 تشرين الأول/أكتوبر منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\"، لم تكتفِ بضرب الكيان الإسرائيلي عسكرياً وسياسياً، وإنّما أثّرت بشكلٍ مباشر على الاقتصاد الإسرائيلي. يأتي ذلك في وقت، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ مئات المصانع الحيوية التي توفّر مواد غذائية وأدوية ومنتجات أساسية لـ\"إسرائيل\"، تعاني من \"نقصٍ خطير\" في العمال بسبب التطورات الأخيرة بعد الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر. وقبل أيام، أكدت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية أنّ الاحتلال الإسرائيلي قد يجد نفسه \"ينفد من الغذاء قريباً\"، من جراء الحرب في قطاع غزة، فيما أشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّه لن يكون \"هناك إنتاج للمواد الغذائية\"، إذا غادر العمال الأجانب الأراضي المحتلة. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن تعرّض القطاع الزراعي لدى الاحتلال الإسرائيلي لأضرار جسيمة خلال هجوم \"حماس\" على مستوطنات \"غلاف غزة\"، مشيرةً إلى أنه شهد نقصاً في القوى العاملة. بدورها، ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، في تقرير، أنّ الاقتصاديين يتوقّعون انكماشاً حاداً في اقتصاد الاحتلال الإسرائيلي، وعجزاً حكومياً كبيراً أيضاً، مع تصاعد المخاوف من حربٍ طويلة الأمد مع المقاومة في غزة. وأضافت الصحيفة أنّه \"بينما تعاني إسرائيل تداعيات هجوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر، انهارت تجارة الشركات، وأصبحت الشوارع نصف فارغة، إذ ضربت الحرب الاقتصاد الإسرائيلي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيه بي مورغان تشيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}