{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c242a",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nمجازر جديدة في رفح.. قوات الاحتلال تقر بإصابة 14 إسرائيلياً، والمقاومة تكبدها مزيداً من الخسائر.\nوسط الانقسامات الإسرائيلية، حزب معسكر الدولة برئاسة بني غانتس يتقدم باقتراح قانون لحل الكنيست.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف موقع عداثر والاحتلال يضع قواعده في الشمال في حال تأهب، وإقرار إسرائيلي بصعوبة مواجهة مسيرات حزب الله. \nقائد أنصار الله: عملياتنا مستمرة وفي تصاعد كمًا وكيفًا، وجرائم العدو الإسرائيلي ارتكبت بالقنابل والغطاء الأميركي.\nالمرشد خامنئي يقول للأسد إن مواقف بعض الدول الإقليمية حول غزة غير مجدية، والرئيس السوري يؤكد استراتيجية العلاقات وإيران تفتح باب الترشح للانتخابات الرئاسية. \nجلسة خاصة للجمعية العامة للأمم المتحدة تكريماً للرئيس الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}