{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f7c",
    "title": "الدفاع الروسية: إسقاط طائرتين أوكرانيتين و92 مسيّرة خلال يوم",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تقول في تقرير لها إنّ إجمالي خسائر القوات الأوكرانية خلال يوم الجمعة وصلت إلى نحو 1035 جندياً على مختلف محاور القتال. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، السبت، أن قواتها أسقطت طائرتين حربيتين أوكرانيتين في دونيتسك، و92 طائرة بدون طيار في مناطق متفرقة، خلال آخر 24 ساعة. وقالت الدفاع الروسية في تقريرها اليومي، إن أنظمة الدفاع الجوي دمرت مقاتلتين أوكرانيتين من طراز \"ميغ-29\" قرب بلدتي ياسينوفويه وسيليدوفو في جمهورية دونيتسك الشعبية. \n24 اب\n \n24 اب\n وذكر التقرير أن إجمالي خسائر القوات الأوكرانية، خلال يوم الجمعة، وصلت إلى نحو 1035 جندياً على مختلف محاور القتال. فعلى محور كوبيانسك، خسرت القوات الأوكرانية 55 عسكرياً. أمّا على محور دونيتسك قامت وحدات من مجموعة قوات \"الجنوب\" بتحسين وضعها على الخط الأمامي، وشملت خسائر القوات الأوكانية أكثر من 395 عسكرياً ودبابتين و4 مركبات قتالية مدرعة، ومعدات عسكرية أخرى، وفق ما أكدت وزارة الدفاع الروسية.وعلى محور أفدييفكا، واصلت وحدات مجموعة قوات \"الوسط\" السيطرة على خطوط ومواقع أكثر ملاءمة، كما صدت هجومين مضادين، ما أسفر عن مقتل وجرح أكثر من 425 جندياً أوكرانياً، وتدمير 3 دبابات و10 مركبات قتالية مدرعة. ووفق بيان وزارة الدفاع الروسية، فقد بلغت خسائر القوات الأوكرانية نحو 125 عسكرياً على محور جنوب دونيتسك، ونحو 35 عسكرياً على محور خيرسون، حيث تم أيضاً تدمير مستودع ذخيرة ميداني. وقبل أيام، أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ كل ما يحدث في أوكرانيا هو مسألة \"حياة أو موت\"، و\"أمر مصيري بالنسبة لروسيا\"، في حين يتعلّق الأمر بموقف تكتيكي بالنسبة للغرب.  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغ-29",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ياسينوفويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيليدوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}