{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f0b",
    "title": "الصين تتّهم الفلبين بتعمد وقوع المواجهة بين السفن في بحر الصين الجنوبي",
    "full_text": "الصين تؤكد أنّ حادثاً كاد يقع في بحر الصين الجنوبي بين سفينة تابعة لخفر السواحل الصينيين وسفينة دورية فليبينية تقل صحافيين بسبب \"عمل استفزازي\". قالت الصين، اليوم الجمعة، إن حادثاً كاد يقع في بحر الصين الجنوبي بين سفينة تابعة لخفر السواحل الصينيين وسفينة دورية فلبينية تقل صحافيين بسبب \"عمل استفزازي متعمد\". وأكدت ناطقة باسم وزارة الخارجية في مؤتمر صحافي دوري أن \"دخول السفينة الفلبينية مياه ريناي جياو مع صحافيين على متنها، بهدف البحث عن مواجهة وإثارة ضجة إعلامية، كان عملاً استفزازياً\". \n23 اب\n \n22 اب\n جاء ذلك بعدما قال خفر السواحل الفلبيني، اليوم الجمعة، إنه دخل في مواجهة مع سفن صينية قامت \"بمناورات خطرة\" في بحر الصين الجنوبي، في أحدث حلقات سلسلة من المواجهات البحرية المتوترة بين البلدين. وقد وقع الحادث في وقت كان خفر السواحل ينفذ دوريات على مدى أسبوع في الممر المائي الاستراتيجي، وفي وقت كان وزير الخارجية الصيني تشين قانغ يزور مانيلا للقاء نظيره الفلبيني والرئيس فرديناند ماركوس الابن. وقال خفر السواحل إنّ سفينة صينية \"أجرت مناورات خطرة\" على بعد 45 متراً تقريباً من سفينة فلبينية، وأن سفينتين أخريين نفذتا \"تكتيكات عدائية\"، ما شكل \"تهديداً كبيراً لسلامة السفينة الفلبينية وطاقمها وأمنهم\"، وفق تعبيره. يذكر أنّ الفلبين أجرت في الآونة الأخيرو أوسع مناورات عسكرية مشتركة في تاريخها مع الولايات المتحدة، شارك فيها نحو 18 ألف جندي، وتضمنت للمرّة الأولى إطلاق نار بالذخيرة الحية في بحر الصين الجنوبي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريناي جياو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السواحل الفلبيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين قانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرديناند ماركوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}