{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2733",
    "title": "وزير السياحة الجزائري: 2.2 مليون سائح أجنبي زاروا بلادنا في 2023",
    "full_text": "وزير السياحة الجزائري، يقول إن عام 2023، عرف تدفقاً مميزاً للسياح الأجانب من مختلف الجنسيات، إذ سجلت الجزائر دخول حوالي 3.3 مليون سائح، من بينهم 2.2 مليون سائح أجنبي\". كشف وزير السياحة والصناعة التقليدية الجزائري، مختار ديدوش، أن 3.3 مليون سائح زاروا الجزائر في العام 2023. وأوضح الوزير ذاته في كلمة له، بمناسبة اليوم الوطني للسياحة، أنّ السنة الماضية، عرفت توافداً كبيراً للسياح من بينهم 2.2 مليون سائح أجنبي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأوضح الوزير في كلمة، اليوم الثلاثاء، خلال اليوم الوطني للسياحة تحت شعار \"إعلام هادف.. لسياحة رائدة\"، قرأها نيابة عنه مدير ديوان وزير السياحة، أن الديناميكية التي يعرفها قطاع السياحة، خاصة ما يتعلق منه بتشجيع الاستثمار وتحسين الخدمات والرقمنة، أصبحت تعطي ثمارها وتساهم في حركية نشطة في كل الولايات خاصة في المواسم الصحراوية والساحلية\". وأضاف أن هناك 800 مشروع استثماري سياحي، يجري العمل على إنجازها، وقال \"إن عام 2023 عرف تدفقاً مميزاً للسياح الأجانب من مختلف الجنسيات، إذ سجلت الجزائر دخول حوالي 3.3 مليون سائح، من بينهم 2.2 مليون سائح أجنبي\". تجدر الإشارة إلى أنّ السلطات الجزائرية، تعمل على تشجيع السياحة في الجزائر، حيث تسعى إلى جذب 10 ملايين سائح بحلول 2030. وكان وزير السياحة، قد ذكر في وقت سابق، أنّ الحكومة اتخذت خطوات جادة، من أجل تحسين السياحة في الجزائر، مشيراً إلى أنّ هذه الخطوات تشمل إصدار تأشيرات إلى صحراء الجزائر، وتقديم تسهيلات للمغتربين، وإتاحة الأراضي للمستثمرين في قطاع السياحة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مختار ديدوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطني للسياحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}