{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2010",
    "title": "الرئيس الروسي يرد على تصريحات نظيره الأميركي",
    "full_text": "\nبـ\"الوقحة\" وصف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين تصريحات نظيره الأميركي جو بايدن وذلك من على متن القاذفة الاستراتيجية الشهيرة بـ \"البجعة البيضاء\". مشهد أعاد المواجهة بين روسيا والولايات المتحدة إلى الواجهة في ظل العلاقات المتوترة أصلا والتي دفعت وزير الخارجية الروسي إلى التأكيد من البرازيل أنه من المستحيل الآن استعادة الثقة بين موسكو وواشنطن خصوصا عندما يتم إعلان روسيا دولة معادية وتهديدا مباشرا يجب هزيمته استراتيجيا. هذا الاشتباك السياسي يأتي فيما يطغى التقدم الميداني للجيش الروسي في أوكرانيا وسط تحذيرات من خطورة اندلاع صراع نووي حقيقي.\n 17 أيار \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البجعة البيضاء",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}