{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c159e",
    "title": "الفصائل الفلسطينية بعد عملية جنين: لتفعيل العمليات النوعية وتصعيد المواجهة",
    "full_text": "فصائل المقاومة الفلسطينية تشيد، في بيان، بالوحدة الميدانية التي تجسدت \"بين صفوف مقاومينا الأبطال\" في التصدي للعدوان الإسرائيلي على جنين. أكدت فصائل المقاومة الفلسطينية، اليوم الثلاثاء، أنّ المشهد البطولي الذي رسمته المقاومة في جنين بتصدّيها للعدوان يؤكد أنّ \"المقاومة بخير وفي تصاعدٍ وتنامٍ\". وتوجّهت الفصائل بالتحية إلى أرواح الشهداء، مشيدةً \"بالوحدة الميدانية\" التي تجسدت بين صفوف المقاومين في تصدي العدوان على جنين. كما دعت للمزيد من العمليات النوعية وتصعيد المواجهة مع الاحتلال \"في كل ساحات الاشتباك المباشر في الضفة\". وشدّدت الفصائل على أنّ \"المدينة المقدّسة بمسجدها الأقصى ومعالمها التاريخية هي خط أحمر، ولن نسمح للعدو الصهيوني بفرض السيادة عليها أو تهويدها أو تقسيم أقصاها زمانياً ومكانياً\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وحمّلت فصائل المقاومة \"حكومة المتطرفين المسؤولية الكاملة عن استمرار عدوانها الممنهج والمبرمج على المسجد الأقصى\"، محذرةً من أنّ \"هذا العدوان ستكون مآلاته وخيمة على الاحتلال\". ولفت البيان إلى أنّ \"تفويض المجرم سموترتش (وزير مالية الاحتلال) بصلاحيات جديدة لتسهيل وتسريع الاستيطان تمثل إمعاناً خطيراً في العدوان الصهيوني على أرضنا، ولن تفلح في تغيير وتزوير التاريخ وشعبنا\". ونشرت سرايا القدس - كتيبة جنين، في وقتٍ سابق اليوم، مشاهد جديدة لتفجير ناقلة جند من طراز \"نمر\" بعبوة \"التامر\" خلال معركة \"بأس الأحرار\".  ويأتي ذلك بعدما وقعت قوات الاحتلال في كمين مخطط له في جنين، وقد تضمّن تفعيل عبوات ناسفة وإطلاق نار، ما أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  مقاومون يستهدفون مركبات عسكرية للاحتلال، ويوقعون إصابات في صفوف الجنود الإسرائيليين خلال التصدي لعملية اقتحام مخيم جنين في الضفة الغربية #جنين#فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/JLy4822VX7 \n\n واستشهد 6 مواطنين، بينهم طفل، وأُصيب عدد كبير من المواطنين الفلسطينيين برصاص الاحتلال، وذلك خلال عدوان إسرائيلي كبير أمس على جنين ومخيمها شمالي الضفة الغربية.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدّسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة المتطرفين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموترتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}