{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1451",
    "title": "سيراليون على موعد مع انتخابات رئاسية غداً",
    "full_text": "رئيس سيراليون الحالي، جوليوس مادا بيو، ومرشح المعارضة، سامورا كامارا، يتنافسان في الانتخابات الرئاسية المقرر إجراؤها غداً. ستكون سيراليون على موعد، غداً الأحد، مع معركة انتخابية رئاسية محتدمة، ستحدد هوية رئيس البلاد للسنوات الخمس المقبلة. كما من المقرر أن تنظّم سيراليون الانتخابات التشريعية والبلدية، بعد تأجيلها العام الماضي لـ\"أسباب لوجستية\".  ويسعى رئيس سيراليون الحالي، جوليوس مادا بيو، إلى الفوز بولاية ثانية، في مواجهة سامورا كامارا، مرشح حزب المعارضة الرئيسي في سيراليون، \"المؤتمر الشعبي العام\" (APC). واليوم السبت، سُجِّل نحو 3.4 مليون سيراليوني في الانتخابات العامة، ويعتقد الكثيرون أنها ستكون \"استفتاءً\" لاختبار المدى الذي وصل إليه أداء الرئيس الحالي، فيما يتعلق بتخفيف محنة السكان، خلال ولايته. \nاليوم 20:06\n \nاليوم 19:29\n وكان الرئيس جوليوس مادا بيو، قائد الجيش السيراليوني، من كانون الثاني/يناير 1996 إلى آذار/مارس 1996، في ظل الحكومة العسكرية. ورشّح \"حزب شعب سيراليون\" بيو في انتخابات 2018، وفاز بحصوله على نسبة 51.8% من الأصوات. وبعد أن شهدت البلاد أعمال عنف، بسبب ارتفاع تكاليف المعيشة والفساد والركود الاقتصادي، أدت إلى مقتل العشرات، وعد بيو أن هذا \"سيكون من الماضي\". أما مرشح المعارضة، سامورا كامارا، فهو اقتصادي معروف في سيراليون، وهو خسر بفارق ضئيل أمام بيو في الانتخابات الماضية، إذ حصل على 48.2% من الأصوات. وشغل كامارا منصب محافظ البنك المركزي ووزير المالية ووزير الخارجية بين عامي 2008 و2018. ووجهت له لجنة مكافحة الفساد في سيراليون اتهامات بالفساد في عام 2021، عندما كان وزيراً للخارجية، بينها تهم باختلاس أموال عامة، تُقدَّر بما يزيد على مليوني دولار، كانت مخصصة لإعادة بناء السفارة. واليوم، يستغل كامارا \"خيبة الأمل\" بين السيراليونيين العاديين، الذين يعانون الفقر والبطالة، في العاصمة فريتاون ومدن أخرى. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامورا كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامورا كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي العام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيراليوني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السيراليوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعب سيراليون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامورا كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيراليونيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريتاون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}