{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2933",
    "title": "غوتيريش:  الوضع في غزة كارثة لم أشهد مثلها",
    "full_text": "غوتيريش يشير في مؤتمر صحافي، إلى الفوضوية التي تتسم بها الحرب، والتي صنعت في غزة، كارثةً لم يشهد مثلها في أي نزاع منذ توليه منصبه. اعتبر الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، أنّ الوضع في غزة \"كارثة\" لم يشهد مثلها في أي ساحة قتال منذ توليه منصبه أميناً عام. وفي مؤتمر صحافي، اليوم، شدّد غوتيريش على أنّ \"الحملة العسكرية في غزة ذات طبيعة فوضوية\"، بحيث يُطلب إلى السكان الذهاب من الشمال إلى الجنوب، ومن ثم \"يهاجَمون في مراكز لجوئهم\". وأضاف، في إشارة لصعوبة الوضع الإنساني، أنّ \"مستوى المعونات لا يتناسب بتاتاً مع الاحتياجات، فنحن نمر بوضع من انعدام القانون\"، يقول غوتيريش، ويضيف: \"لا أحد يسيطر على شيء في شتى أنحاء غزة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n أكد الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش أن ما يجري من قتل للفلسطينيين غير مسبوق في كل النزاعات التي شهدها. ودعا إلى ضرورة إحترام قرارات المحاكم الدولية إحقاقاً للعدالة. #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/WAjNT1QHYI \n\n أما عن زيارة نتنياهو إلى الولايات المتحدة الأميركية، وخطابه أمام الكونغرس، قال غوتيريش: \"نتنياهو لم يقل شيئاً جديداً أمس، ويجب أن نبقي خيار الدولتين كخيار وحيد لسلام بعيد المدى في المنطقة\". وكان المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، فرحان حق، قد أكد، الأسبوع الفائت، قرار الأمين العام بإحالة الرأي الاستشاري لمحكمة العدل الدولية  بشأن ممارسات \"إسرائيل\" في الأراضي الفلسطينية المحتلة، على الجمعية العامة التي طلبت مشورة المحكمة، لتقرر كيفية المضي قدماً في هذا الشأن. كم مرّة صفق أعضاء #الكونغرس للقاتل نتنياهو؟إبادة أكثر.. تصفيق أكثر!!#الميادين #طوفان_الأقصى #غزة #لبنان pic.twitter.com/ERgddMZsLA \n\n وشدّد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، أنه يجب على الأطراف إعادة الانخراط في المسار السياسي الذي طال انتظاره نحو إنهاء الاحتلال وحلّ الصراع على نحو يتماشى مع القانون الدولي وقرارات الأمم المتحدة ذات الصلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "WAjNT1QHYI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمين العام للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}