{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b1c",
    "title": "تحقيقات غربية: \"إسرائيل\" قصفت غزة بمئات القنابل زنة الواحدة 2000 رطل",
    "full_text": "تحقيقات غربية تتحدّث عن إسقاط \"إسرائيل\" مئات القنابل الضخمة على قطاع غزة، والمناطق التي ادّعت أنّها آمنة، مشيرةً إلى أنّ ذلك \"لم يُشهد منذ حرب فيتنام\".  أفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، اليوم الجمعة، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي أسقط مئات القنابل على غزة، مشيرة إلى أنّ زنة الواحدة منها 2000 رطل.  وبحسب تحليل الشبكة وشركة الذكاء الاصطناعي \"Synthetaic\"، فإنّ \"إسرائيل أسقطت مئات القنابل الضخمة، في الشهر الأول من حربها على غزة، البعض منها قادر على قتل أو جرح الأشخاص على بعد أكثر من 1000 قدم\".  وتكشف صور الأقمار الصناعية لتلك الأيام الأولى من الحرب عن أكثر من 500 حفرة ارتطام يزيد قطرها عن 12 متراً (40 قدماً)، بما يتوافق مع تلك التي تخلفها القنابل التي يبلغ وزنها 2000 رطل. وهذه القنابل أثقل بأربع مرات من أكبر القنابل التي أسقطتها الولايات المتحدة في الموصل، بالعراق، وفق التحليل.  ووفق محلل استخبارات الدفاع الأميركي السابق ومحقق جرائم الحرب السابق في الأمم المتحدة، مارك جارلاسكو، فإنّ كثافة القصف الإسرائيلي في الشهر الأول على غزة \"لم نشهدها منذ حرب فيتنام\". في هذا السياق، قال القانوني في مجموعة \"CIVIC\"، جون تشابيل، إنّ استخدام قنابل تزن 2000 رطل في منطقة مكتظة بالسكان مثل غزة \"يعني أنّ الأمر سيستغرق عقوداً حتى تتعافى المجتمعات\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n صحيفة \"نيويورك تايمز \" الأميركية أجرت أيضاً تحقيقاً في استخدام \"إسرائيل\" إحدى أكثر قنابلها تدميراً، مفيدةً بأنّ القنابل التي يبلغ وزنها 2000 رطل \"تمثّل تهديداً واسع النطاق للمدنيين الذين يبحثون عن الأمان في جنوب غزة\".   وكشف التحقيق أنّ \"إسرائيل\" استخدمت بشكل روتيني إحدى أكبر قنابلها وأكثرها تدميراً في المناطق التي حددتها كمناطق آمنة للمدنيين خلال الأسابيع الستة الأولى من الحرب في غزة. ومن خلال إجراء مسح لصور الأقمار الصناعية في جنوب غزة بحثاً عن الحفر الناتجة عن القنابل، حدد التحقيق 208 حفرة، في حين أنّه من المحتمل أن يكون هناك العديد من الحالات التي لم يتم التقاطها.  وبسبب محدودية صور الأقمار الصناعية والاختلافات في تأثيرات القنبلة، من المحتمل أن يكون هناك العديد من الحالات التي لم يتم التقاطها.  والشهر الماضي، كشف المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان أنّ \"إسرائيل\" أسقطت أكثر من 25 ألف طن من المتفجرات على قطاع غزة في إطار عدوانها المتواصل منذ انطلاق معركة \"طوفان الأقصى\"، وذلك بما \"يُعادل قنبلتين نوويتين\". ونبّه المرصد إلى أنّ وزن القنبلة النووية التي أسقطتها الولايات المتحدة الأميركية على \"هيروشيما\" و\"ناغازاكي\" في اليابان في نهاية الحرب العالمية الثانية في آب/أغسطس 1945 قُدّر بنحو 15 ألف طن من المتفجرات. وبحسب الأورومتوسطي، فإنّ \"إسرائيل\" تستخدم قنابل ذات قوّة تدميرية ضخمة بعضها يبدأ من 150 كلغ إلى ألف كلغ، لافتاً إلى تصريح وزير الحرب الإسرائيلي، يوآف غالانت بإسقاط أكثر من 10 آلاف قنبلة على مدينة غزة وحدها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Synthetaic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارك جارلاسكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CIVIC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جون تشابيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنبلة النووية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيروشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغازاكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}