{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cdd",
    "title": "مصادر الميادين تكشف تفاصيل مقتل وإصابة الجنود الأميركيين عند حدود سوريا والأردن",
    "full_text": "مصادر ميدانية سورية، تفيد الميادين، بأنّ طائرات المسيرة تمكنت من اختراق نظام دفاع جوي متطور، ووصلت إلى قاعدة التنف، ما أسفر عن وقوع قتلى وجرحى في صفوف القوات الأميركية داخل القاعدة. أفادت مصادر ميدانية لمراسلة الميادين في سوريا، بأنّ \"الهجوم بالطائرات المسيرة، استهدف قاعدة التنف على مثلث الحدود السورية الأردنية العراقية، ما أدّى إلى وقوع قتلى وجرحى في صفوف القوات الأميركية داخل القاعدة غير الشرعية\".  وذكرت المصادر أنّ \"الطائرات المسيرة تمكنت من اختراق نظام دفاع جوي متطور، ووصلت إلى قاعدة التنف\"، مشيرةً إلى أنّ هذا الهجوم يأتي بعد يوم واحد على الهجمات على قاعدة كونيكو شمال دير الزور، والتي تسببت بإصابة 3 جنود. بالتزامن، نقلت وكالة \"رويترز\" عن مسؤول أميركي، قوله أنّ عدد الجنود الذين أصيبوا في هجوم المسيرة في التنف ارتفع إلى 34، فيما ذكر مسؤولان أميركيان، أنّه يجري نقل بعض العسكريين الأميركيين الجرحى من قاعدة بالأردن بعد هجوم الطائرة المسيّرة. وأعلنت القيادة المركزية الأميركية، في بيان صدر اليوم الأحد، أنّ \"ثلاثة من أفراد الخدمة الأميركيين قتلوا وأصيب 25، في هجوم بطائرة بدون طيار استهدف قاعدة في شمال شرق الأردن\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n \"الولايات المتحدة تريد توريط أطراف إقليميين\".الكاتب والباحث في جريدة الأهرام د. بشير عبد الفتاح في #المسائية #الولايات_المتحدة #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/KfS37sHke6 \n\n من جهته، قال الرئيس الأميركي جو بايدن في بيان، إنّ \"الهجوم الذي أدّى إلى مقتل 3 عسكريين أميركيين نفذته جماعات متشددة مدعومة من إيران تعمل في سوريا والعراق\".  وأضاف بايدن أنّ \"قلب الولايات المتحدة مثقل بمقتل 3 جنود في الهجوم على قواتنا شمال شرقي الأردن\"، مشيراً إلى أنّ \"يجري جمع المعلومات عن هذا الهجوم\". كما شدد الرئيس الأميركي على محاسبة جميع المسؤولين عن الهجوم في الوقت والطريقة اللذين نختارهما.  بدوره، وصف البنتاغون، الهجوم الذي تعرضت له قواته في الأردن بالـ \"تصعيد خطير\". وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، نقلاً عن مسؤولين أميركيين،أنّ \"هذه المرة هي الأولى التي تقتل فيها القوات الأميركية بنيران العدو في الشرق الأوسط منذ بداية حرب غزة\". \"الخيارات الاستراتيجية الأميركية في المنطقة تصطدم بأفق مسدود\".أستاذ علم الاجتماع طلال عتريسي في #المسائية #الثورة_الكبرى #الولايات_المتحدة pic.twitter.com/NYRZRHYgin \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود السورية الأردنية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشير عبد الفتاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال عتريسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}