{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d1e",
    "title": "لرفضها مشاركة \"إسرائيل\".. \"فيفا\" يجرّد إندونيسيا من استضافة كأس العالم للشباب",
    "full_text": "الاتحاد الدولي لكرة القدم \"FIFA\" يجرّد إندونيسيا من استضافة كأس العالم للشباب تحت 20 عاماً، ملوّحاً بفرض عقوبات ضد الاتحاد الإندونيسي للعبة. جرّد الاتحاد الدولي لكرة القدم \"FIFA\" إندونيسيا من استضافة كأس العالم للشباب تحت 20 عاماً،  المقررة بين 20 أيار/مايو، و11 حزيران/يونيو، بسبب رفضها مشاركة منتخب الاحتلال الإسرائيلي. وقال \"FIFA\" في بيان الأربعاء، إنّه \"سيتم الإعلان عن مضيف جديد في أقرب وقت ممكن، مع بقاء مواعيد البطولة حالياً من دون تغيير\". وأشار بيان الاتحاد الدولي لكرة القدم إلى \"عقوبات\" محتملة ضد الاتحاد الإندونيسي للعبة. \n17 أيار\n \n13 أيار\n وقبل أيام، ألغى الاتحاد الدولي لكرة القدم \"FIFA\"، قرعة كأس العالم للشباب (تحت 20 عاماً)، التي كان مقرراً إجراؤها في العاصمة جاكرتا، بعد رفض إندونيسيا مشاركة منتخب الاحتلال الإسرائيلي في البطولة. ووفق التقارير، عدّ قرار الاتحاد الدولي حينها، خطوة أولية لإفساح المجال للتفاوض مع الدولة المستضيفة من أجل قبول مشاركة منتخب الاحتلال في النسخة الـ23 من البطولة، وفي حال عدم الموافقة توعد \"FIFA\" باللجوء إلى سحب حق الاستضافة من إندونيسيا.  وكانت عاصمة إندونيسيا قد شهدت العديد من التجمعات المناهضة لمشاركة منتخب الاحتلال، إذ ندد المشاركون بالجرائم التي ترتكب بحق الشعب الفلسطيني رافضين حضور منتخب الاحتلال إلى أرضهم. وكان من المقرر أن تستقبل إندونيسيا البطولة في العام 2021 لكن فيروس كورونا حال دون انعقادها، لذا قرر الاتحاد الدولي منح التنظيم في نسخة 2023 للبلد نفسه. ويشارك في البطولة ما مجموعه 24 دولة من 5 قارات، وهي السنغال وتونس ونيجيريا وغامبيا وأميركا والدومينيك وغواتيمالا وهندوراس، والبرازيل وأوروغواي وكولومبيا والإكوادور ونيوزيلندا وفيجي وإنكلترا وإيطاليا وفرنسا وسلوفاكيا، والعراق واليابان وأوزبكستان وكوريا الجنوبية، إضافة إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي، وإندونيسيا. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لكرة القدم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كأس العالم للشباب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الإندونيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لكرة القدم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كأس العالم للشباب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "منتخب الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لكرة القدم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الإندونيسي للعبة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لكرة القدم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كأس العالم للشباب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جاكرتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منتخب الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة المستضيفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منتخب الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIFA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منتخب الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغامبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدومينيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغواتيمالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروغواي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإكوادور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإنكلترا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}