{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f13",
    "title": "المقاومة تستهدف مستوطنة \"شتولا\" وتسقط مسيّرة.. والعدو يقصف محيط بعلبك",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف مستوطنة \"شتولا\" وتجمع لجنود الاحتلال في محيط موقع حدب يارين، والاحتلال يشن غارات على محيط مدينة بعلبك، وكتلة الوفاء للمقاومة البرلمانية تؤكد أنّ العدوان على بعلبك لن يمر من دون رد. رداً على استهداف القرى والمنازل، وخصوصاً في بلدة بليدا، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الاثنين، استهداف مستوطنة \"شتولا\" بالأسلحة الصاروخية.  ونشرت \"القناة 12\" مشاهد تظهر الدمار الكبير الذي لحق بالمستوطنة عقب استهدافها اليوم. كذلك، استهدف مجاهدو المقاومة تجمعاً لجنود الاحتلال في محيط موقع \"حدب يارين\" بالأسلحة الصاروخية محققين إصابات مباشرة. بالتزامن مع ذلك، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بأنّ الاحتلال شنّ غارات استهدفت المنطقة الواقعة بين الجرمق وجبل الرفيع في إقليم التفاح. أما مراسلنا في بعلبك شرق لبنان، فأفاد بوقوع جريحين مدنيين بغارات شنّها الاحتلال للمرة الأولى منذ بدء المواجهات على قرى في محيط مدينة بعلبك شرق البلاد، وهي منطقة بعيدة إلى حدٍ ما عن الجنوب والمناطق التي تستمر فيها المواجهات منذ 8 تشرين الأول/ أكتوبر. آثار الدمار من جراء الغارات الإسرائيلية التي استهدفت بلدة حوش تل صفية غرب مدينة #بعلبك.#لبنان #الميادين_لبنن pic.twitter.com/ZdJjnA1ABD \n\n والعدوانان الأخيران جاءا بعد إسقاط المقاومة مسيّرة إسرائيلية كبيرة من نوع \"هرمز 450\" ‏بصاروخ أرض جو فوق منطقة إقليم التفاح جنوبي لبنان. \n25 اب\n \n25 اب\n \"الدفاع الجوي في #المقاومة_الإسلامية أسقط مسيرة إسرائيلية كبيرة من نوع \"هرمز 450\" بصاروخ أرض جو فوق منطقة إقليم التفاح\"المزيد مع مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/aBtwpu2AXg \n\n وأكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ  \"إسقاط حزب الله المسيّرة على الأراضي اللبنانية هو حادث خطير للغاية، والمطلوب رد صارم للغاية\". وذكرت: \"في إسرائيل سيفعلون كل شيء من أجل تدميرها، حتى لا تكون المسيّرة في أيدي حزب الله، ويجري بحوث عليها\". وأوردت \"القناة 14\" أنّ \"حزب الله اعترض طائرة من دون طيار ومسلّحة فوق سماء لبنان\"، مضيفةً: \"هذه ليست غزة. لدى نصر الله قدرات، وهذا تحدٍ\". \"بطاقة هدف\"،#الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر فيديو يعرض فيه خصائص الطائرة المسيّرة الإسرائيلية \"Hermes 450\" - زيك، والتي أسقطها صباح اليوم فوق الجنوب اللبناني.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/cDWVlIvfTh \n\n بالتزامن مع ذلك، أكّد رئيس كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني، محمد رعد، أنّ \"العدوّ الإسرائيلي سيتذوّق المر إذا ما أخطأ في حساباته تجاه لبنان\". \"العدوّ سيتذوّق المر إذا ما أخطأ في حساباته تجاه لبنان\"رئيس كتلة الوفاء للمقاومة النائب محمد رعد خلال الاحتفال التكريمي للشهيد \"حسن محمود صالح\" في بلدة #عدشيت الجنوبية.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/pfLfnHYMqV \n\n أما عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني النائب حسن فضل الله، فقال إنّ \"العدو هدّد لبنان، ونحن نقول له إن نار المقاومة حارقة وستتصدى لأي اعتداء على بلدنا\". وأضاف فضل الله أنّ \"العدو يظن أنه يستطيع أن يستعيد هيبته من خلال الغارات على بعلبك والقرى اليوم\"، مؤكداً أنّ \"المقاومة ستبدع في إيجاد الردود على تمادي العدو في عدوانه على القرى والبلدات، وستفاجئ العدو كما فاجأته اليوم حين أسقطت فخر طائرات العدو بصواريخها\". وشدّد على أنّ \"نهاية هذه الحرب لن تكون إلا بالانتصار، وأنّ عدوان بعلبك لن يمر دون رد\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل صفية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ZdJjnA1ABD",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Hermes 450",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن محمود صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#عدشيت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}