{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ccb",
    "title": "القوات المسلحة اليمنية تستهدف سفينة تابعة للبحرية الأميركية في خليج عدن",
    "full_text": "القوات المسلحة اليمنية تطلق صاروخاً بحرياً مناسباً استهدف سفينة تابعة للبحرية الأميركية \"lewis B  puller\" أثناء إبحارها في خليج عدن. قال المتحدث الرسمي للقوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع، إنّ القوات البحرية في القوات المسلحة اليمنية أطلقت، مساء أمس الأحد، صاروخاً بحرياً مناسباً استهدف سفينة تابعة للبحرية الأميركية \"lewis B  puller\" أثناء إبحارها في خليج عدن. وأكد العميد سريع أنّ ذلك يأتي \"انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني، وضمن الرد على العدوان الأميركي البريطاني على بلدنا\". وتابع أنّه من ضمن مهام هذه السفينة تقديم الدعم اللوجيستي للقوات الأميركية التي تشارك في شن العدوان على اليمن. وأضاف العميد سريع أنّ \"عملية الاستهداف تأتي ضمن الإجراءات العسكرية التي تتخذها القوات المسلحة اليمنية دفاعاً عن اليمن العزيز وتأكيداً على قرار مساندة الشعب الفلسطيني المظلوم\". وذكّر بأنّ \"القوات المسلحة اليمنية مستمرة في تنفيذ قرار منع الملاحة الإسرائيلية أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة في البحرين الأحمر والعربي حتى وقف العدوان ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n انتصارا لمظلومية الشعب الفلسطيني وضمن الرد على العدوان الأمريكي البريطاني على بلدنا..بعون الله تعالى أطلقت القوات البحرية في القوات المسلحة اليمنية مساء أمس الأحد صاروخاً بحرياً مناسباً استهدف سفينة تابعة للبحرية الأمريكية \" lewis B puller\" أثناء إبحارها في خليج عدن.من ضمن… \n\n وأمس، أكّدت وزارة الخارجية في حكومة صنعاء، استمرار القوات المسلحة اليمنية، في استهداف السفن الإسرائيلية، أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة، حتى  إنهاء العدوان ودخول المساعدات الإنسانية إلى غزة. وشدّدت في الوقت نفسه، على أنّ صنعاء ملتزمة بضمان حرية الملاحة البحرية التجارية في البحرين الأحمر والعربي.  وقبل أيام، ذكرت قناة \"المسيرة\" اليمنية، أنه تم استهداف منطقة رأس عيسى في محافظة الحديدة (محطة تصدير النفط الرئيسية)، غربي اليمن من قبل الأميركيين والبريطانيين. يأتي ذلك بعدما أعلنت القيادة المركزية الأميركية \"سنتكوم\"، يوم السبت، أنّ سفينة نقل نفط، أصيبت بصاروخ يمني أدّى إلى تضررها، فيما لم يتعرض طاقمها للأذى. ويوم الجمعة، استهدفت القوات البحرية اليمنية سفينة النفط البريطانية \"مارلين لواندا\" (Marlin Luanda) في خليج عدن، بعدد من الصواريخ البحرية الملائمة، محققةً فيها إصابةً مباشرةً، الأمر الذي أدّى إلى احتراقها. يُذكَر أنّ الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا شنّتا، بالتعاون مع  دول عدة أخرى، عدواناً على اليمن، تجدّد مرات عديدة خلال الأيام الماضية، وسط إقرار بفشل محاولة ردع القوات المسلحة اليمنية، في حين تؤكد الأخيرة أنّ الاعتداءات لن تبقى من دون رد وعقاب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "lewis B  puller",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "lewis B  puller",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن العزيز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "lewis B puller",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنتكوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارلين لواندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}