{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f12",
    "title": "الدولار يتجه لتسجيل خسارة شهرية.. والين يستقر قبيل قرار المركزي",
    "full_text": "الدولار يتجه نحو تكبد ثاني خسارة شهرية على التوالي، والين الياباني يستقر بالقرب من أعلى مستوى في أسبوع قبيل قرار مهم من البنك المركزي. يتجه الدولار نحو تكبد ثاني خسارة شهرية على التوالي، اليوم الجمعة، وسط توقعات متزايدة بأن مجلس الاحتياطي الاتحادي (المركزي الأميركي) قد ينهي قريباً دورة الرفع الحاد لأسعار الفائدة، بينما استقر الين الياباني بالقرب من أعلى مستوى في أسبوع قبيل قرار مهم من البنك المركزي. وتتجه الأنظار في آسيا إلى قرار السياسة النقدية لبنك اليابان اليوم الجمعة، حيث من المتوقع أن يبقي المحافظ الجديد للبنك المركزي، كازو أويدا، على التراخي الشديد في السياسة النقدية. وقبيل القرار، سجل الين الياباني ارتفاعاً طفيفاً بنحو 0.1% إلى 133.84 مقابل الدولار، كما صعد أكثر من 0.1% مقابل الجنيه الإسترليني. وقالت تينا تنج، محللة السوق في \"سي.إم.سي ماركتس\": \"لا أتوقع أن يغير بنك اليابان سياسته النقدية هذه المرة، لكن مؤشر أسعار المستهلكين في طوكيو الذي صدر في الآونة الأخيرة كان أعلى من المتوقع... وأعتقد أن هذا يشكل ضغطاً على بنك اليابان، وقد يفعل شيئاً في المستقبل القريب\". وأظهرت بيانات حكومية، اليوم، أنّ أسعار المستهلكين الأساسية في طوكيو ارتفعت 3.5% في نيسان/أبريل مقارنةً بالشهر نفسه العام الماضي، متجاوزةً توقعات السوق في مؤشر على اتساع الضغوط التضخمية في ثالث أكبر اقتصاد في العالم. وانخفض الدولار مقابل معظم العملات الرئيسية، ولكن حدّت من خسائره بيانات تشير إلى استمرار التضخم في أكبر اقتصاد في العالم، والتي عززت توقعات رفع سعر الفائدة بمقدار 25 نقطة أساس في اجتماع اللجنة الاتحادية للسوق المفتوحة الأسبوع المقبل. \n8 اب\n \n5 اب\n وأظهرت بيانات صدرت أمس الخميس أنه بينما تباطأ النمو الاقتصادي الأميركي أكثر من المتوقع في الربع الأول من العام، تسارع إنفاق المستهلكين، الذي صاحبه ارتفاع في التضخم. وسجل مؤشر الدولار في أحدث قراءة 101.45 مقابل سلة من العملات، ويتجه لتسجيل خسارة شهرية جديدة تزيد على واحد%، بعد أن انخفض نحو 2.3% في آذار/مارس. وتراجع الجنيه الإسترليني 0.06% إلى 1.2492 دولاراً. واستقر اليورو بالقرب من أعلى مستوى في عام، وسجل في أحدث تعاملات 1.1033 دولاراً. ويتطلع إلى تحقيق مكاسب شهرية تقترب من 2 %. وتلقت العملة الموحدة دعماً من توقعات بأن البنك المركزي الأوروبي لا يزال أمامه المزيد من قرارات رفع الفائدة. وقال محللون في \"آي.إن.جي\": \"يفضل المستثمرون العملات التي يمكن أن تقدم دورة تشديد محلية مستمرة وما زال أمامها مجال لتشديد حاد مفاجئ في الاجتماعات المقبلة\". وارتفع الدولار الأسترالي 0.05% إلى 0.66335 دولار أميركي، وصعد نظيره النيوزيلندي 0.07% إلى 0.61515 دولار. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والين الياباني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنك اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كازو أويدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تينا تنج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماركتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}