{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2426",
    "title": "غانتس يقترح التصويت على حلّ \"الكنيست\".. و\"الليكود\" يردّ: انقسامنا هدية إلى السنوار",
    "full_text": "الشروخ تتّسع في \"إسرائيل\" بين قادة حربها، وحزب \"الليكود\" يردّ على اقتراح حزب \"معسكر الدولة\" إجراءَ تصويت على حل \"الكنيست\"، عادّاً إياه \"انقساماً يُقدَّم هديةً\" إلى رئيس حركة حماس في غزة، يحيى السنوار. قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ حزب \"معسكر الدولة\"، الذي يتزعّمه عضو \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، بيني غانتس، اقترح إجراء تصويت على حل \"الكنيست\". وفي المقابل، قال حزب \"الليكود\"، الذي يتزعمه رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، إن \"إسرائيل في حاجة إلى الوحدة في زمن الحرب، وليس الانقسام\"، في وقتٍ يتسع الشرخ بين الأحزاب الإسرائيلية، وتتصاعد الخلافات الداخلية في كيان الاحتلال. ووصف \"الليكود\" تفكيك الحكومة في الوقت الحالي بـ\"هدية إلى السنوار، واستسلام للضغوط الدولية، وإلحاق ضربة قاضية بمساعي إطلاق سراح الأسرى\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وردّ \"معسكر الدولة\"، من جهته، على تعليقات \"الليكود\"، التي أعقبت الاقتراح، قائلاً إنّ \"من اختار تفكيك حكومة الطوارئ في هذا التوقيت الصعب، الذي تمر فيه إسرائيل، هو نتنياهو\"، مُضيفاً أنّ الأخير يفضّل \"مراراً وتكراراً مصلحته الشخصية\". وفي رسالةٍ إلى زعماء \"الليكود\"، قال \"معسكر الدولة\": \"إما أن ننتصر معاً، وإما أن تستمروا بمفردكم، وفق أسلوب: فرِّقْ تَسُدْ\". يُذكَر أنّ أجواء التوتر أحاطت بـ\"كابينت\" الحرب في الأشهر الأخيرة، بحيث كشفت قناة \"كان\" الإسرائيلية، قبل أسابيع، أنّ العلاقات بين أعضائه \"تدهورت بصورة كبيرة في الفترة الأخيرة\"، ولاسيما على خلفية عدم اتخاذ قرارات في المواضيع الاستراتيجية فيما يتعلق بالحرب. وشدّدت مصادر القناة الإسرائيلية، في ضوء هذه الخلافات الداخلية، على أنّ حلّ \"كابينت\" الحرب يبدو \"أقرب من أي وقت مضى\". وسبق أنّ تحدثت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية عن أنّ قادة الحرب في \"إسرائيل\"، أي نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت، والوزير في \"الكابينت\"، بيني غانتس، \"لا يثق أحدهم بالآخر\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القناة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}