{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19ae",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ملك المغرب دعا نتنياهو لزيارة البلاد",
    "full_text": "بعد نحو 3 سنوات من تطبيع العلاقات بين المغرب و\"إسرائيل\"، محمد السادس يوجّه دعوة لرئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو لزيارة المغرب بعد اعتراف \"إسرائيل\" بسيادته على الصحراء الغربية. قال الإعلام الإسرائيلي إنّ العاهل المغربي محمد السادس دعا، أمس الأربعاء، رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو لزيارة المغرب. وذكر موقع \"i24NEWS\" الإسرائيلي أنّ \"هذه الدعوة جاءت عبر رسالة شخصية دافئة شكر فيها الملك لإسرائيل اعترافها بسيادة المغرب على الصحراء\"، وقال: \"هذه الزيارة ستفتح آفاقاً جديدة لتعزيز العلاقات بين بلدينا\".  ووصف الملك المغربي قرار \"إسرائيل\" الاعتراف بسيادة المغرب على الصّحراء والنظر إيجابياً في فتح قنصلية في مدينة الداخلة بأنه قرار \"صائب ومتبصر\". واتفق رئيس مجلس \"الأمن القومي\" الإسرائيلي تساحي هانغبي ووزير الخارجية المغربي ناصر بوريطة، أمس الأربعاء، على تنسيق موعد قريب للزيارة الأولى لنتنياهو إلى المغرب. وكان نتنياهو قد دعا الملك المغربي محمد السادس في كانون الأول/ديسمبر 2020 إلى زيارة \"إسرائيل\" خلال أول اتصال هاتفي بينهما، إذ رحبا باستئناف العلاقات والتعاون بين الرباط و\"تل أبيب\"، وعلى توقيع اتفاقيات التعاون المشترك مع الولايات المتحدة وتحديد الإجراءات والآليات لتطبيق تلك الاتفاقيات. \n26 اب\n \n26 اب\n وأشاد نتنياهو والملك المغربي بالروابط \"الوطيدة والحارة\" التي تجمع يهود المغرب والإسرائيليين المتحدرين من أصول مغربية.  وصدر بيان عن ديوان الملكي المغربي، الاثنين الماضي، أعلن فيه أنّ العاهل المغربي تلقّى رسالة من رئيس الوزراء الإسرائيلي يبلغه من خلالها الاعتراف بسيادة المغرب على صحرائه. وأكد نتنياهو أنّ موقف \"إسرائيل\" هذا \"سيتجسد في كل أعمال ووثائق الحكومة الإسرائيلية ذات الصلة\"، مشدداً على أنه \"سيتم إبلاغ الأمم المتحدة والمنظمات الإقليمية والدولية التي تعتبر إسرائيل عضواً فيها وجميع البلدان التي تربطها بإسرائيل علاقات دبلوماسية به\". والشهر الماضي، أعلن وزير الخارجية المغربي ناصر بوريطة تأجيل \"لقاء النقب\" لأطراف اتفاقيات التطبيع (مصر، والولايات المتحدة، والإمارات، البحرين، والمغرب، و\"إسرائيل\") إلى ما بعد الصيف، بعدما كان من المقرر عقده نهاية حزيران/يونيو الماضي. وفي 23 كانون الأول/ديسمبر 2020، وقّع المغرب اتفاق التطبيع مع \"إسرائيل\" برعاية أميركية في الرباط. ووصف وزير الخارجية المغربي الاتفاق بأنه \"خريطة طريق ستعمل الأطراف الثلاثة عليها خلال المرحلة المقبلة\"، وقال إنّ العلاقات بين بلاده و\"إسرائيل\" كانت\"طبيعية أصلاً\" حتى قبل اتفاق التطبيع الذي أعلنه الرئيس الأميركي دونالد ترامب آنذاك. يُذكر أنّ المغرب هو البلد العربي الرابع الذي أعلن التطبيع مع \"إسرائيل\"؛ ففي 15 أيلول/سبتمبر الماضي، وقعت الإمارات والبحرين في البيت الأبيض على اتفاق التطبيع مع \"تل أبيب\" في واشنطن، قبل أن ينضم السودان إليه لاحقاً. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "i24NEWS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تساحي هانغبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر بوريطة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر بوريطة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}