{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2659",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": الديمقراطيون يناقشون استبدال بايدن",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية تقول إنّ الأداء المتعثر للرئيس الأميركي، جو بايدن، أثار مخاوف الناخبين، على نطاق واسع، من أنّه كبير في السن، ولا يمكنه خدمة البلاد. ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، اليوم الجمعة، أنّ الأداء المتعثر للرئيس الأميركي، جو بايدن، في المناظرة التي جمعته بمنافسه الجمهوري، الرئيس السابق دونالد ترامب، تركت الحزب الديمقراطي في \"حالة اضطراب\". وقالت الصحيفة إنّ المسؤولين \"يحاولون فرز آفاق الرئيس بعد ظهوره، بحيث تلعثم في عدد من الإجابات، وأثار مخاوف الناخبين على نطاق واسع من أنّه كبير في السن، ولا يمكنه الخدمة\". وطوال عدّة أشهر، بحسب \"وول ستريت جورنال\"، جادل عدد من الديمقراطيين فيما إذا كان الرئيس، البالغ من العمر 81 عاماً، \"مؤهل لولاية ثانية\". لكن، بعد المناظرة، قال بعض الاستراتيجيين الديمقراطيين والمانحين ومستشاري المانحين، وفق \"وول ستريت جورنال\"، إنّهم \"صُدموا\" من أداء بايدن، لكنّهم أقروا بأنّ فرص انسحاب الرئيس ما زالت \"ضئيلة\". ونقلت الصحيفة عن أحد حلفاء بايدن قوله إنّه \"اضطر إلى إيقاف تشغيل التلفاز عدة مرات\".  وقال أحد المشرعين الديمقراطيين إنّه \"قلقٌ للغاية\"، مشيراً إلى أنّ الناخبين \"لا يحبون ترامب، لكنّهم اهتزوا من أداء بايدن\". \n24 اب\n \n23 اب\n وقال مسؤول ديمقراطي منتخب آخر إنّ كثيرين من الأعضاء الديمقراطيين في الكونغرس \"أُصيبوا بالذعر بعد المناقشة\"، قائلين إنّ البعض، بمن في ذلك الموالين للبيت الأبيض، \"يريدون مرشحاً جديداً\". وأشارت \"وول ستريت جورنال\" إلى أنّ أشخاصاً من المستشارين الديمقراطيين البارزين، والذين يُنظر إليهم على أنّهم مرشحون محتملون للرئاسة في عام 2028، تلقوا رسائل من مانحين يعبّرون فيها عن مخاوفهم بشأن أداء الرئيس، وفقاً لأشخاص مطلعين على المناقشات. ولفتت إلى أنّه في حال انسحاب بايدن قبل مؤتمر الترشيح الوطني للديمقراطيين في آب/أغسطس - وهو ما يظلّ احتمالاً بعيداً - فإن ذلك سيؤدي إلى \"زيادة احتمال عقد مؤتمر مفتوح، بحيث يكون المندوبون أحراراً في التخلي عن الالتزامات التي تمّ التعهد بشأنها لبايدن خلال الانتخابات التمهيدية ودعم مرشح جديد\".  وإذا انسحب بعد المؤتمر فإنّ اجتماعاً خاصاً للجنة الوطنية الديمقراطية سيقرر التذكرة الرئاسية للحزب، وفقاً لقواعد اللجنة الوطنية الديمقراطية. يُذكر أنّ وسائل الإعلام الأميركية الكبرى أجمعت، خلال تقويمها المناظرة الرئاسية الأولى، على أنّ أداء بايدن، في المناظرة التي جمعته بترامب، كان \"كارثياً\"، وسط التأكيد أنّ على الحزب الديمقراطي أن يدق ناقوس الخطر. وسلّطت المناظرة، التي أدارتها شبكة \"سي أن أن\"، الضوء على بايدن، الذي بدا أثر التقدم في السن واضحاً عليه، ومحاولته التي باءت بالفشل لإثبات العكس، لتعلن وسائل الإعلام فوز ترامب بناءً على الأداء وقبل صدور نتائج استطلاعات الرأي. وقالت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية إنّ \"الديمقراطيين يُفكرون فيما لم يفكروا فيه سابقاً، وهو \"أنّه حان الوقت لرحيل بايدن\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الترشيح الوطني للديمقراطيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجنة الوطنية الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}