{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f8",
    "title": "جريحان فلسطينيان في نابلس..  قوات الاحتلال تشن اقتحامات في الضفة الغربية",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم عدّة مناطق شمالي الضفة الغربية وجنوبيّها، ما أدى إلى وقوع جريحين فلسطينيين. شنّت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم السبت، اقتحامات في مناطق عدّة في الضفة الغربية، بالتزامن مع اعتداءات نفذها المستوطنون ضد الفلسطينيين وممتلكاتهم. وأكدت مراسلة الميادين أنّ قوات الاحتلال اقتحمت المنطقة الشرقية في نابلس، شمالي الضفة، بالتزامن مع اقتحام مخيم العين غرب المدينة، حيث اندلعت اشتباكات مع الشبان الفلسطينيين. وتابعت مراسلتنا أنّ قوات الاحتلال اقتحمت ضاحية شويكة في طولكرم، شمالي الضفة، وبلدة بيت أمر شمالي الخليل، جنوبي الضفة. جيش الاحتلال يقتحم بلدة بيت أمر شمال الخليل. pic.twitter.com/Hhw9A0dVTm \n\n بدوره، تحدّث الهلال الأحمر الفلسطيني عن وقوع جريحين برصاص قوات الاحتلال التي اقتحمت نابلس، شمالي الضفة، وجرى نقلهما إلى المستشفى. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بأنّ قوات من \"جيش\" الاحتلال اقتحمت قريتي شقبا وبدرس غربي رام الله، كما منطقة المنشار في بلدة عزون شرقي قلقيلية. وأضافت أنّ مجموعات من المستوطنين اعتدت على أراضي الفلسطينيين في بلدة قراوة بني حسان، بالقرب من سلفيت. وأمس، ارتقى الشابان  محمود حسن عبد الرحمن زيد (28 عاماً)، وإيهاب عبد الكريم موسى أبو حامد (29 عاماً) برصاص الاحتلال في قلقيلية، وفق ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية. وكانت قوة خاصة من \"جيش\" الاحتلال قد أطلقت النار في اتجاه سيارة كان يستقلها الشابان، وسط قلقيلية، عقب اقتحام المدينة من مدخلها الشرقي، الأمر الذي أدى إلى استشهادهما. ومنعت قوات الاحتلال طواقم الإسعاف والمواطنين من الوصول إلى المكان، وأفادت مصادر محلية بأن قوات الاحتلال انسحبت من المدينة بعد أن استولت على المركبة واحتجزت جثماني الشهيدين. وباستشهادهما يرتفع عدد الشهداء في الضفة الغربية إلى 552 شهيداً، بينهم 135 طفلاً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وفق معطيات وزارة الصحة. ويُشار إلى أنّه بالتزامن مع عدوانه على قطاع غزة المستمر منذ نحو 9 أشهر، يصعّد الاحتلال حملة اقتحاماته واعتقالاته اليومية في مختلف مناطق الضفة الغربية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوبيّها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شويكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شقبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قراوة بني حسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود حسن عبد الرحمن زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الكريم موسى أبو حامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}