{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c280d",
    "title": "الجزائر تسحب سفيرها لدى فرنسا بعد دعم ماكرون للموقف المغربي حول الصحراء الغربية",
    "full_text": "بعد دعم فرنسا للمخطط المغربي للحكم الذاتي كـ\"أساس وحيد لحل نزاع الصحراء الغربية في إطار السيادة المغربية\".. الجزائر تقرر سحب سفيرها لدى فرنسا، وتقول إن باريس تنتهك الشرعية الدولية وتتنكر لحق الشعب الصحراوي في تقرير مصيره. قررت الجزائر سحب سفيرها لدى فرنسا بأثر فوري عقب إقدام الحكومة الفرنسية على الاعتراف بالمخطط المغربي للحكم الذاتي كـ\"أساس وحيد لحل نزاع الصحراء الغربية في إطار السيادة المغربية\". وفي بيان لها، أكدت وزارة الشؤون الخارجية والجالية الوطنية في الخارج، اليوم الثلاثاء، أنه \"أقدمت الحكومة الفرنسية على إعلان تأييدها القطعي والصريح للواقع الاستعماري المفروض فرضاً في إقليم الصحراء الغربية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضافت أن \"هذه الخطوة التي لم تقدم عليها أي حكومة فرنسية سابقة قد تمّت من قبل الحكومة الحالية باستخفاف واستهتار كبيرين دون أي تقييم متبصر للعواقب التي تنجر عنها\". وأشارت الخارجية الجزائرية إلى أنه \"وباعترافها بالمخطط المغربي للحكم الذاتي كأساس وحيد لحل نزاع الصحراء الغربية في إطار السيادة المغربية، فإن الحكومة الفرنسية تنتهك الشرعية الدولية وتتنكر لحق الشعب الصحراوي في تقرير مصيره\". ولفتت إلى أن قرار باريس \"يناقض كل الجهود الحثيثة والدؤوبة التي تبذلها الأمم المتحدة بهدف استكمال مسار تصفية الاستعمار في الصحراء الغربية، فضلاً عن كون فرنسا تتنصل من المسؤوليات الخاصة التي تترتب عن عضويتها الدائمة بمجلس الأمن الأممي\". وختمت بالقول إن \"الحكومة الجزائرية قرّرت سحب سفيرها لدى الجمهورية الفرنسية بأثر فوري، على أن يتولى مسؤولية التمثيل الدبلوماسي الجزائري في فرنسا من الآن فصاعداً قائم بالأعمال\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الشؤون الخارجية والجالية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إقليم الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة فرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمجلس الأمن الأممي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}