{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e77",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله يهاجم بوتيرة يومية ثابتة كل مواقعنا من الناقورة إلى حرمون",
    "full_text": "إعلام إسرائيلي يتحدث عن الخسائر التي ألحقها حزب الله في المستوطنات والمواقع العسكرية الإسرائيلية، وعن المُعطيات الميدانية، منذ بداية الحرب.  أحصت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، الخسائر التي ألحقها حزب الله في المستوطنات والمواقع العسكرية الإسرائيلية، متحدثة عن المُعطيات الميدانية منذ بداية الحرب.  ونقلت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية عن الباحث في الحروب الإسرائيلي، أور فيالكوف، قوله إنّ حزب الله أطلق \"ما يقرب من 1000 صاروخ مضاد للدروع على إسرائيل\". وأضاف فيالكوف أنّ \"حزب الله ضرب مواقع عسكرية على طول الحدود، من رأس الناقورة إلى حرمون\"، مشيراً إلى أنّ \"إطلاق النار شمل جميع المواقع الأمامية للجيش الإسرائيلي تقريباً باستخدام ترسانة كاملة من الصواريخ المضادة للدروع\". ولفت في هذا السياق، إلى أنّ \"ما بدأ ببضع ضربات كل عدة أيام، تحوّل إلى إطلاق نار يومي ثابت على مواقع عسكرية\".  ومن أبرز المواقع التي استهدفها الحزب، بحسب فيالكوف، هي مقر قيادة \"اللواء 769\"، وقاعدة \"يوآف\" الواقعين في هضبة الجولان، بالإضافة إلى معسكر نفح التابع للواء الجولان، وأيضاً قاعدة ميرون للمراقبة الجوية في \"كريات شمونة\"، ومقر قيادة المنطقة الشمالية في صفد، إلى جانب عدد كبير من المواقع الإسرائيلية.  وذكّر الباحث الإسرائيلي بأنّ الحزب أطلق، بعد اغتيال نائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري في بيروت، وابلاً من صواريخ \"كورنيت EM\" المضادة للدروع على قاعدة \"ميرون\" الجوية \"وحدة المراقبة الجوية 506\"، حيث \"حقق بعضها إصابات دقيقة لقباب الحماية لنظام المراقبة الجوية، ما ألحق الضرر بقدرات الكشف في قاعدة المراقبة الجوية التابعة لسلاح الجو الإسرائيلي\".  #خاص_للميادين:\"عملية \"ميرون\" كانت رسالة للعدو بأن المقاومة تستطيع تدمير هذه القاعدة الجوية\".ضابط في سلاح \"ضد الدروع\" في حزب الله#رماة_ماهرون#لبنان #الميادين_لبنان @AbbassFneish pic.twitter.com/7LrjSsUmNv \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي إطار تصاعد عمليات حزب الله عند الحدود، أشار فيالكوف إلى أنّ الحزب هاجم بعض المواقع الأمامية بصاروخ \"ألماس\" المضاد للدروع، مبيّناً أنّه صاروخ \"مزود بباحث كهروضوئي ينقل الصورة من الكاميرا في الجزء العلوي من الصاروخ إلى المشغّل، مما يسمح للمشغل باختيار هدف دون اتصال مباشر بالعين معه\".  وعقّب الباحث على هذه المعطيات قائلاً إنّها \"تُظهر أنّ حزب الله سيُطلق آلاف الصواريخ المضادة للدروع وعشرات الآلاف من القذائف على الشمال والوسط في أي حرب مقبلة، الأمر الذي سيشل الحياة ويضر بقدرة الجيش\".  ورأى فيالكوف أنّ \"الجيش الإسرائيلي ليس لديه حل للهجمات المضادة للدروع كما يبدو، ويعتمد مقاربة احتواء الوضع\".  في هذا السياق، صرّح مراسل \"القناة الـ 12\" في الشمال بأنّ حزب الله \"يخلق واقعاً جديداً في الشمال، ويغير في أسلوب عمله\"، وذلك يتمثّل بإطلاق \"صليات صاروخية مكثفة ومركزة نحو منطقة محددة\".   بدوره، قال المراسل العسكري في \"القناة الـ 14\" إنّ \"هناك ارتقاءاً تدريجياً في مستوى التصعيد وإطلاق النار من جانب حزب الله، بحيث أصبحنا نراه يطلق صليات صواريخ ثقيلة بعدما كان يطلق صواريخ على نحو دقيق ومحدد\"، واصفاً ذلك بـ \"الأمر الخطر\".  في المقابل، أكّد قائدٌ في \"سلاح ضد الدروع\" في المقاومة الإسلامية - حزب الله للميادين، أنّ المقاومة \"تكيّفت مع أي متغيّر يمكن أن يلجأ إليه العدو من خلال معرفتها الكبيرة بالأرض\"، مؤكداً أنّ \"ما شاهده العدو لم يتجاوز الـ5% من مستوى قدرات الحزب\". وشدّد القائد على أنّ \"العدو سيرى أضعاف ما يراه في الوضع الحالي في المعركة القادمة إن حصلت\"، متوعّداً الاحتلال أيضاً بأنّه \"سيقع في غابة من الصواريخ المضادة للدروع\"، ومؤكداً أنّه \"لن يستطيع إخراج جندي من الميدان في ما لو قرر الدخول إلى أرضنا\". #خاص_للميادين:\"المعركة القادمة إن حصلت سيقع العدو في غابة من الصواريخ المضادة للدروع\".ضابط في سلاح \"ضد الدروع\" في حزب الله#رماة_ماهرون#لبنان#الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/oAbbxAeSRy \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أور فيالكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيالكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيالكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورنيت EM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحدة المراقبة الجوية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيالكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيالكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}