{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f32",
    "title": "لمخالفتها القوانين.. إيران تحتجز ناقلة نفط ترفع علم جزر المارشال في خليج عمان",
    "full_text": "التلفزيون الإيراني يكشف عن احتجاز بحرية الجيش الإيراني ناقلة نفط ترفع علم جزر المارشال، وبيانات التتبع بالأقمار الصناعية من \"MarineTraffic.com\" تقول إنّ السفينة موجودة في خليج عمان. كشف التلفزيون الايراني، اليوم الخميس، أنّ القوات البحرية للجيش الإيراني، احتجزت ناقلة نفط ترفع علم جزر مارشال، لمخالفتها المعايير الدولية وقوانين الملاحة. وقال الجيش الإيراني إنّ الناقلة المحتَجَزة كانت تنقل حمولة أميركية لكنها ترفع علم جزر مارشال وتم إيقافها عبر إنزال جوي على متنها. وأشار الجيش الإيراني إلى أنّ الناقلة اصطدمت بسفينة إيرانية في مياه الخليج ما أدى الى إصابة عدة أشخاص وفقدان 2 من طاقم السفينة الإيرانية. كما لفت الجيش الإيراني إلى أنّ الناقلة المجهولة حاولت الهروب عبر إطفاء أجهزة التتبع وخلافاً لقوانين الملاحة. كذلك أوضح الجيش الإيراني أنّ المدمرة بايندر شاركت في عملية احتجاز الناقلة حيث أجبرتها على التوجه نحو المياه الإيرانية. \n26 اب\n \n25 اب\n طهران تحتجز ناقلة نفط تُقلّ حمولة أميركية في مياه الخليج بعد اصطدامها بسفينة إيرانية #ايران #ناقلة_نفط #خليج_عمان@almayadeengohttps://t.co/hVcYCZ408G \n\n من جهتها، أعلنت البحرية الأميركية، بأنّ السفينة تحمل اسم \"Advantage Sweet\"، مشيرةً إلى أنّ \"ناقلة النفط أصدرت نداء استغاثة خلال عملية الاحتجاز\". كما دعت إيران إلى الإفراج عن الناقلة. وأظهرت بيانات التتبع بالأقمار الصناعية من \"MarineTraffic.com\"، أنّ السفينة موجودة في خليج عمان، شمال العاصمة العمانية مسقط، وكانت قد أتت من الكويت، وأدرجت وجهتها على أنها مدينة هيوستن، في ولاية تكساس الأميركية. ومنذ أيام، قال قائد القوة البحرية للجيش الإيراني الأدميرال شهرام إيراني إنّ \"قواته حذّرت الغواصة النووية الأميركية من طراز فلوريدا، عند مدخل مضيق هرمز، وأجبرتها على تغيير مسارها\". وقال إن \"هذه الغواصة كانت تقترب من مضيق هرمز في صمت تام، وفي أعماق المياه، ورصدتها غواصة \"فاتح\" الإيرانية الصنع\". وذكر أن الغواصة النووية الأميركية اضطرت إلى الصعود إلى سطح الماء بعد تحذير الغواصة الإيرانية.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر المارشال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MarineTraffic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر مارشال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر مارشال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بسفينة إيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايندر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Advantage Sweet",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MarineTraffic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيوستن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شهرام إيراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طراز فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مضيق هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}