{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1219",
    "title": "استطلاع: تراجع التأييد الشعبي الأميركي لدعم أوكرانيا عسكرياً",
    "full_text": "الإعلام الأميركي يتحدث عن تراجع التأييد الشعبي الأميركي للدعم العسكري لأوكرانيا. فماذا جاء في استطلاع الرأي؟ تناولت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية اليوم الخميس، أنّه في حين أنّ غالبية الجمهور الأميركي من الحزبين يعتقدون أنّ الحرب في أوكرانيا غير مُبررة، فقد انخفض الدعم لتزويد أوكرانيا بالأسلحة خلال الأشهر الـ 12 الماضية، وفقاً لاستطلاع جديد نشرته هذا الأسبوع كلية السياسة العامة بجامعة شيكاغو هاريس وNORC في جامعة شيكاغو. ويُضيف الاستطلاع، الذي أجري في منتصف نيسان/أبريل وصدر يوم الأربعاء، إلى النتائج التي تمّ التوصل إليها في وقت سابق من هذا العام والتي أظهرت ضعف الدعم الشعبي لتسليح أوكرانيا بنسبة 11 % مقارنة بما شهدته في منتصف نيسان/أبريل 2022. ووجد الاستطلاع أنّ الدعم الشعبي لفرض عقوبات اقتصادية على روسيا وقبول اللاجئين الأوكرانيين في الولايات المتحدة قد تراجع أيضاً.  مشيراً إلى أنّه \"فقط الدعم لإرسال الأموال الحكومية إلى أوكرانيا، على عكس الأسلحة، ظلّ دون تغيير إلى حدّ كبير منذ ما يقرب من عام\". وفي آذار/مارس الماضي، تحدث موقع \"The american conservative\" الأميركي عن أنه \"في العاصمة الأميركية واشنطن، أصبح العلم الأوكراني مشهداً أقل شيوعاً الآن، مما كان عليه، عندما بدأت الحرب قبل أكثر من عام بقليل\". وربما، وفق الموقع، أدرك الناس أنّ تورط الولايات المتحدة في الحرب خدعة، وربما باتوا يشعرون بالملل. \n26 اب\n \n21 اب\n وفي كانون الأول/ديسمبر الماضي، أظهر استطلاع للرأي أجراه معهد شيكاغو للشؤون الدولية، تراجعاً ملحوظاً في التأييد الشعبي الأميركي لدعم أوكرانيا عسكرياً، في ظلّ العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، والتي بدأت في أواخر شباط/فبراير الماضي. وذكر استطلاع أجراه مركز \"Data for Progress\" بالنيابة عن معهد كوينسي، أنّ 49% قالوا إنّ \"إدارة بايدن والكونغرس لم يبذلوا الجهود الدبلوماسية الكافية للمساعدة في إنهاء الحرب\"، مقابل 37% قالوا عكس ذلك.  ووجد 47% من المشاركين أنهم \"يؤيدون استمرار المساعدة العسكرية الأميركية لأوكرانيا فقط إذا شاركت واشنطن في المساعي الدبلوماسية الجارية لإنهاء الحرب\"، فيما قال 41% إنّهم \"يدعمون المساعدة العسكرية بغض النظر عن المفاوضات\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجامعة شيكاغو هاريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وNORC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جامعة شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد كوينسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن والكونغرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}