{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b7f",
    "title": "وفد سوداني إلى القاهرة للقاء وسطاء بشأن محادثات جنيف",
    "full_text": "الحكومة السودانية تعلن عزمها إرسال وفدٍ إلى القاهرة، بهدف إجراء محادثاتٍ مع مسؤولين أميركيين ومصريين، اليوم الاثنين، بشأن المشاركة في محادثات جنيف لإنهاء الصراع في السودان. أعلنت الحكومة السودانية أنها سترسل وفداً إلى العاصمة المصرية القاهرة، من أجل إجراء محادثات مع مسؤولين أميركيين ومصريين، اليوم الاثنين، مما يترك المجال مفتوحاً بشأن المشاركة في المحادثات في جنيف السويسرية، لإنهاء الصراع الدائر في البلاد. وكانت الحكومة السودانية أعلنت، في عدة مواقف سابقة، أنها لن تحضر محادثات السلام في جنيف \"ما لم يتم تنفيذ اتفاق جدة\". وفي بيان له، أشار مجلس السيادة الانتقالي، إلى أن قرار الذهاب إلى القاهرة جاء بعد اتصالات مع المبعوث الأميركي الخاص والحكومة المصرية، \"التي تعد مراقباً في المحادثات\"، لافتاً إلى أنّ القرار يقتصر على \"مناقشة تنفيذ اتفاق جدة الذي يقضي بانسحاب قوات الدعم السريع من المناطق المدنية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n يذكر أن مصادر حكومية رفيعة نفت، في حديث لوكالة \"رويترز\"، أن تكون الحكومة السودانية قد عرضت رؤيتها على الوسطاء الأميركيين والسعوديين، كاشفةً أنّ نهجها في إجراء المزيد من المحادثات سيعتمد على ردهما. كما نفت المصادر الحكومية ما تداولته تقارير إعلام بشأن إرسال الحكومة السودانية وفداً إلى جنيف. ومن بين نقاط الخلاف الأخرى هي الاتهامات التي وجهها مجلس السيادة الانتقالي للإمارات بشأن الدعم الذي تقدمه لقوات \"الدعم السريع\"، فيما دعت الخارجية السودانية بوقف الدعم عن \"الدعم السريع\". وكانت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية قالت في وقت سابق أنه تم الكشف عن \"وجود جوازات سفر إماراتية في حطام إحدى الطائرات يشير إلى أن الإمارات لديها قوات سرية في السودان\"، وتكشف أن \"هناك جوازات سفر تعود إلى إماراتيين ويمنيين ضبطها الجيش السوداني بعد تحرير أم درمان\". يشار إلى أن الجيش السوداني أعلن، الأسبوع الماضي، السماح باستخدام \"معبر أودري\" من أجل إيصال المساعدات الإنسانية إلى دارفور. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معبر أودري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}