{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15de",
    "title": "التحليلية | \"جي زيرو\" نظام رقمي جديد ينسف الأحادية القطبية",
    "full_text": "\nتصعيد للمقاومة في الضفة وتطوير في أساليب تصديها... كيف يظهر إرباك الاحتلال وضعف كيانه؟ ماذا يعني تنامي قدرات المقاومة في الضفة؟ وهل سيؤدي ذلك الى كبح جماح \"إسرائيل\" ام إلى عملية عسكرية واسعة؟ الجزائر تعيد مقطعاً محذوفاً عن فرنسا إلى نشيدها الوطني... ما الخلفيات وأي دلالات سياسية؟ اعادة مقطع محذوف من النشيد الجزائري يعيد التوتر للعلاقات بين الجزائر وباريس... ما خلفية الازمة ودلالات التوقيت وحسابات المصالح؟ وثيقة اليوم: مؤرخ بريطاني يكشف تورط الموساد في الهجمات على يهود العراق لإجبارهم على الهجرة إلى فلسطين... كيف كثفت الحركة الصهيونية الأوروبية و\"إسرائيل\" العمل لمحو التعددية والتسامح الديني والتعايش؟ قضية اليوم: GZERO نظام رقمي جديد ينسف الأحادية القطبية... كيف باتت شركات التكنولوجيا تتحكم في المجتمع والاقتصاد والأمن القومي؟\n\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحركة الصهيونية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GZERO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}