{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a66",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nاشتباكات ضارية في غزة ورفح القسام تؤكد مقتل وإصابة عدد من جنود الاحتلال في حي الزيتون.\nالمقاومة في الضفة تتصدى لقوات الاحتلال في نابلس وجنين والقسام تنشر مشاهد تفجير جرافة في طولكرم.\n‏المقاومة الإسلامية في لبنان تدمر تجهيزات تجسسية في قاعدة ميرون الجوية والاحتلال يكثف اعتداءاته على قرى جنوبية.\nوتظاهرات يمنية حاشدة نصرة لفلسطين تحت عنوان: مع غزة والأقصى.. ثبات وجهاد حتى النصر.\nهاريس مرشحة الحزب الديمقراطي وتقول: الوقت حان لوقف النار في غزة وترامب يتهمها بقيادة البلاد إلى حرب عالمية نووية ثالثة، وتظاهرات حاشدة في شيكاغو دعماً لفلسطين.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}