{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f0",
    "title": "\"لمن يهمه الأمر\".. حزب الله ينشر فيديو لأهداف تعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري إذا ضُربت",
    "full_text": "حزب الله ينشر فيديو \"لمن يهمه الأمر\"، الذي تظهر فيه أهداف حيوية إسرائيلية، يعيد استهدافُها \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. نشر الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية في لبنان مقطع فيديو تظهر فيه أهداف حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية لدى الاحتلال، ويعيد استهدافُها \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. الإعلام الحربي في #المقاومة_الإسلامية في #لبنان ينشر مقطع فيديو ويؤكد أنها لأهداف حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية للعدو وتعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري في حال استهدافها pic.twitter.com/ip66gvr4tq \n\n \n\n \n\n وتضمّن الفيديو مقطعاً من الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، وهو يحذّر الاحتلال الإسرائيلي من أنّ قتال المقاومة ضدّه ستكون \"بلا ضوابط أو قواعد أو أسقف\"، في حال فُرضت الحرب على لبنان، وتأكيده أنّ من يفكّر بالحرب مع المقاومة سيندم. وأُرفق كلام السيد نصر الله بالترجمة إلى اللغتين الإنكليزية والعبرية، بينما وردت في الفيديو إحداثيات خطوط الطول والعرض للأهداف التي عُرضت من دون تسميتها. \"\"حزب الله تعمّد بث الإصدار بترجمة باللغتين الإنكليزية والعبرية.. تعمد أيضاً في الإصدار وضع إحداثيات خطوط طول وعرض في أكثر من نقطة باتجاه البحر\"محلل #الميادين لشؤون #لبنان والمقاومة عباس فنيش لـ #الميادين@AbbassFneish pic.twitter.com/fKrEd5Bdmb \n\n أما قبل بثّ الفيديو فنشر الإعلام الحربي لحزب الله عبارةً جاء فيها: \"ترقّبوا.. إلى من يهمّه الأمر\". \n25 اب\n \n25 اب\n وبحسب ما أكدته مصادر مسؤولة للميادين، فإنّ فيديو \"لمن يهمه الأمر\" تعمّد الغموض، بحيث لم يتمّ تحديد الأهداف فيه. وأوضحت المصادر أنّه \"رسالة يفهمها فقط صنّاع القرار والدوائر المعنية في إسرائيل\". أي رسالة يحمل فيديو \"لمن يهمه الأمر\" الذي نشره الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية - لبنان؟ وماذا عن النتائج التي ستنجم عن استهداف النقاط الحيوية الاستراتيجية التي ظهرت في الفيديو؟مدير المؤسسة الوطنية للدراسات والإحصاء زكريا حمودان #الميادين #الميادين_لبنان #حزب_الله pic.twitter.com/nJFu37PbcK \n\n وفي كيان الاحتلال، أبدت وسائل إعلام إسرائيلية اهتماماً بفيديو حزب الله، مؤكدةً أنّه \"تضمّن تهديداً رسمياً لمقرّ وزارة الأمن في تل أبيب\". وأورد إعلام إسرائيلي أنّ مجمع \"هكريا\" يظهر في الفيديو، وهو يضمّ مقار وزارة الأمن الإسرائيلية وهيئة أركان \"الجيش\" والعديد من قيادات الأركان العسكرية العليا. إلى جانب ذلك، ظهرت في الفيديو قاعدة أقمار صناعية عسكرية وقواعد عسكرية في منطقة \"يهود\"، وأخرى في النقب والجليل، يُضاف إليها مرفأ \"أشدود\" ومطار بن غوريون ومصافي نفط في حيفا المحتلة ومرفأ حيفا، بحسب إعلام الاحتلال. رسالة المقاومة للعدو الإسرائيلي تتضمن أهدافاً حيوية ذات قيمة استراتيجية\"الخبير العسكري محمد عباس لـ #الميادين pic.twitter.com/SjODpeYOHd \n\n ويأتي نشر هذا الفيديو بعد أيام على نشر المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد \"رجع بها الهدهد\" من فلسطين المحتلة، وهي مشاهد استطلاع جوي من \"كريات شمونة\" و\"كرميئيل\" ونهاريا وصفد والعفولة، وصولاً إلى حيفا المحتلة.  وأثارت المشاهد خشيةً كبيرةً في كيان الاحتلال الإسرائيلي، وسط إقرار المسؤولين ووسائل الإعلام فيه بامتلاك حزب الله قدراتٍ استخباريةً كبيرةً وفعالة، وعجز \"إسرائيل\" عن التعامل مع التهديد الذي تمثّله طائراته المسيّرة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العصر الحجري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيندم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AbbassFneish pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الوطنية للدراسات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زكريا حمودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يهود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أشدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومطار بن غوريون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرميئيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}