{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bee",
    "title": "بأسراب من المسيرات والصواريخ.. حزب الله يستهدف مواقع للاحتلال ومبانيَ لجنوده",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ عمليات ضد \"جيش\" الاحتلال عند الحدود مع فلسطين، دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية اللبنانية. تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - عملياتها العسكرية ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وتجمّعاته، على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، في إطار إسنادها قطاع غزة ومقاومته.  وفي أحدث عملياتها لليوم الجمعة، شنّ مقاتلو ‌‏المقاومة الإسلامية هجوماً جوياً، عبر أسراب من المسيّرات الانقضاضية، على مقر كتائب ‏المدرعات التابع للواء 188، في ثكنة \"راوية\". وأكّدت أنّ المسيّرات استهدفت أماكن تموضع واستقرار لضباط العدو وجنوده، وأصابت أهدافها بدقة، وأوقعت فيهم إصابات مؤكّدة. وفي عمليتين منفصلتين، استهدفت المقاومة مبانيَ يستخدمها جنود العدو الإسرائيلي في مستوطنتي \"المطلة\" و\"نطوعة\". وذكرت المقاومة أنّ العمليات تأتي رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة كفركلا. وفي وقتٍ سابق من اليوم، استهدفت المقاومة دشمة يتموضع فيها ‏جنود العدو في موقع \"بركة ريشا\"، ‏بالأسلحة الموجَّهة، وأصابتها إصابة مباشرة، وأوقعت إصابات مؤكّدة بين الجنود. واستهدفت المقاومة موقع العاصي، ‏بالقذائف المدفعية، وأصابته إصابة مباشرة، كما استهدفت مرابض مدفعية العدو ‌‏في \"الزاعورة\"، بالأسلحة الصاروخية.‏ واستهدفت المقاومة أيضاً انتشاراً لجنود ‏العدو في محيط ثكنة \"ميتات\"، ‏بالأسلحة الصاروخية، وحقّقت إصابة مباشرة فيه، وقصفت انتشاراً لجنوده في محيط موقع \"جل الدير\"، ‏بصواريخ فلق. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n رصدنا اندلاع نيران في #الجولان المحتل، بالتزامن مع دوي صفارات الإنذار في ثكنة \"كيلع\".مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/wiDC018FqV \n\n وتداولت وسائل إعلام إسرائيلية مقطع فيديو يُظهر تصاعد الدخان من شمالي الجولان السوري المحتل، عقب أنباء أولية عن انفجار طائرات من دون طيار في المنطقة. نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يُظهر \"تصاعد الدخان من شمالي #الجولان\" السوري المحتل، \"عقب أنباء أولية عن انفجار طائرات من دون طيار في المنطقة\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/n3yVW5mHRs وأقرّت صحيفة \"يسرائيل هيوم\" بأنّ \"سكان الجليل غاضبون لأنّ الصواريخ تتساقط في المنطقة من دون تحذير مسبق من نظام الجبهة الداخلية، بحيث لا تدوّي صفارات الإنذار\". ومع تزايد حالة الإحباط في الشمال، بسبب قصف حزب الله له، نقلت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، عن مستوطنين، قولهم: \"سئمنا أن نكون مثل البط في ميدان الرماية\". في غضون ذلك، يواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على لبنان، مستهدفاً بلدات مارون الراس وحانين وعيترون وكفركلا والخيام، وفق ما أكد مراسل الميادين. وعملت فرق الإطفاء على إخماد النيران التي اندلعت من جرّاء القصف الإسرائيلي على بنت جبيل. فرق الإطفاء تحاول إخماد النيران التي اندلعت من جرّاء القصف الإسرائيلي على #بنت_جبيل.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/RrbpQJ6SER \n\n وزفّت المقاومة الإسلامية المجاهد إبراهيم شوقي سلامة (علاء)، مواليد عام 1984، من بلدة بليدا الجنوبية، والذي ارتقى شهيداً \"على طريق القدس\". اقرأ أيضاً: إعلام إسرائيلي: الدفاع الجوي يجرّب سبلاً جديدة ومختلفة لاعتراض مسيّرات حزب الله.. لكنها تفشل \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الجولان السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعيترون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بنت_جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم شوقي سلامة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة بليدا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}