{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db9",
    "title": "\"أن بي سي نيوز\": السنوار يسبق \"الجيش\" و\"الاستخبارات\" الإسرائيليَّين بخطوة",
    "full_text": "شبكة \"أن بي سي\" الأميركية تقول، في تقريرٍ، إنّ رئيس حركة حماس في قطاع غزة، يحيى السنوار، يتنقّل في أنفاق القطاع، سابقاً \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي وأجهزة استخباراته بخطوة، بصورة مستمرة. ذكرت شبكة \"أن بي سي\" الإخبارية الأميركية أنّ رئيس حركة حماس في قطاع غزة، يحيى السنوار، الذي وصفته بـ\"مهندس الهجوم المفاجئ في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023\"، مُتقدّمٌ باستمرار خطوةً واحدة عنه \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي واستخباراته. وقال تقريرٌ نشرته الشبكة، الأربعاء، إنّ \"الاستخبارات الإسرائيلية لم تنجح في الوصول إلى السنوار منذ 4 أشهر\"، مُضيفةً أنّه \"يُغيّر مكانه باستمرار\"، وناقلةً أنّ الترجيحات تفيد بأنّ \"السنوار يتنقل من أنفاق خان يونس إلى مناطق أخرى\". \nاليوم 09:03\n \nاليوم 02:21\n ونقلت الشبكة الأميركية، عن مسؤولين عسكريين وأمنيين إسرائيليين حاليين وسابقين،  زعمهم أنّ القوات الإسرائيلية عثرت مؤخراً على أنفاق، ادّعت أنّ الأسرى الإسرائيليين كانوا محتجزين فيها تحت خان يونس، ليلفت التقرير إلى أنّ المدينة هي مسقط رأس السنوار، والمكان المكتظ سكانياً، والتي يُعرف أنّ فيها قاعدة شعبية كبيرة مؤيدة لحركة حماس. وجاء في تقرير \"أن بي سي\" أنّ حركة حماس \"بذلت جهوداً كبيرة من أجل المجافظة على اتصالات السنوار بقادتها السياسيين في العاصمة القطرية الدوحة\"، كاشفةً، عن المسؤولين الإسرائيليين، أنّ ذلك تمّ \"من دون أن تكتشفه الاستخبارات الإسرائيلية\"، بما في ذلك خلال وقف إطلاق النار، الذي حدث في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، والذي أدّى إلى إطلاق سراح نحو 100 أسيرٍ إسرائيلي في صفقة تبادل.  وأوردت الشبكة، في تقريرها، تصريحاً لمسؤولٍ سياسي في حركة حماس، من دون ذِكر اسمه، قال فيه إنّ \"الحركة تحاول حماية السنوار وقادة حماس الآخرين\"، مُضيفاً أنّ اعتقاده هو أنّ \"هذا حق لكل قيادة المقاومة، وأنّ هذا الأمر يجري في كل دولة\". وفي وقتٍ سابق، ذكر  موقع \"ميديا بارت\" الفرنسي أنّ السنوار \"أصبح، منذ عملية طوفان الأقصى، كابوس الحكومة الإسرائيلية\". وقال الموقع إنّ السنوار هو \"مدبّر العملية التي فشلت في كشفها أجهزة الأمن والاستخبارات الإسرائيلية، المعتمدة بصورة أساسية على تكنولوجيا عالية الدقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشبكة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رأس السنوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميديا بارت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}