{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2601",
    "title": "روسيا: أوكرانيا مرتبطة بشكل مباشر بهجوم قاعة الحفلات",
    "full_text": "مدير جهاز الأمن الفيدرالي الروسي يؤكد إن اثنين من المنفذين الأربعة للهجوم الإرهابي في \"كروكوس\" قدِما من تركيا قبل وقت قصير من الهجوم، ويعيد التشديد على وجود صلة مباشرة للمخابرات العسكرية الأوكرانية. أكد مدير جهاز الأمن الفيدرالي الروسي، ألكسندر بورتنيكوف، اليوم الجمعة، أن اثنين من المشاركين الأربعة في الهجوم على قاعة \"كروكوس\" في العاصمة الروسية موسكو، قدما من تركيا قبل وقت قصير من تنفيذ الهجوم. وكان مجمع تسوّق \"كروكوس سيتي هول\"، قد شهد في 22 آذار/مارس الماضي، هجوماً إرهابياً، تمثل في إطلاق مجموعة مسلحة النار على الحاضرين في حفل موسيقي داخل المجمع ما أدى إلى حصول انفجار وحريق في المجمع ووقوع عدد كبير من الضحايا بين قتلى وجرحى، قبل أن تنجح القوات الخاصة الروسية في اقتحام المجمع، وتلاحق 4 مسلحين قاموا بإطلاق النار. وأضاف بورتنيكوف، أثناء اجتماع مجلس رؤساء الأجهزة الأمنية للدول الأعضاء في رابطة الدول المستقلة، في العاصمة القرغيزية، بشكيك، أن التحقيق في قضية الهجوم الإرهابي على قاعة \"كروكوس سيتي\" مستمرّ، لافتاً إلى أنه واثق من أن المخابرات العسكرية الأوكرانية مرتبطة بشكل مباشر بهذا الهجوم. \n24 اب\n \n24 اب\n وأكد المسؤول الأمني الروسي أنه تم توقيف أكثر من 20 شخصاً متورطين في الهجوم الإرهابي، بما في ذلك الجناة المباشرين والمتواطئين معهم، وأنّ العمل جارٍ حالياً على تحديد الدائرة الكاملة للمتورطين في الجريمة. وفي وقت سابق، أكد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، أنّ التهديدات الداخلية والخارجية لروسيا غالباً ما تكون مرتبطة ببعضها، وأنّ موسكو سوف تصل إلى جميع العملاء والمستفيدين من الهجوم الإرهابي في \"كروكوس\". وتابع بوتين: \"من المهم بالنسبة لنا أن لا نحدد فقط مرتكبي هذه الجريمة المباشرين، بل كل حلقات سلسلة المجرمين المستفيدين النهائيين من هذه الجريمة. وسنصل إليهم بالتأكيد\". اتهام روسي للولايات المتحدة وفرنسا وبريطانيا وألمانيا بالتواطؤ في هجوم كروكوس. أي دلالات يحمل هذا الاتهام؟ وما الذي يعنيه؟ مدير مكتب #الميادين في #موسكو مسلم شعيتو #المشهدية #روسيا pic.twitter.com/kj85qsm0YF \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر بورتنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس سيتي هول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الخاصة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورتنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القرغيزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشكيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كروكوس سيتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المخابرات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}