{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2967",
    "title": "أستراليا تفرض عقوبات على مستوطنين لضلوعهم بأعمال عنف ضد الفلسطينيين",
    "full_text": "عقوبات مالية وحظر سفر فرضتها أستراليا ضد مستوطنين إسرائيليين على خلفية العنف ضد الفلسطينيين في الضفة الغربية، في خطوة تلتحق بها مع دول أخرى. فرضت أستراليا، الخميس، عقوبات مالية وحظر سفر على 7 مستوطنين إسرائيليين و\"حركة شبابية\" تابعة للإسرائيليين، لضلوعهم بأعمال عنف ضد فلسطينيين في الضفة الغربية. وقالت وزيرة الخارجية الأسترالية، بيني وانج، إن الحركة كانت مسؤولة عن التحريض على عنف وارتكابه ضد الفلسطينيين، وتورط المستوطنون في حوادث ضرب واعتداء جنسي وتعذيب وفي بعض الحالات قتل. وتابعت وانج، في بيان، \"إننا ندعو إسرائيل إلى محاسبة مرتكبي العنف ووقف نشاطها الاستيطاني المستمر الذي لا يؤدي إلا إلى تأجيج التوترات وتقويض الاستقرار وآفاق حل الدولتين\". \n25 اب\n \n24 اب\n وتدعم أستراليا حصول فلسطين على العضوية الكاملة في الأمم المتحدة، كما أنّها تعتبر مستوطنات الاحتلال المقامة على الأراضي الفلسطينية المحتلة منذ عام 67 غير قانونية وعقبة أمام \"السلام\". ويُشار إلى أنّ خطوة الحكومة الأسترالية تأتي بعد أن فرضت كندا واليابان عقوبات على بعض المستوطنين الإسرائيليين على خلفية العنف في الضفة الغربية. ومع إمعان الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على قطاع غزة منذ نحو 10 أشهر، مترافقاً مع تصعيد الاقتحامات والاعتداءات على الضفة الغربية، تتزايد عزلة هذا الكيان دولياً، إذ علت أصوات العديد من الدول والمسؤولين ضد الإبادة الجماعية التي يرتكبها. وقد تقدّمت دول، في مقدمتها جنوب أفريقيا بدعوى أمام محكمة العدل الدولية، انضمت إليها دول أخرى لاحقاً، تتعلق بارتكاب \"إسرائيل\" جرائم إبادة جماعية في غزة، كما توقفت استثمارات العديد من الدول مع شركات إسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني وانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}