{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0de1",
    "title": "تقرير: عواقب جيوسياسية لانهيار محتمل في العلاقات الأميركية - الإسرائيلية",
    "full_text": "تقرير أميركي يقول إنّ ما يحصل في \"إسرائيل\" له تداعيات عميقة على العلاقات الأميركية الإسرائيلية في المستقبل، مصحوبةً بعواقب جيوسياسية أوسع. قال الخبير في شؤون الشرق الأوسط والجغرافيا السياسية، هاجاي إم سيغال، إنّ التعديلات القضائية يمكن أن تؤدي إلى انهيار العلاقة الخاصة بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\". وأشار سيغال في مقال نشره موقع \"The National News\"، إلى أنّه \"يمكن تقدير الآثار بعيدة المدى لمحاولة\" حكومة الاحتلال الإسرائيلية تعديل النظام القضائي بشكل أفضل \"إذا أخذنا لحظة للنظر إلى الوراء\". ولفت إلى أنه في الواقع، يوضح \"تاريخ إسرائيل الحديث مخاطر المسار الذي تسلكه حكومتها حالياً، والعواقب الدولية التي قد تطلقها هذه المخاطر عن غير قصد\". وأوضح المقال أنّ بعد التحدث مع الرئيس الأميركي جو بايدن الأسبوع الماضي، قدم رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو بعض التنازلات في المقترحات. لكن لا تزال هناك مخاوف من أن التعديلات ستستمر في النهاية، خاصةً بعد أن أقال نتنياهو يوآف غالانت من منصب وزير الأمن لتحدثه علانية ضد المقترحات. ووفق الكاتب فإنّ \"كل هذا سيكون له تداعيات عميقة على العلاقات الأميركية الإسرائيلية في المستقبل، مصحوبة بعواقب جيوسياسية أوسع - خاصةً مع تزايد الجدل الدولي حول \"طبيعة احتلال إسرائيل للأراضي الفلسطينية\". كما أشار الكاتب إلى أنّ \"العديد من الإسرائيليين، بمن فيهم صانعو السياسة والجمهور، يعتقدون بسذاجة أن علاقة \"إسرائيل\" بالولايات المتحدة أمر واقع، وأن حكومتهم يمكن أن تتصرف مع الإفلات من العقاب، دون خوف من العقوبات الأميركية الموضوعية أو اللوم.  لكن هذا تبسيط مفرط للواقع، كما يوحي التاريخ\". \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وتابع الكاتب قائلاً إنّ  ديناميكية  العلاقة بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" تتدهور تدريجياً، وهي حقيقة \"يتجاهلها اليمين الإسرائيلي الذي ظل في الحكومة طوال معظم السنوات 20 الماضية\".  ومنذ أيام، ذكر موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّ العلاقات الأميركية - الإسرائيلية  \"تمرّ بأزمة متكاملة بعد أقل من 3 أشهر\" من عودة بنيامين نتنياهو إلى مكتب رئاسة وزراء الاحتلال.  ولفت الموقع إلى أنّ الولايات المتحدة استدعت السفير الإسرائيلي في واشنطن، مايك هيرتسوغ، من أجل الاحتجاج على قانون إسرائيلي تم تمريره، يقضي بـ\"إلغاء قانون الانفصال في الضفة الغربية المحتلة، وهو القانون الذي يجيز العودة إلى المستوطنات وشرعنة البؤر الاستيطانية\". وفي السياق نفسه، تناول الكاتب ستيفن كوك، في صحيفة \"فورين بوليسي\"، العلاقة بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" حالياً، مشيراً إلى أنها \"لم تعد منطقية\". بدورها، نشرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية مقالاً للكاتب والمستشار السياسي، ألون بينكاس، تحدث فيه عن التذمر الأميركي من نتنياهو والإجراءات التي يتّبعها في \"إسرائيل\". وأشار بينكاس، في مقاله، إلى أنّ \"واشنطن سئمت من نتنياهو، وتصريحاتها ستتحول إلى أفعال\".  وفي شهر شباط/فبراير الماضي، حذّر رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، من أنّ \"إسرائيل\" قد تخسر الولايات المتحدة  بسبب إجراءات الحكومة الإسرائيلية والتعديلات القضائية. وفي سياق تدهور العلاقات الأميركية - الإسرائيلية في الآونة الأخيرة، ذكر موقع \"تايمز أوف إسرائيل\" أنّ مصدراً مقرَّباً إلى نتنياهو اتّهم واشنطن بتمويل الاحتجاجات ضد التعديلات القضائية.  وأضاف الموقع أنّ \"مسؤولاً حكومياً كبيراً سافر مع نتنياهو في رحلته الأخيرة إلى إيطاليا، قال إنّ الاحتجاجات الجماهيرية ضد التعديلات القضائية مُوِّلت جزئياً من جانب إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن\".  \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاجاي إم سيغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "The National News",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزراء الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايك هيرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيفن كوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألون بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}