{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1256",
    "title": "قادة دول الاتحاد الاقتصادي الأوراسي يجتمعون في الكرملين",
    "full_text": " قادة دول الاتحاد الاقتصادي الأوراسي يجتمعون في الكرملين، بمشاركة رؤساء روسيا، وبيلاروسيا وكازاخستان وقرغيزستان. عقد قادة دول الاتحاد الاقتصادي الأوراسي، اليوم الخميس، اجتماعاً في الكرملين، بمشاركة رؤساء روسيا، وبيلاروسيا وكازاخستان وقرغيزستان، وكذلك رئيس الوزراء الأرميني نيكول باشينيان. ومن المقرر أن يعقد قادة \"الخمسة\" اجتماعات في إطار المجلس الاقتصادي الأوراسي الأعلى في صيغ ضيقة وموسعة. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأفاد المتحدث باسم الكرملين دميتري بيسكوف، بأنّ الرئيس الأذربيجاني إلهام علييف سيشارك في اجتماع المجلس الاقتصادي الأوراسي، وسينضم رئيس أوزبكستان شوكت ميرزيوييف، وطاجيكستان إمام علي رحمن، ومن المتوقع أن يتم التوقيع على وثائق مشتركة. وذكر الكرملين أنه من المقرر أن يعقد بوتين اجتماعات ثنائية منفصلة مع زملائه يوم الخميس، ومن أن يعقد  اجتماعين منفصلين مع باشينيان وعلييف، ثم محادثات ثلاثية. الجدير ذكره أنّ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، قال أمس الأربعاء، إنّ تغييرات جوهرية عميقة تحدث على الساحة العالمية، إذ تلتزم المزيد من الدول بتنميتها المستقلة، وتعزيز السيادة الوطنية، وتتبع سياسة داخلية وخارجية مستقلة، وذلك في الجلسة المشتركة للمنتدى الاقتصادي الأوراسي، المنعقد تحت شعار \"الاندماج الأوراسي في عالم متعدد الأقطاب\". وكان بوتين أكد في خطابه لقادة الدول الأعضاء في الاتحاد الاقتصادي الأوراسي في كانون الثاني/يناير، أن \"الاتحاد لديه جميع الإمكانات ليصبح واحداً من القطبين القويين والمستقلين والذاتيين في عالم متعدد الأقطاب\"، وأن يكون مركز جذب لجميع الدول المستقلة التي تسعى للتعاون مع الاتحاد الاقتصادي الأوراسي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الاقتصادي الأوراسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقرغيزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاقتصادي الأوراسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقرغيزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلهام علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوكت ميرزيوييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وطاجيكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي رحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان وعلييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاقتصادي الأوراسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاقتصادي الأوراسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}