{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cc0",
    "title": "تونس: توقعات بموسم حبوب \"كارثي\" بسبب الجفاف الحاد",
    "full_text": "اتحاد الفلاحة التونسي يتوقع أنّ يتم حصاد ما بين 200 ألف و250 ألف طن فقط هذا الموسم مقابل 750 ألف طن في العام الماضي. قال محمد رجايبية المسؤول باتحاد الفلاحة التونسي في تصريحات صحفية إنه يتوقع موسماً \"كارثياً\" للحبوب بتراجع نحو 75% في المحصول بسبب الجفاف الحاد. وأشار رجايبية إلى أنه يتوقع أن يتم حصاد ما بين 200 ألف و250 ألف طن هذا الموسم مقابل 750 ألف طن في العام الماضي. وأفاد سكان بعض مناطق العاصمة التونسية وبعض المدن الأخرى بأن سلطات البلاد بدأت منذ أسبوع قطع مياه الشرب ليلاً في إطار ما يبدو أنها خطة لخفض الاستهلاك وسط أزمة جفاف شديدة تحاصر البلد بسبب ندرة الأمطار التي خلفت سدوداً شبه فارغة. \nاليوم 14:37\n \n26 اب\n وقال حمادي الحبيب مدير عام مكتب التخطيط والتوازنات المائية بوزارة الفلاحة إن مناسيب السدود التونسية سجلت انخفاضاً قدر بمليار متر مكعب بسبب ندرة الأمطار من أيلول/سبتمبر 2022 إلى منتصف آذار/مارس 2023.  وتعاني تونس نقصاً كبيراً في الأمطار منذ 7 مواسم، وجفافاً مستمراً للموسم الثالث على التوالي، مهدداً العديد من المناطق، أبرزها العاصمة. كما تواجه بقية الزراعات مثل الزيتون، والذي يمثل أهم صادرات تونس، خطر التراجع الكبير وبالتالي زيادة العجز في الميزان التجاري الغذائي للبلد الذي توشك ماليته العامة على الانهيار. وبسبب الجفاف وندرة الأعشاب وغلاء الأعلاف، اضطر مزارعون كثر إلى التخلي عن آلاف الأبقار، ما خلف تراجعاً كبيراً في إنتاج الحليب الذي اختفى من رفوف أغلب المتاجر. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اتحاد الفلاحة التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رجايبية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باتحاد الفلاحة التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة التونسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمادي الحبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}