{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d58",
    "title": "المقاومة في لبنان تستهدف تجمعات جنود الاحتلال في موقعي \"جل العلاّم\" و\"العبّاد\"",
    "full_text": "مراسل الميادين، يعلن أن نيراناً ثقيلة انطلقت من لبنان باتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة \"شلومي\"، والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن أن حزب الله أطلق صواريخ \"بركان\" على الشمال في الساعات الأخيرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان-حزب الله، اليوم السبت، أن مجاهديها استهدفوا انتشاراً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع \"جل العلام\" بصواريخ بركان. وجاء في بيان المقاومة الأول لهذا اليوم أن المجاهدين حققوا إصابات مباشرة. وفي بيانها الثاني، تبنّت المقاومة، استهداف تجمع ‌‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي جنوب موقع \"العباد\" مقابل بلدة مركبا الجنوبية، بالأسلحة الصاروخية، مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة. وأعلنت المقاومة في بيان ثالث، استهداف تجمع ‌‏لجنود الاحتلال في محيط ثكنة دوفيف بالأسلحة الصاروخية وتم تحقيق إصابات مباشرة. وأكدت في بيان رابع، أن مجاهديها استهدفوا قاعدة ‏خربة ماعر بالأسلحة الصاروخية وأصابوها إصابة مباشرة. وفي وقت سابق، أفاد مراسل الميادين جنوبي لبنان، بأن 3 صواريخ ثقيلة، أطلقت من لبنان باتجاه محيط موقع جل العلام التابع للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية-الفلسطينية المحتلة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقبل ذلك، أعلن مراسل الميادين، أنّ نيراناً ثقيلة انطلقت من لبنان، باتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة \"شلومي\" عند الحدود مع لبنان. \"#المقاومة_الإسلامية في لبنان تستهدف العديد من المواقع الإسرائيلية في الأراضي الفلسطينية المحتلة\".مراسل #الميادين علي مرتضى.@aliimortada@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/UTXlTCUDDz \n\n بالتزامن، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ حزب الله أطلق صواريخ \"بركان\" على الشمال في الساعات الأخيرة، مؤكدةً أن صفارات الإنذار دوّت في مستوطنات \"ديشون، المالكية، يفتاح،راموت نفتالي، مبوؤت حرمون\"، في الشمال على الحدود مع لبنان. كما تحدثت وسائل الإعلام الإسرائيلية، عن دوي صفارات الإنذار مجدداً في \"شلومي\"، في إشارة إلى أنه تم استهدافها أكثر من مرة. وقبل ذلك، ذكرت أنّ صفارات الإنذار دوّت في الشمال في أعقاب اختراق طائرة مسيرة \"معادية\".  وفجر اليوم، أفاد مراسل الميادين بأنّ عدداً من الصواريخ الثقيلة انطلقت من لبنان في الساعات الأخيرة من يوم الجمعة، وأصابت 5 مواقع عسكرية إسرائيلية على الأقل في الجليل الغربي في فلسطين المحتلة، خلال أقل من ساعتين، تضمنت ثكنات ومواقع إسرائيلية ومراكز تجمع لقوات الاحتلال. وأكّد مراسل الميادين، أنّ صاروخاً ثقيلاً أطلق من لبنان باتجاه هدف عسكري في محيط مستوطنة \"شلومي\"، كما استهدف صاروخ آخر ثكنة \"حانيتا\" الإسرائيلية في الجليل الغربي، ثم تمّ إطلاق صلية من الصواريخ باتجاه ثكنة \"حانيتا\" نفسها في وقت لاحق. وأعلنت المقاومة الإسلامية - حزب الله، في بيان الليلة الماضية، أن المقاومين، \"نفّذوا عدداً من العمليات ضد مواقع وانتشار جيش العدو الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية- الفلسطينية، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‏والشريفة،  بتاريخ الجمعة 26-1-2024\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}