{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ec9",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: حصيلة عدوان الاحتلال على القطاع ترتفع إلى 29.878 شهيداً",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة، تقول إنّ الاحتلال ارتكب 11 مجزرة ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 96 شهيداً و172 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الثلاثاء، ارتفاع حصيلة عدوان الاحتلال الاسرائيلي على قطاع غزة إلى 29.878 شهيداً و70.215 إصابة، في اليوم الـ144 من عدوانه المستمر على القطاع. وأكّدت الوزارة، في بيان، أنّ الاحتلال ارتكب 11 مجزرة ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 96 شهيداً و172 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأشارت إلى أنّ عدداً من الضحايا لا زال تحت الركام وفي الطرقات، لافتةً إلى أنّ الاحتلال يمنع طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إليهم. وفي مجمع ناصر الطبي، ذكرت الوزراة أنّ الطواقم الطبية عاجزة عن تقديم الرعاية الصحية للمرضى، مشيرةً إلى توقف المولد ووقف الأكسجين وتعطّل شبكة الصرف الصحي وانقطاع المياه، فضلاً عن تكدّس النفايات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقالت إنّ أكثر من 120 مريض بحاجة إلى الإخلاء من مجمع ناصر الطبي إلى مستشفيات أخرى، لتلقي الرعاية الصحية، لافتةً إلى أنّه بحاجة إلى سلسلة إصلاحات عاجلة من أجل تقديم الخدمات الصحية لنحو 1.8 مليون مواطن. وطالبت الوزراة، المؤسسات الدولية، بالتحرك العاجل، لتوفير الاحتياجات الطارئة والعاجلة لمجمع ناصر الطبي، والضغط على الاحتلال، للإفراج عن كافة الكوادر الصحية. \"لا توقف للمجازر الإسرائيلية، والقصف مستمر، ولا يزال الأطفال والنساء هم المستهدفين\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/undsvPZxgB \n\n بدوره، أفاد القائم بأعمال مدير مستشفى العودة شمالي غزة، الدكتور محمد صالحة، خلال مؤتمر صحافي، بأنّ أقسام وخدمات المستشفى مهدّدة بالتوقف التام والخروج عن الخدمة. ولفت إلى أنّ الاحتلال حاصر المستشفى لمدّة 18 يوماً، وقتل عدداً من أفراد طاقمه، مؤكّداً أنّ العدوان الإسرائيلي على المستشفى، سيفاقم الأزمة الصحية في القطاع. يأتي ذلك في وقت أعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، في بيانٍ، أمس الإثنين، تعليقها جميع إجراءات تنسيق المهمات الطبية في قطاع غزة، لمدة 48 ساعة، بسبب فشلها في تأمين السلامة والأمن لطواقم الجمعية والمرضى والمصابين الموجودين في المستشفيات والمراكز وسيارات الإسعاف التابعة للجمعية، بسبب عدم احترام قوات الاحتلال آليات التنسيق والإجراءات المتفق عليها مع منظمات الأمم المتحدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأكسجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}