{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2432",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع \"عداثر\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن استهداف مجاهديها انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع \"عداثر\"، والإعلام الإسرائيلي يتحدّث عن حالة تأهّب في القواعد العسكرية في الشمال تحسّباً لتلقّي ضربات والدخول إلى المناطق المحصّنة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله -، استهداف مجاهديها انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع \"عداثر\"، ‏بالقذائف المدفعية، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة. وبالتزامن مع ذلك، تحدّث مراسل الميادين عن استنفار جوي لطائرات الاحتلال فوق شمالي فلسطين المحتلة والجولان السوري المحتل. وأفاد مراسلنا أيضاً بانطلاق نيران مباشرة من لبنان في اتجاه مستوطنة \"مرغليوت\". \"إطلاق نيران مباشرة من لبنان باتجاه مرغليوت منذ قليل وسماع أصوات انفجارات بحسب الإعلام الإسرائيلي\". مراسل #الميادين علي الأحمر #لبنان #الميادين_لبنان @AliSalmanahmar pic.twitter.com/6hxAucCGf0 \n\n بدورها، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن دوي صفارات الإنذار في الشمال لعدّة مرات خشية من تسلّل طائرات مسيّرة. وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ قواعد عسكرية في الشمال في حالة تأهّب تحسّباً لتلقّي ضربات والدخول إلى المناطق المحصّنة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n هذا وتتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات اللبنانية، بحيث استهدفت غارة من الطيران المسيّر الإسرائيلي بلدة حانين جنوبي لبنان، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين. \n\n وخرق الطيران الحربي الإسرائيلي جدار الصوت فوق مناطق واسعة من الجنوب ما أدى إلى تحطّم الزجاج في عدة منازل. الطيران الحربي الإسرائيلي يخرق جدار الصوت فوق مناطق واسعة من الجنوب ما أدى إلى تحط الزجاج. مراسل #الميادين علي الأحمر #لبنان #الميادين_لبنان @AliSalmanahmar pic.twitter.com/rNxaaEJRuk \n\n وأمس، نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، عدّة عمليات ضد أهداف تابعة للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، معلنةً شنّ هجوم مركّب بالتتالي على موقع \"البغدادي\". وأوضحت المقاومة أنّ الهجوم بدأ باستهداف الموقع وحاميته وانتشار جنود الاحتلال ‏بالأسلحة الصاروخيّة، وتابعته بمسيّرات انقضاضيّة محمّلة بالقنابل، استهدفت غرفة عمليّات الموقع ‏والمراقبة، مؤكّدةً أنّ الهجوم المركّب أدى إلى إصابة الأهداف بدقة، وأحدث عدّة انفجارات وحرائق وحقّق إصابات في صفوف الجنود الإسرائيليين. كذلك، استهدفت المقاومة التجهيزات ‏التجسسية المستحدثة في موقع \"الراهب\" العسكري، بالأسلحة المناسبة التي أصابت أهدافها بشكل مباشر وأدت إلى تدمير تلك التجهيزات. وأعلنت المقاومة استهدافها أيضاً انتشاراً ‏لجنود \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في حرج \"شتولا\"، بالقذائف المدفعية. ونشرت المقاومة مشاهد توثّق عمليتها التي استهدفت موقع المالكية التابع لـ \"جيش\" الاحتلال، بهجوم ناري مُركّز. #الإعلام_الحربي في #المقاومة ينشر مشاهد من عملية استهداف موقع المالكية التابع لجيش الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الجنوبية بهجوم ناري مُركّز.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/KX9w010gvP \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}