{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cea",
    "title": "خبير في شؤون \"الأمن القومي\" الإسرائيلي: نعيش فترة انتظار مرهقة للأعصاب",
    "full_text": "حالة من القلق والتوتر واستنزاف الأعصاب تعيشها الجبهة الداخلية في \"إسرائيل\" تنعكس في محاولة التأهب على أكثر من مستوى؛ خوفاً من سيناريو سقوط آلاف الصواريخ في حال توسّع المعركة مع حزب الله وإيران. أكد الخبير في شؤون \"الأمن القومي\" الإسرائيلي، كوبي مروم، أنّ الإسرائيليين يعيشون \"فترة انتظار مرهقة للإعصاب\"، مضيفاً، \"وهذا جزء من استراتيجية الاستنزاف التي تقودها إيران ضد إسرائيل\" وفي سياق متصل، أشار موقع \"والاه\" الإسرائيلي إلى أنّ مستشفيات الشمال تعيش في حالة تأهب خشية من سيناريوهات آلاف الصواريخ التي ستطلق على مستوطنات الشمال، وما يعني ذلك من آلاف المصابين في حال توسّع المعركة مع حزب الله وإيران. وأضاف أنّ أي توسّع في الحرب يعني إغلاق محاور الطرق، وانقطاع الكهرباء والغذاء ووقود المولدات.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n لماذا انتظار الرد من قبل #إيران و #حزب_الله هو متعب بالنسبة لـ \"الجيش\" والمجتمع الإسرائيليين؟الخبير في الشؤون الإسرائيلية أليف صباغ لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/CmLpeLVdXu \n\n وتناولت منصات إعلامية إسرائيلية حالة الاستنفار التي تشهدها \"إسرائيل\" في أعقاب تهديدات إيران وحزب الله بالرد على الاغتيالات الأخيرة، إذ أصدر قائد سلاح الجو، اللواء تومر بار، \"توجيهاً خاصاً يمنع على عناصر الخدمة الدائمة الخروج في عطلة خارج إسرائيل وبنحو فوري\". كما أوعز بوجوب تحصيل إذن جديد وبنحو فردي، لسفر عناصر الخدمة الدائمة إلى الخارج، في مهمة سبق أن تمت الموافقة عليها، من أجل لقاءات وتدريبات. وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، قد شدّد في كلمة خلال الاحتفال التكريمي للقائد الجهادي الكبير، الشهيد فؤاد شكر (السيد محسن)، على أنّ قادة حزب الله واليمن وإيران \"ملزمون بالرد على اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي\"، مشيراً إلى أنّ \"العدو ينتظر ذلك، ويحسب أن كل صيحة عليه هي الردّ\".  وأضاف أنّ \"المقاومة تتصرف بشجاعة وتأنٍّ\"، وأنّ الانتظار الإسرائيلي على مدى أسبوع هو \"جزء من العقاب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبي مروم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تومر بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}