{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2440",
    "title": "النائب الفرنسي ديلوغو: العقوبة ضدي لرفعي علم فلسطين تناسب نظاماً استبدادياً",
    "full_text": "النائب اليساري سيباستيان ديلوغو يصف النظام الفرنسي بالنظام الاستبدادي بعد تعليق البرلمان عضويته لـمدة 15 يوماً بسبب رفعه العلم الفلسطيني في مقرّ الجمعية الوطنية. وصف النائب الفرنسي سباستيان ديلوغو، اليوم الخميس، العقوبة التي فرضتها الجمعية الوطنية بتعليق عضويته لـمدة 15 يوماً بسبب رفعه العلم الفلسطيني داخل قبة البرلمان بأنّها تناسب نظاماً استبدادياً. وتعليقاً على هذا الموضوع، كتب ديلوغو عبر حسابه في منصة \"إكس\" قائلاً: \"العقوبة التي فرضت عليّ للتلويح بعلم شعب مستعمر ومذبوح تناسب نظاماً استبدادياً.. أصوات السلام تخضع للحظر والاستدعاء والعنف من قوة تحتضر\". Ma sanction pour avoir brandi le drapeau d'un peuple colonisé et massacré, est digne d'un régime autoritaire.Les voix de la paix subissent interdictions, convocations et violences d'un pouvoir à l'agonie.Je saisis la CEDH.La France des complices du génocide n'est pas la nôtre! pic.twitter.com/sc3BngWoQj \n\n وختم كلامه بالقول: \"فرنسا المتواطئة في الإبادة الجماعية ليست لنا على الإطلاق\". وقبل يومين، قرّرت الجمعية الوطنية الفرنسية تعليق عضوية النائب سيباستيان ديلوغو لمدة 15 يوماً، على خلفية تلويحه بالعلم الفلسطيني في مقرّ الجمعية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n ولوّح ديلوغو بعلم فلسطين في البرلمان تنديداً بمواصلة فرنسا تزويد \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بالإمدادت وبيعه الأسلحة التي يستخدمها في حرب الإبادة التي يشنّها على قطاع غزة. وشدّد النائب الفرنسي اليساري، الذي ينتمي إلى حزب \"فرنسا الأبية\"، على ارتكاب الاحتلال إبادةً جماعيةً في القطاع الذي فاق عدد الشهداء فيه 36 ألفاً.  حينها، نشر ديلوغو مقطعاً مصوراً يظهر رفعه العلم الفلسطيني في البرلمان، مرفقاً الفيديو باقتباس للمفكر الفرنسي الماركسي فرانز فانون، جاء فيها: \"نحن لا شيء على الأرض إذا لم نكن أولاً وقبل كل شيء جنوداً لقضية؛ قضية الناس، قضية العدالة والحرية\". النائب الفرنسي سيباستيان دلوغو يلوح بالعلم الفلسطيني داخل البرلمان الفرنسي، ليشارك بعدها في مقطع فيديو له من البرلمان مع اقتباس للمفكر فرانز فانون:\"نحن لاشيء على الأرض إذا لم نكن أولاً وقبل كل شيء جنوداً لقضية، قضية الناس، وقضية العدالة والحرية.. لا عدالة ولا سلام!\"#فلسطين… pic.twitter.com/NiDS9Dlcjb \n\n يُذكر أنّ ما قام به ديلوغو جاء خلال إجابة الوزير المنتدب المكلّف التجارة الخارجية فرانك رييستيه عن سؤال يتعلّق بالوضع في قطاع غزة، ما أدى إلى تعليق إجراءات الجلسة نحو ساعة. ولدى تعليقها على الحادثة، قالت رئيسة البرلمان الفرنسي يائيل برون بيفيه: \"لا يمكن التهاون مع هذا الأمر\"، وعلّقت برون بيفيه الجلسة، واستبعدت ديلوغو الذي قُلِّص راتبه إلى النصف لمدة شهرين. يأتي قرار السلطات الفرنسية تعليق عضوية نائب في البرلمان على خلفية رفع العلم الفلسطيني في وقتٍ اعترفت دول أوروبية، كإسبانيا وأيرلندا والنرويج، بالدولة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيباستيان ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سباستيان ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Les voix de la paix subissent interdictions",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيباستيان ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا الأبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانز فانون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيباستيان دلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانز فانون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانك رييستيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائيل برون بيفيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديلوغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}