{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2954",
    "title": "حزب الله يستهدف مباني لجنود الاحتلال في مستوطنتي \"المنارة\" و\"شتولا\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مباني يستخدمها جنود ‏\"جيش\" الاحتلال في مستوطنتي \"المنارة\" و\"شتولا\" دعماً لغزة، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية. واصلت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الخميس، عملياتها ضد أهداف تابعة للاحتلال الإسرائيلي عند الحدود مع فلسطين المحتلة وشماليّها، في إطار دعمها للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسنادها لمقاومته، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية. وأعلنت المقاومة استهدافها مباني يستخدمها جنود ‏\"جيش\" الاحتلال في مستوطنتي \"المنارة\" و\"شتولا\" بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابات مباشرة، وذلك في عمليتين منفصلتين. وأوضحت المقاومة أنّ العملية الأولى جاءت رداً على الاعتداء الإسرائيلي الذي طال بلدة ‏كفر حمام الجنوبية، والعملية الثانية كانت رداً على اعتداء الاحتلال على بلدة طير حرفا الجنوبية، وكذلك دعماً لغزة. من جهتها، أكدت مراسلة الميادين أنّ نيراناً مباشرة من لبنان أصابت هدفاً إسرائيلياً في الجليل الغربي، حيث دوّت صفارات الإنذار بعد محاولات اعتراض أهداف جويّة عبرت نحو شمالي فلسطين المحتلة.  وأضافت أنّ النيران اندلعت في مستوطنة \"المنارة\" من جراء استهدافها بالصواريخ من لبنان. \"شهدت مناطق الجليل الغربيّ المحتلّ دوياً لصفّارات الإنذار، بعد محاولات اعتراض أهداف جويّة عبرت من لبنان\"المزيد مع مراسلة #الميادين فاطمة فتوني#لبنان#الميادين_لبنان@ftounifatima pic.twitter.com/zDkMhFgA3o \n\n وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن سقوط 4 صواريخ في \"شتولا\" وإصابة مبنى في المستوطنة. \n25 اب\n \n25 اب\n وفجراً، أكدت المقاومة استهداف التجهيزات التجسسية في ‏موقع \"بركة ريشا\" العسكري، وذلك بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابة مباشرة أدت إلى تدمير هذه التجهيزات. كذلك، استهدفت المقاومة موقع ‏\"حانيتا\" العسكري بقذائف المدفعية التي حققت إصابةً مباشرة في الموقع.‏ وأطلق مجاهدو ‌‌‏‌‏المقاومة الإسلامية في وحدات الدفاع الجوي صواريخ مضادة للطائرات في اتجاه طائرات الاحتلال الحربية التي اعتدت على الأجواء اللبنانية في منطقة الجنوب، ما أجبرها على التراجع والانسحاب إلى خلف الحدود‏ ‏اللبنانية مع فلسطين المحتلة. \"#المقاومة استهدفت بعد منتصف ليل أمس موقع حانيتا بقذائف المدفعية، فضلاً عن إطلاقها صواريخ مضادة للطائرات ضد طائرات الاحتلال التي خرقت أجواء الجنوب\"المزيد مع مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/aL18nUHI2y \n\n \n\n وبشأن الاعتداءات الإسرائيلية المستمرة على لبنان، أفاد مراسل الميادين بأنّ الاحتلال شنّ غارة من مسيّرة استهدفت بلدة رب ثلاثين، فيما أطلق قذائف مدفعية على بلدات شقرا وطبريخا وكفرشوبا الجنوبية. كما استهدف بلدة ميس الجبل جنوبي لبنان بالقذائف الفوسفورية المحرّمة دولياً. \"الاحتلال يستهدف بلدة ميس الجبل جنوبي لبنان بالقذائف الفوسفورية المحرّمة دولياً\".مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/HV4CUSAwPM \n\n \"اعتداءات إسرائيلية بالقذائف المدفعية على بلدات شقرا وطبريخا وكفرشوبا\"مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/Ha4S9JcFUK \n\n فيديو يظهر القصف المدفعي الذي استهدف محيط عمل فريق الإطفاء في #الدفاع_المدني اللبناني أثناء إخماده النيران المندلعة في أطراف بلدة #كفرشوبا.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/sYKSPkEXQ9 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏كفر حمام الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مناطق الجليل الغربيّ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفرشوبا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}