{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c5b",
    "title": "أمير عبد اللهيان: البيت الأبيض يعلم جيداً أنّ الحل في فلسطين سياسي",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يؤكّد أنّ الحلول الدبلوماسية والسياسية هي الأهم لإنهاء الحرب والإبادة الجماعية في غزّة. أكّد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الثلاثاء، أنّ \"البيت الأبيض يعلم جيداً أنّ نهاية الحرب والإبادة الجماعية في قطاع غزّة والأزمة الحالية في المنطقة هي في الحلّ السياسي\". وقال أمير عبد اللهيان في منشورٍ له في منصة (إكس) للتواصل الاجتماعي إنّ \"الدبلوماسية تنشط في إطار إنهاء الحرب والإبادة الجماعية في غزّة\". كاخ سفيد بخوبی می‌داند که راه حل پایان جنگ و نسل‌کشی غزه و بحران کنونی در منطقه، سیاسی است. دیپلماسی در این مسیر فعال است. نتانیاهو در پایان عمر سیاسی جنایتکارانه خود قرار دارد. \n\n \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وشدد كبير الدبلوماسيين الإيرانيين على أنّ \"نتنياهو وصل إلى نهاية عمره السياسي الإجرامي\". وقبل أيام، صرّح أمير عبد اللهيان بأنّ \"الرأي العام العالمي اليوم بات يكره إسرائيل أكثر من أيّ وقتٍ مضى\"، مُشدّداً على وجوب محاسبة كيان الاحتلال بسبب جرائمه \"غير المسبوقة ضد الفلسطينيين\". وأضاف أمير عبد اللهيان أنّ العالم لن ينسى دعم أميركا الشامل لـجرائم \"إسرائيل\"، مؤكّداً أنّ الرأي العام العالمي \"سيلاحق ذلك\". وخلال اتصالٍ هاتفي أجراه أمير عبد اللهيان في وقتٍ سابق مع نظيره القطري، أكّد الطرفان ضرورة وقف الحرب على غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بخوبی می‌داند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنگ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "است",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "است",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "پایان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الشامل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}