{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1268",
    "title": "الاتحاد الأوروبي جمّد أكثر من 200 مليار يورو من أصول البنك المركزي الروسي",
    "full_text": "وفقاً لأرقام جديدة، الاتحاد الأوروبي جمّد أكثر من 200 مليار يورو (215 مليار دولار) من أصول البنك المركزي الروسي. جمّد الاتحاد الأوروبي أكثر من 200 مليار يورو (215 مليار دولار) من أصول البنك المركزي الروسي، وفقاً لأرقام جديدة، مما يؤكّد أهمية المناقشات الجارية حول كيفية استخدام هذه الأموال لمساعدة أوكرانيا. وأبلغت دول الاتحاد الأوروبي عن الأرقام الجديدة للأصول المحظورة، بعد حزمة العقوبات العاشرة، والتي أجبرت البنوك على الكشف عن معلومات حول حجم ممتلكاتها. بدوره، قال المتحدث باسم المفوضية الأوروبية، كريستيان ويجاند، الذي أكد الأرقام، إن \"الاتحاد الأوروبي ملتزم بضمان دفع روسيا للأضرار التي لحقت بأوكرانيا، ولهذا السبب يقوم الاتحاد الأوروبي باستكشاف طرق استخدام الأصول الروسية المجمدة والمثبتة لهذا الغرض\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وجمّد الاتحاد الأوروبي 24.1 مليار يورو من الأصول الخاصة الروسية للأفراد والكيانات الخاضعة للعقوبات، وفرضت عقوبات على ما يقرب من 1500 فرد، وقيدّت الصادرات على مئات السلع والتقنيات، واستهدفت العديد من مصادر الإيرادات الرئيسية في موسكو. يُذكر أنّ جمعية الاتصالات المالية العالمية بين البنوك \"سويفت\"، أعلنت استعدادها، في شباط/فبراير الماضي، تنفيذ إجراءات ضد بعض البنوك الروسية، وحرمان الأخيرة من الاستفادة من النظام المالي العالمي للتعاملات بين البنوك، في خطوة دعمتها كييف. \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:31\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستيان ويجاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتصالات المالية العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويفت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنوك الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}