{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c153c",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nأبناء الجولان السوري المحتل يتصدون لاعتداءات الاحتلال ومشاريعه التهجيرية، وجنبلاط يوجه عبر الميادين تحية الى أبناء الجولان ويقول لا بد من العودة إلى الكفاح السلمي والمسلح.\nشهيد فلسطيني وخمسة جرحى في اعتداءات المستوطنين على الفلسطينيين وأملاكهم في ترمسعيا شمال رام الله.\nالسلطات الألبانية تدهم معسكر أشرف ثلاثة. إيران ترحّب والخارجية الأميركية تقول إن من حق تيرانا التحقيق في أي نشاطات غير قانونية على أراضيها.\nالبيان الختامي لمحادثات أستانة بشأن سوريا يؤكد رفض محاولات خلق حقائق جديدة على الأرض بما فيها مبادرات الحكم الذاتي.\nغداة زيارة بلينكن بكين، بايدن يصف الرئيس الصيني بالديكتاتور والصين تحتج بشدة وتصف تصريحاته بالخطرة والسخيفة وغير المسؤولة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الألبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن بكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالديكتاتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}