{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22d5",
    "title": "هنية والنخالة يواصلان زيارتهما إلى طهران ويلتقيان كبار المسؤولين الإيرانيين",
    "full_text": "رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية والأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة يواصلان زيارتهما إلى طهران، ويلتقيان كبار المسؤولين الإيرانيين. التقى رئيس مجلس الشورى الإسلامي في إيران محمد باقر قاليباف، اليوم الخميس، رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، الذي يزور طهران حالياً. قاليباف يستقبل هنية ويجري معه محادثاتاستقبل رئيس مجلس الشورى الاسلامي محمد باقر قاليباف، صباح اليوم الخميس، رئيس المكتب السياسي لحركة حماس اسماعيل هنية الذي يزور ايران، وأجرى معه محادثات. pic.twitter.com/GPolOiZpom \n\n وأمس، استقبل أمين المجلس الأعلى للأمن القومي الإيراني علي أكبر أحمديان هنية والأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة والوفدين المرافقين لهما. وناقش الجانبان في هذا اللقاء آخر تطورات الأوضاع في غزة وفلسطين. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وثمّن هنية والنخالة مساعدات الحكومة والشعب الإيراني للشعب الفلسطيني، واعتبرا دعم الجمهورية الإسلامية الإيرانية \"استراتيجياً للمقاومة\". وفد من #حركة_حماس يواصل لقاءاته مسؤولين وقيادات في #إيران لليوم الثالثمراسل #الميادين مالك عابدة @malik_abeda pic.twitter.com/PogVuXDrRT \n\n وأمس، أشار عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي، إحسان عطايا، في حديث إلى الميادين إلى أن البحث في طهران بين المقاومة الفلسطينية والقيادة الإيرانية \"كان مركزاً على تطوير أساليب المقاومة وبحث نقاط ضعف الأعداء\". وكان هنية قد وصل إلى طهران، الثلاثاء، والتقى قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان. والتقى هنية والوفد المرافق له، أمس الأربعاء، الرئيس الإيراني السيد إبراهيم رئيسي. تأتي زيارة هنية إلى طهران عقب قرار مجلس الأمن الدولي المطالب بوقف إطلاق النار في غزّة خلال شهر رمضان، على أن \"يؤدي إلى وقف دائم لإطلاق النار\"، مع دخول العدوان الإسرائيلي على القطاع شهره السادس.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة والشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}