{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d32",
    "title": "خلال اتصال هاتفي.. وزيرا خارجيتي إيران وقطر يدعوان إلى ضرورة وقف الحرب على غزة",
    "full_text": "وزيرا خارجيتي إيران وقطر يبحثان، في اتصال هاتفي، في آخر المستجدات الإقليمية، والتطورات في غزة، والعلاقة الثنائية بين البلدين. بحث وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، في اتصال هاتفي برئيس الوزراء ووزير خارجية قطر، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، في آخر المستجدات الإقليمية، وتطورات العدوان على غزة، إلى جانب العلاقات الثنائية بين البلدين.  \nاليوم 13:33\n \nاليوم 12:54\n ودعا الوزيران إلى ضرورة وقف الحرب على غزة.  وفي سياق آخر، أشار آل ثاني إلى أنّ الدوحة وواشنطن \"ملتزمتان تنفيذ اتفاق الإفراج عن أموال إيران، عبر قطر، والأمور تمضي وفقاً للاتفاق المبرم بين البنوك المركزية للبلدين\". وكانت واشنطن أصدرت استثناءً، في أيلول/سبتمبر من العام الفائت، للسماح بنقل 6 مليارات دولار من الأموال الإيرانية المجمَّدة، من كوريا الجنوبية إلى قطر، ضمن إطار اتفاق لتبادل السجناء بين الولايات المتحدة الأميركية وإيران.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}