{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1262",
    "title": "\"إيكونوميست\": هنغاريا أصبحت أكثر أهمية بالنسبة إلى الصين",
    "full_text": "الإعلام البريطاني يتحدث عن القواسم المشتركة بين رئيس وزراء هنغاريا فيكتور أوربان ونظيره الصيني شي جين بينغ، ويؤكد أنّهما يتفقان على \"معاداة أميركا\". نشر موقع \"ذا إيكونوميست\" البريطاني، اليوم الخميس، أنّ وزير خارجية هنغاريا بيتر زيجارتو يعتبر أن التعاون بين بلاده والصين يُمثل \"فرصاً وليس مخاطر\"، فيما رئيس الشؤون الخارجية الصينية، وانغ يي، يقول إنّ العلاقات دخلت \"أفضل فترة في التاريخ\". وأضاف الموقع أنّ هناك صداقة متشددة تبرز بين هنغاريا والصين وروسيا، مشيراً إلى أنّ هنغاريا تُجسد وجهة نظر الصين بأنّ \"الدعم الغربي لأوكرانيا لا يؤدي إلا إلى تأجيج الصراع على حساب أوروبا\". وبحسب \"ذا إيكونوميست\"، دافع رئيس الوزراء الهنغاري، فيكتور أوربان، عن منعه حزمة مساعدات مالية من الاتحاد الأوروبي بقيمة 540 مليون دولار لأوكرانيا، بالقول: \"لا توجد فرصة لكسب هذه الحرب\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأشار الموقع إلى أنّ الصين ترى استخدامات جيدة في صداقتها مع أوروبا، إذ \"يعتبر الاتحاد الأوروبي شريكاً تجارياً حيوياً\"، ويمكن للكتلة أن تُخفف من تأثير التنافس الأميركي مع الصين عبر نهج يكون أقل تركيزاً على الأمن. وتابع أنّ هناك الكثير من القواسم المشتركة بين وجهات نظر أوربان وبينغ، فكلاهما \"يلجمان القوة الأميركية، لكنهما يعتقدان أنّ الغرب آخذ في الانحدار\"، مضيفاً أنّ \"هنغاريا في وضع جيد لخدمة مصالح السياسة الخارجية للصين\".  وتشير استطلاعات الرأي إلى أنّ الهنغاريين من بين أكثر الناس دعماً للصين داخل الاتحاد الأوروبي، رغم التحولات في المواقف الأوروبية تجاه الصين. ورغم العزلة السياسية التي يعيشها أوربان في أوروبا، فإنه لا يُظهر \"أي علامة على النأي بنفسه عن الصين\". وما دام في السلطة، فإنّ هنغاريا ستكون حليفاً مفيداً، على حدّ تعبير الموقع. وقبل يومين، رأى أوربان أنّ أوكرانيا لا يمكنها الانتصار عسكرياً في الحرب مع روسيا، معتبراً أنّ على \"واشنطن التدخّل لوضع حدّ للنزاع\". وجدّد أوربان، الزعيم القومي الذي يختلف مع الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي بشأن هذه الحرب ويرفض تقديم مساعدات عسكرية لكييف، دعوته إلى وقف إطلاق النار في أوكرانيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:31\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيتر زيجارتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيكتور أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار لأوكرانيا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوربان وبينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهنغاريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}