{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e7d",
    "title": "نتنياهو... هل ينجو مرة أخرى أم يغرقه الطوفان؟",
    "full_text": "يعتبر رئيس الحكومة الإسرائيلية الحالي أن \"أوسلو\" تشكل خطراً استراتيجياً ينبغي تجنبه. لذلك، لجأ إلى محاولة دائمة لـ\"شراء\" الوقت من الفلسطينيين والأميركيين والعالم. انطلاقاً من أفكار أحد أشهر العلماء السياسيين في النصف الثاني من القرن العشرين كينيث والتز، فإن تحليل سلوك الدول وفهمها يتطلب فهم أفعال القادة والسياسيين وسلوكهم؛ فمن خلال تبوؤ المناصب العامة وامتلاك النفوذ والصلاحيات التشريعية أو التنفيذية واتخاذ القرار يؤثرون في سلوك الدول وتحديد مستويات علاقاتها الخارجية واتجاهاتها وطبيعتها. لذلك، إن فهم نتنياهو يعتبر مسألة ضرورية لفهم مسارات الأمور واتجاهاتها بعد نحو 5 أشهر على طوفان الأقصى. الرجل الذي مثّل منذ ولوجه الحياة السياسية الإسرائيلية انعكاساً لأقصى جناح يميني صهيوني متطرف في تاريخ \"إسرائيل\" ترأس حكومات تتوفر فيها كل المواصفات التي تجعلها عنصرية، إن لم نقل إرهابية، ولم يتوانَ عن التعبير عن أفكاره وآرائه تجاه العرب والفلسطينيين بوقاحة سافرة. وقد ترجم أقواله إلى سياسات عدائية ضد الفلسطينيين، وشن الحروب المتتالية على غزة، ورفض قيام دولة فلسطينية، ورفع وتيرة تهويد القدس، وطرد المقدسيين، وهدد بعمل عسكري ضد إيران، ولم يوارب في خلافاته مع أكثر من رئيس أميركي، وذهب إلى حد التدخل في الانتخابات الرئاسية الأميركية، مستغلاً نفوذه القوي داخل أروقة المنظمات اليهودية في واشنطن وداخل الكونغرس. كل هذا المزيج من الكلام والأفعال بات يعرف بعقيدة نتنياهو التي ترجمها نتنياهو إلى سلوك سياسي من أبرز معالمه التالي: يعتبر رئيس الحكومة الاسرائيلية الحالي أن \"أوسلو\" تشكل خطراً استراتيجياً ينبغي تجنبه. لذلك، لجأ إلى محاولة دائمة لـ\"شراء\" الوقت من الفلسطينيين والأميركيين والعالم، لتكريس واقع يلحق الضرر بإمكان التوصل إلى اتفاق مع الفلسطينيين، بحيث يغطي الانتشار الاستيطاني جميع المناطق المحتلة.  بالنسبة إليه، فإن المفاوضات هي عبارة عن تبادل الآراء والجدل الذي لا ينتهي، لكنها جيدة لخفض التوتر الداخلي والخارجي. يرى أنطوان شلحت في كتاب له بعنوان: \"بنيامين نتنياهو: عقيدة اللاحل\" أن نتنياهو حوّل العملية التفاوضية من أداة للتوصل إلى تسوية سياسية إلى وسيلة ناجعة في يديه لتكريس الوضع القائم، وإلى \"مجرد غطاء على أفعال أقل ما يقال إنها تناقض السلام نفسه على نحو جليّ ومفضوح للغاية\".  يرفض نتنياهو الدولة الفلسطينية. وقد لجأ، بحسب الباحث مهند مصطفى في كتابه \"بنيامين نتنياهو: إعادة إنتاج المشروع الصهيوني ضمن منظومة صراع الحضارات\"، إلى إضافة مطلب جديد من الفلسطينيين في كل مرحلة أو شدد على مطالب معينة؛ ففي دورة حكومته الأولى (1996 -1999)، عدَّ الضمانات الأمنية ومكافحة \"الإرهاب\" الشرطين الأساسيين لأي تسوية. وفي دورة حكومته الثانية (2009 -2013)، طرح مطلب الاعتراف بـ\"دولة يهودية\" شرطاً أساسياً لحل الدولتين. في أحيان، يركز على \"وقف التحريض\" أو يطرح معترضاً موضوع دعم السلطة الوطنية الفلسطينية لعائلات الشهداء والأسرى. وطوراً يتذرع بالمصالحة الجارية بين \"فتح\" و\"حماس\" للانسحاب من المفاوضات. هذه وغيرها مبررات لعدم المضي في تسوية أو حل مع الفلسطينيين. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n أما المرة الوحيدة التي أعلن فيها قبوله إقامة دولة فلسطينية مع تحفظات، فكانت خلال ولايته الثانية في خطاب شهير له أمام جامعة بار إيلان في 14 حزيران 2009. تذهب التحليلات الإسرائيلية إلى أن نتنياهو أراد من ذلك \"تقديم دفعة على حساب عملية عسكرية أميركية في المستقبل ضد المنشآت النووية الإيرانية، لكنه عندما أدرك أن أوباما لن يتحرك عسكرياً ضد إيران ردّ عليه بالتخلي عن حلّ الدولتين وتدمير أساس المفاوضات مع الفلسطينيين\". يعتبر نتنياهو أن السلام مع الدول العربية البعيدة، والتي لا توجد مشكلات جغرافية معها، هو الأهم. فكرة نتنياهو هذه عبر عنها بقوله: \"إذا كان كثيرون يرون منذ فترة طويلة أن \"السلام\" مع الفلسطينيين قد يساهم في دفع المصالحة الأوسع نطاقاً بين إسرائيل والعالم العربي، فإن الأمر يسير حالياً في الاتجاه المعاكس، إذ إن المصالحة مع العالم العربي قد تساهم في دفع \"السلام الإسرائيلي الفلسطيني\".  ويقتضي تحقيق هذا السلام التطلّع، ليس إلى القدس ورام الله فحسب، بل أيضاً إلى القاهرة وعمّان وأبو ظبي والرياض وعواصم أخرى.  ويكرّر نتنياهو هذه القناعة في سياق خطاب \"بار إيلان 2\" الذي ألقاه بعد مرور أكثر من نصف عام على ولاية حكومته الثالثة قائلاً: \"البقرة المقدسة\" التي كانت تعتبر أن جوهر الصراع في الشرق الأوسط يعود إلى القضية الفلسطينية، أصبحت من ضحايا الثورات العربية الحالية. وفي مناسبة أخرى، وجّه دعوة إلى الدول العربية، وفي مقدمتها السعودية، إلى أن تشارك \"\"إسرائيل\" في \"وعي الخطر العالمي للتشدد الإسلامي\" و\"الأهمية القصوى في إزالة قدرات إيران على إنتاج السلاح النووي\" و\"الدور الحيوي للدول العربية الكبرى على صعيد دفع السلام مع الفلسطينيين\"، معتبراً أن هناك دولًا سنّية قيادية في العالم العربي تغيّر موقفها التقليدي القائم على معاداة \"إسرائيل\"، وأن التحديات المشتركة تتمثل في إيران النووية، وأن المطلوب الاستفادة من هذه المصالح المشتركة لإقامة شراكة مثمرة من أجل بناء شرق أوسط أكثر استقراراً وأمناً وازدهاراً.  4- يصر نتنياهو على الربط بين السلام والأمن. لذلك، يشترط على الفلسطينيين ترتيبات أمنية بعيدة المدى، في مقدمتها بسط السيادة الإسرائيلية على غور الأردن.  ومع أن هذه الترتيبات، كما يوضح شلحت، \"ليست جديدة، فإن الجديد أنها تطرح اليوم كمطلب مركزي استطاع نتنياهو تحويله إلى عقبة، مع أن عديداً من رجالات المؤسسة العسكرية الإسرائيلية سبق أن أكّدوا عدم وجود حاجة جوهرية إلى منطقة غور الأردن، وأنه يمكن حماية \"إسرائيل من دون هذا الشريط\"، ما يدفع إلى الاستنتاج بأن حرص نتنياهو على جعل \"السلام\" مستنداً إلى الأمن هو رغبته الحقيقية في تقويض حل الدولتين من الناحية العملية الواقعية. وقد ذهب المحللون إلى الحسم بأن نتنياهو لن يُقَدِم على التوقيع على وثيقة تفرض الانسحاب إلى حدود عام 1967 وإخلاء مئات المستوطنات، إنما هدفه هو البقاء في الأراضي المحتلة منذ 1967 إلى الأبد. هذه الأفكار رافقت نتنياهو في مختلف مراحل حكمه، وألهمت سلوكه السياسي الذي تضمن مسعى لإعادة تركيب البنية السياسية والإعلامية والقانونية بما يخدم مشروعه الأيديولوجي اليميني المتشدّد. هذا المشروع كان من العوامل التي ساعدته في تجاوز الكثير من الصعاب، وفي المضي قدماً في مواجهة اتهامات بالرشوة وخيانة الأمانة والاحتيال مع حملات إعلامية موجهة ضده ينشط فيها مسؤولون أمنيون وعسكريون ودبلوماسيون وصحافيون، إلا أن المرحلة الحالية تحمل الكثير من التحديات؛ فبعدما اعتقد نتنياهو أن معظم دول العالم تستطيع التعايش مع مسألة فلسطينية معلّقة، وأن النزاعات الإقليمية ستحوّل الانتباه عن المسألة الفلسطينية، أعاد طوفان الأقصى القضية الفلسطينية إلى مركز الاهتمام والصدارة، فهل ينجو نتنياهو مرة أخرى أو يغرقه الطوفان إلى الأبد؟ \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيث والتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقدسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهند مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة يهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة بار إيلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو ظبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بار إيلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول العربية الكبرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غور الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}