{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dea",
    "title": "مستهدفاً المستشفيات ومراكز الإيواء.. الاحتلال الإسرائيلي يكثف عدوانه على خان يونس",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل عدوانه على خان يونس جنوبي قطاع غزة، ويقصف المراكز الطبية ومراكز الإيواء فيها ما أدى إلى ارتقاء عددٍ من الشهداء.  دخل العدوان الإسرائيلي على غزة يومه 111، ويكثّف الاحتلال استهداف خان يونس جنوبي القطاع، التي تشهد أيضاً معارك ضارية تخوضها المقاومة الفلسطينية.  واستهدف القصف الإسرائيلي في هذه المنطقة مجمع ناصر الطبي ومحيط جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني ومراكز تابعة \"للأونروا\"، محيط مدرسة تؤوي نازحين في الحي الإماراتي، وحي الأمل، ما أدى إلى ارتقاء أكثر من 50 شهيداً.  وارتقى 14 شهيداً وأصيب العشرات في قصف إسرائيلي على مبنى \"صناعة الوكالة\"، وهو مبنى تعليمي تابع \"للأونروا\"، ويضمّ حالياً عدداً كبيراً من النازحين. وأُشير إلى أنّ المواطنين اضطروا إلى دفن جثامين بالمكان بسبب صعوبة وصول طواقم الإسعاف. وأعلن مستشفى أبو يوسف النجار برفح استقباله 45 إصابة، من بينها 15 حالة خطيرة، نتيجة قصف \"صناعة\" الوكالة بخان يونس، التي تنهار فيها المنظومة الصحية.  قوات الاحتلال المتوغِلة برياً اقتحمت عمارة \"أبو سمك\" غربي خان يونس، واعتقلت جميع الرجال، واقتادت النساء والأطفال إلى جمعية الهلال الأحمر، وقد أكدت مصادر محلية وجود عدد كبير من الشهداء في المنطقة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n ووصل شهيد وعدد من الإصابات من جراء القصف الإسرائيلي على منزلٍ في حي تل السلطان غربي مدينة رفح جنوبي القطاع، واستشهد 5 مدنيين وأصيب آخرون في استهداف الاحتلال مسجد عمر بن عبد العزيز في حي التنور.  وارتقى أيضاً عدد من الشهداء، بينهم 4 أطفال، وأصيب آخرون بقصف الاحتلال مربعاً سكنياً كاملاً بمنطقة المخيم الجديد شمالي مخيم النصيرات، وسط القطاع. وطال القصف الإسرائيلي بلدة جباليا البلد، شمالي مدينة غزّة.  وبشأن تفاقم الأزمة الإنسانية، حذّر الصليب الأحمر من إغلاق كامل للقطاع الصحي في قطاع غزة، وحذرت منظمة الصحة العالمية بدورها من عواقب وخيمة، وأكدت أن وضع المستشفيات في خان يونس كارثي. أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة ارتكاب الاحتلال، أمس، مجازر جديدة أدت إلى ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 25700 شهيداً و63740 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  وشدّد مراسل الميادين في غزة، أن استهداف الاحتلال للمستشفيات في خان يونس يأتي في إطار عدوانه الممنهج ضد المنظومة الصحية في المناطق الجنوبية من القطاع بعد أن دمّرها في المناطق الشمالية منه.  وسط قصف مكثف، مدفعياً وجوياً.. الاحتلال يعزل مجمع ناصر الطبي ويهدد حياة كل من يوجد داخله#مستشفى_ناصر#غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/uTSHO4gvvo \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو سمك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد عمر بن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي التنور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}