{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ae5",
    "title": "بمشاركة 65 دولة.. انطلاق فعاليات مؤتمر \"نداء الأقصى الدولي الثاني\" في العراق",
    "full_text": "أعمال مؤتمر \"نداء الأقصى الدولي الثاني\" تنطلق في يومها الأول، بمشاركة شخصيات دينية وعلمائية من 65 دولة، في مدينة كربلاء العراقية. انطلقت، اليوم الأحد، أعمال مؤتمر \"نداء الأقصى الدولي\"، الذي عُقد تحت شعار \"فلسطين والإمام الحسين: الأبعاد العالمية للشخصية الرسالية والقضية الإنسانية\"، بمشاركة ممثلين من 65 دولة، في مدينة كربلاء العراقية. وفي كلمة له خلال المؤتمر، أكد منسق الملتقى العلمائي من أجل فلسطين، الشيخ عبد الله كتمتو، أنّ فلسطين هي خط الدفاع عن العالم كله. وتوجه كتمتو بالشكر إلى \"كل الشعب العراقي الذي ترجم خلال مسيرته التآلف على الحق\". \"#فلسطين هي خط الدفاع عن العالم كله، ونشكر كل الشعب العراقي الذي ترجم خلال مسيرته التآلف على الحق\".منسق الملتقى العلمائي من أجل فلسطين الشيخ عبد الله كتمتو في #مؤتمر_نداء_الأقصى_الدولي الثاني. pic.twitter.com/HZFY4BpD2u \n\n بدوره، قال إمام جمعة الأهواز، الشيخ محسن حيدري، إنّ \"أحرار العالم انجذبوا الى الإمام الحسين ومدرسته التاريخية الخالدة في العدالة ومقارعة الظلم\". وأضاف حيدري أنّ \"أبناء المقاومة الإسلامية في لبنان والعراق وسوريا وفلسطين تصدوا لدولة داعش الخرافية\"، مشيراً إلى أنّ \"التجمعات المليونية كما في الأربعينية ترهب قلوب الطغاة\". \"أحرار العالم انجذبوا إلى الإمام الحسين ومدرسته التاريخية الخالدة في العدالة ومقارعة الظلم، وأبناء المقاومة الإسلامية في لبنان والعراق وسوريا وفلسطين تصدوا ل\"دولة داعش\" الخرافية\".إمام جمعة الأهواز الشيخ محسن حيدري في #مؤتمر_نداء_الأقصى_الدولي الثاني. pic.twitter.com/fwhv15RWHW \n\n من جهتها، أكدت والدة الأسيرين في سجون الاحتلال الإسرائيلي ضياء ومحمد الآغا أنها حاولت إيصال صوتها إلى العالم لإنقاذ أبنائها من السجن، لافتةً إلى أنّ أحدهما مسجون منذ 32 عاماً. وطلبت من \"الضمائر الحية في العالم الوقوف إلى جانب عوائل الأسرى\"، مضيفةً: \"أستحلفكم بأن تنقذوا أسرانا وأبناءنا من السجون فهذا حلم أمهات الأسرى\". \n26 اب\n \n25 اب\n \"حاولت إيصال صوتي إلى العالم لإنقاذ ابنيّ من السجن. أحدهما مسجون منذ 32 عاماً. أطلب من الضمائر الحية في العالم الوقوف إلى جانب عوائل الأسرى\".والدة الأسيرين ضياء ومحمد الآغا في #مؤتمر_نداء_الأقصى_الدولي الثاني. pic.twitter.com/NwRoU8vccs \n\n من ناحيته، قال النائب ماندلا مانديلا، حفيد الزعيم الراحل نيلسون مانديلا، إنّ \"حضورنا في كربلاء هو رسالة أمل بأن الشعب الفلسطيني ليس وحده\"، مضيفاً: \"سنواصل مساعينا لتطبيق دروس الإمام الحسين في النضال من أجل الحرية\". وأشار مانديلا إلى أنه \"في مناسبة أربعينية الإمام الحسين، ندعو أحرار العالم للبقاء موحدين وليكن الإمام مثالاً لنا لتحقيق العدل في العالم\"، داعياً \"لإطلاق الحملات الرقمية للتضامن مع الأسرى الفلسطينيين\". \"حضورنا في كربلاء هو رسالة أمل بأن #الشعب_الفلسطيني ليس وحيداً، وأدعو إلى إطلاق الحملات الرقمية للتضامن مع الأسرى الفلسطينيين\".النائب مانديلا مانديلا حفيد الزعيم الراحل نلسون مانديلا في #مؤتمر_نداءا_لأقصى_الدولي الثاني. pic.twitter.com/PKdKlze69q \n\n أما رئيس مجلس علماء الرباط المحمدي في العراق، السيد عبد القادر الألوسي، فأشار إلى وجود حاجة \"في الأمة للعودة إلى الروحية في قيمنا وجهادنا\". بدوره، ذكر مسؤول ملف الأسرى في الائتلاف العالمي لنصرة القدس وفلسطين، طلال شريم، أنّ \"المعركة في فلسطين بدأت الآن مع وصول الحكومة اليمينية\"، مؤكداً أنّ \"الضفة وما يجري فيها هي بؤرة الصراع المتقدة الآن، وأمام هذا الواقع ليس أمامنا إلا الجهاد\". ولفت شريم إلى وجود \"5 آلاف أسير في سجون الاحتلال ينتظرون رحمة الله\". \"المعركة في #فلسطين بدأت الآن مع وصول الحكومة اليمينية، والضفة وما يجري فيها هي بؤرة الصراع المتقدة الآن وأمام هذا الواقع ليس أمامنا الا الجهاد\".مسؤول ملف الأسرى في الائتلاف العالمي لنصرة القدس وفلسطين طلال شريم في #مؤتمر_نداء_الأقصى_الدولي الثاني. pic.twitter.com/eYkIUpDnYV \n\n من جهته، شدد رجل الدين البوذي وسفير النوايا الحسنة في سريلانكا، كالوباهانا فين، على أنّ \"كل من يتبع الإمام الحسين يجب أن يكون منخرطاً في القضية الفلسطينية\". من جانبه، ذكر الراهب في الكنيسة الأرثوذوكسية في فلسطين، الأب أنطونيوس حنانيا، أنّ رسالة الإمام الحسين هي أنّ الحق يبقى. يُشار إلى أنه في اليوم الثاني من المؤتمر، ستناقش اللجان المشاركة التجليات العالمية في القضية الفلسطينية والنهضة الحسينية، بالإضافة إلى التهديدات المستجدة على المسجد الأقصى ومحاولات تهويد القدس الشريف، إلى جانب مسؤولية الإعلام في تسليط الضوء على التحديات التي يواجهها الشعب الفلسطيني. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى الدولي الثاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله كتمتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله كتمتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمعة الأهواز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محسن حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأهواز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محسن حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأسيرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد الآغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد الآغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماندلا مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمام الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانديلا مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر الألوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الائتلاف العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال شريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الائتلاف العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال شريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجل الدين البوذي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سريلانكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالوباهانا فين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة الأرثوذوكسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيوس حنانيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}