{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e58",
    "title": "السودان يطالب مجلس حقوق الإنسان بتصنيف \"الدعم السريع\" ميليشيا إرهابية",
    "full_text": " السودان يطالب مجلس حقوق الإنسان في جنيف، باعتبار  قوات الدعم السريع \"ميليشيا إرهابية\"، وفق ما أفاد مراسل الميادين. طالب السودان، اليوم الأربعاء، مجلس حقوق الإنسان في جنيف، باعتبار  قوات الدعم السريع \"ميليشيا إرهابية\"، وفق ما أفاد مراسل الميادين. وقال وزير العدل السوداني، نصر الدين عبد الباري، للميادين، إنّ هذا الطلب يستند إلى تفسيرات القوانين الدولية. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقبل أيام، أكّد رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان، أنّه إذا لم ينتهِ الصراع في البلاد، فلن تكون هناك عملية سياسية. وقال البرهان في تصريحات خلال زيارته وحدات عسكرية في ولاية القضارف السودانية: \"كيف يمكن عمل اتفاق وسلام مع شخص لا يلتزم وكل يوم له رأي؟ لذا، نقول: لن يكون هناك سلام إلا بعد نهاية هذا التمرّد\"، في إشارة إلى قوات \"الدعم السريع\". ويواجه السودان أزمةً إنسانيةً حادّةً منذ اندلاع الحرب في منتصف نيسان/أبريل الماضي بين الجيش السوداني بقيادة عبد الفتاح البرهان و\"قوات الدعم السريع\" بقيادة محمد حمدان دقلو المعروف بحميدتي. ومطلع الشهر الحالي، حذّر ستيفان دوجاريك، المتحدّث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، من أنّ عدد الذين يواجهون انعدام الأمن الغذائي الحاد في السودان، ارتفع إلى نحو 18 مليوناً. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الدين عبد الباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القضارف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}