{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0742",
    "title": "صواريخ القسّام وقوات الفجر في لبنان تستهدف المستوطنات شماليّ فلسطين المحتلة",
    "full_text": "كتائب القسّام - لبنان، وقوات الفجر تعلن استهداف مناطق الشمال الفلسطيني المحتل ومستوطناته بالصواريخ رداً على العدوان الإسرائيلي المستمرّ على قطاع غزّة.  أكّدت كتائب القسّام - لبنان، إطلاقها 16 صاروخاً نحو مدينة نهاريا المحتلّة، اليوم، رداً على جرائم الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين في قطاع غزّة.  بالتزامن، أعلنت قوات الفجر، الجناح العسكري للجماعة الإسلامية في لبنان، مسؤوليتها عن قصف شماليّ فلسطين المحتلة بضربات صاروخية.  وأكّدت، في بيانٍ، أنّ صلياتها ستستمر وتزداد، \"كلما أمعن العدو الصهيوني وتمادى في عدوانه على أهلنا في جنوب لبنان وغزة\"، مشدّدة على قدرتها على توسيع دائرة الرّد لثني الاحتلال عن عدوانه.   وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان اكتشاف قوّة مشاة إسرائيلية في موقع المالكيّة ومحيطها واستهدافها، محققة الإصابات. واستهداف موقع السماقة في مزارع شبعا المحتلّة.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وأعلنت المقاومة الإسلامية كذلك أنّ مجاهديها استهدفوا مسيّرة إسرائيلية في منطقة شرق الخيام بصاروخ أرض جو وأصابوها إصابة مباشرة. وأيضاً، أعلنت المقاومة استهدافها موقع السماقة في مزارع شبعا اللبنانية ‏المحتلة، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة.  وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ 4 صواريخ أطلقت من مزارع شبعا باتجاه مستوطنات \"حتسور هغليليت\" و\"روش بينا\"، وأضافت أنّ صاروخين سقطا في كريات شمونة، حيث اندلع حريق في أحد المباني.  ودوّت صفارات الإنذار في منطقة \"الشمال في إصبع الجليل والجليل الأعلى\"، ومستوطنات \"شلومي\" و\"متسوفا\" و\"البصة\"، وسُمعت أصوات انفجارات، وفق الإعلام الإسرائيلي.  يأتي ذلك أيضاً بالتزامن مع انشغال وسائل الإعلام الإسرائيلية بقراءة دلالات مقطع الفيديو، الذي انتشر على مواقع التواصل الاجتماعي، ويُظهر الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله ماراً أمام علم الحزب.  وعلّق مراسل الشؤون العسكرية في \"القناة 12\" الإسرائيلية، نير دفوري، على الفيديو، بالقول إنّ \"الكثير مما يجري في الجنوب متأثر من التصرف في الشمال، ولا يمكن الفصل بين الأمور\".   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الفجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشمال الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الفجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليّ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حتسور هغليليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روش بينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متسوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}