{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13c4",
    "title": "روسيا: قواتنا تصدّت لمجموعات هجومية أوكرانية شمالي باخموت",
    "full_text": "القوات الروسية في باخموت تتصدى لموجة من المجموعات الهجومية الأوكرانية بالتزامن مع قصف أوكراني على جمهورية دونيتسك الشعبية. منعت القوات الروسية، اليوم الاثنين، تقدّم 3 مجموعات هجومية من القوات الأوكرانية في منطقة شمال أرتيوموفسك (باخموت) وفرقهم بقذائف الهاون، حسبما أفاد متحدث باسم وزارة الدفاع الروسية لوكالة \"سبوتنيك\". وقال المتحدث: \"اكتشفت الوحدات الفرعية التابعة لمجموعة \"يوغ\" تقدم 3 مجموعات هجومية معادية في اتجاه بيرخيفكا، وأدت نيران الهاون إلى تفريق قوات العدو المتقدمة\". وأضاف المتحدث أن العمليات الهجومية للجيش الأوكراني توقفت قرب 6 قرى أخرى، كما استهدف الجيش الروسي المشاة الأوكرانيين باستخدام قاذفات اللهب \"سولنتسيبيك\" (الشمس الحارقة). \n24 اب\n \n24 اب\n بالتزامن مع ذلك، أفاد المكتب التمثيلي لجمهورية دونيتسك الشعبية في المركز المشترك لمراقبة وتنسيق القضايا المتعلقة بجرائم الحرب الأوكرانية بأن القوات الأوكرانية قصفت أراضي دونيتسك بـ11 قذيفة من عيار 155 مل  خلال 10 دقائق. يذكر أن دول \"الناتو\" تستخدم مدافع من عيار 155 ملم. وقامت الولايات المتحدة الأميركية بتزويد كييف بمدافع هاوتزر بعيدة المدى (عيار 155 ملم) من طراز \"إم 777\". وتستخدم القوات الأوكرانية هذه المدافع بكثرة لقصف المدن التابعة لجمهوريتي دونيتسك ولوغانسك الشعبيتين. وكانت صفارات الإنذار قد سمعت بشكل مكثف، ليل الأحد/الاثنين، في العاصمة الأوكرانية كييف وعدة مناطق من البلاد، بحسب وكالة \"سبوتنيك\". ودوّت صفارات الإنذار للتحذير من الغارات الجوية التي شنتها القوات الروسية في عدة مناطق في أوكرانيا في وقت متأخر من ليل الأحد، بما في ذلك العاصمة كييف، وفقاً لبيانات الغارات الجوية الصادرة عن وزارة التحول الرقمي في البلاد. وأظهرت خريطة الوزارة على الإنترنت أن صفارات الإنذار انطلقت في المناطق الأوكرانية في دنيبروبتروفسك وتشيركاسي وتشيرنيهيف والعاصمة كييف وضواحيها والأجزاء التي تسيطر عليها أوكرانيا من منطقة زاباروجيا. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصف أوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال أرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيرخيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو المتقدمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المشاة الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سولنتسيبيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمهوريتي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك الشعبيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيبروبتروفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيركاسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيرنيهيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}