{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dc0",
    "title": "النفط يرتفع أكثر من 3 دولارات بعد وقف العراق صادرات الخام من كردستان",
    "full_text": "سجلت العقود الآجلة لخام برنت ارتفاعاً عند التسوية قدره 3.13 دولار أو 4.2% إلى 78.12 دولار للبرميل. وبلغ سعر خام غرب تكساس الوسيط الأميركي عند التسوية 72.81 دولار للبرميل بارتفاع 3.55 دولار أو 5.1%. ارتفعت أسعار النفط بأكثر من ثلاثة دولارات اليوم الاثنين، إذ أدى إيقاف العراق بعض صادرات الخام من إقليم كردستان  شبه المستقل لدفع الأسعار إلى الصعود، فيما انحسرت المخاوف بشأن اندلاع أزمة مالية بفضل أنباء عن الاستحواذ على مصرف أميركي. وسجلت العقود الآجلة لخام برنت ارتفاعاً عند التسوية قدره 3.13 دولار أو 4.2% إلى 78.12 دولار للبرميل. وبلغ سعر خام غرب تكساس الوسيط الأميركي عند التسوية 72.81 دولار للبرميل بارتفاع 3.55 دولار أو 5.1%. وارتفع برنت 2.8% الأسبوع الماضي، في حين زاد خام غرب تكساس 3.8%  مع انحسار المخاوف إزاء القطاع المصرفي. وتلقت الأسعار دعماً من توقف تركيا عن ضخ الخام من إقليم كردستان عبر خط أنابيب بعد حكم في قضية تحكيم أكد أن موافقة بغداد لازمة لشحن النفط. وتشكل هذه الصادرات نحو 0.5% من إمدادات النفط العالمية، أو 450 ألف برميل يومياً. وقال جون كيلدوف، الشريك في أجين كابيتال في نيويورك، إنّ فقدان إمدادات النفط من كردستان يمكن أن يعوض تأثير الإمدادات الروسية التي تجد طريقها إلى السوق. كما يمكن أن يؤدي إلى خفض الإنتاج في إقليم كردستان العراق. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وقال بنك \"فيرست سيتيزنز بانكشيرز\"، اليوم الاثنين، إنّه سيستحوذ على ودائع وقروض بنك سيليكون فالي المنهار، ليختتم بذلك فصلاً من أزمة ثقة تسببت في اضطراب أسواق المال العالمية. وقالت \"فيونا سينكوتا\" كبيرة محللي الأسواق المالية في سيتي إندكس إنّ \"أسعار النفط تتجه للصعود مواصلة المكاسب التي حققتها في الأسبوع السابق، إذ يقيّم المستثمرون جهود السلطات الرامية لتهدئة المخاوف بشأن النظام المصرفي العالمي\". وهناك أيضاً آمال في الحصول على دعم إضافي للمصارف بعد أن أفادت تقارير بأن السلطات الأمريكية بدأت مداولات بشأن التوسع في تسهيلات الإقراض الطارئ. وانتعشت الأسعار كذلك بسبب القلق من اضطراب جيوسياسي بعد أن قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إنه سينشر  أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا المجاورة. وقال نائب رئيس الوزراء الروسي ألكسندر نوفاك، يوم الجمعة، إن موسكو تقترب من تحقيق هدفها بخفض إنتاج الخام بمقدار 500 ألف برميل يومياً إلى حوالى 9.5 مليون برميل يومياً. لكن بيانات من مصادر بالقطاع وحسابات لـ \"رويترز\" أظهرت أن روسيا تعتزم خفض تشغيل المصافي في شهر نيسان/أبريل. وبالنسبة للطلب، من المتوقع أن ترتفع واردات الصين من النفط الخام بنسبة 6.2%، في عام 2023 مقارنة بالعام الماضي، إلى 540 مليون طن، وذلك وفقاً لتوقعات سنوية صادرة عن وحدة أبحاث تابعة لمؤسسة البترول الوطنية الصينية اليوم. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيلدوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أجين كابيتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيرست سيتيزنز بانكشيرز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيليكون فالي المنهار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيونا سينكوتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيتي إندكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأمريكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمؤسسة البترول الوطنية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}