{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23c9",
    "title": "\"ذي نايشن\": لا تنخدعوا بدموع التماسيح لأنتوني بلينكن",
    "full_text": "تقول مجلة \"ذي نايشن\" الأميركية إنّ المخطط يظل كما كان في أيام وزير الخارجية الأميركي الأسبق هنري كيسنجر، دعوات فارغة علنية لضبط النفس وحماية المدنيين في غزة، ولكن في المقابل يتواصل التدفق للأسلحة خلف الكواليس. تحت عنوان \"لا تنخدعوا بدموع التماسيح لبلينكن\" قالت مجلة \"ذي نايشن\" الأميركية في تقرير خاص، إنّ وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، \"جيد جداً في إظهار التعاطف مع الرعب في غزة\"، لكن \"أفعاله تتحدث بصوت أعلى بكثير من كلماته\". وتناولت المجلة تصريحات بلينكن الإعلامية بخصوص العدوان الإسرائيلي على غزة منذ السابع من أكتوبر 2023، وأشارت إلى أنّ بلينكن بارع في إظهار نظرته الصادقة المميزة، وصوته المرتعش وعيونه الدامعة، وأتقن جواً من التعاطف مع الفلسطينيين، في حين أنه يمارس أسلوب وزير الخارجية الأميركي آنذاك هنري كيسنجر، في تصريحات مسرحية سياسية ضرورية\". وأضافت أنه \"لا يسير على خطى كيسنجر فحسب، بل يعمل على تحسين حرفته، وهو يحاول التوفيق بين دعم واشنطن غير المشروط للهجوم الإسرائيلي على غزة والتزامها المعلن بالنظام \"المبني على القواعد\".. وهذا الأمر تقليد للولايات المتحدة الدائم بين الحزبين الجمهوري والديمقراطي المتمثل في \"الدفاع عن حقوق الإنسان والقانون الدولي والديمقراطية\". لكن أن تأتي نسخة بلينكن من الدبلوماسية بواجهة متعاطفة، لا يعني أنها أقلّ خطورة من نسخة كيسنجر. في بعض النواحي، هذه اللمسة الإنسانية المفترضة تجعل بلينكن عميلاً أكثر غدراً بكثير..! وفيما يلي النص منقولاً إلى العربية: في 8 حزيران/يونيو 1976، وقف وزير الخارجية الأميركي آنذاك هنري كيسنجر أمام اجتماع لمنظمة الدول الأميركية في سانتياغو بتشيلي، وحذّر الجنرال أوغستو بينوشيه من أنّ انتهاكات نظامه المروّعة لحقوق الإنسان قد \"أضعفت علاقة الولايات المتحدة مع تشيلي\". كان بينوشيه قد استولى على السلطة قبل ثلاث سنوات في انقلاب دعمته وكالة المخابرات المركزية الأميركية، والذي أنهى الحكم المدني في تشيلي، وكان بمنزلة بداية ديكتاتورية استمرت 17 عاماً اتسمت بانتهاكات واسعة النطاق لحقوق الإنسان، والقمع السياسي، وعدم الاستقرار الاقتصادي. وكانت المنطقة تترنّح، وانتهز كيسنجر الفرصة لدعوة بينوشيه إلى احترام \"المعايير الأساسية للسلوك الإنساني\". لكن كيسنجر أرسل رسالة مختلفة تماماً في الكواليس. وفي اجتماع خاص في اليوم السابق لإلقاء خطابه أمام منظمة الدول الأميركية، طمأن بينوشيه على دعمه الكامل، وأنّ تصريحاته العلنية لن تكون أكثر من مسرحية سياسية ضرورية. وقال كيسنجر: \"نريد مساعدتكم، وليس تقويضكم\"، مضيفاً: \"لقد قدمتم خدمة جليلة للغرب بإسقاط أليندي\". إذا كان هذا الخداع يبدو مألوفاً، فيجب أن يكون كذلك. إنه يمثل تقليد الولايات المتحدة الدائم بين الحزبين الجمهوري والديمقراطي المتمثل في \"الدفاع عن حقوق الإنسان والقانون الدولي والديمقراطية\"، كل ذلك مع دعم الأنظمة القمعية الموالية لمصالحها الجيوسياسية. وينظر البعض إلى كيسنجر باعتباره المهندس الرئيسي لهذه الاستراتيجية. يحظى باحترام كبير باعتباره أحد ممارسيها الأكثر فاعلية. \nاليوم 13:55\n \nاليوم 12:54\n وكذلك.. فإنّ وزير الخارجية أنتوني بلينكن - الذي قال بعد وفاة كيسنجر إنّ سلفه \"وضع المعيار لكل من تبعه في هذا المنصب\" - لا يسير على خطى كيسنجر فحسب، بل يعمل على تحسين حرفته، وهو يحاول التوفيق بين دعم واشنطن غير المشروط للهجوم الإسرائيلي على غزة والتزامها المعلن بالنظام \"المبني على القواعد\".  وينتهز بلينكن كل فرصة لحثّ \"إسرائيل\" على تنفيذ إجراءات للحد من الضحايا المدنيين في غزة. بفضل نظرته الصادقة المميزة، وصوته المرتعش وعيونه الدامعة، أتقن جواً من التعاطف الذي لم يكن كيسنجر يحلم به. وقال بلينكن في مؤتمر صحافي عقده في تشرين الثاني/نوفمبر 2023 \"لقد رأيت صوراً لأطفال وفتيان وفتيات فلسطينيين يتم انتشالهم من تحت أنقاض المباني\"، مضيفاً: \"عندما أرى ذلك، عندما أنظر إلى عيونهم، من خلال شاشة التلفزيون، أرى أطفالي\". لا نعرف حتى الآن ما قاله بلينكن للمسؤولين الإسرائيليين خلف الأبواب المغلقة - وربما يتعين عليهم الانتظار حتى تبدأ المذكرات الحتمية في الظهور - لكن \"الأفعال تتحدث بصوت أعلى من الكلمات\". وفي حين بنى كيسنجر سمعته الشخصية حول احتضانه للسياسة الواقعية الوحشية، وافتقاره إلى التعاطف، فإنّ أسلوب بلينكن يبدو مختلفاً تماماً. لكن أن تأتي نسخة بلينكن من الدبلوماسية بواجهة متعاطفة، لا يعني أنها أقل خطورة من نسخة كيسنجر. في بعض النواحي، هذه اللمسة الإنسانية المفترضة تجعل بلينكن عميلاً أكثر غدراً بكثير. من خلال استخدام خطاب منمق وشخصي مكثّف للترويج لفكرة أنّ حقوق الإنسان هي أولوية قصوى في غزة، فإنّ صورة الصدق التي رسمها بلينكن بعناية لا تؤدي إلى حجب الدعم المادي الذي تقدمه الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\" فحسب، بل أيضاً تسهيل واشنطن النشط للإبادة الجماعية للفلسطينيين في غزة. يؤدي هذا التلاعب المحسوب بالتصور العام إلى إدامة دورة الإفلات من العقاب، ما يضمن أنه إذا جاء يوم تتم فيه محاسبة \"إسرائيل\" وداعميها، فإنّ إدارة بايدن يمكنها أن تدافع عن البراءة. وعلى عكس كيسنجر، لا يبدو بلينكن فخوراً بالدماء التي لطخت يديه.. في الواقع، لا ينبغي لنا أن نتفاجأ إذا أصبح بلينكن، بمجرد الاعتراف بحجم جرائم \"إسرائيل\" على نطاق أوسع، إلى جانب دور واشنطن في تمكينها، يعتذر بغزارة عن الدور الذي لعبه ويطلب المغفرة. ولكن الدم لا يزال هناك. بلينكن مهتم بإخفائه أكثر من كيسنجر. ولأنه يمثل إدارة ديمقراطية، فإنّ أولئك الذين سيعارضون بشدة السياسات نفسها إذا تمّ تقديمها من قبل المحافظين مثل سلف بلينكن، مايك بومبيو، هم أكثر استعداداً لمنح بلينكن فائدة الشك. لكن تفعيل استراتيجية واشنطن ذات الوجهين تجاه \"إسرائيل\" وفلسطين قد تجاوز شخصية رجل الدولة الفردي. لقد تحوّل إلى جهد جماعي. عندما يعترف الرئيس الأميركي جو بايدن علناً بأنّ التكتيكات الإسرائيلية في غزة \" تجاوزت الحدود \" وتقوم إدارته بتسريب قصص إلى الصحافة حول \"إحباطه المتزايد\" تجاه رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، فإنهم يلعبون  اللعبة نفسها.  تعمل إدارة بايدن على نشر ستار من الدخان وشراء الوقت لـ\"إسرائيل\" من خلال تشتيت انتباه الجمهور بالخطابات النبيلة حول حقوق الإنسان، والمخاوف المتعلقة بالمدنيين الفلسطينيين، بينما تفعل كل ما في وسعها لضمان استمرار تدفق الأسلحة إلى \"إسرائيل\" من دون انقطاع. لأنه في نهاية المطاف، فإنّ حماية \"إسرائيل\" كاستثمار استراتيجي هي الأولوية القصوى. إننا نشهد هذه المسرحية في الوقت الحقيقي بينما تتعهّد \"إسرائيل\" بغزو رفح، حيث اضطر أكثر من مليون ونصف المليون فلسطيني إلى الفرار في مواجهة هجومها. وقد أبدت إدارة بايدن احتجاجاً لفظياً، بدلاً من استخدام النفوذ الفعلي لثني \"إسرائيل\" قبل فوات الأوان، يواصل بايدن وبلينكن إعطاء نتنياهو كل الأدوات التي يحتاجها لتنفيذ مذبحته التالية.  ويظل المخطط كما كان في أيام كيسنجر.. دعوات فارغة علنية لضبط النفس وحماية المدنيين، ولكن تدفقاً متواصلًا للأسلحة خلف الكواليس. لقد أصبح أسلوب كيسنجر بمنزلة دليل \"لعب\" للإدارات الأميركية المتعاقبة، حيث نجحت كل واحدة منها في إتقان وتبسيط فن الازدواجية. إنّ أولئك الذين احتفلوا بوفاة كيسنجر، والذين يعدّونه شر كل الشرور، تغيب عنهم الصورة الأكبر.. إنّ إرث كيسنجر ما زال حياً وبصحة جيدة،  بمجرّد إلقاء نظرة على أنتوني بلينكن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذي نايشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي نايشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سانتياغو بتشيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغستو بينوشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينوشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بينوشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الدول الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بينوشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلف بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك بومبيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن وبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}