{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1623",
    "title": "\"بلومبرغ\": التخلي عن الدولار يكتسب زخماً في أفريقيا",
    "full_text": " وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تقول إنّ 20 دولة أفريقية تبدي استعدادها للتعامل التجاري بعملاتها المحلية فيما بينها. كشفت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أن نظام الدفع لعموم أفريقيا الذي من شأنه أن يسمح للدول الأفريقية بالتداول فيما بينها، باستخدام عملاتها الخاصة، يكتسب زخماً. وأشارت الوكالة في تقرير إلى أنّ بنك التصدير والاستيراد الأفريقي يتوقع أن تنضم 15 إلى 20 دولة إلى نظام الدفع والتسوية الأفريقي بحلول نهاية العام.  وقال رئيس البنك الأفريقي بنديكت أوراما في مقابلة قبل الاجتماعات السنوية للبنك في غانا، إنّ المنصة بدأت عملياتها التجارية مع تسع دول وقعت حتى الآن. وأوضح أوراما، الذي يقوم بنكه بتمويل النظام الجديد، المعروف اختصاراً باسم \"بي إيه بي إس إس\" (نظام الدفع والتسوية الإفريقي في عموم أفريقيا)، أن يستخدم أسعار صرف الدولار في الوقت الحالي، مضيفاً: \"لكننا نعمل مع البنوك المركزية لتطوير آلية لسعر الصرف\" من شأنها أن تسمح للعملات الأفريقية البالغ عددها 42 بأن تكون قابلة للتحويل فيما بينها. وأوردت الوكالة أنّ \"النظام الجديد للدفع والتسوية للقارة السمراء، والذي اعتمده الاتحاد الأفريقي، باعتباره منصة الدفع والتسوية في أفريقيا، يدعم تنفيذ منطقة التجارة الحرة القارية الأفريقية\". ولفتت الوكالة إلى أنّ في نهاية عام 2020 بلغ إجمالي أصول وضمانات البنك 21.5 مليار دولار، وبلغت أموال المساهمين 3.4 مليارات دولار.  \n24 اب\n \n24 اب\n ووفق الوكالة فإنّ أفريقيا ليست وحدها التي تبحث عن طرق لكسر اعتمادها على العملة الأميركية، كانت هناك دفعة لإزالة الدولرة عبر الأسواق الناشئة، بما في ذلك جهود الهند لتخليص التجارة من خلال الروبية. وأوضحت الوكالة أنّ الصين لعبت فكرة صندوق النقد الآسيوي، بينما أعلنت البرازيل والأرجنتين عن مشروع لعملة مشتركة تسمى \"سور\". ومنذ أيام، دعا الرئيس الكيني وليام ساموي روتو، في تصريح من برلمان جيبوتي، الدول الأفريقية إلى التخلي عن استخدام الدولار الأميركي في التجارة بين القارات. وخلال خطابه، سلط روتو الضوء على الحاجة إلى التخلي عن الاعتماد على الدولار الأميركي في المعاملات التجارية بين جيبوتي وكينيا، مشككاً في ضرورة إشراك العملة الأميركية في الأنشطة التجارية بين البلدين. وأكد روتو أن بنك التصدير والاستيراد الأفريقي Afreximbank قد وفر آلية تمكن التجار داخل القارة من الانخراط في التجارة باستخدام عملاتهم المحلية، معرباً عن دعم كينيا لنظام الدفع والتسوية لعموم أفريقيا، الذي يديره بنك Afreximbank. Just In: President of Kenya, @WilliamsRuto, Urges African Nations to Dump the US Dollar for Intracontinental Trade. WATCH pic.twitter.com/mHE8Bshquv \n\nوتعكس تصريحات الرئيس روتو التزام كينيا بتعزيز تكامل اقتصادي أكبر داخل إفريقيا وتقليل الاعتماد على العملات الخارجية في التجارة الإقليمية. واقتراح التخلي عن الدولار الأميركي في التجارة البينية يمكن أن يؤدي إلى تبسيط المعاملات وتعزيز النمو الاقتصادي بين الدول الأفريقية. الجدير ذكره أنّ دول تحالف البريكس، وهي البرازيل وروسيا والهند والصين وجنوب أفريقيا، تعمل على تكثيف جهود إزالة الدولار لاستخدام العملات المحلية في تسوية التجارة الدولية، وتقليل الاعتماد على الدولار الأميركي. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاستيراد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنديكت أوراما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوراما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليام ساموي روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والاستيراد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Afreximbank",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the US Dollar for Intracontinental Trade",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "WATCH pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "mHE8Bshquv",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}