{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ada",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نحن بحاجة إلى كل ألغام العالم لتفكيك بنية حماس تحت الأرض",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تشير إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي تفاجأ من حجم وعمق البنية التحتية الخاصة بحركة حماس في قطاع غزة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي تفاجأ من حجم وعمق البنية التحتية الخاصة بحماس في قطاع غزة. وأوردت القناة \"13\" عن محلل الشؤون العسكرية في \"يديعوت أحرونوت\"، يوسي يهوشوع، توقعه بأن يستمر القتال في غزة إلى فترة طويلة، نتيجة حجم وعمق البنية التحتية الخاصة بحماس في قطاع غزة. سرايا القدس تنشر مشاهد من عملية قنص مجاهدي السرايا لمجموعة من جنود العدو الصهيوني شرق الشجاعية#غزة #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/eFPfvOVQlA \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وتابع بالقول: \"قال لي ضابط كبير، نحن بحاجة إلى كل الألغام في العالم من أجل تفكيك كل البنية تحت الأرض الخاصة بحماس\". وقبل أيام، أكّدت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية أنّ الطريق إلى الحسم في غزة \"طويل\"، \"في وقت يتعزز التقدير في الجيش الإسرائيلي بأنّ الحرب ستستمرّ لأشهر طويلة\"، مشيرةً إلى أنّ \"كلّ إعلان عن تدمير حماس في وقت قريب منفصل عن الواقع\". لواء جولاني: أقوى ألوية جيش الاحتلال هزمه رجال غزة. ماذا تعرفون عنه #غزة_تستغيث#الميادين_Go pic.twitter.com/VyTcjxCxDV \n\n بدورها، ذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية أنه في ظل احتدام المعارك البرية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال، فإن غزة تتحوّل إلى ساحة حرب معقدة، تنشر فيها \"إسرائيل\" طائرات من دون طيار وروبوتات من القرن الحادي والعشرين، بينما تعتمد المقاومة على \"بعض من أقدم التكتيكات: الخداع، والمفاجأة، والكمائن\".  وأقرّت الصحيفة بأنّ المقاومة الفلسطينية \"تقاتل فوق وتحت الأرض، وينتقل المقاتلون من مبنى إلى آخر، ويحاولون إيقاع الجنود الإسرائيليين بالكمائن\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "VyTcjxCxDV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}