{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a94",
    "title": "الإنفاق الدفاعي لبولندا تضاعف 4 مرات.. ما السبب؟",
    "full_text": "عضو مجلس الوزراء البولندي، ميخائيل دفورتشيك، يؤكد أن الإنفاق الدفاعي في بولندا تضاعف 4 مرات، على مدى السنوات الـ8 الماضية، لهدف وضعه \"حزب القانون والعدالة\". صرح عضو مجلس الوزراء البولندي، ميخائيل دفورتشيك، بأن الإنفاق الدفاعي في بولندا تضاعف 4 مرات تقريباً، على مدى السنوات الثمانية الماضية، وذلك من أجل إبقاء \"حزب القانون والعدالة\"، برئاسة ياروسلاف كاتشينسكي في السلطة. وكتب دفورتشيك في صفحته في منصة\"X\": \"الإنفاق على الجيش عام 2015 كان 37.5 مليار زلوتي (9.3 مليار دولار)، بينما أصبح عام 2023، 137.18 مليار زلوتي (34 مليار دولار)\". وأضاف دفورتشيك بأن \"عدد الجنود في بولندا عام 2015 كان 95 ألف جندي، بينما في العام 2023 أصبح عدد الجنود 175 ألف\". \n26 اب\n \n21 اب\n ويُعد تطوير القوات المسلحة من أهم أولويات حكومة ياروسلاف كاتشينسكي، وقامت بولندا في الآونة الأخيرة بتوقيع عدد من العقود بمبالغ ضخمة، مع الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية لشراء أسلحة حديثة، بما في ذلك الدبابات والمقاتلات، والمروحيات وناقلات الجنود المدرعة، ومركبات المشاة القتالية. وفي أكبر عملية شراء أسلحة في تاريخها ، اشترت بولندا 250 دبابة أميركية الصنع من طراز \"أبرامز\"، وأعلنت وزارة الدفاع البولندية أنها  ستنشر الدبابات في الجزء الشرقي من البلاد، وخاصة في الفرقة الميكانيكية 18 ولواء الدبابات الأول. كذلك أعلن وزير الدفاع البولندي، ماريوس بلازتشاك، في شباط/فبراير الفائت، أن وارسو تسلمت طائرات مسيّرة أميركية من طراز \"Reaper\"، بموجب اتفاق استئجار طويل الأجل. ونشرت وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون)، صواريخ باتريوت الأميركية في بولندا، في آذار/مارس 2022، بناء على ما أسمته \"التزامها بالمادة  5 من حلف شمال الأطلسي\".  وفي عام 2021، أعلن الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، ونظيره البولندي أندريه دود، رسمياً، أن بولندا ستشتري 24 طائرة مسيرَّة تركية مسلَّحة، وهي أولُ صادرات من هذا النوع من جانب أنقرة إلى إحدى دول حلف شمال الأطلسي. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الوزراء البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل دفورتشيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب القانون والعدالة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل دفورتشيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياروسلاف كاتشينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دفورتشيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زلوتي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زلوتي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دفورتشيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياروسلاف كاتشينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبرامز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريوس بلازتشاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Reaper",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه دود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}