{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23a5",
    "title": "نتنياهو ومطاردة وهم الانتصار؟",
    "full_text": " الحرب على غزة استنفدت كل أهدافها، وبعد أكثر من 170 يوماً، يدرك نتنياهو أنه بات أمام خيارين كلاهما مر، فإذا استمرت الحرب سيقتل كل أسراه في غزة وسيغرق في وحلها أكثر، وإذا توقفت سيدفع الثمن كبيراً. بينما تجري جولة مفاوضات مكوكية بين حركة حماس و\"إسرائيل\" بوساطة قطرية وغطاء ودعم أميركيين كاملين؛ في محاولة لإبرام صفقة تبادل للأسرى كمرحلة أولى من أصل ثلاث مراحل، لقناعة توفرت لدى الإدارة الأميركية أن إطفاء نار الحرب المستمرة على قطاع غزة للشهر السادس يكون بالحل السياسي، تعيش حكومة نتنياهو حال اشتباك متصاعدة بينها وبين أطراف إسرائيلية أخرى. ترى هذه الأطراف وقف الحرب ضرورة ملحّة بعد فشلها في تحقيق أهدافها، كما يرى يائير لابيد رئيس حكومة الاحتلال الأسبق الذي أعلن بشكل واضح ربطه بين الهزيمة التي تعيشها \"إسرائيل\" في غزة ووجود حكومة الائتلاف اليميني المتطرف، أما نتنياهو فلا يزال يطارد وهم الانتصار، رغم الإخفاقات الكبيرة والفشل الذريع وضيق الأفق في تحقيق أهداف الحرب الحالية المعلنة، وعلى رأسها القضاء على حماس وذراعها العسكرية وفصائل المقاومة الأخرى، وحكومتها في قطاع غزة، وتهجير الفلسطينيين إلى سيناء المصرية، وتحرير الأسرى من قطاع غزة بالقوة العسكرية. لنكن واعين أكثر، إذا ما نظرنا إلى الشهادات والمواقف عندما نتحدث عن إخفاق نتنياهو وفشله في حرب غزة من جهة، وهزيمة \"إسرائيل\" الاستراتيجية من جهة أخرى، جدير أن نصغي إلى تصريحات اللواء الإسرائيلي المتقاعد إسحاق بريك لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية مخاطباً نتنياهو: لقد خسرنا هذه الحرب، لا يمكنك الكذب على الناس فترة طويلة\"، وشهادات أخرى لكبار ضباط \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي الذين دخلوا غزة في معركتهم البرية وقالوا إن القتال فيها صعب ومعقد جداً، ناهيك بفاتورة القتلى والإصابات الكبيرة في صفوف الجنود والضباط التي وصلت إلى الآلاف ممن تفاجأوا من حجم استعداد المقاومة لهذه اللحظة من المواجهة، وهذا ما كشفت عنه حديثاً القناة 12 الإسرائيلية، والتي أشارت إلى أن \"إسرائيل\" فقدت أكثر من 600 من جنودها و ضباطها، وأصيب أكثر من 3000 آخرين، وقالت إن هذا العدد يعادل حجم لواء كامل، وهو ما لم تفقده \"إسرائيل\" منذ عشرات السنين، ناهيك بأن الإحصائيات في هذا الشأن متضاربة، إذ صدرت إحصائيات في فترات سابقة تفوق هذه الأعداد بكثير. استراتيجياً، الوقوف عند تصريحات الرئيس الأميركي بايدن هو أمر لافت وبالغ الأهمية، إذ وصف أحداث السابع من أكتوبر بأنها غيّرت العالم، وأن تبعاتها ستمتد طيلة القرن الواحد والعشرين، وحديث وزير خارجيته بلينكن مؤخراً عن تزايد المخاوف الأميركية من عزلة \"إسرائيل\" الدولية التي بدأت تتزايد، وعن تورطها في الغرق في وحل غزة، والتعبير الأميركي عن وجود تقديرات أن نتنياهو يكذب في ما يتعلق بنجاحه في القضاء على قدرات كتائب القسام الجناح العسكري لحركة حماس وفصائل المقاومة الفلسطينية الأخرى، و ادعائه أنه نجح في القضاء على 75٪ منها، فيما تشير تقديرات استخبارية غربية في السياق ذاته أن ما فقدته حماس من إمكانيات يتراوح بين 30-35٪، إذ يؤكد التقرير نفسه أنها قادرة على ترميمها في غضون عام إلى عامين على أبعد تقدير، وهذا يعطي مؤشراً واضحاً على أن \"إسرائيل\" طيلة الأشهر الستة نجحت في القتل والإبادة والتطهير العرقي والتدمير، لكنها فشلت فشلاً ذريعاً في القضاء والسيطرة على أحد أهم أهدافها التي أعلنتها، وهو القضاء على حماس والمقاومة في شمال غزة، وما قدرة المقاومة في التصدي لاقتحام مستشفى الشفاء إلا دليل ومؤشر على قوتها وشراستها التي كشفت فيها عن فشل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في فرض السيطرة الأمنية، كما أنها مؤشر على إخفاق \"جيش\" الاحتلال في تحقيق أحد أهم أهدافه، وتخلص الإشارة هنا إلى أن أهم الدروس في هذا الحدث المستجد، أن أي قوة عسكرية إسرائيلية يمكن أن تتحرك في أنحاء قطاع غزة ستكون بمنزلة هدف للمقاومة الفلسطينية. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n نتنياهو يعيش مأزقاً كبيراً، وهو محشور في الزاوية، يطارد وهم الانتصار بتلويحه في آخر ورقة بيده، وتكرار تهديداته بدخول رفح وتنفيذ عملية برية فيها، وما زال يراهن على ذلك، لأنه يدرك أن اللحظة التي تنطفئ فيها نار هذه الحرب سيدق جرس التغيير، وسيحمّل مسؤولية الفشل التاريخي التي مُنيت به \"إسرائيل\" يوم 7 أكتوبر. في المقابل، وتحديداً في الداخل الإسرائيلي، تتعالى الأصوات وتقول بوضوح لقد استنزفنا، وتدعو إلى تغيير حكومة نتنياهو في أقرب وقت، وترى أنه لا مفر إلا بإنهاء الحرب التي استنزفت كل مناحي الحياة في \"إسرائيل\". فعلياً، الحرب على غزة استنفدت كل أهدافها، وبعد أكثر من 170 يوماً، يدرك نتنياهو أنه بات أمام خيارين كلاهما مر، فإذا استمرت الحرب سيقتل كل أسراه في غزة وسيغرق في وحلها أكثر، وإذا توقفت سيدفع الثمن كبيراً وسيحاسب على فشله يوم 7 أكتوبر وسيكون السجن بانتظاره.  أما الحديث عن مفاوضات تجري في الدوحة، ففرص نجاح الصفقة التي تريدها أميركا حالياً ليست بالكبيرة؛ لسبب رئيس وواضح هو أن نتنياهو لا يريدها، وكل ما يفعله من مفاوضات وإرسال وفود هدفه شراء مزيد من الوقت، إذ يرى فيها معضلة شخصية له، ففي المرحلة الأولى منها ومدتها ستة أسابيع قد تفضي إلى امتداد التهدئة أكثر وطرح مشروع الانتخابات المبكرة في الكنيست الإسرائيلي، وصولاً إلى إخراجه من المشهد وفي سجله هزيمة كبرى مدوّية مع وعود بنصر مطلق لم يتحقق. تدرك إدارة بايدن أكثر من غيرها أن الحشد الدولي لخيار الحرب العسكرية على غزة تراجع كثيراً ولم يعد متوفراً كالسابق، وكان آخر هذه المواقف موقف كل من ألمانيا وفرنسا، كما تدرك أن \"إسرائيل\" خسرت الحرب على جميع الصعد، وأن المدة التي منحت لنتنياهو كانت كافية، والغطاء والدعم الدوليين يتراجعان شيئاً فشيئاً، لكن أكثر ما يخيف أميركا الآن وما يجعلها تعمل على إنقاذ \"إسرائيل\" من نفسها وتصر على الحل السياسي، وجود تقديرات أميركية، أن \"إسرائيل\" تكذب في ما يتعلق بقدرتها في القضاء على حركة حماس وقدراتها العسكرية، و إدراكها أن \"إسرائيل\" لن تستطيع البقاء من دون الدعم الأميركي.  المعطى الأهم وجود مخاوف أميركية من تورط \"إسرائيل\" أكثر وعدم استطاعتها تحمل عبء توسع حرب استنزاف طويلة في جبهتين مع حماس في الجنوب، وأخرى مع حزب الله في الشمال في ظل استمرار النزيف داخل ألوية النخبة في \"جيش\" الاحتلال في مختلف محاور التوغل في قطاع غزة. في أي حال، \"إسرائيل\" اليوم باتت تعيش حالة من العزلة لم تعشها من قبل منذ نشأتها، وهذا ما كشفت عنه حديثاً وثيقة أميركية داخلية لوزارة الخارجية الأميركية قال فيها إن إدارة بايدن قلقة من أن \"إسرائيل\" ترتكب خطأ استراتيجياً كبيراً في غزة، وأن الحرب على غزة باتت لا تحظى بشعبية في جميع أنحاء العالم، وعبّرت الوثيقة عن قلقها من تضرر سمعة \"إسرائيل\" وصورتها لأجيال قادمة، مقابل صعود كبير جداً وحضور للقضية الفلسطينية على المستوى العالمي بشكل عام، وتأييد عال لبرنامج المقاومة الذي هزم \"إسرائيل\" في ظل عدم تكافؤ القوة. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب 16:40\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الأسبق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}