{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1292",
    "title": "فلسطينيون يتصدون لاقتحام الاحتلال جنين.. وإصابات بالاختناق غربيّ المدينة",
    "full_text": "شبان فلسطينيون يتصدون لاقتحامات قوات الاحتلال الإسرائيلي لمدينة جنين بالتزامن مع تحليق مكثف لأنواع مختلفة من الطائرات المسيرة. أفادت وسائل إعلام محلية فلسطينية، اليوم الخميس، بأن قوات الاحتلال اقتحمت مدينة جنين، بالتزامن مع تحليق مكثف لأنواع مختلفة من الطائرات المسيرة. وأُصيب عدد من الفلسطينيين، بالاختناق خلال تصديهم لاقتحامات قوات الاحتلال في قرية طورة غرب جنين في الضفة الغربية المحتلة. وبحسب المصادر فإن المواجهات اندلعت عقب اقتحام قوات الاحتلال القرية المحاذية لجدار الضم العنصري المقام فوق أراضي القرية، وأسفرت عن إصابة عدد من المواطنين بالاختناق بالغاز السام الذي أطلقته قوات الاحتلال. وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني، عن حصيلة مواجهات عوريف، مشيراً إلى إصابة خمسة أشخاص باستنشاق غاز علاج ميداني، مؤكداً أن المواجهات مستمرة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n بدورها، نصبت قوات الاحتلال حاجزاً عسكرياً على الشارع الرابط بين القرى المجاورة، وشرع الجنود بتوقيف المركبات وتفتيشها والتدقيق في هويات راكبيها. تغطية صحفية: \"صفارات الإنذار تدوي في مخيم جنين عقب اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي للمخيم\". pic.twitter.com/IaI9yXBOXq \n\n وقالت المصادر: \"القرية تتعرض بشكل شبه يومي لاقتحامات متواصلة يتخللها نصب الحواجز وأعمال استفزازية بحق المواطنين\". وكانت قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت ، فجر اليوم، عدة قرى وبلدات في محافظة جنين بالضفة الغربية المحتلة في ثاني أيام عيد الأضحى المبارك. ومنذ يومين، أصيب مواطنَين فلسطينيين بجراح مختلفة برصاص الاحتلال الإسرائيلي، خلال اقتحام مخيم بلاطة في مدينة نابلس شمالي الضفة الغربية المحتلة، وسط اشتباكات مُسلحة عنيفة مع مقاومي سرايا القدس- كتيبة نابلس وأذرع المقاومة. وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحام المدن والبلدات الفلسطينية المحتلة ولا سيما جنين ونابلس، وارتكاب جرائم عديدة بذرائع واهية تهدف إلى تنغيص حياة المواطنين وطردهم من أراضيهم والسيطرة عليها. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}