{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2593",
    "title": "لافروف وباقري كني: ملتزمون الشراكة الاستراتيجية بين موسكو وطهران",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، والقائم بأعمال وزير الخارجية الإيراني، علي باقري كني، يؤكدان استعدادهما لتنفيذ كل الاتفاقيات والمشاريع القائمة بين البلدين في مختلف المجالات. بحث وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، والقائم بأعمال وزير الخارجية الإيراني، علي باقري كني، اليوم السبت، في التعاون الثنائي وتنفيذ المشاريع والاتفاقيات المشتركة بين موسكو وطهران. وأكّد الجانبان، خلال اتصالٍ هاتفي أجراه لافروف بباقري كني \"التزامهما الشراكة الاستراتيجية\". وشدد الطرفان على التزامهما الاستمرار غير المشروط للمسار الذي اختاره رئيسا البلدين، لتشكيل شراكةٍ استراتيجية بين روسيا وإيران، واستعدادهما لتنفيذ كل الاتفاقيات والمشاريع القائمة في مختلف المجالات. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وقبل أيام، أثنى الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، على الرئيس الإيراني الراحل إبراهيم رئيسي، ووصفه بأنّه \"كان شريكاً موثوقاً به، يفي بكلمته. وكان شخصاً يسترشد بالمصالح الوطنية\". وأمل بوتين أن تُواصل إيران \"مسيرة الرئيس الشهيد في تنمية العلاقات الثنائية بين البلدين\"، متمنياً لشعبها الثبات في مواجهة هذه الخسارة. بدوره، أكّد الناطق باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، في وقتٍ سابق، أنّ روسيا تقف إلى جانب الشعب الإيراني في هذا الوقت العصيب، بعد استشهاد الرئيس إبراهيم رئيسي. كيف تطورت العلاقات بين #إيران و #روسيا إلى مرحلة استراتيجية لافتة؟تقرير: أحمد البحراني #الميادين @Al_bahrani1983 pic.twitter.com/0K4EEYrHJ8 \n\n واستُشهد الرئيس الإيراني ووزير الخارجية الإيراني ومرافقون لهما، الأحد، في حادثة تحطّم مروحية كانت تقلّهم إلى أذربيجان الشرقية، شمالي غربي إيران، لدى عودتهم من مراسم افتتاح سد مائي عند الحدود بين إیران وأذربیجان، حيث افتتح رئيسي مع نظيره الأذري إلهام علييف سد \"قيز قلعة سي\" المشترك على نهر آراس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد البحراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومرافقون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إیران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربیجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علييف سد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "آراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}