{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b97",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تكمن للاحتلال في محاور التوغل والقسام تؤكد مقتل وإصابة عددٍ من الجنود بعد تفجيرها عددًا من فتحات الأنفاق في خان يونس. \nعشرات الشهداء والجرحى في مجازر إسرائيلية مستمرة على غزة، والاحتلال يواصل استهداف المساجد والكنائس.\nمباحثات مكثّفة بشأن هدنة جديدة في غزة، هنية والنخالة إلى القاهرة، البيت الأبيض يؤكد أن المحادثات جدية للغاية.\nوفي لبنان المقاومة الإسلامية تستهدف مروحتين للاحتلال والإعلام الإسرائيلي يرى أن حزب الله يرفع السقف في المواجهة.\nالسيد الحوثي يحذّر واشنطن من استهداف اليمن ويؤكد أنّ البوارج الأميركية تكون هدفًا للصواريخ.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}