{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d5e",
    "title": "لواء إسرائيلي: الأيام الأخيرة تشهد قوة إيران",
    "full_text": "القائد السابق لشعبة العمليات في جيش الاحتلال يؤكد أن إيران تكسب نقاطاً قبل تنفيذها الردَّ المنتظر على اغتيال رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، في طهران، وأن جلبها كل دول العالم إلى هنا من أجل كبح جماحها دليل على قوتها. أكد قائد شعبة العمليات السابق في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اللواء في الاحتياط، إسرائيل زيف،أن \"إسرائيل\" تعيش أياماً متوترة\"، بسبب ترقب الرد الإيراني المحتمل، مضيفاً أن \"هذا هو وقت الحقيقة. فالأمور قد تخرج عن السيطرة، ويجب ان نكون يقظين للغاية مما سيحدث في الأيام المقبلة\".  وفي مقابلةٍ مع الإذاعة الإسرائيلية، قال زيف إنّ نقطة الانطلاق لـ\"إسرائيل\" إشكالية جداً، لأن معناها العودة إلى حرب الاستنزاف، مؤكداً أنّ \"الحرب في غزة، التي بدأت كحرب حاسمة، انتقلت أيضاً إلى الاستنزاف\".  وبشأن التوترات قبيل الرد الإيراني، قال زيف: \"في هذه الأثناء، تكتسب إيران نقاطاً، وتمكنت من جلب دول العالم إلى هنا من أجل كبح جماحها، وهذا يدل على قوتها\"، مضيفاً أم طهران \"في حالة الانتظار هذه تقوم بتحقيق ربح كبير\". وأكد القائد السابق لشعبة العمليات أن شدة القتال في الضفة الغربية لا تقل عما هي عليه في غزة، قائلاً إنه \"حتى الاغتيالات التي تتفاخر فيها إسرائيل لا معنى لها إذا عادت إلى النقطة ذاتها\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n \"الاغتيالات لم تستطع أن تُعيد مشروع #المقاومة إلى الوراء، بل مع كلّ اغتيال حصل تقدّم في مشروع المقاومة إلى الأمام وحقّق إنجازات وأنزل الهزيمة بالاحتلال\".عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسين الحاج حسن خلال الحفل التكريمي الذي أقامه #حزب_الله في بلدة إركي للشهيد السعيد على… pic.twitter.com/DaQwVwn2fs \n\n في سياق متصل، أكد رئيس مجلس مستوطنة \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، أنّ \"الجيش وإسرائيل لا يسيطران على مرغليوت، بل عناصر حزب الله\". وفي حديث إلى قناة \"كان\" الإسرائيلية، قال دافيدي: \"لقد جرى تطبيع الوضع هنا في الشمال\"، مؤكداً أن \"سكان الشمال تعبوا من الانتظار عشرة أشهر\". وأشار دافيدي إلى أنّ \"مرغليوت\" هي مستوطنة \"لا يسيطر عليها الجيشُ الإسرائيلي، ولا من إسرائيل، بل عناصر حزب الله\"، كونها مكشوفة تماماً في مقابل الحزب. وتحدث دافيدي عن \"مشكلات اقتصادية كبيرة جداً في الشمال\" من جراء عمليات حزب الله، مؤكداً أنّ عناصر الحزب لن يهدأوا قبل أن ينفذوا ضدنا 7 أكتوبر الخاص بهم. \"إسرائيل\" تعيش حالة ترقب وارتباك، من جراء تهديدات حزب الله، بعد اغتيال القائد فؤاد شكر.ما أبرز الأصعدة التي تعاني فيها \"إسرائيل\"؟ وكيف؟التفاصيل مع الخبير في الشؤون العسكرية، الياس فرحات، لـ #الميادين pic.twitter.com/aYZvWYfGCO \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين الحاج حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة إركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشهيد السعيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش وإسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الياس فرحات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}