{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d85",
    "title": "أمير عبد اللهيان مهنئاً جنوب أفريقيا: يجب محاكمة المسؤولين الإسرائيليين",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبداللهيان، يطالب بمحاكمة المسؤولين الإسرائيليين بعد حكم محكمة العدل الدولية، ويهنئ جنوب أفريقيا على نجاحها في رفع دعوى ضد \"إسرائيل\" في المحكمة. هنأ وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، دولة جنوب أفريقيا على نجاحها في رفع دعوى ضد \"إسرائيل\" في محكمة العدل الدولية، مُجدّداً دعم بلاده لهذه المبادرة. وقال وزير الخارجية الإيراني، في تغريدةٍ عبر حسابه الرسمي فى منصة \"إكس\"، إنّ \"الرأي العام العالمي اليوم بات يكره إسرائيل أكثر من أيّ وقتٍ مضى\"، مُشدّداً على وجوب محاسبة كيان الاحتلال بسبب جرائمه \"غير المسبوقة ضد الفلسطينيين\". موفقیت آفریقای‌جنوبی در دیوان بین‌المللی دادگستری در جریان طرح شکایت از رژیم صهیونیستی را به دولت و ملت آفریقای‌جنوبی، ملت فلسطین و خانم نالدی پاندور وزیر امور خارجه این کشور تبریک می‌گویم. بار دیگر بر حمایت جمهوری اسلامی ایران از ابتکار عمل دولت آفریقای جنوبی تصریح می‌کنم.… \n\n وأضاف أمير عبد اللهيان أنّ العالم لن ينسى دعم أميركا الشامل لـجرائم \"إسرائيل\"، مؤكّداً أنّ الرأي العام العالمي \"سيلاحق ذلك\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 13:13\n كذلك، طالب الوزير الإيراني جميع نظرائه في العالم إلى دعم خطوة جنوب أفريقيا التي اتخذتها في محكمة العدل الدولية ضد \"إسرائيل\". هذا ونقلت وكالة \"رويترز\" عن وزير الخارجية الإيراني، دعوته بتقديم المسؤولين الإسرائيليين إلى المثول أمام العدالة بعد أن أمرت محكمة العدل الدولية \"إسرائيل\" باتخاذ إجراءاتٍ لمنع أعمال الإبادة الجماعية في غزة. وفي وقتٍ سابق من اليوم، أعلنت محكمة العدل الدولية، أنّ 15 قاضياً في المحكمة صوتوا لاتخاذ \"إسرائيل\" إجراءات لمنع أيّ أفعال تتعلق بالإبادة الجماعية في غزة والتحريض المباشر عليها. وفي جلسة البتّ في إجراءات مؤقتة بشأن دعوى الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\"، قالت محكمة العدل الدولية إنّه، \"يجب على إسرائيل عدم قتل أفراد من المجموعة الفلسطينية وفرض عقاب جماعي عليها والتعرّض لها عبر الدمار المادي والنفسي\". وأمرت محكمة العدل الدولية الاحتلال \"إسرائيل\" بتقديم تقرير إلى المحكمة في غضون شهر واحد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‌المللی دادگستری",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جریان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌جنوبی",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطین",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نالدی پاندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "می‌گویم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بار دیگر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الشامل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}