{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1849",
    "title": "\"إسرائيل\".. بين نزول اليمين و\"بوتقة الصهر\"",
    "full_text": "الصدام الداخلي سيكون النتيجة قبل النهائية في المشهد الحالي في \"إسرائيل\"، الأمر الذي يعني انهيار مفهوم \"تآلف الشعب اليهودي\" وانكسار الرابط الداخلي. مع تفاقم الأزمة الداخلية في \"دولة\" الاحتلال على خلفية محاولة الائتلاف الحكومي السيطرة على القضاء والمحكمة العليا، التي تُعَدّ آخر معاقل اليسار والتيار العلماني في الكيان، تزداد فرص الصدام الداخلي في وقت ترى أطراف اليمين، التي تُشكّل الحكومة، أنَّ الضغوط في الشارع و\"الجيش\" والخارج تزداد يوماً بعد يوم، وهو ما يتطلب النزول إلى الشارع لإضعاف الاحتجاجات وتسريع تمرير القوانين الجديدة. الصدام الداخلي سيكون النتيجة قبل النهائية في المشهد الحالي في \"دولة\" الاحتلال، الأمر الذي يعني انهيار مفهوم \"تآلف الشعب اليهودي\" وانكسار الرابط الداخلي، وهو الأمر الذي يصفه قادة الرأي والتفكير الاستراتيجي في \"إسرائيل\" بأنَّه لُبُّ المهدد الوجودي لـ \"دولة\" الاحتلال. مؤشرات التصادم بعد نزول اليمين إلى الشارع تزداد يوماً بعد يوم، في ظل شعور قادة اليمين بأنَّ حلمهم بالسيطرة على كل مفاصل \"الدولة\" مُهدد بسبب الضغوط الكبيرة التي تُمارس على حكومتهم، وسط خشية لدى اليمين من أن \"الحكومة الذهبية\"، في تركيبتها اليمينية الحالية، لن تتكرر في ظل جملة استطلاعات الرأي الشهرية منذ بداية العام، والتي تؤكّد عدم حصول اليمين على مقاعد كافية لتشكيل حكومة في حال إجراء انتخابات جديدة. وترتبط حالة الاستماتة لدى أطراف الحكومة اليمينية بأبعاد شخصية لدى قادة الأحزاب، الذين يرون أن الأهداف التي وضعوها ضمن حملتهم الانتخابية تمر في صعوبات كبيرة، وهو ما يهدد مستقبلهم أمام جمهورهم اليميني. ولهذا، بات التفكير لدى قادة الأحزاب اليمينية، وخصوصاً الصهيونية الدينية، هو ضرورة إنزال المتظاهرين اليمينيين إلى الشارع لتأكيد حقهم في السيطرة على كل مفاصل الدولة، بغض النظر عن مآلات ذلك على الدولة برمتها. هنالك جانب أكثر تعقيداً لدى المتظاهرين اليمينيين، الذين يرون أن الغربيين والعلمانيين واليساريين يُمثلون \"الدولة العميقة\"، ويستخدمون أوراق التظاهرات والجيش والضغط الخارجي لفرض إرادتهم على رغم عدم فوزهم في الانتخابات الأخيرة. والأخطر من ذلك هو شعور اليمينيين بالدونية خلال تعاملهم مع الغربيين والعلمانيين، الذين يعاملونهم بفوقية واستعلاء. من الناحية السياسية، يوجد لدى اليمين حلم بالسيطرة على جميع مفاصل الحكم في \"دولة\" الاحتلال، وخصوصاً القضاء الذي يسيطر عليه التيار اليساري منذ تطويره في بداية سبعينيات القرن الماضي. \n2 تموز 15:52\n \n1 تموز 15:15\n أمام التطورات الأخيرة، باتت تتعزز لدى أطراف اليمين ضرورة نزول الأنصار والمؤيّدين إلى الشارع لمواجهة محاولات تعطيل تمرير السيطرة على القضاء، ولتسهيل إحكام القبضة على كل مفاصل الحكم. ولهذا، فإنّ الأسبوع الحالي يُعَدُّ حاسماً وسيضطر خلاله اليمينيون إلى النزول إلى الشارع من أجل تمرير التعديلات، وليكن بعدها ما يكون. من الواضح أن الاحتجاجات آخذة في التصاعد بصورة كبيرة، وقد نكون أمام تكرار سيناريو آذار/مارس الماضي بصورة أكبر وأوسع، وهو ما سيزيد في الضغوط على المستويين الأمني والعسكري، في ظل تزايد الرافضين لخطوات الائتلاف الحكومي. فرص التصادم الداخلي بعد نزول أنصار اليمين والائتلاف الحكومي إلى الشارع تتزايد بصورة كبيرة، وهناك مؤشرات واضحة على أنَّ اليمين، وتحديداً أنصار الصهيونية الدينية المتطرفين، سينزلون إلى الشوارع وسيصطدمون بالتظاهرات المضادة للحكومة بدعوة من بن غفير وسموترتش ونتنياهو، من أجل تمرير قوانين السيطرة على القضاء. إنَّ نزول أنصار اليمين الإسرائيلي ومؤيديه إلى الشارع يُنظر إليه على أنّه الشرارة التي ربما تفجر الصراع والحرب الداخليين بين مختلف الأطراف، وهو الكابوس ذاته الذي لا تنفك الأطراف في \"دولة\" الاحتلال تحذّر منه، وهو السيناريو ذاته الذي حذر منه الرئيس الإسرائيلي السابق رؤوفين ريفلين، الذي حذَّر من أن نتنياهو سيأخذ الدولة معه إذا سقط، قائلاً إنّ نتنياهو يُقلِّصُ المسافة كل يوم أمام وقوع الحرب الأهلية. حالة الخلاف الداخلية، التي تصاعدت على خلفية الأبعاد السياسية والرغبة الجامحة لدى اليمين في إتمام السيطرة على مفاصل الدولة، تحمل تأكيداً لفشل الأساس الذي قامت عليه \"دولة\" الاحتلال، إذ لم يعد الجيش \"بوتقة الصَّهر\"، بل بات عنصر خلاف واتهام داخلي في ظل محاولات استخدامه من الائتلاف الحكومي والمعارضة على السواء. حينما أسس بن غوريون الجيش الإسرائيلي، وضع له هدفاً رئيساً، غير حماية \"دولة\" الاحتلال وتحقيق أهدافها العسكرية، وهو أن يكون \"بوتقة الصَّهر\"، أو \"ماكنة الفرم\" التي تجمع شتات اليهود، في مختلف مللهم، من شرقيين وغربيين، متدينين وعلمانيين، يساريين ويمينيين، وتجمعهم على أهداف محددة تؤدي إلى ذوبان الفوارق الكبيرة بينهم. من درس المجتمع الاسرائيلي ويتابع ما يجري من حراك في داخله يدرك أنّ البوتقة التي أسّسها بن غوريون فشلت فشلاً ذريعاً، وجاء الوقت لأن تُعطب، بل ترفض الطحن والصهر، إلّا أنّ ذلك لا يعني أنّ \"إسرائيل\" ستنهارون اليوم، لكنّ مؤشرات تأكُّلها الداخلي تشي بقرب انهيار كيانها. خلال العامين الماضيين كانت التقارير الاستراتيجية في \"دولة\" الاحتلال تشير إلى أنَّ الخلافات الداخلية ستؤدي إلى تقويض \"المناعة القومية وأمن الدولة\"، لكن في العام الحالي يتصاعد التركيز على الأزمة الحالية بفعل الحكومة اليمينة، ليتم التأكيد أنّها الأخطر، وتزيد في التهديد الوجودي، نظراً إلى أنّها تمنح الجرأة لـ\"أعداء إسرائيل\" في ظل ارتفاع قيمة المخاطر الوجودية، سواء من إيران، أو الحرب متعددة الجبهات. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \n26 اب 14:29\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الذهبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اليمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليساريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة العميقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسموترتش ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رؤوفين ريفلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلمانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويمينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}