{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bb4",
    "title": "\"صفقة أو تصعيد\".. متظاهرون ضد سياسة نتنياهو: إذا لم يستقل سنحرص على أن يُقتل",
    "full_text": "يتزايد السخط الإسرائيلي تجاه سياسة رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو لجهة فشله في تحقيق أهداف الحرب والإفراج عن الأسرى لدى المقاومة الفلسطينية في غزة. نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن متظاهرين مطالبين بإتمام صفقة تبادل الأسرى مع المقاومة في غزة تهديدهم أنّه في حال لم يستقل رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو فسيحرصون على أن يُقتل. وخرجت عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة في تظاهرة، في \"تل أبيب\"، مساء السبت، من أجل مطالبة الحكومة بإبرام صفقة تبادل مع المقاومة في قطاع غزة، مؤكدة أنّ الشروط التي وضعها نتنياهو تعوّق التوصل إلى اتفاق. #بالفيديو | تظاهرة في \"تل أبيب\" يشارك فيها عائلات الأسرى لمطالبة حكومة نتنياهو بإبرام صفقة تبادل.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/FQ6dnvKyvC \n\n  وجاء في البيان الذي تلته عائلات الأسرى الإسرائيليين قبالة وزارة الأمن في \"تل أبيب\" إلى مواجهة نتنياهو إذا ما عرقل الصفقة. وأكد البيان أن  \"إسرائيل\" موجودة على مفرق طرق مصيري: صفقة أو تصعيد. \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وبالتزامن مع احتجاجات \"تل أبيب\" خرجت تظاهرات في الشمال أيضاً، في حيفا و\"كرميئيل\"، حيث طالب المتظاهرون أيضاً بعقد صفقة تبادل أسرى.  وقبل أيام، اتهمت هيئة باسم عائلات الأسرى وزير \"الأمن القومي\" الإسرائيلي، إيتمار بن غفير، \"بإحباط صفقة التبادل، مرةً تلو الأخرى\"، مؤكدةً أنّ سياسات التخلي عن الأسرى، والتي بدأت منذ اندلاع الحرب في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، \"لم تتوقف حتى الآن\". يُذكَر أنّ رئيس حزب \"معسكر الدولة\" الإسرائيلي، بيني غانتس، حذّر قبل يومين من أنّ الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزة \"لا يملكون مزيداً من الوقت\". وكان رؤساء أجهزة الأمن والاستخبارات الإسرائيلية أكدوا لنتنياهو أنّ \"الوقت الملائم للتوصل إلى اتفاق ينفد\"، عبر وثيقة مكتوبة أعطوه إياها، خلال اجتماعٍ عُقد الخميس، من أجل البحث في تحضير مواجهة الهجمات المرتقبة على \"إسرائيل\". وحذّر المسؤولون الأمنيون الإسرائيليون من أنّ التأخير والإصرار على مواقف معينة في المفاوضات \"يمكن أن يكون ثمنهما إزهاق أرواح الأسرى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرميئيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}