{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17f8",
    "title": "الأسد يبحث مع المبعوث الروسي في عودة اللاجئين السوريين",
    "full_text": "الرئيس السوري، بشار الأسد، يبحث مع المبعوث الخاص للرئيس الروسي، ألكسندر لافرنتييف، في ملف عودة اللاجئين السوريين، والخطوات المتخذة في هذا المجال. أعلنت الرئاسة السورية، اليوم الثلاثاء، أنّ الرئيس السوري، بشار الأسد، بحث مع المبعوث الخاص للرئيس الروسي، ألكسندر لافرنتييف، والوفد المرافق له، في ملف عودة اللاجئين السوريين، والخطوات المتخذة في هذا المجال، بالإضافة إلى الأفكار والطروحات التي تجري مناقشتها، عربياً ودولياً، من أجل حل هذا الملف. وبحث الجانبان في رفض تركيا الانسحاب من الأراضي السورية، وفي المساعدات الإنسانية للمدنيين السوريين، الذين يعيشون في المناطق التي تسيطر عليها التنظيمات الإرهابية. وخلال اللقاء، أكد الأسد أنّ الولايات المتحدة والغرب \"افتعلا أزمة عالمية، سياسياً واقتصادياً، وتسبّبا بحالة من اللااستقرار العالمي، بهدف تقويض مكانة روسيا، وحضورها الدولي، مستخدمين أوكرانيا أداة لهذا الغرض\". وأضاف أنّ \"آثار هذه الأزمة أخذت تتعمق في بلدانهم، معيشياً واجتماعياً واقتصادياً\". ولفت إلى أنّ \"ثبات روسيا على مواقفها، حيال الغرب والولايات المتحدة، يبشّر بولادة عالم متعدّد الأقطاب، وهو ما تتطلّع إليه كل الدول والشعوب التي تتمسك بالقانون الدولي، وتدافع عن سيادتها واستقلال قرارها ومصالحها الوطنية\". \n25 اب\n \n24 اب\n الرئيس #الأسد يبحث مع لافرنتييف عودة اللاجئين السوريين والخطوات المتخذة في هذا المجال، والتعنت التركي في مسألة الانسحاب من الأراضي السورية، والمساعدات الإنسانية عبر الحدود للمدنيين السوريين الذين يعيشون في المناطق التي تسيطر عليها التنظيمات الإرهــابية. pic.twitter.com/XTGhS0e0ga \n\n بدوره، أكد لافرنتييف استمرار روسيا في دعمها سوريا، لتعزيز أمن الشعب السوري واستقراره، والتعاون بين البلدين لتأمين \"العودة اللائقة للاجئين السوريين\". وشدّد على أنّ روسيا وسوريا \"متمسكتان بالبعد الإنساني لملف اللاجئين السوريين، وترفضان بصورة قاطعة كل محاولات تسييس هذا الملف\". يُذكَر أنّ روسيا استضافت، في كانون الأوّل/ديسمبر الماضي، محادثات بين وزيري الدفاع التركي والسوري بشأن اندلاع الحرب على سوريا، وما نجم عنها من توتر في العلاقات بين الدولتين الجارتين.  وكان الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، قال، قبيل انطلاق جولته الخليجية، إنّه \"منفتح للقاء الرئيس الأسد\". لكنّ الرئيس التركي أشار إلى أنّ \"الأسد يطالب بخروج القوات التركية من شمالي سوريا\"، مؤكداً أنّ خروج قوات بلاده من شمالي سوريا \"غير ممكن، لأنّنا نحارب الإرهاب هناك\"، وفق تعبيره. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لافرنتييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيري الدفاع التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}