{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ac8",
    "title": "أبو عبيدة: نرجّح مقتل 5 أسرى إسرائيليين بإحدى غارات الاحتلال",
    "full_text": "الناطق باسم كتائب الشهيد عز الدين القسام، أبو عبيدة، يُرجّح مقتل 5 أسرى إسرائيليين في غارة للاحتلال، بعد فقدان الاتصال بالمجموعة المسؤولة عنهم.  أعلن الناطق باسم كتائب الشهيد عز الدين القسام، أبو عبيدة، اليوم السبت، فقدان الاتّصال بالمجموعة المسؤولة عن 5 من الأسرى الإسرائيليين، نتيجة القصف الإسرائيلي الهمجي على قطاع غزة.  وفي بيان نشره عبر قناته في \"تيليغرام\"، رجّح أبو عبيدة أنّ \"الأسرى جرى قتلهم في إحدى الغارات الإسرائيلية على القطاع\"، مرفقاً أسماءهم في البيان.   كما أرفق البيان بصورة لأسرى ثلاثة، يُرجّح أنّهم قُتلوا، وكُتب فيها أنّ \"الوقت ينفد\"، باللغات العربية والعبرية والإنكليزية، في إشارةٍ إلى أنّ الوقت ينفد أمام الاحتلال لاستعادة أسراه، الذين ما زالوا في قيد الحياة، لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة.  نتيجة القصف الصهيوني الهمجي فقدنا الاتصال بالمجموعة المسئولة عن خمسة من الأسرى الصهاينة من بينهم: 1- حايم جيرشون بيريחיים פרי 2- يورام إتاك ميتزجرיורם מצגר 3- أميرام إسرائيل كوبرעמירם קופר #الوقت_ينفد #كتائب_القسام pic.twitter.com/SE5mFAIsZP \n\n ومن بين الأسرى الذين أعلنت كتائب القسّام أسماءهم، كان 3 منهم ظهروا في فيديو قبل أيام، وهم يطالبون عوائلهم وحكومة الاحتلال بعدم تركهم. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وقال الأسرى في الفيديو إنّهم شاركوا في \"بناء الجيش الإسرائيلي\"، وطالبوا بالإفراج عنهم، في مقطع حمل عنوان \"لا تتركونا نشيخ\". كتائب القسام تنشر رسالة من الأسرى لديها إلى عوائلهم والحكومة الإسرائيلية: \"لا تتركونا نشيخ\"Don't Let Us Grow Old Hereאל תשליכינו לעת זיקנה#الميادين #طوفان_الأقصى #كتائب_القسام pic.twitter.com/Wnp098Pnse \n\n ويوم الجمعة الماضي، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي بأنّ \"قواته قتلت 3 أسرى عن طريق الخطأ في حي الشجاعية في غزة، بعد أن اعتقدت أنهم يشكلون تهديداً\". وأدّى ذلك إلى تصاعد الغضب الداخلي الإسرائيلي، بحيث تظاهر الآلاف من أهالي الأسرى الإسرائيليين، الأسبوع الماضي، في شارع كابلان، فيما بات يُعرف باسم \"ساحة الأسرى\" في \"تل أبيب\"، للمطالبة بإعادة الأسرى وإبرام صفقة تبادل أسرى على الفور مع حركة حماس.  وذكر أهالي الأسرى الإسرائيليين، في بيانهم، أنّ \"كل دقيقة مصيرية، وأنّ الأسرى موجودون في خطر حقيقي على حياتهم، ونحن نستقبلهم تابوتاً بعد آخر، وجثةً بعد أخرى\". بعد قتل الاحتلال 3 أسرى إسرائيليين في غزة بالخطأ.. تظاهرات في \"تل أبيب\" تطالب نتنياهو بوقف العدوان #فلسطين #غزة #نتنياهو #الميادين_Go pic.twitter.com/n23iyCnmcL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيليغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيرشون بيريחיים",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Don't Let Us Grow Old Hereאל",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارع كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحة الأسرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}