{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28f9",
    "title": "بعد 12 عاماً.. إيطاليا تقرّر إعادة تعيين سفير لها في سوريا",
    "full_text": "إيطاليا تقرّر إعادة تعيين سفير لها في سوريا \"لتسليط الضوء\" عليها، لتكون أول دولة من مجموعة السبع تُعيد بعثتها الدبلوماسية في دمشق.\n قرّرت إيطاليا، اليوم الجمعة، إعادة تعيين سفير لها في سوريا، لتكون أول دولة من مجموعة السبع، تُعيد بعثتها الدبلوماسية في دمشق. وقال وزير الخارجية الإيطالي، أنطونيو تاياني،  إنّ روما عيّنت سفيراً في سوريا \"لتسليط الضوء\" عليها، وفق ما نقلت وكالة \"رويترز\".  وبحسب تاياني، فقد جرى تسمية ستيفانو رافانيان، الذي يشغل حالياً منصب المبعوث الخاص لوزارة الخارجية لشؤون سوريا، سفيراً، حيث من المقرّر أن يتولّى منصبه قريباً. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وكانت إيطاليا وسبع دول أخرى في الاتحاد الأوروبي، أرسلوا الأسبوع الماضي رسالة إلى رئيس السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي جوزيب بوريل، مطالبين فيها الاتحاد بإعادة النظر في تعامله مع سوريا بعد أكثر من 13 عاماً من الحرب، ومقترحين المزيد من التفاعل مع الرئيس السوري، بشار الأسد، لزيادة \"النفوذ السياسي\". وإلى جانب إيطاليا، وقّعت على الرسالة النمسا وقبرص وجمهورية التشيك واليونان وكرواتيا وسلوفينيا وسلوفاكيا، بحيث أعرب الموقّعون فيها عن أسفهم \"للوضع الإنساني\" في البلاد. وأوضح الوزير الإيطالي أنّ بوريل كلّف خدمة العمل الخارجي الأوروبي، بدراسة ما يمكن القيام به، مضيفاً أنّ تعيين سفير جديد كان \"متماشياً مع الرسالة لتسليط الضوء على سوريا\". وكانت إيطاليا قد استدعت جميع الموظفين من سفارتها في دمشق في 2012، وعلّقت النشاط الدبلوماسي في سوريا. وفي الوقت الحاضر، هناك 6 سفارات للاتحاد الأوروبي مفتوحة في دمشق، هي رومانيا وبلغاريا واليونان وقبرص وجمهورية التشيك وهنغاريا.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو تاياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيفانو رافانيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكرواتيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}