{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2050",
    "title": "الخارجية الروسية: وفود من \"حماس\" و\"فتح\" ستشارك في اجتماع موسكو نهاية الشهر",
    "full_text": "الخارجية الروسية تؤكّد حركتي \"فتح\" و\"حماس\" الفلسطينيتين تعتزمان المشاركة في اجتماع فلسطيني-فلسطيني في موسكو يوم 29 شباط/ فبراير الجاري. أكّد نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل بوغدانوف، اليوم الخميس، أنّ حركتي \"فتح\" و\"حماس\" الفلسطينيتين تعتزمان المشاركة في اجتماع فلسطيني-فلسطيني في موسكو يوم 29 شباط/ فبراير الجاري. ورداً على سؤال بشأن تأكيد لقاء وفدي \"حماس\" و\"فتح\" في موسكو في اجتماع آخر الشهر، قال بوغدانوف: \"بالطبع سيفعلون، الجميع سيفعلون: فتح وحماس، نعم\". وسبق أن أكّد السفير الفلسطيني لدى موسكو، عبد الحفيظ نوفل، أنّ نائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس الفلسطينية، موسى أبو مرزوق، سيترأس وفد الحركة في اللقاء الفلسطيني - الفلسطيني في موسكو، نهاية شهر شباط/فبراير الجاري. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وقبل أيام، التقى رئيس مكتب العلاقات الدولية في \"حماس\"، موسى أبو مرزوق، نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل بوغدانوف، في موسكو. وحينها، قالت حركة حماس إنّ \"وفد القيادة أجرى مشاورات سياسية مع الخارجية الروسية لبحث سبل وقف إطلاق النار بما يحقق إنهاء العدوان على شعبنا الفلسطيني، وتوضيح موقف وسياسات الحركة للتعامل مع ملف الأسرى لدى المقاومة\". وأكّد الوفد على حق الشعب الفلسطيني في تحقيق الحرية والعودة، وحقّه \"في مقاومة الاحتلال الصهيوني بالسبل المتاحة كافة\". وكان وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، أعلن أنّ موسكو تتوقع عقد لقاء فلسطيني-فلسطيني في المستقبل المنظور بمشاركة جميع الفصائل الرئيسية لتجاوز الانقسام الداخلي. وقال لافروف إنّ عدم إقامة الدولة الفلسطينية سيتسبّب باستمرار عدم الاستقرار في الشرق الأوسط، مضيفاً أنّ موسكو حذّرت مراراً من أنّ المشكلة الفلسطينية المزمنة التي لم يتمّ حلها على مدى عقود عديدة، تُصعّد الصراع باستمرار في الشرق الأوسط، لذلك يجب إيجاد أرضية قانونية مُلزمة لحلٍ نهائي للصراع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحفيظ نوفل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى أبو مرزوق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}