{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c4c",
    "title": "إصابة 26 جندياً للاحتلال خلال الساعات الـ24 الماضية بينهم 7 في معارك غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعلن ارتفاع عدد مصابيه إلى 1283، منذ بدء الهجوم البري على قطاع غزة، في 27 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي. أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، إصابة 26 عسكرياً، خلال الساعات الـ24 الماضية، أُصيب 7 منهم في معارك قطاع غزة. وأكّد ارتفاع عدد مصابيه إلى 2797 منذ بداية الحرب، بينهم 1283، أُصيبوا منذ بدء الهجوم البري على غزة في 27 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي. وأضاف \"جيش\" الاحتلال أنّ 378 ضابطاً وجندياً ما زالوا يتلقون العلاج، موضحاً أنّ جروح 35 منهم خطيرة. من جانبها، نقلت قناة \"كان\" الإسرائيلية، عن مسؤولين في المؤسسة الصحية، أنّ \"إسرائيل\" غير جاهزة للتعامل مع آلاف الجرحى، الذين يحتاجون إلى إعادة تأهيل في \"المجتمع\"، بعد مغادرة أقسام التأهيل في المستشفيات. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n ووفق موقع \"كالكاليست\" الإسرائيلي، فإنّ \"جيش\" الاحتلال، توقّع أنّ يصل عدد الطلبات المقدّمة من الجنود الإسرائيليين إلى 20 ألف طلب، بشأن إعاقاتهم من جرّاء الحرب على غزّة، حتى نهاية عام 2024. ويُعاني \"جيش\" الاحتلال تبعات الحرب على قطاع غزّة، وخصوصاً على مستوى الإصابات الخطيرة التي يتكبدها جنوده، وبينها إعاقات وبتر أطراف، فضلاً عن تشوهات وحروق في أجزاء متعددة من الجسم. بدوره، أكّد رئيس قسم إعادة التأهيل في وزارة الأمن الإسرائيلية، للكنيست، أنّ أكثر من 4500 جندي وفرد من قوات الأمن الإسرائيليين يخضعون حالياً للعلاج، بحسب ما نقلته وسائل إعلام إسرائيلية. ووفقاً له، فإنّ نحو 60 شخصاً، معظمهم من جنود الاحتياط الذكور، والذينّ تقل أعمارهم عن 30 عاماً، يضافون إلى هذا العدد كل يوم. وتأتي هذه الأرقام على الرغم من إصدار الرقابة العسكرية الإسرائيلية تعليمات بشأن التغطية الإعلامية للحرب على غزّة، تحظر بموجبها على وسائل الإعلام تناول 8 قضايا، أو نشرها، أو التعامل معها من دون الحصول على موافقة مسبّقة من الرقيب العسكري، بينها تفاصيل عن العمليات العسكرية والاستخبارية الإسرائيلية، والهجمات الصاروخية التي تصيب مواقع حساسة في \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالكاليست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}