{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c252a",
    "title": "وزارة الخارجية الإيرانية: علاقاتنا قوية بدول العالم.. ودعم الشعب الفلسطيني سياسة ثابتة",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يؤكد أنه لن يكون هناك أي خلل أو توقف في إيران، في دعم الشعب الفلسطيني حتى نيل حقوقه كافةً، مؤكداً أنها سياسة ثابتة في الجمهورية الإسلامية. أكد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، استمرار إيران في تعاملها البنّاء إقليمياً ودولياً، مشيراً إلى أنّ مشاركة أكثر من 60 وفداً على مستوى رئيس ورئيس وزراء في مراسم وداع الرئيس الشهيد السيد إبراهيم رئيسي، دليل على وجود علاقات قوية بين إيران والدول الأخرى. وأكد كنعاني في مؤتمره الصحافي الأسبوعي، تلقي إيران منذ استشهاد رئيسي ورفاقه 330 رسالة تعزية، من القادة وكبار المسؤولين من مختلف دول العالم. وأكد كنعاني أن تنمية العلاقات الإيرانية مع دول الجوار أولوية مهمة، وأن علاقاتها مع أذربيجان تسير في الطريق الصحيح، مشيراً إلى استمرار بلاده، في الوقت ذاته، في طريق تقوية العلاقات الإيرانية البنّاءة مع جميع الدول. وشدد كنعاني على أنّ سياسة إيران في دعم الشعب الفلسطيني ومحور المقاومة مستمرة، مؤكداً أنها سياسة ثابتة في الجمهورية الإسلامية، ومثبتة في الدستور الإيراني، وأنه لن يكون هناك أي خلل أو توقف في دعم الشعب الفلسطيني حتى نيل حقوقه كافةً. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ورأى كنعاني أنّ دعم الشعب الفلسطيني واجب أخلاقي على دول العالم كافة، مشدداً على دعم الدول الماضية في مسار الاعتراف بدولة فلسطين، ومؤكداً أنه على كيان الاحتلال الانصياع إلى مطالب القانون والمجتمع الدولي. وأشار المتحدث باسم الخارجية الإيرانية إلى أن ما حصل في غزة هو نتيجة دعم الحكومة الأميركية وعدد من دول العالم جرائم كيان الاحتلال. وأكد كنعاني أنّ إيران مستمرة في تعاملها البنّاء مع الوكالة الدولية للطاقة الذرية، وأن على الوكالة التعامل بمهنية مع الملف النووي الإيراني، محذراً من أنّ الضغوط الخارجية من جانب بعض الأطراف لن تكون مساعدةً في التعاون البناء بين إيران والوكالة. وأوضح كنعاني أنه \"لا يوجد أي تغيير في نهجنا في محادثاتنا الدبلوماسية غير المباشرة مع الولايات المتحدة الأميركية\"، مشدداً على أنّ هذه المحادثات هي ضمن جهود رفع العقوبات على إيران. \"هناك رسائل واضحة بأن #فلسطين لن تغيب عن إيران حتى في هذه اللحظات الحزينة، بل هي حاضرة عملياً\"ممثل حركة الجهاد الإسلامي في #إيران ناصر أبو شريف في #المشهدية#الرئيس_الإيراني #الميادين pic.twitter.com/jwlDIdw0ua \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر أبو شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}