{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ae9",
    "title": "\"معهد الأمن القومي الإسرائيلي\": أضرار الحرب مع لبنان قد تفوق فوائدها الاستراتيجية",
    "full_text": " تقرير لـ \"معهد دراسات الأمن القومي الإسرائيلي\"، يقرّ بأنّه ليس من المؤكد، أنّ الفوائد الاستراتيجية للحرب مع لبنان، سوف تفوق الضرر الناجم عنها، في حال التوسّع في هذه الجبهة. تحدث تقرير لـ \"معهد دراسات الأمن القومي الإسرائيلي\" عن استمرار الحرب على قطاع غزة، والتي وصلت إلى نحو 11 شهراً، وعن جدوى ذهاب \"إسرائيل\" نحو توسّع الحرب على جبهات أخرى. وفي ما يتعلّق بالتوسّع في الجبهة مع لبنان، أقرّ المعهد بأنّه ليس من المؤكد أن \"الفوائد الاستراتيجية للحرب مع لبنان، سوف تفوق الضرر الناجم عنها\"، مشيراً إلى أنّه \"من الصعب التنبؤ بكيفية تطور الحملة المكثفة ضد حزب الله\". \" في حال توسع الحرب محطات الكهرباء الإسرائيلية قبالة الحدود اللبنانية يمكن استهدافها بوسائل عدة\"مدير المؤسسة الوطنية للدراسات والإحصاء زكريا حمودان لـ #الميادين #الميادين_لبنان #لبنان @zakariahamoudan pic.twitter.com/15Znw0607J \n\n ولفت المعهد في تقريره، اليوم الأربعاء، إلى أنّه من المهم الأخذ في الاعتبار، \"الظروف القاسية\"، التي قد تنجم عن توسّع الحرب مع لبنان، الذي شكّل منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\" جبهة إسنادٍ لغزّة ومقاومتها، عبر عمليات مستمرة ضد أهداف تابعة للاحتلال، شمالي فلسطين المحتلة. قال رئيس مجلس مستوطنة المطلة في شمال #فلسطين المحتلة دافيد أزولاي: \"لأول مرة منذ إنشاء المطلة لن يتم افتتاح العام الدراسي في المدرسة الابتدائية هذا العام\".وأضاف: \"ما زلنا في مرحلة الدفاع والانتظار. نحن نرى كل ما يخترق أراضي \"دولة إسرائيل\"، وأنتم تعلمون أن \"دولة إسرائيل\" لن تفعل… pic.twitter.com/4qDWpp62UB \n\n وأكد المعهد الإسرائيلي، أنّ اندلاع حرب استنزاف على جبهات متعددة هو الأكثر خطورة، بينما \"لا حافز للطرف الآخر لوقف إطلاق النار\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذكر المعهد، أنّه اقتصادياً، لا يمكن أن \"نستند في الاستعداد إلى جوانب مألوفة من الحروب الإسرائيلية السابقة\". يأتي هذا التقرير وما يتضمنه من اعترافات، في ظل استمرار عمليات المقاومة الإسلامية، التي تكبّد الاحتلال خسائر في أكثر من صعيد، وتخلق أزمات شمالي فلسطين المحتلة. حين لا تكون صاحب الأرض..في شمال #فلسطين المحتلة.. هلع ودعوات إلى البقاء في الملاجئ.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Iw3qSYykXc \n\n كما في ظل حالة الانتظار التي يعيشها كيان الاحتلال مع ترقب ردٍ من حزب الله على اغتيال القائد الجهادي الشهيد فؤاد شكر. على \"إسرائيل\" أن تفهم: شمال #فلسطين المحتلة يتحطّم.. هذا هو لسان حال المعلّقين.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Ghrxxf8E7c \n\n وفي هذا السياق، كانت وسائل إعلام إسرائيلية، قد أكدت الثلاثاء الماضي، أنّ الانتظار الطويل لرد حزب الله، قد يؤدي إلى إضعاف اليقظة الإسرائيلية. وقال المحلل العسكري في صحيفة \"إسرائيل اليوم\"، يوآف ليمور، إنّ القوات والتشكيلات الإسرائيلية، لا يُمكنها أن تبقى مستنفرة، وهي عرضة للأخطاء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الوطنية للدراسات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زكريا حمودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعهد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحروب الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}