{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08ba",
    "title": "لبنان: المقاومة تنفذ هجوماً ‏بمسيّرة انقضاضية.. والعدوان الإسرائيلي يتواصل على الجنوب",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهدافها لمواقع الاحتلال على الحدود مع فلسطين المحتلة، والطائرات الإسرائيلية ومدفعيته تقصفان أطراف قرى في القطاعين الأوسط والغربي. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله) تنفيذ هجوم جوي ‏بمسيّرة انقضاضية على موقع الرمثا وحاميته في مزارع شبعا المحتلة، مؤكدةً إصابته بدقة. كذلك، أعلنت المقاومة استهداف تجمع لجنود الاحتلال في حرج عداثر قرب الحدود مع فلسطين المحتلة، وإيقاع أفراده بين قتيل وجريح. إلى جانب ذلك، استهدف المقاومون تجمعات لجنود الاحتلال في محيط ثكنة راميم بالأسلحة المناسبة وأصابوها إصابة ‏مباشرة، كما استهدفوا جنود الاحتلال في منطقة بيت هيلل، موقعين إصابات مؤكدة في صفوفهم. \" قصف مدفعي إسرائيلي على أطراف بلدتي علما الشعب والضهيرة\".مراسل #الميادين حبيب عز الدين.@Habibezzd @AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Ak1rEnVooa \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:17\n في غضون ذلك، تستمرّ الاعتداءات الإسرائيلية على جنوب لبنان، بالتوازي مع استمرار الحرب في غزة، فيما تؤكد المقاومة الإسلامية في لبنان دعمها للقطاع وإسنادها له في وجه الجرائم الإسرائيلية. وأفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بأنّ نيران صاروخية مباشرة أطلقت من الأراضي اللبنانية باتجاه زرعيت شمال فلسطين المحتلة. وأشار مراسلنا إلى أنّ مدفعية الاحتلال تستهدف بشكلٍ متقطع أطراف قرى في القطاعين الأوسط والغربي، لافتاً إلى قصف إسرائيلي استهدف أطراف بلدة عيتا الشعب ويارون. وأضاف أنّ صاروخاً من مسّيرة إسرائيلية استهدف أطراف بلدة عيتا الشعب، فيما شنّت الطائرات الحربية الإسرائيلية غارتين على مدينة بنت جبيل. مراسل المنار :الطيران الحربي المعادي يشنّ غارة جوية مستهدفا مدينة بنت جبيل في جنوب لبنان pic.twitter.com/ncUcdn0fgx \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حبيب عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}