{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2321",
    "title": "الولايات المتحدة: نتطلع لاستئناف محادثات السلام بشأن السودان الشهر القادم",
    "full_text": "المبعوث الأميركي الخاص إلى السودان يقول إن بلاده تتطلع إلى 18 أبريل/ نيسان لاستئناف محتمل لمحادثات السلام بشأن السودان في جدة. تتطلع الولايات المتحدة إلى تاريخ 18 نيسان/أبريل موعداً لاستئناف محتمل لمحادثات السلام بشأن السودان. وقال المبعوث الأميركي الخاص إلى السودان، توم بيرييلو، أمس الثلاثاء، إن \"الولايات المتحدة تتطلع إلى 18 أبريل لاستئناف محتمل لمحادثات السلام بشأن السودان في السعودية\". وقال بيرييلو في تصريح صحافي: \"واشنطن أوضحت بوضوح أن محادثات السلام مع الأطراف المتحاربة في السعودية يجب أن تكون شاملة، بما في ذلك الإمارات ومصر وهيئة شرق أفريقيا (إيغاد) والاتحاد الأفريقي\". وأوضح أنه في حين أن \"المفاوضات قد تبدأ أو لا تبدأ في 18 أبريل، ولم يكن من الواضح ما إذا كانت الأطراف المتحاربة ستوافق\"، قائلاً: \"سيكون الوقت الطبيعي لاستئناف المحادثات بعد شهر رمضان.  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما أشار بيرييلو إلى أن الإمارات وأطراف أخرى في المنطقة يدركون أن الوضع \"يخرج بسرعة عن نطاق السيطرة\"، وأن \"قوات الدعم السريع ليست في وضع صعب\"، وفق تعبيره. تجدر الإشارة إلى أن \"محادثات جدة\" التي قادتها السعودية والولايات المتحدة العام الماضي فشلت في محاولة التوصل إلى هدنة. يذكر أن مساعد القائد العام للقوات المسلحة السودانية، ياسر العطا، أعلن رفض الدخول في مفاوضات مع قوات \"الدعم السريع\" بشأن وقف الحرب في السودان. وخلال استقباله، في أم درمان، قيادات حركة \"تحرير السودان\" بينهم حاكم إقليم دارفور، أكد العطا استمرار القتال ضد \"الدعم السريع\" حتى الانتصار عليه ومواصلة الحرب، مؤكداً أنه \"لا هدنة ولا تفاوض مع الدعم السريع\". في حين أكد نائب رئيس مجلس السيادة الانتقالي، مالك عقار، أن الجيش السوداني قادر على إنهاء الحرب مع قوات \"الدعم السريع\" عسكرياً، و استبعد  إمكانية وقف النزاع سلمياً. كذلك، أعلن رئيس حركة \"تحرير السودان\" وحاكم إقليم دارفور، مني أركو مناوي، قبل يومين، توجّه قوات من الحركة إلى العاصمة الخرطوم من أجل المشاركة في المعارك مع الجيش ضد قوات \"الدعم السريع\". هذا ويواجه السودان أزمةً إنسانيةً حادّةً منذ بدء الصراع، منتصف شهر نيسان/أبريل الماضي، بين الجيش وقوات \"الدعم السريع\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توم بيرييلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرييلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرييلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياسر العطا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أركو مناوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش وقوات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}