{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c253a",
    "title": "الاحتلال يواصل قصفه على غزة.. ولا حصيلة نهائية لشهداء مجزرة رفح",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل مجازره بحق المدنيين في قطاع غزة، ومراسل الميادين يؤكد أنّ لا أعداد نهائية حتى الآن لضحايا القصف الإسرائيلي على رفح يوم أمس. أكد الدفاع المدني في غزة أنّ حصيلة شهداء المجزرة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في رفح، ليل الأحد، بلغت أكثر من 40 شهيداً إضافة إلى عشرات الجرحى. وقال مراسل الميادين إنّه لا أعداد نهائية لشهداء مجزرة رفح بسبب فقدان البعض نتيجة قوة الانفجارات، إلى جانب إصابات الجرحى الخطيرة جداً في ظل انهيار النظام الصحي في القطاع.  وتابع أن المستشفيات في رفح منهارة تماماً، والاعتماد الآن على المستشفيات الميدانية التي لا يمكن أن تؤدي الخدمات الطبية المطلوبة للجرحى. وأكد مراسلنا أنّ  شهداء مجزرة رفح بمعظمهم من سكان مدينة غزة وشمالي قطاع غزة، ونزحوا إلى المنطقة التي استهدفها الاحتلال. لا أعداد نهائية لشهداء #مجزرة_رفح بسبب فقدان البعض نتيجة قوة الانفجارات إلى جانب إصابات الجرحى الخطرة جداً في ظل انهيار النظام الصحي في القطاع.في #غزة..لا مكان آمناً!مراسل #الميادين في #رفح أكرم دلول#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Mr6deNNQHW \n\n ويواصل الاحتلال قصفه المتواصل على مناطق متفرقة في قطاع غزة، حيث استشهد طفل وأصيب آخرون من جراء قصف الاحتلال منزلاً لعائلة الكردي في مخيم البريج وسط قطاع غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وارتقى عدد من الشهداء بعد قصف طائرات الاحتلال المُسيّرة مجموعة من الأشخاص قرب السوق الجديد في مخيم النُصيرات وسط القطاع. كما استشهد 3 فلسطينيين بعد قصف الاحتلال شارع الزهور في مخيم النصيرات وسط قطاع غزة. وتواصل مدفعية الاحتلال استهداف حيي الصبرة والزيتون جنوبي مدينة غزة، كما استهدفت مخيمي الشابورة ويبنا وحي قشطة ومنطقة البلد جنوبي ووسط مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. وقال مراسل الميادين إنّ هذه المرحلة تشهد تصعيداً إسرائيلياً في عدوانه الهمجي على غزة، مشيراً إلى وصول 190 شخصاً من الشهداء والجرحى إلى المستشفيات خلال الساعات الماضية نتيجة القصف الإسرائيلي المستمر على القطاع. مختلف مناطق قطاع #غزة تغلي على صفيح ساخن، والمجازر التي لم تتوقف عادت لتطفو بشكل وحشي.التفاصيل الميدانية ينقلها مراسل #الميادين في #رفح أكرم دلول#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3Wz00NUNd0 \n\n وأمس،  أفاد المكتب الإعلامي الحكومي بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب مجزرة مروّعة من خلال قصف مُركّز ومقصود لمركز نزوح بركسات الوكالة شمالي غربي محافظة رفح، حيث قصف المركز بأكثر من 7 صواريخ وقنابل عملاقة تزن الواحدة منها أكثر من 2000 رطل من المتفجرات.  وقال الهلال الأحمر الفلسطيني إنّ المنطقة التي استهدفها الاحتلال في رفح منطقة إنسانية، وسبق أن أُجبر الفلسطينيون على النزوح إليها.  وفي السياق، أكّدت لجنة الطوارئ في محافظة رفح أنّ القصف الإسرائيلي \"استهدف خيام النازحين في مناطق ادّعى الاحتلال أنها آمنة، ودعا السكان إلى التوجه إليها\". كما أكّدت لجنة الطوارئ أنّ هذه المجزرة المرتكبة بحق المدنيين النازحين \"تنسف كل ادعاءات الاحتلال بوجود مناطق آمنة في رفح\"، و\"تعكس الإصرار الإسرائيلي على استمرار عمليات القتل والتدمير في رفح، وتجاوز كل المطالبات والقرارات الدولية بضرورة وقف العملية العسكرية وعدم التعرض للمدنيين\". مشاهد من المجزرة المروعة باستهدافٍ إسرائيلي مباشر لمخيم للنازحين في البركسات غرب #رفح!#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/QDcEHZezLO \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القصف الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NQHW",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}