{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dcd",
    "title": "لبنان: بالصورايخ.. المقاومة تستهدف \"برانيت\" و\"راميم\" و‏القبة الحديدية في \"خربة منوت\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدة مواقع للاحتلال الإسرائيلي، في إطار دعمها وإسنادها المقاومة الفلسطينة، ورداً على الاعتداءات على القرى اللبنانية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها ثكنة \"راميم\" بالأسلحة الصاروخية، وإصابتها إصابةً مباشرة، في سياق دعمها \"الشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌والشريفة\". وفي السياق عينه، ضمن إطار الرد \"على ‏اعتداءات العدو على القرى الجنوبية الصامدة، والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة عيترون\"، قصفت ‏المقاومة، اليوم، ثكنة \"برانيت\"، بصواريخ بركان، الأمر الذي \"أدى إلى تدمير جزء منها، واشتعال النيران فيها\".‏ واستهدفت المقاومة موقع \"السماقة\" في ‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية، بالإضافة إلى قصف ثكنة \"زرعيت\" (مقر قيادة الكتيبة التابعة ‏للواء الغربي) بصواريخ بركان.‏ ورداً على الاعتداء الإسرائيلي على بلدة الدوير، جنوبي لبنان، أعلنت المقاومة قصفها، عبر صليات من صواريخ الكاتيوشا، منصات ‏القبة الحديدية ومرابض مدفعية العدو وانتشار آلياته في منطقة \"خربة منوت\"، في الجليل الغربي ‏المحتل.‏ واستهدف المقاومون، أيضاً، التجهيزات ‏التجسسية في موقع \"رويسات العلم\" في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الملائمة، وأصابوها ‏إصابة مباشرة أدت الى تدميرها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n على صعيد آخر، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان الشهيد المجاهد الجريح حسن عاطف السيد، \"غريب\"، والذي ارتقى شهيداً \"على طريق القدس\"، متأثراً بجروحه. ونشر الإعلام الحربي مشاهد عن استهداف المقاومة، يوم الإثنين، منظومة مضادة للمحلقات في موقع \"المالكية\"، عند الحدود مع لبنان. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة منظومة مضادة للمحلّقات في موقع المالكية التابع لـ\"جيش\" العدو الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الجنوبية بواسطة محلّقة انقضاضيّة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/xUA67Zyo0A \n\n وكانت المقاومة أعلنت، اليوم الخميس، استهدافها، صباحاً، تجمعاً لجنود الاحتلال في موقع \"المرج\" الإسرائيلي، عبر مسيّرة انقضاضية، محققةً إصابةً مباشرة، وموقعةً إصاباتٍ مؤكدةً في الجنود. واستهدفت المقاومة أيضاً موقع \"المالكية\" بالقذائف المدفعية، محققةً إصابةً مباشرةً فيه، وقصفت التجهيزات ‏التجسسية في موقع \"رويسات العلم\"، في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، الأمر الذي أدى إلى تدميرها.‏ \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المقاومة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصواريخ بركان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏تلال كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة منوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن عاطف السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}