{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1309",
    "title": "مسار تحول الطاقة في بريطانيا \"بطيء بشكل مقلق\"",
    "full_text": " تقرير لجنة تغير المناخ يسجل وتيرة \"بطيئة بشكل مقلق\" في مسار تحول الطاقة في المملكة المتحدة، ويدعو الحكومة البريطانية، إلى اتخاذ \"إجراءات أكثر جرأة\" وإعادة المناخ إلى قائمة \"الأولويات\" من جديد. يسجّل مسار تحوّل الطاقة في المملكة المتحدة وتيرة \"بطيئة بشكل مقلق\"، وفق تقرير صدر، اليوم الثلاثاء، عن لجنة تغيّر المناخ (CCC)، وهي هيئة مستقلة مسؤولة عن تقديم المشورة للحكومة البريطانية بشأن بلوغ مرحلة الحياد الكربوني. ودعا التقرير الحكومة البريطانية، إلى اتخاذ \"إجراءات أكثر جرأة\" وإعادة المناخ إلى قائمة \"الأولويات\" من جديد. وأدى نشر خطة حكومية، من ثلاثة آلاف صفحة، بخصوص استراتيجية الحكومة البريطانية، تحمل اسم \"خطة تنفيذ ميزانية الكربون\"، واعتُبرت مخيبة للآمال، خصوصاً إلى \"تدهور ملحوظ في ثقة لجنة تغيّر المناخ (CCC) في قدرة المملكة المتحدة على تحقيق أهدافها\". وفي بيان صدر اليوم، قالت لجنة تغير المناخ: \"في حين أن انبعاثات غازات الاحتباس الحراري في البلاد، انخفضت حتى الآن بنسبة 46%، عن مستويات عام 1990، فقد تعهدت المملكة المتحدة في قمة كوب 26 المناخية، خفضها بنسبة 68% بحلول عام 2030\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأضاف البيان: \"لم يتبق سوى سبع سنوات، وبالتالي فإن المعدل السنوي الأخير لخفض الانبعاثات، باستثناء تلك المرتبطة بتوليد الكهرباء، يجب أن يتضاعف أربع مرات\". يأتي هذا التقرير في وقت أشارت محكمة المدقّقين الأوروبية، أمس الاثنين، إلى أن الأهداف المناخية الأوروبية الطموحة لعام 2030 \"لا تسير على ما يرام\"، وأنّ \"أدلة قليلة\" تثبت أن الإجراءات والأموال المرصودة لهذه الغاية، ستكون كافية لتحقيقها. وقالت لجنة تغير المناخ: \"في المملكة المتحدة، التي تهدف إلى بلوغ مستوى الحياد الكربوني بحلول عام 2050\"، \"تُرصد بوادر انتقال للطاقة في زيادة مبيعات السيارات الكهربائية أو في نشر الطاقة المتجددة، ولكن تكثيف الجهود بكلّيته يسلك مساراً بطيئاً بشكل مقلق\". وأبدت الهيئة الاستشارية الحكومية اعتقادها، بأن حكومة المملكة المتحدة، تبني جهودها على \"الحلول التقنية التي لم يتم اعتمادها بعد على نطاق كافٍ، بدلاً من تشجيع الناس على تقليل أنشطتهم التي تؤدي إلى انبعاثات لثاني أكسيد الكربون\". كذلك، انتقدت اللجنة، الوتيرة الخجولة جداً لزراعة الأشجار، أو أحواض الكربون الطبيعية، أو نشر مضخات الحرارة. وكانت المنظمة نفسها أشارت في نهاية آذار/مارس الفائت، إلى أنه على الرغم من العواقب الظاهرة منذ الآن، بين درجات الحرارة القياسية، وحرائق الغابات غير المسبوقة، في الصيف الماضي، لم تبذل المملكة المتحدة أي جهد كافٍ لإعداد البلاد للتكيّف مع الاحترار المناخي. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CCC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CCC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة المدقّقين الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لثاني أكسيد الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}