{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21dc",
    "title": "اليمن: 8 غارات أميركية وبريطانية تستهدف الحديدة اليوم",
    "full_text": "العدوان الأميركي البريطاني يستهدف اليمن بـ8 غارات، اليوم، واليمنيون يملأون الساحات والميادين دعماً لغزة. أفاد مراسل الميادين في اليمن باستهداف العدوان الأميركي البريطاني منطقة الطائف في ميدرية الدريهمي، جنوبي الحديدة، بغارة جوية. وبهذا العدوان يرتفع عدد الغارات الأميركية البريطانية على محافظة الحديدة إلى 8 غارات، منذ ظهر اليوم، بحيث استهدفت غارتان مديريتي اللُحَيّة والزُّهْرة في الأطراف الشمالية لمحافظة الحديدة، واستهدفت 4 غارات منطقة الجَبّانة شمالي المدينة، ومنطقتي الجَاح في مديرية بيت الفَقيه، واستهدفت غارتان الطائف في مديرية الدُّرَيْهمي، جنوبي المحافظة الساحلية، المطلة على البحر الأحمر، غربيّ اليمن.  على صعيد آخر، أعلنت وكالة سبأ اليمنية أنّ رئيس المجلس السياسي الأعلى، مهدي المشاط، سيصادق غداً على مشروع قانون الدول والكيانات المعادية لجمهورية اليمن. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وذكرت الوكالة أن \"الرئيس المشاط سيصدر أيضاً قراراً رئاسياً يقضي بإنشاء مركز العمليات الإنسانية، والذي سيساهم في تخفيف الآثار والتداعيات الإنسانية على المدنيين والأعيان المدنية\". \"عدوان أميركي بريطاني بغارتين على منطقة الجَبّانة شمالي مدينة الحديدة الساحلية على #البحر_الأحمر غرب #اليمن\"مراسل #الميادين أحمد زبيبة pic.twitter.com/lfgMciW1zN \n\n وكانت الساحات اليمنية شهدت، اليوم، مسيرات مليونية، داعمة للمقاومة في غزة، ومتضامنة مع المدنيين الذين يتعرضون للإبادة فيها. وشهد 20 ميداناً وساحة في محافظات صعدة ورَيْمَة ومأرب، صباح اليوم الجمعة، تظاهرات حاشدة، تحت شعار \"ساحاتنا جهاد.. ثابتون مع غزة حتى النصر\". ودعا البيان الصادر عن المسيرات الشعوب العربية والاسلامية وأحرار العالم إلى التحرك لوقف الهجوم الصهيوني على رفح بدعم أميركي غربي، ومقاطعة البضائع الأميركية والإسرائيلية والشركات الداعمة للولايات المتحدة و\"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميدرية الدريهمي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الفَقيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدُّرَيْهمي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربيّ اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة سبأ اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مهدي المشاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغارتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحديدة الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#البحر_الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد زبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}