{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c30",
    "title": "بسبب العمليات اليمنية في البحر الأحمر.. أرباح \"موانئ دبي العالمية\" تنخفض 60%",
    "full_text": "أرباح شركة \"موانئ دبي العالمية\" تنخفض نحو 60%، من جرّاء عمليات القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر، المساندة للمقاومة في قطاع غزة. أعلنت شركة \"موانئ دبي العالمية\" انخفاض أرباحها نحو 60%، مرجعةً هذا الانخفاض جزئياً إلى العمليات التي تنفّذها القوات المسلحة اليمنية ضدّ الاحتلال الإسرائيلي في البحر الأحمر، إسناداً للمقاومة في قطاع غزة. وحققت الشركة أرباحاً بلغت 265 مليون دولار خلال النصف الأول من العام الحالي، منخفضةً عن 651 مليون دولار حققتها خلال الفترة نفسها من العام  الماضي. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وقالت الشركة، في بيان، إنّ الوضع في البحر الأحمر أدّى إلى ارتفاع تكاليف التشغيل، وتسبّب بحدوث اضطرابات، بحسب ما نقلته وكالة \"رويترز\". وبدأت شركات الشحن الالتفاف حول رأس الرجاء الصالح قبالة سواحل جنوبي أفريقيا، بهدف تجنّب البحر الأحمر بالكامل، على نحو أثّر في الشحن عبر ميناء جبل علي في دبي، حيث مقرّ \"موانئ دبي العالمية\". يُذكَر أنّ القوات المسلحة اليمنية تواصل استهداف السفن المرتبطة بالاحتلال الإسرائيلي في البحر الأحمر، دعماً لغزة، والسفن الأميركية والبريطانية، رداً على العدوان الأميركي - البريطاني المتجدد على اليمن. وتؤكد القوات المسلحة أنّ عملياتها مستمرة حتى وقف العدوان الإسرائيلي، المدعوم أميركياً، على قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موانئ دبي العالمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ دبي العالمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ دبي العالمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}