{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1578",
    "title": "الرئيس الجزائري يقيل وزير الاتصالات.. والخارجية تنفي ترحيل سفير الإمارات",
    "full_text": "وزارة الخارجية تنفي \"نفياً قاطعاً\" طلب الوزارة من السفير الإماراتي مغادرة الجزائر، والرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، يقيل وزير الاتصال محمد بوسليماني من منصبه. أقال الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، وزير الاتصال محمد بوسليماني، وكلف الأمينة العامة لوزارة الاتصال، بتسيير شؤون الوزارة بالنيابة. وعلى الرغم من أن رئاسة الجمهورية لم تعط أي تفاصيل حول سبب القرار، إلا أنّ ناشطين على مواقع التواصل الاجتماعي ربطوا القرار بنشر خبر طرد السفير الإماراتي بالجزائر، الذي كذبته السلطات. وأعلنت الرئاسة الجزائرية في بيان نشر، ليل الثلاثاء الأربعاء، أن تبون أقال وزير الاتصال محمد بوسليماني. وذكر البيان الذي نشر على غير العادة قرابة منتصف الليل: \"بعد استشارة الوزير الأول، أنهى رئيس الجمهورية السيد عبد المجيد تبون، مهام وزير الاتصال محمد بوسليماني، وكلف الأمينة العامة لوزارة الاتصال بتسيير شؤون الوزارة بالنيابة\".  كذلك، نفت وزارة الخارجية في بيان نقلته وكالة الأنباء الجزائرية \"نفياً قاطعاً\"، طلب الوزارة من السفير الإماراتي مغادرة الجزائر. \n22 اب\n \n22 اب\n وأضاف البيان: \"ينفي الناطق الرسمي لوزارة الشؤون الخارجية والجالية الوطنية بالخارج نفياً قاطعاً ما تم نشره وتداوله عبر مواقع التواصل الاجتماعي وبعض وسائل الإعلام، من أخبار مغلوطة وكاذبة حول طلب الوزارة من السفير الإماراتي مغادرة التراب الجزائري\". وأكّدت الوزارة أنّ هذه الأخبار \"مزيفة\"، ولا أساس لها من الصحة، مع التأكيد على أن بيانات الوزارة هي المصدر الوحيد للمعلومة. وتابع البيان: \"أعرب الناطق الرسمي عن متانة وصلابة العلاقات الثنائية الجزائرية الإماراتية المتميزة القائمة بين البلدين والشعبين الشقيقين، مع الحرص المشترك على الارتقاء بها إلى أعلى المراتب، تنفيذاً للإرادة المشتركة التي تحدو قائدي البلدين، رئيس الجمهورية السيد عبد المجيد تبون، وأخيه صاحب السمو رئيس دولة الإمارات العربية المتحدة الشيخ محمد بن زايد آل نهيان\". بيان صحفي pic.twitter.com/i6d2mdoFQW \n\n ونشرت بعص صفحات مواقع التواصل الاجتماعي وموقع صحيفة النهار واسع الانتشار خبر طرد السفير الإماراتي، بعد توقيف 4 جواسيس إماراتيين يعملون لصالح جهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\". وبسرعة تم حذف الخبر، بعد تكذيب وزارة الخارجية، لكن ذلك لم يمنع تداوله على صفحات أخرى. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بوسليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بوسليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بوسليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بوسليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير الإماراتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الشؤون الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير الإماراتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}