{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e26",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: 24 مجزرة جديدة ترفع حصيلة العدوان الإسرائيلي لـ 25700 شهيد",
    "full_text": "قوات الاحتلال ترتكب عدداً من المجازر بحق المدنيين الفلسطينيين، أدت إلى ارتقاع أكثر من 200 شهيد في 24 ساعة، وإلى ارتفاع حصيلة العدوان إلى أكثر من 25 ألف شهيد.  أكدت وزارة الصحة في غزة، اليوم الأربعاء، أن الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 24 مجزرة ضد العائلات الفلسطينية في قطاع غزة، خلال الساعات 24 الماضية.  وأوضحت أن المجازر الجديدة أدت إلى ارتقاء 210 شهداء وإصابة 386 آخرين، بينما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم.  وبذلك ارتفعت حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 25700 شهيداً و63740 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  مسن فلسطيني: \"عايشت 6 حروب وأصعب من هالحرب ما شوفت\"#غزة #فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/OCcTByuZCX \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفي وقت سابق، أفاد مراسل الميادين في غزة بارتقاء عددٍ من الشهداء من جراء القصف الإسرائيلي المتواصل، إذ أكد أن أكثر من 52 شهيداً وصلوا إلى مجمع ناصر الطبي في خان يونس جنوبي القطاع، وارتقى عدد من الشهداء، وأصيب آخرون في استهداف الاحتلال خيام النازحين في مخيم المواصي.  وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني استهداف الاحتلال مقره في خان يونس، وتحديداً البوابة الشمالية فيه، ما أدّى إلى ارتقاء 3 نازحين وإصابة آخرين.  وشدّد المراسل على أن القصف الإسرائيلي المتواصل على خان يونس عبر مدفعية الدبابات و الطائرات الحربية لم يستثنِ مشتشفيات: مجمع ناصر الطبي، والأمل، والخير، ومستشفى غزة الأوروبي، مشيراً إلى أنها محاصرة بما يهدّد حياة النازحين والمرضى.  \"قصف إسرائيلي متواصل لم تسلم منه حتى المستشفيات، وتعذر وصول سيارات الإسعاف إليها، ما يشكل خطراً كبيراً على الجرحى\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/mzp02oK9cn \n\n ومن جهته، قال الدفاع المدني في غزة إن سياسة استهداف المنازل المأهولة بالسكان مستمرة بشكل يومي في منطقة مدينة غزة وشمال القطاع. وفي ظل القصف الواسع والحصار الإسرائيلي، أشار إلى أنه يخسر آلاف الضحايا بسبب غياب أدوات الإسعاف والإنقاذ. ويتواصل العدوان الإسرائيلي لليوم 110، بينما تستمر المقاومة الفلسطينية بمعركتها \"طوفان الأقصى\" وبخوضها اشتباكات ضارية مع القوات الإسرائيلية المتوغلة في عدة محاور في قطاع غزّة، محققة الخسائر المادية والبشرية في صفوفها.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى غزة الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}