{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18cb",
    "title": "بوتين قبل لقاء لوكاشينكو: موسكو سترد على أي اعتداء تجاه مينسك",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، سيجتمع مع نظيره البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو لبحث زيادة تطوير \"الشراكة الاستراتيجية\" بين البلدين. أعلن الكرملين أن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، سيجتمع مع نظيره البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو، اليوم الأحد، بعد يومين من تحذير موسكو من أن أي اعتداء على جارتها وحليفتها الأقوى \"سيعتبر هجوماً على روسيا\". وبعد أن قرّرت بولندا الأسبوع الماضي، نقل وحدات عسكرية أقرب إلى حدودها مع بيلاروسيا، رداً على وصول قوات إلى بيلاروسيا من مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة، قال بوتين إن \"موسكو ستستخدم كل الوسائل لديها للرد على أي اعتداء تجاه مينسك\". \n24 اب\n \n23 اب\n وقال الكرملين إن لوكاشينكو يقوم بزيارة عمل لروسيا، وسيتحدث مع بوتين بشأن زيادة تطوير \"الشراكة الاستراتيجية\" بين البلدين. يُذكر أن بوتين أكد أنّ بلاده نقلت مجموعة أولى من الأسلحة النووية إلى بيلاروسيا، موضحاً أنّه \"سيجري إنجاز هذا العمل بصورة كاملة بحلول نهاية الصيف\". وكان بوتين قد أعلن، في 25 آذار/مارس الماضي، أنّ موسكو ستنشر أسلحة نووية \"تكتيكية\" في بيلاروسيا. وأعلنت روسيا، بداية نيسان/أبريل الماضي، أنها باشرت تدريب عسكريين بيلاروسيين على استخدام هذه الأسلحة. وشكّلت الجارتان رسمياً ما يعرف باسم \"دولة الاتحاد\"، وهما تجريان محادثات منذ سنوات لتعزيز التكامل، وهي عملية تسارعت بعد أن سمحت مينسك لموسكو باستخدام أراضيها لإرسال قوات إلى أوكرانيا العام الماضي. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}