{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1403",
    "title": "بعد إعلان روسيا انتهاء التمرد.. قوات \"فاغنر\" تغادر روستوف (فيديو)",
    "full_text": "بعد التمرد الذي قاده رئيس مجموعة \"فاغنر\" الروسية أمس، حاكم مقاطعة روستوف يعلن أنّ قافلة مع آلياتها تابعة لمقاتلي \"فاغنر\" غادرت أراضي المقاطعة وفق الاتفاق بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي. أعلن حاكم مقاطعة روستوف جنوب غربي روسيا، فاسيلي غولوبيف، أنّ قافلة مع آلياتها، بالإضافة إلى مقاتلين من شركة \"فاغنر\" العسكرية، غادرت أراضي المقاطعة روستوف، فجر اليوم الأحد. بعد إعلان انتهاء التمرد.. قوات \"فاغنر\" تغادر روستوف وسط قيود أمنية مستمرة في روسيا #روسيا #قوات_فاغنر #بوتين #الميادين_Go pic.twitter.com/U1I5F46KBb \n\n \n\n وكتب غولوبيف في حسابه على \"تلغرام\": \"غادر رتل شركة فاغنر مقاطعة روستوف وتوجّه إلى معسكراته الميدانية. أنا مُمتن لكل من عمل، في ظل هذه الظروف الاستثنائية، على ضمان العمل المتماسك لأنظمة دعم الحياة في العاصمة وفي كافة أنحاء مقاطعة روستوف\". مشاهد متداولة لخروج مجموعة #فاغنر من روستوف.#روسيا pic.twitter.com/fyZghBurYA \n\n \n\n وقد تمّ طي ملف العصيان المسلّح الذي شغل العالم أمس السبت، وقاده مؤسس \"فاغنر\" يفغيني بريغوجين، الذي اختار لنفسه هذا المآل بمغادرة روسيا إلى بيلاروسيا، بعد وساطة قادها رئيس البلاد، ألكسندر لوكاشينكو. \n24 اب\n \n23 اب\n وأجرى رئيس بيلاروسيا، محادثاتٍ هاتفية مع رئيس \"فاغنر\"، وذلك بالاتفاق مع الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، وفق ما أعلنت الرئاسة البيلاروسية. وتضمن الاتفاق العديد من النقاط، وأولها أنّ بعض مقاتلي \"فاغنر\" ممّن رفضوا منذ البداية الانخراط في \"حملة\" بريغوجين، ستتاح أمامهم إمكانية الانضمام لصفوف القوات المسلحة الروسية، والتعاقد مع وزارة الدفاع، كما أنه لن يخضع هؤلاء لأي مساءلة قانونية. وبالإضافة إلى عودة قوات شركة \"فاغنر\" إلى معسكراتها، والجزء الذي لا يرغب في العودة إلى المقار والمعسكرات يوقع اتفاقيات مع وزارة الدفاع الروسية. وأيضاً إغلاق القضية الجنائية بحق بريغوجين ومغادرته إلى بيلاروسيا. \n\n وأعلن رئيس مجموعة \"فاغنر\" الروسية، بصورة مفاجئة، مساء السبت، أنّ قوّاته \"تعود أدراجها\" إلى قواعدها \"حقناً للدماء\"، في إثر تمرّدها على القيادة العسكرية الروسية. وأعلنت الرئاسة الروسية \"الكرملين\"، أمس أنّ رئيس مجموعة \"فاغنر\"، سينتقل إلى بيلاروسيا، كما أشارت إلى أنّه \"لن يتم مقاضاة مقاتلي الشركة الآخرين تقديراً لخدماتهم\". كما صرّح الناطق باسم الكرملين، دمتري بيسكوف، بأنّه سيتم إسقاط الدعوى الجنائية ضد بريغوجين. وفي السياق، بدا لافتاً ما كشفته صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية من أنّ الولايات المتحدة ستؤجل العقوبات الجديدة على مجموعة \"فاغنر\"، خوفاً من أن يُفهَم القرار \"انحيازاً إلى الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين\"، و\"خوفاً من أن تساعد العقوبات بوتين عن غير قصد\". \"تعاطي الإعلام الغربي ووسائل الإعلام العربية والخليجية مع الحدث الروسي أشبه بالفضيحة.. ومنذ اليوم الأول للمواجهة الروسية الأطلسية، كان لافتاً الحرص الروسي على الوحدة\".مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي.@halawiBahia pic.twitter.com/zwPP2iSWUU \n\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي غولوبيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_فاغنر #بوتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غولوبيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة البيلاروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@halawiBahia pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}