{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14b9",
    "title": "نتنياهو: لدينا خلافات مع واشنطن.. ولن نتحلى بالشفافية معها بشأن إيران",
    "full_text": "رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يتحدث عن وجود خلافات مع واشنطن، ويقول إنّه لن يتحلى بالشفافية معها بما يخص خطط اعتداءاتها على إيران. رأى رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، أنّ السؤال بشأن عدم زيارته إلى واشنطن يجب طرحه على الرئيس الأميركي جو بايدن، مؤكداً أنّ ذلك لم يمنع الاتصال الوثيق والتعاون بين البلدين. وفي مقابلة مع صحيفة \"جيروزاليم بوست\"، قال نتنياهو إنّ \"هناك أشياء تختلف عليها تل أبيب وواشنطن\". وأضاف: \"نحن نتعامل بشفافية مع بعضنا البعض. إسرائيل والولايات المتحدة تقولان مواقفهما بوضوح شديد. لكن لم أوافق على الابتعاد عن المفاجآت في قراراتنا، والسبب هو أنني أريد الحفاظ على حرية إسرائيل في العمل\". وأشار نتنياهو إلى أنّه عندما قابل وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن، قال له إنّ \"إسرائيل ستخبره أحياناً، ولن تخبره مرات أخرى، عما ستفعله أو لن تفعله تجاه إيران\"، معقباً: \"أنا أتحلى بالشفافية تماماً بشأن حقيقة أننا لن نتحلى بالشفافية تماماً في هذا الشأن\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n كما تابع قوله: \"يمكننا احتواء خلافاتنا، لكن إسرائيل ستحافظ على حريتها في العمل ضد إيران، كما تراه مناسباً\". وكان بايدن قال في آذار/مارس، إنّه لا ينوي دعوة نتنياهو إلى البيت الأبيض في الفترة القريبة، وعبّر في حينها عن قلقه بشأن التعديلات القضائية، وما أفضت من احتجاجات، عمّت شوراع فلسطين المحتلة بملايين المستوطنين، وأحداث عنف جرت في إثر ذلك. وردّ نتنياهو في حينها على بايدن بالقول إنّ \"إسرائيل تتخذ قراراتها وفق إرادة مستوطنيها، وليس استناداً لضغوط خارجية، بما في ذلك أفضل أصدقائنا\".  وعلى غرار تصريحات نتنياهو، قال وزير الأمن القومي الإسرائيلي إيتمار بن غفير في وقت سابق، متوجهاً إلى الأميركيين: \"عليهم أن يفهموا أن إسرائيل دولة مستقلة وليست نجمة أخرى في علم الولايات المتحدة\" .  وتحدث الإعلام الإسرائيلي والأميركي على حد سواء عن العلاقة المتردية بين واشنطن و \"تل أبيب\" في الآونة الأخيرة. وقالت صحيفة \"فورين بوليسي\" في هذا الشأن، إنّ \"العلاقة بين واشنطن وإسرائيل لم تعد منطقية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}