{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fac",
    "title": "29606 شهداء في غزة وسط استمرار لمجازر الاحتلال بحق الأطفال والمدنيين",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل القصف المدفعي العنيف على وسط قطاع غزّة، بالتزامن مع الغارات الجوية في مناطق متفرّقة من القطاع. يواصل الاحتلال الإسرائيلي القصف المدفعي العنيف على وسط قطاع غزّة، بالتزامن مع الغارات الجوية في مناطق متفرقة من القطاع. وأفاد مراسل الميادين  بارتكاب طائرات الاحتلال مجزرة جديدة في وسط قطاع غزة، لافتاً إلى أنّ الطائرات قصفت المناطق الجنوبية الشرقية لمدينة دير البلح وسط القطاع. وفي مدينة خان يونس، ذكر مراسلنا أنّ الأحياء السكنية في بلدة عبسان الكبيرة شرقي المدينة تتعرّض لقصف جوي ومدفعي إسرائيلي، بالتزامن مع إطلاق نار مكثّف من الآليات العسكرية الإسرائيلية المتوغّلة وسط وغربي خان يونس جنوبي القطاع. وأضاف مراسلنا أنّ عشرات الشهداء ارتقوا من جراء قصف جوي ومدفعي مستمرّ على حي الزيتون في مدينة غزة، مؤكّداً أنّ الطواقم الطبية عاجزة عن التحرّك في حي الزيتون بسبب القصف العنيف وسط انتشار عشرات الشهداء في الشوارع. هذا ونقل مراسلنا عن وزارة الصحة في غزة خبر استشهاد طفل في مستشفى كمال عدوان بسبب الجوع. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"استشهاد طفل في مستشفى كمال عدوان بسبب الجوع\"مراسل #الميادين عن وزارة الصحة في #غزة #فلسطين pic.twitter.com/fUQw4Lyfq6 وارتفعت حصيلة الشهداء من جرّاء العدوان الوحشي إلى أكثر من 29606 شهداء، فضلاً عن إصابة ما يزيد على الـ69 ألفاً و737 آخرين بجروح مختلفة، وفقاً لأحدث أرقام المكتب الإعلامي الحكومي في غزة. وقالت الوزراة في تقريرها إنّ الاحتلال ارتكب 8 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 92 شهيداً و123 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضافت أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، فيما يمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم. \"كأنّه حلم\".. فلسطينية نجت من قصف منزلها تروي فاجعة اسـ/تشـ/هاد عائلتها #فلسطين #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/Jv9panHdHc \n\n هذا وأكدت وزارة الصحة، وجود نصف مليون فلسطيني في شمالي قطاع غزّة يقاسون المجاعة التي تفتك بأرواحهم بصمت. وقالت الوزارة إنّ الاحتلال الإسرائيلي يضع سكان قطاع غزّة في مثلّث الموت المتمثّل بالاستهداف والمجاعة والأوبئة، موضحةً أنّ استمرار العدوان على غزّة يعني مزيداً من الإبادة الجماعية وهذا ما يريده الاحتلال وداعموه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}