{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2abe",
    "title": "حزب الله ينفذ عمليات جديدة.. والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن \"الأضرار الجنونية\"",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله) تستهدف مستعمرات وثكنات وتجهيزات العدو الإسرائيلي دعماً لغزّة ومقاومتها، والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن فقدان الشمال من قبل حكومة نتنياهو التي لا تملك رؤية لإنهاء الحرب. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، اليوم الخميس، ثكنة \"برانيت\" الإسرائيلية بقذائف ‏المدفعية الثقيلة وأصابتها إصابة، وذلك دعماً للشعب الفلسطيني ومقاومته الباسلة. وفي عملية أخرى، شنّ مجاهدو ‏المقاومة ‏الإسلامية هجوماً جوياً بسربٍ من المسيرات الانقضاضية على تموضعات ‏لجنود العدو الإسرائيلي في مستعمرة \"كريات شمونة\"، وأصابوها بدقة.‏ وكذلك، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان التجهيزات ‏التجسسية في موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي بمحلّقة انقضاضية وأصابت هدفها بشكلٍ مباشر. واستهدفت المقاومة تموضعاتٍ لجنود العدو ‏الإسرائيلي في محيط موقع \"المطلة\" الإسرائيلي بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابةً مباشرة‏. بدروه، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بسماع أصوات انفجارات داخل مستوطنة \"كريات شمونة\" وإطلاق نيران مباشرة باتجاه موقع \"جل العلام\" الإسرائيلي. \"سماع أصوات انفجارات داخل مستوطنة \"كريات شمونة\" وإطلاق نيران مباشرة باتجاه موقع جل العلام الإسرائيلي.\"مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/5h2zwhaTBR \n\n وعلّق المراسل في القناة \"الـ14\" الإسرائيلية يائير ألتمان (وهو الصحافي الذي توجه إليه انتقادات لنشره دائماً أخباراً خلافاً لتعليمات الرقابة العسكرية) بقوله إنّ \"60 منزلاً  تضرر أمس الأربعاء نتيجة قصف حزب الله في الشمال\". وفي التفاصيل، تحدث ضابط الأمن الإسرائيلي، أفي لوغسي، في \"كتسرين\" عن تضرر 60 منزلاً في كتسرين نيجة صواريخ حزب الله، إذ دمّرت 4 منازل بشكلٍ كلي، والباقي تضرر بشكل جزئي، مضيفاً: \"كان هناك أضرار كبيرة وحرائق هائلة\". بدورها، ذكرت القناة \"الـ12\" الإسرائيلية أنّ الحدث المركزي في الشمال هو الأضرار الجنونية التي وقعت في مستوطنة \"كتسرين\" بفعل صواريخ حزب الله. وقالت القناة إنّ صوّر البيوت المتضررة التي تأكلها النيران في \"كتسرين\" مرعبة، ولا يعرف أحد في \"إسرائيل\" كيف يمكن أن يخرج الشمال من هذا الواقع المستمر منذ عشرة أشهر. ولفتت إلى أنّ حزب الله يريد المسّ بـ(المستوطنين)، ويريد أن يوصل رسالة مفادها أنّ المس بسلاح وذخيرة حزب الله والاغتيالات ضده هي خط أحمر، وستتطلب رداً قاسياً ضد \"إسرائيل\". \n25 اب\n \n25 اب\n وفي هذا السياق، نقلت منصة إعلامية إسرائيلية عن مصدر أمني إسرائيلي قوله إنّ \"حزب الله أخرج إلى حيز التنفيذ استراتيجية خطرة، وهي إطلاق الصواريخ مباشرةً نحو مستوطنات لم يتم إخلاؤها في الشمال، ويجري الحديث عن تصعيد خطير\". وأمس، قصف حزب الله قاعدة \"تسنوبار\" اللوجستية، ومستوطنة \"كتسرين\" في الجولان السوري المحتل، بصليات من صاروخ ‏\"كاتيوشا\". وكشفت الأضرار التي لحقت بمستوطنة \"كتسرين\" في الجولان السوري المحتلّ عن عجز الدفاع الجوي الإسرائيلي ومنصات القبب الحديدية عن التصدّي لـلسلاح الفتّاك لحزب الله، وفق تعبير صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية. من جانبه، قال وزير الأمن القومي الإسرائيلي، إيتمار بن غفير، من مستوطنة \"كتسرين\"، إنّ على \"إسرائيل\" أن تدخل في معركة وتهاجم حزب الله، وهذه فرصة يجب عدم تفويتها. وأضاف: \"نحن نواجه عدواً لا تنفع معه أي تسويات\"، مؤكّداً أنّ حزب الله \"يُوجه الضربات ويطلق النار ويصيب ويقتل\". وبشأن الأضرار الكبيرة في الشمال، قال بن غفير إنّ \"ما يسري على كتسرين هو ما يسري على تل أبيب. يجب على إسرائيل أن ترد بصورة قاطعة جداً وواضحة، والخروج إلى المعركة\". بدوره، علّق رئيس المعارضة الإسرائيلية يايير لابيد على إطلاق حزب الله الصواريخ نحو \"كتسرين\" بقوله إنّ \"حكومة الكوارث لم  تنجح في توفير الأمن لمستوطنيها\"، مشدداً على أنّ \"الحكومة فقدت الشمال\". من ناحيتها، أفادت \"القناة 12\" الإسرائيلية بأنّ \"أكثر ما يخيف ويرعب سكان الشمال (المستوطنين) هو الدخول البري لحزب الله، ونحن لا نعرف إن كان لدينا أيّ فكرة عن وجود المزيد من الأنفاق التي تخترق الحدود في الشمال\". وتعليقاً على دخول \"إسرائيل\" في حربٍ ضد حزب الله، قال اللواء في الاحتياط، يعقوب عميدرور، لــ\"القناة 14\" الإسرائيلية، إنّ \"الحرب مع حزب الله ليست بسيطة، وهي حرب صعبة للجبهة الداخلية والأمامية\". وأضاف عميدرور أنّ \"إسرائيل، مثل غالبية الدول في العالم، عندما يكون لديها جبهتان، تُفضّل القتال في جبهةٍ واحدة، هذا هو تاريخ البشرية وكل نظريات الحروب في العالم؛ عندما يكون متاحاً إمكانية الاختيار، لا تختار  فتح جبهة ثانية قبل أن تنتهي من الجبهة الأولى\". ولفت إلى أنّ \"إسرائيل\" تدرك أنّ من الصعب عليها أن تقاتل في جبهتين في آن واحد. لذلك، علينا أن ننتظر حتى ننتهي من تفكيك حماس. حينها، سننتقل إلى جبهة الشمال. لذلك، علينا ألا نقاتل في جبهتين. وحذّر الخبير الاقتصادي الإسرائيلي، النائب السابق لمحافظ بنك \"إسرائيل\" ومؤسس \"معهد أهارون للاقتصاد\" في جامعة رايخمان، تسفي أكشتاين، من حربٍ شاملة متعددة الجبهات، واعتبر أنّ \"سيناريو تهديدات من جانب إيران وحزب الله، تتوقف فيه جميع الطائرات عن التحليق إلى إسرائيل، هو سيناريو رعب لا توجد توقعات حياله\".  وأضاف أكشتاين أنّ سيناريو الحرب مع حزب الله خلال الأشهر الماضية كان مقلقاً لـ\"إسرائيل\"، فكيف إذا تحوّلت الحرب إلى حرب متعددة الجبهات! وأوضح أنّ تسمية الحرب بـ\"سيناريو الرعب\" سببه أنّ الصواريخ ستصل إلى \"تل أبيب\"، وستتوقف الرحلات الجوية، وربما سيتم استهداف الموانئ، محذراً: \"ليس واضحاً كيف ستخرج إسرائيل من هذا السيناريو\"، كما أن حكومة نتنياهو لا تمللك أي رؤية لذلك. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يائير ألتمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفي لوغسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتسرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنوبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتسرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتسرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتسرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يايير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يعقوب عميدرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عميدرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد أهارون للاقتصاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة رايخمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسفي أكشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيناريو الرعب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}