{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0981",
    "title": "طائرة تهبط على نهر متجمد",
    "full_text": "تقول السلطات إن الطاقم والركاب لم يصابوا بأذى، وتم إجلاؤهم من الطائرة... ووفقاً للمعلومات الأولية، فإن سبب حادث الطيران هو خطأ الطاقم في قيادة الطائرة. أفادت مديرية الطوارئ الإقليمية في ياقوتيا بروسيا، بأن طائرة من طراز An-24 خرجت عن المدرج، وهبطت على نهر كوليما المتجمد، ولم يصب الطاقم والركاب بأذى نتيجة الحادث. وذكرت الأنباء المتوفرة أن الطائرة التي كانت تنفذ رحلة لنقل الركاب ياكوتسك - زيريانكا - سريدنيكوليمسك - ياكوتسك\"، انحرفت صباح اليوم الخميس عن المدرج أثناء الهبوط وتوقفت على قطعة رملية لنهر كوليما. وأوضحت الوكالة الفيدرالية للنقل الجوي، أن الحادث وقع في الساعة 3.45 بتوقيت موسكو أثناء الهبوط في زيريانكا. وأشارت إلى أن الطائرة تابعة لشركة \"بولار إيرلاينز\" وكان على متنها 34 شخصاً بما في ذلك الطاقم المؤلف من 4 أشخاص.  وقال مكتب المدعي العام الإقليمي في بيان: \"لم يصب الطاقم والركاب بأذى، وتم إجلاؤهم من الطائرة... ووفقاً للمعلومات الأولية، فإن سبب حادث الطيران هو خطأ الطاقم في قيادة الطائرة\". وتقوم الهيئات ذات العلاقة في المنطقة حالياً، بتحديد كل ظروف وملابسات الحادث، وبدأ مكتب المدعي العام للنقل ولجنة التحقيق بعمليات تفتيش وتحقيق. وبحسب البيانات الأولية فإن الطائرة لم تتضرر، وسيتم اتخاذ قرار قطرها لاحقاً. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 18:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ياقوتيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوليما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياكوتسك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيريانكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سريدنيكوليمسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياكوتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوليما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الفيدرالية للنقل الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيريانكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولار إيرلاينز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}