{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2520",
    "title": "7 مجازر إسرائيلية جديدة اليوم.. وعدد الشهداء في قطاع غزة يتجاوز الـ36 ألفاً",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة تعلن ارتكاب الاحتلال 7 مجازر جديدة في قطاع غزة، وأنّ حصيلة العدوان الإسرائيلي، في يومه الـ234، ارتفعت إلى 36050 شهيداً و 81026 إصابة، بينهم 45 في مجزرة مخيم النازحين في رفح الليلة الماضية. أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة، اليوم الاثنين، أنّ  الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 7 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها إلى المستشفيات 66 شهيداً و 383 إصابة خلال الساعات الأربع والعشرين الماضية. وأكدت الوزارة أن عدد الشهداء في مجزرة مخيم النازحين في رفح وصل إلى 45 شهيداً، بينهم  23 شهيداً من النساء والأطفال وكبار السن، بالإضافة إلى 249 جريحاً. وأكدت وزارة الصحة أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. ولفتت الوزارة إلى ارتفاع حصيلة العدوان الاسرائيلي، في يومه الـ234، إلى 36050 شهيداً  و81026 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \"الاحتلال عمد إلى إفراغ مراكز الإيواء شمال القطاع عبر استهدافها بالنيران بشكل مستمر\"مراسل #الميادين شمال قطاع #غزة محمود العوضية #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3791j1ndZ1 \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وكان مراسل الميادين في غزة قد أفاد، صباح اليوم الاثنين، بأنه لا أعداد نهائية لشهداء مجزرة رفح بسبب فقدان البعض نتيجة قوة الانفجارات، إلى جانب إصابات الجرحى الخطيرة جداً في ظل انهيار النظام الصحي في القطاع.  وتابع أن المستشفيات في رفح منهارة تماماً، والاعتماد الآن على المستشفيات الميدانية التي لا يمكن أن تؤدي الخدمات الطبية المطلوبة للجرحى. وأكد مراسلنا أنّ  شهداء مجزرة رفح بمعظمهم من سكان مدينة غزة وشمالي قطاع غزة، ونزحوا إلى المنطقة التي استهدفها الاحتلال. \"سيارات الإسعاف عاجزة عن الوصول إلى الجرحى شمال قطاع #غزة بسبب القصف الإسرائيلي المستمر\"مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/Z66xmdSO1v \n\n المتحدث باسم الدفاع المدني في غزة، محمود بصل، أكد للميادين أنّ الواقع الصحي في غزة صعب جداً، وأنّ إمكانات الدفاع المدني المتوفرة لا يمكنها تلبية الحاجات، مشيراً إلى أنه تم تدمير نحو 70 إلى 80% من مقدّرات الدفاع المدني بفعل القصف الإسرائيلي.وشدّد بصل على أنّ الاحتلال يقوم بعمليات قتل ممنهجة، مؤكداً أنه لم تعد هناك منطقة صالحة للحياة في قطاع غزة. \"الاحتلال أحرق الخيم التي يسكن فيها النازحون في #رفح.. والمشاهد التي رأيناها تذكّرنا بمجزرة مستشفى المعمداني\"المتحدث باسم الدفاع المدني في غزة محمود بصل لـ #الميادين #غزة #مجزرة_رفح #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/2Yd5pvOpmR \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود بصل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازحون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود بصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}