{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dde",
    "title": "بايدن يحظر استخدام الحكومة لبرامج \"التجسس التجارية\"",
    "full_text": "الرئيس الأميركي جو بايدن يوقع أمراً تنفيذياً يحظر الاستخدام العملي من قبل حكومة الولايات المتحدة لبرامج التجسس التجارية.  وقّع الرئيس الأميركي جو بايدن، اليوم الإثنين، على أمر تنفيذي يحظر، لأول مرة، الاستخدام العملي من قبل حكومة الولايات المتحدة لبرامج التجسس التجارية.  وبحسب البيت الأبيض، فإن برامج التجسس التجارية \"تشكّل مخاطر على الأمن القومي، وقد يسيء استخدامها من قبل جهات أجنبية لتمكين انتهاكات في جميع أنحاء العالم، كما يشكّل انتشارها مخاطر متنامية بشأن التجسس المضاد والأمن على الولايات المتحدة، بما في ذلك سلامة وأمن موظفي الحكومة الأميركية وعائلاتهم\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وذكر بيان البيت الأبيض أن برامج التجسس التجارية هي أدوات مراقبة إلكترونية معقدة تباع للوصول إلى الأجهزة الإلكترونية عن بُعد، واستخراج محتواها، والتلاعب بمكوناتها من دون معرفة أو موافقة مستخدمي الأجهزة، مشيراً إلى أنّها انتشرت في السنوات الأخيرة في ظل المخاطر العالية من سوء المعاملة. وزعم البيان أنّه \"تم استهداف موظفي الحكومة الأميركية في الخارج، بواسطة برامج التجسس التجارية\"، مشيراً إلى أنّه \"يمكن للموردين والأدوات التجارية غير الجديرة بالثقة أن يشكّلوا مخاطر كبيرة على أمن وسلامة أنظمة المعلومات والمعلومات الحكومية الأميركية\". وتمنع الإدارات والوكالات في جميع أنحاء الحكومة الفيدرالية، من استخدام أدوات برامج التجسس التجارية عملياً والتي تشكل مخاطر استخباراتية أو أمنية كبيرة على حكومة الولايات المتحدة أو مخاطر كبيرة للاستخدام غير السليم، من قبل حكومة أجنبية أو شخص أجنبي، بما في ذلك استهداف الأميركيين أو تمكين انتهاكات حقوق الإنسان. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفيدرالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}