{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2baa",
    "title": "وزير خارجية الاحتلال يهدد النرويج: من يعمل ضدنا سنعمل ضده",
    "full_text": "وزير الخارجية في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، يسرائيل كاتس، يتوعّد النرويج بعد إغلاق مكتبها لدى السلطة الفلسطينية في إثر طرد دبلوماسييها، على خلفية اعترافها بدولة فلسطينية، ما يشير إلى سلوكٍ إسرائيلي سيزيد في العزلة الدولية للاحتلال. هدد وزير الخارجية الإسرائيلي، يسرائيل كاتس، بالتحرك ضد من يعارض \"إسرائيل\" وسياساتها، رداً على اعتراف النرويج بالدولة الفلسطينية، وفي تعليقه على ما تبع القرار النرويجي من إلغاء الاحتلال اعتماد ثمانية دبلوماسيين نرويجيين، متهماً إياهم بأنّهم \"تعاملوا مع السلطة الفلسطينية\". وكتب كاتس، عبر منصة \"إكس\"، أن النرويج أعلنت إغلاق مكتبها لدى السلطة الفلسطينية، في أعقاب قرار إلغاء الوضع الدبلوماسي لثمانية من موظفيها العاملين لدى السلطة الفلسطينية، قائلاً إنّ ذلك تمّ \"بسبب اعتراف النرويج بدولة فلسطينية تحت قيادة حماس\". وأضاف أن ذلك يأتي أيضاً بسبب دعم النرويج \"إصدار مذكرات اعتقال ضد رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، ومسؤولين إسرائيليين\". وتوجّه كاتس في تغريدته بالتهديد، مُصرّحاً بأنّه \"من يعمل ضدنا سنعمل ضده\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكانت وزارة خارجية الاحتلال ادّعت أنّ إلغاء اعتماد الدبلوماسيين النرويجيين يأتي رداً على \"سلسلةٍ من الخطوات أحادية الجانب، والمعادية لإسرائيل، والتي اتخذتها حكومة النرويج، بما في ذلك الاعتراف بدولة فلسطينية، والتصريحات شديدة اللهجة، التي أدلى بها كبار المسؤولين النرويجيين ضدنا\". في المقابل، أكد وزير خارجية النرويج، إسبن بارث آيدا، السبت، أنّ القرار الإسرائيلي \"عمل مُتطرّف، وستكون له عواقب\"، مضيفاً أن \"هذا العمل المتطرف يؤثّر بصورة أساسية في قدرات بلادنا على مساعدة الفلسطينيين\". وتشهد العلاقات بين \"إسرائيل\" والنرويج تراجعاً كبيراً، في إثر حرب الاحتلال على قطاع غزة، كانت أبرز أشكاله، اعتراف النرويج بالدولة الفلسطينية، في 28 أيار/مايو الماضي. وبدأ هذا التراجع عقب موافقة أوسلو في 19 شباط/فبراير 2024، على المساعدة، في تحويل أموال الضرائب المجمدة المخصصة للسلطة الفلسطينية، والتي جمعها الاحتلال، وأوقف تحويلها بعد بدء حربه على غزة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر. من جهته، قرر الاحتلال، في 8 آب/أغسطس، إلغاء الاتفاق وإيداع المستحقات في حساب السلطة الفلسطينية لدى النرويج، فيما أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أن القرار \"اتخذه المجلس الوزاري المصغر الكابينت مؤخراً، لكنه بقي سرياً\". يذكر، أن كلاً من النرويج وإسبانيا وأيرلندا قد أعلنت اعترافها رسمياً بالدولة الفلسطينية، في 28 أيار/مايو الماضي، تبعتها في الرابع من حزيران/يونيو سلوفينيا، حيث ارتفع عدد الدول المعترفة بها إلى 148 من أصل 193 دولة عضواً في الجمعية العامة للأمم المتحدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيادة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة خارجية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النرويجيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة النرويج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويجيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارث آيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوفينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}