{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e87",
    "title": "الفوضى في \"الجيش\" الإسرائيلي وتحقيق أهداف الحرب",
    "full_text": "فوضى \"الجيش\" في أحلك لحظات الكيان التاريخية، وما سمّاه الجنرال غانتس حرب البقاء الثانية، تؤكد مدى الاضطراب العصبي الذي ما يزال يعصف به منذ السابع من أكتوبر. يشبه واقع \"الجيش\" الإسرائيلي، في ميدان الحرب على غزة، ما استقرت عليه حال وجه بطل مسلسل \"فوضى\" الإسرائيلي؛ عيدان آميدي، من تشظٍ وتشوّه، بعد رحلة علاجية طويلة، عقب إصابته البليغة وهو يقاتل ضمن قوات الاحتياط في غزة، وكان أحد العاملين في طاقم إنتاج المسلسل نفسه، ماتان مائير، الذي لقي مصرعه وهو يقاتل أيضاً في غزة ضمن قوات الاحتياط، التي تجاوز عديدها في بداية الحرب 300 ألف مقاتل. بَيْن مسلسل \"فوضى\" الإسرائيلي، وأزمات قوات المستعربين النفسية في أجزائه الأربعة، والتي سلط المسلسل الضوء على تداعياتها الشخصية والميدانية، وعبّر عنها بـ\"الفوضى\"، وبين ما خلفته قوات الاحتياط بعددها الهائل (60 ألفاً من المرتزقة من جنسيات عالمية مختلفة)، ضمن \"جيش\" تجاوز عدد قواته النظامية 155 ألفاً، انتشرت غالبيتهم في بقعة جغرافية محدودة؛ غزة، ثمة مشتركات جوهرية في التعبير عن مستوى الفوضى التي تكرست إسرائيلياً عقب هزيمة السابع من أكتوبر. مرت على الحرب أربعة أشهر ونصف، حتى اضطر اللواء في احتياط \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، إلى الكشف عن تردي الأوضاع القتالية نتيجة أزمةٍ تعيشها وحدات \"الجيش\" الإسرائيلي في قطاع غزّة، مؤكّداً لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، وجود ما سمّاه فوضى عارمة لا يتم الحديث عنها في وسائل الإعلام، وأنّه منذ بداية الحرب تلقَّى العديد من الشكاوى من الجنود الذين يقاتلون في القطاع، مُشيراً إلى أنّ الشكاوى تعلّقت بتعطل المعدات ونقصها، وأزمة في الخدمات اللوجستية والغذاء، ووجود عشرات الدبابات العالقة في انتظار سحبها. وشدّد اللواء بريك، على أنّه سبق أن حذّر رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، من هذه المشكلات التي يواجهها \"الجيش\" قبل بدء العمليات البرية في قطاع غزة، وقد التقاه ست مرات، لكن طواقم نتنياهو كانت تحول دون أن يصغي إلى مخاطر الفوضى هذه، مُضيفاً أنّ كل ما يلزم نقله إلى الأمام لا يعمل بشكل جيد لأن \"الجيش\" استعان بشركات خاصة خارجية للقيام بهذه المهمات، مرجعاً ذلك إلى وجود جنودٍ لم يتدربوا منذ خمس سنوات، في ظل تواصل تصدي المقاومة الفلسطينية للقوات الإسرائيلية المتوغِلة عند محاور التقدّم كافة، وقد أقرّ أنها لا تزال تسيطر على القطاع، ولديها الأسلحة وعشرات الآلاف من المقاتلين. وكان \"جيش\" الاحتلال اعترف قبل شهر ونصف، أن خُمس قتلاه في غزة، من الذين كشف عنهم مضطراً، سقطوا نتيجة هذه الفوضى العارمة في وحدات \"الجيش\"، من بينهم 20 جندياً قتلوا في حوادث مختلفة، 13 من جراء إطلاق نيران صديقة، قتيل واحد نتيجة انحراف النار لرصاصة طائشة، وستة جنود قتلوا في حوادث مرتبطة بوسائل قتالية، سلاح أو دهس، وبحسب تقديرات مختلفة في \"الجيش\" الإسرائيلي، يوجد أيضاً مئات الجنود الذين أصيبوا بنيران صديقة أو بحوادث عملياتية.  وفي وقت لاحق، أفادت هيئة البث الإسرائيلية بأن 29 من قتلى \"الجيش\" سقطوا بنيران صديقة، وما سمّته بالممارسات العملياتية المعيبة، قتل 18 بـ نيران صديقة، واثنان نتيجة حوادث حريق استثنائية، و9 آخرون بسبب حوادث، تمثلت في دهس جنود بدبابات إسرائيلية بالخطأ، وسقوط جدران على الجنود، أو أخطاء بالمتفجرات أثناء الاستعدادات للهدم. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n ومصطلح \"النيران الصديقة\" يعني عسكرياً هجوم من القوات المسلحة على قوات صديقة أثناء محاولتها مهاجمة أهداف معادية، وقد يكون سببها في معظم الحالات الخطأ في تحديد الهدف أو إطلاق نار متبادل أثناء الاشتباك مع العدو، ومن العوامل الرئيسة التي قد تسبب وقوع حوادث النيران الصديقة التضاريس الصعبة والرؤية، وقد يصاب الجنود الذين يقاتلون على أرض غير مألوفة أو غير واضحة المعالم بالارتباك، لذلك قد لا يكون من السهل تحديد الاتجاه الذي تأتي منه نيران العدو، كما تضيف الظروف الجوية السيئة والإجهاد القتالي إلى الارتباك خصوصاً عند تبادل النيران. ولمنع وقوع حوادث مماثلة، قدم \"الجيش\" حلولاً تكنولوجية مختلفة، مثل الطائرات من دون طيار المخصصة لتحديد مواقع القوات، وتمييز الحدود بين آلاف الجنود المنخرطين في واحدة مما عدّه أكثر مناطق القتال كثافة سكانية في العالم، كما أنه عمد إلى تخفيض عدد قواته في غزة تدريجياً، حتى وصل في منتصف هذا الشهر إلى أقل عدد منذ بدء الحرب، مع نقل كثير من هذه القوات إلى الجبهة الشمالية، لكنه عاد لاستدعاء كثير من قوات الاحتياط مع نيته المعلنة الهجوم على رفح، بما يعكس مدى التخبط في المستوى السياسي وانعكاسه على المستوى العسكري. دفع واقع الفوضى هذا أهالي الجنود إلى بعث رسالةٍ إلى رئيس أركان \"الجيش\"، هرتسي هاليفي، وقائد الفرقة 98، إضافةً إلى عددٍ من القادة العسكريين، قالوا فيها إن أبناءهم في خطر واضح ومباشر بسبب الواقع العملياتي، وفقاً لما ذكرته صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، وعبّروا في الرسالة عن مشاعر صعبة لفقدان الثقة في إدارة الوقت والمهام وإحساس بانعدام الأمن والإحباط العملياتي الكبير، مشيرين إلى أنّ الجنود يقضون الأيام في انتظار تلقي المعلومات، وفهم ما إن كانت هناك خطة مستقبلية. ويلخص عمق الفوضى في \"جيش\" الاحتلال ما نشرته وسائل الإعلام الإسرائيلية عن عملية احتيال قام بها الإسرائيلي روعي يفارح، بعدما انتحل صفة مقاتل في \"جيش\" الاحتلال وضابط شرطة، وسرق أسلحة وذخائر ومعدات عسكرية وشرطية، في عملية خداع انطلت على \"جيش\" الاحتلال لشهر ونصف، والمثير للدهشة هنا أن هذا المحتال الإسرائيلي البالغ من العمر 35 عاماً، ظهر في صورة التقطت مع نتنياهو ووزير حربه يوآف غالانت، ووصل الجندي الزائف إلى منطقة القتال في الجنوب وقدم نفسه زوراً في مناصب مختلفة، منها أنه مقاتل في الوحدة الوطنية لمكافحة الإرهاب، وعضو في الشاباك وغيره. تجلت تداعيات هذه الفوضى في \"الجيش\" الإسرائيلي، في عجزه عن تحقيق أيٍ من أهداف الحرب المعلنة على غزة، فلا هو نجح في استعادة أسراه لدى المقاومة، إذ جعلته هذه الفوضى يقتل ثلاثة من أسراه بعد تمكّنهم أو تمكينهم من الإفلات من قبضة آسريهم، كما لم يتمكن حتى الآن من إثبات ادعاءاته بتفكيك بنية المقاومة من بيت لاهيا شمالاً حتى خزاعة جنوباً، في ظل تصاعد عمليات المقاومة التي تطور تنظيم كتائبها وسراياها، وتنجز على الأرض وفي باطنها، ما يفاقم أزمة هذا \"الجيش\" ويدفعه إلى اليأس، وقد دخل في حالة انسداد أفق شاملة. ويرتبط تحقيق أهداف الحرب الإسرائيلية أساساً، بعوامل عديدة، لعل أهمها تنظيم بنية \"الجيش\" بما يساعده على استثمار هذا العدد الكبير، بعيداً من التكدس العددي، وهو تكدس ساعد، على سبيل المثال، في تحويل قذائف الهاون من سلاح ثانوي، إلى سلاح فعال في تشتيت تموضعات \"الجيش\" المستحدثة داخل القطاع، إضافة إلى خسارته أكثر من ثمانين جرافة D9 العملاقة، وهي المؤهلة للاستحداثات السريعة والواسعة، وهو ما دفع \"الجيش\" إلى شراءٍ مئة جرافة منها بشكل عاجل. فوضى \"الجيش\" في أحلك لحظات الكيان التاريخية، وما سمّاه الجنرال غانتس حرب البقاء الثانية، تؤكد مدى الاضطراب العصبي الذي ما يزال يعصف به منذ السابع من أكتوبر، وفي ارتداداتها المباشرة، أفق رحب يتسع أمام المقاومة جنوباً وشمالاً لالتقاط أنفاسها رغم الوحشية التي تخلّف كوارث وسط المدنيين، ولكنها هي الأخرى تعكس أزمة الكيان النفسية، وعمق انحدار \"جيشه\" في آتون تخبط هو الأخطر من نوعه منذ تشكله. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماتان مائير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتياط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات المستعربين النفسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}