{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c109f",
    "title": "بوتين: دفاعاتنا الجوية عملت بكفاءة أثناء الهجوم الأوكراني بالمسيّرات على موسكو",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يشيد بأداء الدفاعات الجوية الروسية، ويؤكد أنّ \"القوات الروسية تهاجم البنية التحتية العسكرية لأوكرانيا فقط، بعكس كييف التي تهاجم أهدافاً مدنية\". أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الثلاثاء، أن \"نظام الدفاع الجوي في موسكو عمل بشكل طبيعي وبكفاءة أثناء الهجوم الإرهابي على موسكو\" بالطائرات المسيرة. وقال بوتين في معرض مخصص للاقتصاد الإبداعي إنّ \"القوات المسلحة الروسية كانت مجبرة على الرد على الحرب التي شنتها أوكرانيا في دونباس، ولكنها على عكس كييف توجه ضرباتها حصراً على الأهداف العسكرية\". وتابع الرئيس الروسي أنّ \"هجوم كييف على منشآت مدنية في موسكو، يؤكد ماهية الأساليب التي تستخدمها أوكرانيا\"، لافتاً إلى أنّ \"القوات الروسية تهاجم البنية التحتية العسكرية لأوكرانيا فقط، بعكس كييف التي تهاجم أهدافاً مدنية\". وشدد بوتين على أن هجوم الطائرات المسيرة على موسكو هو \"عمل إرهابي\"، مضيفاً أنّ \"روسيا واجهت مثل هذه الهجمات في سوريا على الرغم من أن حجم العاصمة الروسية لا يقارن مع المدن السورية\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأشار بوتين إلى أنّ \"الناتو خدع روسيا بوعده بعدم التوسع شرقاً، إضافة إلى محاولة استقطاب أوكرانيا\". وأضاف بوتين: \"ذلك الإقليم الذي يدعى أوكرانيا،يخضع لأشخاص يسيطر عليهم الغرب فعلياً، ولم يسلكوا، خلال السنوات الأخيرة، طريق القتال مع روسيا فحسب، بل خلقوا عداءً لروسيا هناك\". وصباح اليوم الثلاثاء، اتهمت وزارة الدفاع الروسية كييف بشن \"هجوم إرهابي\" بالمسيرات على موسكو، مشيرة إلى أن كييف حاولت مهاجمة موسكو بـ8 طائرات مسيرة تمّ تدميرها جميعها. وأشارت سلطات الطوارئ الروسية، إلى أن إحدى الطائرات المسيرة استهدفت مبنى سكنياً في شارع برافسويوزنايا جنوبي موسكو، وأخرى استهدفت شارع أتلاسوفا غربي موسكو، وأدى الهجوم إلى تحطم واجهات المباني. يُشار إلى أن موسكو تعرّضت مطلع أيار/مايو الحالي لهجوم بطائرات مسيرة أوكرانية، إذ أعلنت الرئاسة الروسية تعرّض مقر الرئيس فلاديمير بوتين في الكرملين لهجوم بمسيّرتين أوكرانيتين،في محاولة لاغتيال الرئيس، مؤكدة الاحتفاظ بحق الرد على هذا الهجوم في الزمان والمكان المناسبين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الطوارئ الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع برافسويوزنايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع أتلاسوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}