{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1393",
    "title": "بالفيديو.. المقاومة الإسلامية في لبنان تنشر مشاهد إسقاط المسيرة الإسرائيلية",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنشر مشاهد وتفاصيل جديدة عن إسقاط الطائرة المسيّرة الإسرائيلية في وادي العزية، قرب بلدة زبقين، جنوبي لبنان.  نشرت ‏المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد إسقاط الطائرة المسيّرة الإسرائيلية في وادي العزية، قرب بلدة زبقين، جنوبي لبنان، عند الساعة الـ12 من ظهر اليوم الإثنين، مؤكّدةً أنّه جرى إسقاطها بالأسلحة الملائمة.  وأضافت المقاومة الإسلامية، في بيان، أنّ \"الطائرة المسيّرة خرقت الأجواء اللبنانية من جهة مستعمرة زرعيت، شماليّ فلسطين المحتلة، وحلقت على علو متوسط، يصل مداه إلى نحو 7 كلم داخل الأجواء اللبنانية، قبل أن يُسقطها المجاهدون\".  الإعلام الحربي - المقاومة الإسلامية في لبنان ينشر مشاهد إسقاط الطائرة #المسيرة الإسرائيلية في #وادي_العزية قرب بلدة #زبقين جنوبي لبنان.#الميادين @mayadeenlebanon pic.twitter.com/Oc0ngtZplh \n\n ولفت البيان إلى أنّ \"العدو الإسرائيلي حاول استعادة السيطرة على الطائرة المسيّرة بعد إصابتها، بحسب ما تُظهر المشاهد، لكنّه لم ينجح في ذلك\".  وكشفت المقاومة الإسلامية مواصفات الطائرة المسيّرة التي أسقطتها، وهي من نوع \"R - Copter 1000\"، وطولها 170 سم، وعرضها 200 سم، ومزوّدة بكاميرتين ذَواتَي جودة عالية. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 18:30\n #بالصور.. المقاومة الإسلامية في #لبنان تعلن إسقاط طائرة مسيرة إسرائيلية في #وادي_العزية قرب بلدة #زبقين جنوبي لبنان بالأسلحة المناسبة.#الميادين pic.twitter.com/tm9pgtVCQX \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، أكّد الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان إسقاط مسيّرة تابعة للاحتلال الإسرائيلي، اخترقت الأجواء اللبنانية في وادي العزية قرب زبقين، جنوبي شرقي مدينة صور. واعترف الاحتلال الإسرائيلي بإسقاط الطائرة، قائلاً إنّ \"مسيّرة تابعة لنا سقطت في الأراضي اللبنانية في أثناء قيامها بنشاط روتيني، ولا خوف من تسرّب معلومات\"، بحسب تعبيره. وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت، في آذار/مارس الماضي، العثور على جهاز تجسس إسرائيلي قرب موقع \"العباد\" عند الحدود الجنوبية داخل الأراضي اللبنانية. وفي بداية العام الحالي، منع الجيش اللبناني جرافةً إسرائيلية من العمل خارج الخط الأزرق عند حدود مستعمرة المطلة، جنوبي لبنان. وفي 13 كانون الثاني/يناير، أطلق الجيش اللبناني النار على طائرة مسيّرة إسرائيلية اخترقت الأجواء الجنوبية للبلاد. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي العزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبقين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي العزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبقين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#وادي_العزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#زبقين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "R - Copter 1000",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#زبقين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي العزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}