{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21ee",
    "title": "غوتيريش من مؤتمر ميونيخ: الهجوم على رفح سيكون مدمراً لـ1.5 مليون فلسطيني",
    "full_text": "الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، يؤكّد أنّ أي هجوم على رفح، سيكون مدمراً لـ1.5 مليون فلسطيني في المدينة، داعياً إلى ضرورة وقف إطلاق النار لأسباب إنسانية وإطلاق فوري لجميع الأسرى. أكّد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، اليوم الجمعة، أنّ أيّ هجوم على رفح سيكون مدمراً لـ1.5 مليون فلسطيني في المدينة. وقال غوتيريش، في كلمته في مؤتمر ميونيخ للأمن، إنّه لا مبرر للعقاب الجماعي الإسرائيلي، لسكان غزّة، محذّراً من كارثة إنسانية حال اجتياح منطقة رفح. وجدّد الأمين العام للأمم المتحدة، دعوته لوقف إطلاق النار لأسباب إنسانية وإطلاق فوري لجميع الأسرى، وإنهاء الحرب التي دخلت يومها الـ 133، مؤكّداً أنّ ذلك هو السبيل الوحيد، لتوسيع نطاق الإغاثة الإنسانية في غزّة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n كذلك، شدّد على ضرورة اتخاذ \"خطوت حاسمة لا رجعة فيها، باتجاه تحقيق حل الدولتين\"، على أساس القانون الدولي وقرارات الأمم المتحدة. وانطلقت، اليوم الجمعة، فعاليات مؤتمر ميونخ للأمن، في نسخته الستين، وسط تحديات أمنية عالمية تتراوح بين تهديدات محتملة للذكاء الاصطناعي، وحتى الحروب وانعدام الأمن المائي وتوتر الشرق الأوسط. ومن المتوقع أن تكون المشاركة الرسمية قياسية، باستقبال أكثر من 50 رئيس دولة وحكومة، ونحو 60 وزير خارجية، وأكثر من 25 وزير دفاع، بالإضافة إلى العديد من الممثلين السياسيين والعسكريين الآخرين، ومئات الخبراء والصحفيين في نسخة العام الحالي التي تستمر حتى 18 فبراير/شباط الجاري. ويأتي حديث غوتيريش، بينما يواصل الاحتلال عدوانه على القطاع لليوم الـ133 على التوالي، والذي تسبب بأكثر من 28660، فيما بلغ عدد الجرحى أكثر من 68395، وفقاً للحصيلة الأخيرة التي أعلنتها وزارة الصحة في غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميونخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}