{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c180b",
    "title": "مصادر للميادين: اشتباكات داخلية بين شرطة \"قسد\" ومجلس \"دير الزور العسكري\"",
    "full_text": "مصادر للميادين تؤكد اندلاع اشتباكات بين الشرطة العسكرية التابعة لـ\"قسد\" وعناصر \"مجلس دير الزور العسكري\"، تزامناً مع تعزيزاتٍ عسكرية وسيطرة على الحواجز وقطعٍ للطرقات. أفادت مصادر للميادين بأنّ اشتباكاتٍ اندلعت بين عناصر \"مجلس دير الزور العسكري\" وعناصر من الشرطة العسكرية التابعة لـ\"قسد\"، اليوم الثلاثاء، في بلدة الصور، شمالي محافظة دير الزور السورية. وأوضحت المصادر أنّ الاشتباكات أسفرت عن مقتل محمد العباس، أحد عناصر \"مجلس دير الزور\"، الأمر الذي أدّى إلى حدوث احتقانٍ كبير في المنطقة. واستقدم \"مجلس دير الزور العسكري\" تعزيزاتٍ كبيرة إلى منطقة الاشتباكات، بحسب ما قالت المصادر، مؤكّدةً محاصرته مقر الشرطة العسكرية التابعة لـ\"قسد\"، في دير الزور. \n26 اب\n \n25 اب\n وأضافت مصادر الميادين أن عناصر \"مجلس دير الزور العسكري\" قطعوا الطريق في الريف الغربي لدير الزور، وقاموا بمنع عبور آليات \"قسد\"، وسيطروا على حواجز الشرطة العسكرية التابعة لها في بلدة \"الربيضة\"، شمالي دير الزور، بالتزامن مع قيام الشرطة العسكرية بسحب عدّة حواجز من المنطقة. واستهدف مجهولون مقر القيادة العامة التابع لـ\"قسد\" بقذيـفةٍ صاروخـية، وهو المقر الواقع في جبل مدينة \"البصيرة\"، من دون ورود أنباءٍ عن إصــابات. وأكدت المصادر أنّ رتلاً من \"التحالف الدولي\" توجّه من حقل \"كونيكو\" النفطي في اتجاه بلدة الصور، في محاولةٍ منه لإنهاء الخلافات المتصاعدة بين الطرفين. وتأتي هذه الاشتباكات بعد أيامٍ من التوتر بين \"قسد\" و\"مجلس دير الزور العسكري\"، على خلفية إرسال \"قسد\" تعزيزاتٍ عسكرية إلى المنطقة. يُذكر أنّ خلافاتٍ عشائرية سابقة في مناطق سيطرة \"قسد\" تطورت إلى اشتباكاتٍ مسلحة، وأوقعت قتلى وجرحى، فضلاً عن وقوع اشتباكاتٍ ضمن التشكيلات العسكرية، وخصوصاً ضمن \"مجلس دير الزور العسكري\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لدير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الربيضة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}