{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c144c",
    "title": "إسبانيا تعود إلى مستواها الاقتصادي السابق لأزمة \"كوفيد\"",
    "full_text": "وزيرة الاقتصاد الإسبانية ناديا كالفينو، تقول إنه بعد مرور 3 سنوات ونصف السنة على بدء انتشار وباء \"كورونا\"، \"عدنا إلى مستوى الناتج المحلي الإجمالي السابق للأزمة\". عادت إسبانيا إلى مستوى نشاطها الاقتصادي السابق للوباء في الربع الأول، وهي نتيجة رحبت بها الحكومة، قبل شهر واحد من الانتخابات التشريعية المبكرة في البلد الأوروبي الأكثر تضرراً اقتصادياً من أزمة \"كوفيد\". وقالت وزيرة الاقتصاد الإسبانية، ناديا كالفينو، في شريط فيديو إنه بعد مرور ثلاث سنوات ونصف السنة، على بدء انتشار الوباء \"عدنا إلى مستوى الناتج المحلي الإجمالي السابق للأزمة\". ووفق المعهد الوطني الإسباني للإحصاء، نما الناتج المحلي الإجمالي لإسبانيا 0.6% بين مطلع العام وآذار/مارس، بزيادة 0.1% عن النسبة المعلنة سابقاً، وأعلى 0.3% من التوقعات الأولية لبنك إسبانيا. \n11 تموز\n \n9 تموز\n هذه النسبة الأعلى قليلاً من المسجلة في الربع الأخير من عام 2022 (+ 0.5%)، تضع إسبانيا ضمن مجموعة البلدان الأعلى نشاطاً في منطقة اليورو حيث انخفض الناتج المحلي الإجمالي بنسبة 0.1% في الربعين الماضيين. وقال رئيس الوزراء الاشتراكي بيدرو سانشيز، عبر \"تويتر\": \"النمو الإسباني يتسارع\"، مسلطاً الضوء على الأداء الجيد لسوق العمل \"مع استحداث 426 ألف وظيفة بدوام كامل\" خلال الربع الأول. وتؤكد مدريد أن النتائج الجيدة في بداية العام ستسمح لإسبانيا، التي سجلت أكبر انخفاض في الناتج المحلي الإجمالي في الاتحاد الأوروبي عام 2020 (-10.8%)، بالحفاظ على معدل نمو قوي عام 2023. في موازنة العام 2023، حددت الحكومة هدفاً للنمو بنسبة 2.1%، لكن هذا الهدف أكثر تفاؤلاً بكثير من توقعات صندوق النقد الدولي (1.5%)، لكنه أكثر حذراً من توقعات بنك إسبانيا الذي زاد الاثنين تقديراته بنسبة 0.7 نقطة إلى 2.3%. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كالفينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الاقتصاد الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناديا كالفينو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المعهد الوطني الإسباني للإحصاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنك إسبانيا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النمو الإسباني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنك إسبانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}