{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07ee",
    "title": "وزير الخارجية الأردني: العقاب الجماعي الذي تمارسه \"إسرائيل\" بحق سكان غزة هو جريمة حرب",
    "full_text": "وزير الخارجية الأردني أيمن الصفدي يدين قتل المدنيين في قطاع غزة، ويقول إنه لا يمكن لـ\"إسرائيل\" البقاء فوق القانون. أكد وزير الخارجية الأردني أيمن الصفدي، اليوم الخميس، أن العقاب الجماعي الذي تمارسه \"إسرائيل\" بحق سكان غزة هو جريمة حرب، مضيفاً أن \"إسرائيل\" حولت غزة إلى \"جحيم على الأرض\". وأضاف وزير الخارجية الأردني خلال جلسة الأمم المتحدة، أن هذه الحرب هي على الشعب الفلسطيني، و\"إسرائيل\" حولت غزة إلى جحيم والصدمة ستبقى لأجيال. ولفت  الصفدي  إلى أن الحق بالدفاع عن النفس لا يعني رخصة بالقتل ونرفض ازدواجية المعايير ولا يمكن لـ\"إسرائيل\" البقاء فوق القانون. وأشار إلى أن مشروع القرار الأردني ينشد السلام والالتزام بالقانون الدولي ويدين قتل المدنيين. وأضاف أنه لا مجال للمنطقة الرمادية، مشدداً على ضرورة الوقوف ضد الحرب في غزة ومع الفلسطينيين الذين يعانون الاحتلال والقتل اليومي والحرمان والتجويع، واستخدامه كسلاح حرب. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وقال الصفدي إن القنابل الدقيقة تقتل عشوائياً وكثير منهم تحت الركام يموتون ببطء، مضيفاً أن حكومة الاحتلال الإسرائيلي وصفتهم بالحيوانات الذين يجب أن يزالوا من عن وجه الأرض. وتابع: \"نحن نحترم ونقدّر كل روح بما في ذلك المسلمين والمسيحيين واليهود وهذا ما لم يقله الإسرائيلي\". كذلك، دان وزير الخارجية الأردني قتل المدنيين في فلسطين المحتلة، قائلاً: \"لأن هذه هي قيمنا وأخلاقنا\". وأضاف الصفدي أن العقاب الجماعي ليس دفاعاً عن النفس بل جريمة حرب و\"إسرائيل\" ليست فوق القانون. وتابع \"نرفض استخدام التجويع كسلاح ضد الشعب الفلسطيني في غزة، ونرفض ازدواجية المعايير\". وفي اليوم العشرين للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، وصل عدد الشهداء إلى 7028 شهيداً، فيما يوجد 1950 مفقود تحت الأنقاض، وسط ظروف إغاثة وإنقاذ صعبة في ظل انقطاع التيار الكهربائي، حسب ما أكّد وزارة الداخلية  والأمن الوطني. ويكثّف الاحتلال قصفه على كافة مناطق القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمن الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}