{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1106",
    "title": "السلطات السعودية تعدم البحرينيين صادق ثامر وجعفر سلطان",
    "full_text": "السلطات السعودية تعدم البحرينييْن صادق ثامر وجعفر سلطان، بزعم \"انضمامهما إلى خلية إرهابية.. تهدف إلى زعزعة أمن السعودية والبحرين، وإشاعة الفوضى فيهما\". أقدمت السلطات السعودية على إعدام البحرينييْن صادق ثامر وجعفر سلطان، اليوم الاثنين، بزعم \"انضمامهما إلى خلية إرهابية\". وقالت وزارة الداخلية السعودية في بيان إنّ \"الخلية يتزعّمها مطلوب أمني لدى مملكة البحرين\"، وهي \"تابعة لجهات إرهابية تهدف إلى زعزعة أمن المملكة العربية السعودية، ومملكة البحرين، وإشاعة الفوضى فيهما\". \n25 اب\n \n19 اب\n واتُّهم الشابان بـ\"تهريب مواد وكبسولات تستخدم في التفجير إلى المملكة العربية السعودية، ودفن المواد المهرّبة في منطقة رملية، وتسليمها لزعيم الخلية، والتستر على أماكن تخزين المتفجرات وعلى المطلوبين لدى مملكة البحرين\". \n\n يُذكر أنّ محكمة الاستئناف السعودية أيّدت، في كانون الثاني/يناير 2022، حكماً بإعدام الشابَّين البحرينيين، اللذين اعتُقلا في الـ8 من أيار/مايو 2015، في منفذ جسر الملك فهد، ووجّهت إليهما السلطات السعودية لاحقاً تهمة التحضير لتفجير الجسر الذي يربطها بالبحرين. ولا يتم تنفيذ أحكام الإعدام إلا بمصادقة من الملك السعودي، بعد تأييد الأحكام من المحكمة العليا. ونفى مراراً كل من سلطان وثامر التهم الموجَّهة إليهما، معتبران أنّها ذات دوافع سياسية. ووثّقت منظمات حقوقية تعرُّضهما للتعذيب على أيدي قوّات الأمن السعودية لانتزاع الاعترافات في أثناء الاعتقال. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرينييْن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجعفر سلطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرينييْن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثامر وجعفر سلطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة الاستئناف السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشابَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فهد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}