{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dfd",
    "title": "\"العدل الدولية\" ستصدر يوم الجمعة قرار الدعوى ضد \"إسرائيل\" بتهمة الإبادة الجماعية",
    "full_text": "محكمة العدل الدولية، تحدد يوم الجمعة 26 الحالي، موعداً لإصدار القرار في دعوى جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\"، بتهمة الإبادة الجماعية. حددت محكمة العدل الدولية، يوم الجمعة 26 الحالي، موعداً لإصدار القرار في دعوى جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\" بتهمة الإبادة الجماعية. وذكر بيان صادر، مساء اليوم الأربعاء، أن قضاة محكمة العدل الدولية سيصدرون قرارهم، بشأن إمكان فرض إجراءات طارئة على \"إسرائيل\"، عقب اتهامات من جنوب أفريقيا بأنها تنفذ إبادة جماعية في غزة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وجاء في بيان المحكمة التابعة للأمم المتحدة، اليوم الأربعاء، أن اللجنة المؤلفة من 17 قاضياً، ستصدر قرارها في الساعة الثانية عشرة ظهراً بتوقيت غرينتش، يوم 26 من كانون الثاني/يناير. في ظل غطاء أميركي وصمت دولي عن الإبادة الجماعية.. #جنوب_أفريقيا تقاضي \"إسرائيل\" أمام محكمة العدل الدولية #إسرائيل_تُحاكَم #محكمة_العدل_الدولية#فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/HDIiumRTKT \n\n وانطلقت محاكمة \"إسرائيل\" في محكمة العدل الدولية في لاهاي، لأول مرة، قبل أسابيع، في إثر دعوى قدّمتها جنوب أفريقيا ضد كيان الاحتلال،  متّهمةً إياها بارتكاب الإبادة الجماعية ضد الفلسطينيين في قطاع غزة. وفي قضيتها المكونة من 84 صفحة، ضمّنت جنوب أفريقيا في  الدعوى، أدلة على أنّ \"إسرائيل\" تقتل الفلسطينيين في غزة، وتتسبب بأضرار نفسية وجسدية شديدة، وتخلق ظروفاً معيشية\" تهدف إلى الإبادة الجسدية لمن هم في القطاع\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية #إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "HDIiumRTKT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}