{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06f9",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nكتائب القسام تستهدف آليتين إسرائيليتين شرق حي الزيتون وحماس تؤكد تراجع الاحتلال عن تمركزه في بعض مناطق الاشتباك بسبب تصدي المقاومة.\nخمسة شهداء فلسطينيين في الضفة خلال التصدي لقوات الاحتلال في جنين والخليل وشهيد في القدس بزعم محاولة طعن شرطي. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف التجهيزات الفنية والتجسسية لموقع ‏بياض بليدا.\nومناورات عسكرية في اليمن بعنوان \"طوفان الأقصى لقوات الدعم والإسناد.\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏بياض بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}