{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08aa",
    "title": "المسائية |  الارتباك الإسرائيلي... هل يتحول مصيدة استراتيجية؟",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تصعّد عملياتها النوعية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في القطاع، وسط تضارب في الرؤية لآفاق الحرب، مع تزايد الخلافات الداخلية. هل تحول الارتباك الإسرائيلي إلى فخ استراتيجي في غزة؟\nأضرار هائلة في مستوطنات الشمال، وجبهة جنوب لبنان تُرغم أكثر من مئتي ألف مستوطن على الفرار. والمقاومة في العراق تواصل استهداف قواعد واشنطن، بالتوازي مع تصعيد أميركي إسرائيلي شرقي سوريا وشماليّها. أي سقف للتصعيد في الجبهات المساندة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}