{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17ab",
    "title": "ميريام شراباتي",
    "full_text": "\nيهدف الأميركي من خلال إرساء دور دولة إسرائيل \"الحاجز\" ضمان استدامة كيانات سايكس-بيكو لعشرات ومئات السنوات القادمة وجعل \"إسرائيل\" الدولة المحورية والأقوى عسكرياً لتحديد مسار هذه المنطقة.\n \n05 تموز 12:33\n \nإن القضية المركزية، قضية فلسطين، ليست مجرد خلاف سياسي، بل هي صراع وجودي تتحدد فيه الهوية ويحدد مستقبل للأمة العربية، وعلينا بالتالي البقاء في حالة استنفار ويقظة تامّين لمواجهة هذا العدو، عبر كل الوسائل الممكنة.\n \n30 حزيران 10:26\n \nتحدث الأب الراهب الأرثوذكسي العربي أنطونيوس حنانيا عن أهمية بعث الكنيسة العربية الأرثوذكسية المدفونة في الباطل التاريخي كسعي لترسيخ هوية عربية صادقة تلتزم بالحقيقة وتوحد مكونات العالم العربي الاجتماعية والدينية كافة.\n \n24 أيلول 2023 23:17\n \nعلى مدى قرن وعقد من سياسة \"فرِّق تسد\"، التي أطلقها الغرب عبر إنشاء هويات وطنية منفصلة عن محيطها، فإن الأزمة الوجودية التي يواجهها المسيحيون العرب تتطلب اليوم استجابة شاملة للواقع وتحدياته.\n \n01 اب 2023 22:55\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سايكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة المحورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيوس حنانيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيسة العربية الأرثوذكسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسيحيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}