{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d5a",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nأكثر من مئة شهيد ومئات الجرحى في استهداف الاحتلال مصلين فجراً في مدرسة تؤوي نازحين في حي الدرج وسط مدينة غزة وإدانات مستنكرة عربية ودولية. \nمصدر قيادي في المقاومة للميادين: مجزرة حي الدرج هي الرد الاسرائيلي الواضح على البيان الثلاثي، والمرجع السيستاني يدعو إلى التكاتف للضغط لوقف حرب الإبادة وحزب الله يعتبر أن القتل وارتكاب المجازر هما الخيار الحقيقي للاحتلال.\nحزب الله يستهدف تجمعاً لجنود العدو في تل شعر والتجهيزات التجسسية في ‏موقع مسكاف .. وموقع المالكية بقذائف ‏المدفعية.\nممثلية إيران في الأمم المتحدة تؤكد حق طهران في الدفاع المشروع عن أمنها وسيادتها وتشدد على عدم ارتباط وقف إطلاق النار في غزة بالرد على اغتيال الشهيد هنية.\nقوات العشائر تهاجم مواقع لمسلحي \"قسد\" في ريف دير الزور الشرقي شمال شرقي سوريا وسط اشتباكات عنيفة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الدرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}