{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24b9",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تشتبك مع جنود الاحتلال في رفح.. وتستهدف آلياته في جباليا و\"نتساريم\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تشتبك مع قوات الاحتلال الإسرائيليّ في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، وتستهدف آلياته بالعبوات والصواريخ، وتنشر توثيقاً لبعض العمليات. تواصل المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\" لليوم الـ235، وتخوض اشتباكات ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وخصوصاً في محيط مبنى بلدية رفح، وتنفذ عملياتٍ وكمائن نوعية، مستهدفةً قوات الاحتلال عند  محاور القتال كافةً. وفي هذا الإطار، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، قصف قوات الاحتلال المتمركزة في محيط حي رابعة العدوية، جنوبي مدينة رفح، بصواريخ \"107\" قصيرة المدى. واستهدفت دبابةً إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\"، في منطقة العلمي، شمالي مخيم جباليا، شمالي القطاع. ونشرت القسّام مشاهد مصوّرة عن استهداف حشود الاحتلال في محاور التقدم في المنطقة الوسطى، بقذائف \"الهاون\" وصواريخ \"رجوم\". كتائب القسام تنشر مشاهد من استهداف تحشدات الاحتلال الإسرائيلي في محاور التقدم بالمنطقة الوسطى بقذائف الهاون وصواريخ \"رجوم\"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3PLfydKSwy \n\n ودكّت القسام قواتِ الاحتلال المتمركزةَ جنوبي مخيم يبنا في مدينة رفح، بقذائف \"الهاون\"، كما فجّرت منزلاً تمّ تفخيخه مسبّقاً بقوة خاصة للاحتلال في مخيم الشعوت جنوبي مدينة رفح، وأوقعت أفرادها بين قتيلٍ وجريح. ونشرت مشاهد مصوّرة عن استهداف دبابة \"ميركافا\" وسط مخيم جباليا، ودكّت حشود الاحتلال بقذائف \"الهاون\" في محاور القتال، شمالي قطاع غزة. #شاهد.. كتائب القسام تستهدف دبابة \"ميركافا\" وسط مخيم جباليا وتدك تحشدات الاحتلال بقذائف الهاون في محاور القتال شمال قطاع غزة.#الميادين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/U44hENENwa بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصف تجمع لجنود الاحتلال وآلياته بقذائف \"الهاون\" النظامي، في محيط الإدارة المدنية، شرقي مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة. وقصف مقاتلوها بقذائف \"الهاون\" النظامي، من عيار 60، آليات الاحتلال جنوده المتوغلين في محيط بوابة صلاح الدين، جنوبي مدينة رفح. ونشرت مشاهد مصوّرة عن قصفها تموضعاً لجنود الاحتلال، في محيط مستشفى الصداقة التركي. #سرايا_القدس تعرض مشاهد من قصفها تموضعاً لجنود العدو الصهيوني محيط مستشفى الصداقة التركي.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5vp1g2X3yK \n\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وأعلنت السرايا قصف آليات الاحتلال وجنوده المتوغلين في محيط بوابة صلاح الدين، جنوبي مدينة رفح، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي من \"عيار 60\". وأسقطت طائرة \"كواد كابتر\" إسرائيلية من نوع \"مافيك برو\" في مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة. وبالاشتراك مع مجاهدي القسّام، قصفت السرايا آليات الاحتلال وجنوده في محيط مبنى نورة الكعبي، شمالي مخيم جباليا، بقذائف \"الهاون\" النظامي عيار 60. وعرضت مشاهد مصوّرة عن حمم \"الهاون\"، التي دكّت بها آليات الاحتلال وجنوده، في محور صد التقدم، شرقي مخيم جباليا. #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها آليات وجنود الاحتلال في محور التقدم شرق مخيم #جباليا.#الميادين #سرايا_القدس pic.twitter.com/a3ntd7jA0Y \n\n أمّا كتائب شهداء الأقصى فقصفت مرتين قوات الاحتلال الموجودة في محور \"نتساريم\"، برشقةٍ صاروخية قصيرة المدى. ونشرت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، مشاهد مصوّرة عن استهداف موقع كتيبة \"أميتاي\"، شرقي رفح، برشقةٍ صاروخية. كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من قصف موقع كتيبة \"أميتاي\" شرق رفح في قطاع #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #رفح pic.twitter.com/hNNOR2dVhV \n\n ونشرت مشاهد عن دك قوات الاحتلال المتمركزة في محور \"نتساريم\"، بصواريخ قصيرة المدى. كتائب المجاهدين تنشر لقطات لدك قوات الاحتلال المتمركزة في محور #نتساريم بصواريخ قصيرة المدى.#الميادين #كتائب_المجاهدين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/trp80ljh3a من جهتها، نشرت قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، مشاهد مصوّرة عن الرشقة الصاروخية التي نفذتها بالاشتراك مع سرايا القدس، واستهدفت جنوبي مدينة عسقلان وقاعدة \"زيكيم\" العسكرية، في محور صدّ التقدم، شمالي قطاع غزة. مشاهد من الرشقة الصاروخية التي قصفت بها قوات الشهيد عمر القاسم وسرايا القدس جنوب مدينة عسقلان وقاعدة زيكيم العسكرية من محور التقدم شمال قطاع غزة بتاريخ 21 أيار/مايو #فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى#رفح pic.twitter.com/MQFZAho6Rt في المقابل، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية مقتل 3 جنود وإصابة 10، بينهم 3 بجروح خطرة في غزة، كما نشرت مشاهد عن نقل طائرات الاحتلال عدداً من الجنود القتلى والجرحى بعد كمين في رفح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي رابعة العدوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتوغلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مافيك برو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مبنى نورة الكعبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميتاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميتاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيكيم العسكرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}