{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0794",
    "title": "أبو عبيدة بالصوت والصورة: لا نزال في انتظار العدو.. وزمن انكسار الصهيونية بدأ",
    "full_text": "الناطق العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، يؤكّد، بالصوت والصورة، أنّ عدوان الاحتلال الإسرائيلي وارتكابه المجازر في حق المدنيين في قطاع غزّة سببهما انكساره، مُشدّداً على جاهزية المقاومة لمواجهة محاولات تقدمه. أكّد الناطق العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، في كلمةٍ وجّهها بالصوت والصورة، اليوم السبت، أنّ زمن انكسار الصهيونية بدأ، مُشدّداً أيضاً على أنّ \"زمن التفوق العسكري والاستخباري المزعوم للعدو انتهى\". وقال أبو عبيدة إنّ عدوان الاحتلال الإسرائيلي وارتكابه المجازر بحق المدنيين \"سببهما انكساره\"، ونتيجة \"ألمٍ كبير يتجرعه\" بسبب هزيمته. \"إذا أراد العدو إنهاء ملف الأسرى مرة واحدة فنحن مستعدون وإذا أراد مساراً لتجزئة الملف فمستعدون أيضاً\"الناطق العسكري باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/MXjZC4rci3 \n\n ووجّه أبو عبيدة رسالة إلى الاحتلال الإسرائيلي، قائلاً \"إننا لا نزال في انتظاره لنذيقه أصنافاً جديدة من الموت\". وأعلن الناطق العسكري باسم القسّام تفاصيل جديدة لاقتحام المقاومة مستوطنات غلاف غزة، يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، بقوله: \"رأينا نصر الله ومجاهداً واحداً من مقاتلينا يدمر 3 آليات ويقتل ويصيب من فيها، ويفر العدو أمامه، كأنه يفر أمام جيش\". \"رأينا نصر الله ومجاهد واحد من مقاتلينا يدمر 3 آليات ويقتل ويصيب من فيها\"الناطق العسكري باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة يتحدّث بالصوت والصورة#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/2YFV0BUiR6 \n\n وشدّد أبو عبيدة على أنّ المقاومة في غزّة لا تطالب \"الحكام العرب بتحريك جيوشهم للدفاع عن أطفال غزّة أو المقدسات\"، مؤكداً أنّ المقاومة أخذت على عاتقها كَنس هذا الاحتلال،  داعياً شرفاء الأمة إلى أن يَعُدّوا هذه المعركة \"معركةً فاصلة في تاريخ الأمة\". وبخصوص ملف أسرى الاحتلال لدى المقاومة، لفت الناطق العسكري باسم كتائب القسّام إلى أنّ الاحتلال ماطل في المفاوضات الأخيرة بشأن أسراه، كاشفاً أنّ القصف الإسرائيلي الوحشي أدى إلى مقتل نحو 50 منهم حتى الآن. وأكّد أبو عبيدة أنّ العدد الكبير من أسرى الاحتلال لدى المقاومة، \"ثمنه تبييض السجون من كل الأسرى\" الفلسطينيين، مُضيفاً أنّه \"إذا أراد العدو إنهاء ملف الأسرى مرةً واحدة، فنحن مستعدون، وإذا أراد مساراً لتجزئة الملف فإننا مستعدون أيضاً\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n \"نقول للعالم اليوم أن أشجار الزيتون في #غزة مزروعة قبل أن يولد أباء وأجداد هؤلاء الشراذم القادمين من كافة أصقاع الأرض\"الناطق العسكري باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/fl1LS529Va \n\n وقال الناطق العسكري باسم كتائب القسّام إنّ زمن بيع الوهم للعالم بشأن أكذوبة الجيش الذي لا يقهر والميركافا الخارقة انتهى، بعد أن حطمته المقاومة في غلاف غزة. يأتي ذلك في وقت تواصل فصائل المقاومة الفلسطينية إطلاق رشقاتٍ صاروخية في اتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، رداً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال بحق المدنيين في قطاع غزّة. \"لا نطالب الحكام العرب بتحريك جيوشهم للدفاع عن أطفال #غزة أو المقدسات فقد أخذنا على عاتقنا كنس هذا الاحتلال\"الناطق العسكري باسم كتائب القسام #أبو_عبيدة #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/Z1d2ByV798 \n\n وجاء حديث أبي عبيدة بعد أنّ أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم السبت، أنّها قصفت قاعدة \"زيكيم\" العسكرية الإسرائيلية، و\"تل أبيب\" و\"ديمونا\" ومدينة عسقلان المحتلة بعدّة رشقاتٍ صاروخية، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في قطاع غزّة. وتبنّت كتائب القسام قصف حشود عسكرية للاحتلال الإسرائيلي في مجمّع مستوطنات \"مفتاحيم\"، وفي موقعي \"إيرز\" و\"صوفا\" العسكريين، بقذائف الهاون وبرشقةٍ صاروخية. من جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجموعاتها المتقدّمة \"موجودة في محاور القتال، وتتصدّى لقوات الاحتلال الإسرائيلي، التي تحاول التقدّم في اتجاه قطاع غزّة\". وفي وقتٍ سابق، قال مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين إنّ \"العدو في حال كرّ وفرّ، ولم يستطع تثبيت أي من قواته في مناطق الجهد الرئيس شمالي شرقي القطاع وشمالي غربيّه، وفي الوسط في البريج. لذلك، يُصعّد القصف عند محاور التقدم\". وكان المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أعلن، الجمعة، أنّ \"القوات البرية الإسرائيلية تعمل على توسعة النشاطات البرية في غزة\". وجاء هذا القرار تزامناً مع قطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع بأكمله.  وقال المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، الجمعة، لشبكة \"ABC\" الإخبارية الأميركية، إنّ \"العمليات الموسَّعة ليست الغزو البري الرسمي المتوقّع\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، في وقت متأخر اليوم، أنّ \"الاختبار الأول للميدان براً يبدو أنه جاء مخيباً للآمال\"، مؤكدةً أنّ \"الحكومة تقامر بأرواح الجنود\" في غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبي عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ABC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}