{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d74",
    "title": "كاليفورنيا تستقبل أول حيوانَي باندا تعيرهما الصين لأميركا",
    "full_text": "بعد 21 عاماً، الصين ترسل إلى حديقة سان دييغو في ولاية كاليفورنيا حيواني باندا في أجواء احتفالية رغم العلاقات المتوترة بين البلدين. وحاكم الولاية يعلن رسمياً تاريخ 8 آب/أغسطس \"يوم الباندا\" في كاليفورنيا.  استقبلت ولاية كاليفورنيا الأميركية، الخميس الماضي، حيوانَي باندا جديدين، هما الأولان ترسلهما الصين إلى الولايات المتحدة منذ 21 عاماً، وسط أجواء احتفالية تخللتها رقصات صينية.  وخصصت كاليفورنيا ترحيباً دبلوماسياً مميزاً لـلباندا ليون تشوان، وشين باو، اللذين يمثّل تسليمهما إلى الولايات المتحدة خطوة شديدة الرمزية. وبعد رحلة نقل الحيوانين بالطائرة من منطقة سيتشوان الجبلية إلى كاليفورنيا، لمسافة أكثر من 11 ألف كيلومتر. وأصبح الباندا الذكر البالغ أربع سنوات والأنثى البالغة ثلاث سنوات بلا منازع نجمَي حديقة سان دييغو للحيوانات.  Cameras flashed, and eager crowds of press and people gathered at the gates of Panda Ridge as two giant pandas, Yun Chuan and Xin Bao, made their eagerly-awaited public debut at the San Diego Zoo on Thursday.California Governor @GavinNewsom and Chinese Ambassador to the United… pic.twitter.com/s3kxcb6H6k \n\n ورحّب حاكم الولاية غافن نيوسوم بما وصفه بـ\"هَوَس الباندا\"، وأعلن رسمياً تاريخ 8 آب/أغسطس \"يوم الباندا\" في كاليفورنيا.  وأوضح أنّ الاحتفال \"هو بأمر أعمق بكثير وأكثر ثراءً من حيوانَي الباندا هذين\". وقال: \"الأمر يتعلق بالاحتفال بإنسانيتنا المشتركة والأشياء التي تجمعنا\". وقال الفرنسي السويسري غيّوم كوركو، الذي يمضي إجازة في الولايات المتحدة مع ولديه وزوجته: \"أراد أطفالي رؤية شيئين فقط في أميركا: الحيتان القاتلة وحيوانات الباندا\"، مضيفاً بعدما تمكن أخيراً من اجتياز طابور يضم مئات المنتظرين أنّ نجليه \"تأثرا جداً\".  Chinese and California officials celebrated the opening of the Panda Ridge environment at the San Diego Zoo, marking the arrival of the first pandas to the U.S. in 21 years, with California Governor Gavin Newsom declaring August 8 California Panda Day. #CGTNNews. pic.twitter.com/ITQPMTcFF7 \n\n حتى الأمس القريب، كان يبدو أنّ إعارة هذين السفيرين غير واردة، نظراً إلى العلاقات المتوترة منذ سنوات بين الصين والولايات المتحدة، إن على مستوى المنافسة التجارية الشرسة، أو لجهة الخلافات في شأن تايوان وحقوق الإنسان. حتى أنّ \"دبلوماسية الباندا\" التقليدية التي تنتهجها بكين بدت مهددة. ففي حدائق الحيوانات في واشنطن وأتلانتا وممفيس، كانت صلاحية اتفاقات إعارة الباندا تنتهي من دون تجديدها.  The San Diego Zoo celebrated the arrival of a pair of Chinese #giantpandas, #Yunchuan and #Xinbao, with a grand ceremony on August 8th.The Governor of California even designated August 8th as California Panda Day.@AmbXieFeng @GavinNewsom @sandiegozoo pic.twitter.com/lVMhiVrxN2 \n\n لكن خلال قمة بين الرئيسين الأميركي جو بايدن، والصيني شي جينبينغ في تشرين الثاني/نوفمبر 2023، أعلن زعيم الدولة الآسيوية العملاقة أنّ حكومته ستواصل تعاونها مع الولايات المتحدة، وهو رمز دبلوماسي قوي يساهم أيضاً في الحفاظ على هذا النوع المعرّض للخطر. وبالإضافة إلى سان دييغو، يُتوقع أن تستقبل حديقتا الحيوان في واشنطن وسان فرانسيسكو حيوانات باندا جديدة بحلول السنة المقبلة. ويذكر أنّ الصين كانت قد قدمت أول حيوانات الباندا إلى الولايات المتحدة عام 1972، في عهد الرئيس ريتشارد نيكسون. وتقيم حديقة سان دييغو للحيوانات منذ 30 عاماً شراكة مع السلطات الصينية. وقد حصلت على اثنين من الباندا عام 1996، أنجبا ستة أشبال في الأسر. لكن تمت إعادت كل هذه الحيوانات إلى الصين عام 2019، وفقاً للاتفاقات السابقة.  ومع أن حيوانات الباندا لم تعد مهددة بالانقراض، إلّا أنها لا تزال من الأنواع المعرضة للخطر. ولم يتبق سوى حوالى 1860 حيوان باندا في البرية في مختلف أنحاء العالم، وفقاً للصندوق العالمي للطبيعة.  \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان دييغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيوانَي باندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون تشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وشين باو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيتشوان الجبلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان دييغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "California Gover",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غافن نيوسوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هَوَس الباندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيّوم كوركو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Gavin Newsom declaring August 8 California Panda Day",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CGTNNews",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "FF7",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبلوماسية الباندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأتلانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@AmbXieFeng @GavinNewsom @sandiegozoo pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جينبينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الآسيوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان دييغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسان فرانسيسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد نيكسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حديقة سان دييغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}