{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c47",
    "title": "نادي الأسير الفلسطيني: إخفاء قسري لمعتقلي قطاع غزة لدى الاحتلال",
    "full_text": "في ظل مزيد من الأوامر العسكرية والإجراءات التي يفرضها \"جيش\" الاحتلال، نادي الأسير الفلسطيني يعلن عدم وجود أيّ معلومة بشأن معتقلي قطاع غزة. أفاد نادي الأسير الفلسطيني بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ما زال يرفض الإفصاح عن أي معطيات واضحة بشأن معتقلي قطاع غزة في سجونه ومعسكراته. وأشار إلى أن الاحتلال ينفّذ بحق المعتقلين جريمة الإخفاء القسري، في ضوء الأوامر العسكرية والإجراءات التي فرضها الاحتلال بشأن التعامل مع معتقلي غزة. وكان الكنيست الإسرائيلي صدّق مؤخراً على سريان اللوائح، التي تحرم معتقلي غزة من لقاء المحامي لمدة 4 شهور أخرى.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وضمن سلسلة شهادات لأهالٍ من قطاع غزة انتزعوا حريتهم، في 19 من الشهر الجاري، بعد اعتقالهم من جانب قوات الاحتلال الإسرائيلي، كشف عدد منهم عما تعرّضوا له من تعذيب قاسٍ وإجراءات تعسفية مروّعة خلال احتجازهم في أماكن مجهولة. ووثّقت المشاهد شهادات الأسرى بعد تحرّرهم، عبر معبر كرم سالم، ووصولهم في حالة مزرية إلى مستشفى الشهيد أبي يوسف النجار في رفح لتلقّي العلاج. وروى أحد الأسرى تفاصيل ما حدث معه في أثناء فترة الاعتقال، بحيث تحدث عن \"سوء معاملة وتعذيب واحتجاز في أماكن مجهولة\". وتداولت منصات التواصل الاجتماعي مقطعاً آخر لأسير كان معتقلاً لدى الاحتلال، كشف فيه التعذيب القاسي الذي تعرّض له الأسرى من جانب \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. . \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الشهيد أبي يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}