{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2559",
    "title": "شولتس يؤكّد رفضه استخدام أوكرانيا أسلحة ألمانية في مهاجمة الأراضي الروسية",
    "full_text": "خلال حديثٍ له في برنامج \"تاغيسشاو\" الإخباري الألماني، المستشار الألماني، أولاف شولتس، يؤكّد أنّ هدف السياسة الألمانية هو منع الصراع في أوكرانيا من \"التحوّل إلى حربٍ كبرى\". عارض المستشار الألماني، أولاف شولتس، اليوم الأحد، مراجعة قواعد استخدام الأسلحة الألمانية من قِبل أوكرانيا، بما يعطي كييف الفرصة من أجل استخدامها في ضرب الأراضي الروسية. وخلال حديثٍ له في برنامج \"تاغيسشاو\" الإخباري الألماني الشهير، عن شولتس قوله إنّ \"هناك قواعد واضحة في ما يتعلق بالأسلحة الألمانية تمّ الاتفاق عليها مع أوكرانيا، وهي فعّالة\". وأضاف أنّ هدف السياسة الألمانية هو \"منع الصراع في أوكرانيا من التحوّل إلى حربٍ كبرى\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n ويأتي هذا الإعلان في أعقاب دعوة البرلماني الألماني، عضو حزب الخضر، أنطون هوفريتر، إلى السماح لأوكرانيا بمهاجمة الأراضي الروسية بأسلحة غربية، حيث زعم هوفريتر، في حديث مع صحيفة \"فونكي\" الألمانية، أنّ \"الأمر يتعلق بحماية المدنيين الأوكرانيين\". بدوره، قال الأمين العام لحلف شمال الأطلسي \"الناتو\"، ينس ستولتنبرغ، يوم الجمعة الماضي، في مقابلة مع صحيفة \"الإيكونوميست\"، إنّه \"يتعيّن على دول \"الناتو رفع القيود المفروضة على استخدام أوكرانيا للأسلحة الغربية لتنفيذ هجمات ضد أهداف في روسيا\". وحذرت روسيا، مراراً، من ضخ الغرب السلاح إلى أوكرانيا، وأكّدت أنّ ذلك \"لا يساهم في إحراز تقدّم ونجاح في المحادثات الروسية الأوكرانية، وسيكون له تأثير سلبي\". وسبق أن أرسلت روسيا، مذكّرة إلى دول \"الناتو\" بسبب إمداد أوكرانيا بالأسلحة، وأشار وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، إلى أنّ أيّ شحنة تحتوي على أسلحة لأوكرانيا \"ستصبح هدفاً مشروعاً لروسيا\". كما ذكر لافروف، أنّ الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي متورطان بشكل مباشر في الصراع في أوكرانيا، \"بما في ذلك ليس فقط بتوريد الأسلحة، بل أيضاً من خلال التدريب على أراضي بريطانيا وألمانيا وإيطاليا وبلدان أخرى\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تاغيسشاو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاغيسشاو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الخضر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطون هوفريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوفريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فونكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحلف شمال الأطلسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}