{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23b4",
    "title": "\"لم نأتِ من أجل تدفئة الكراسي\".. جدعون ساعر يستقيل من حكومة نتنياهو",
    "full_text": "الوزير الإسرائيلي ورئيس حزب \"اليمين الوطني\"، جدعون ساعر، يعلن استقالته من حكومة الاحتلال بعد رفض نتنياهو طلب دخوله \"كابينت\" الحرب. أعلن الوزير الإسرائيلي ورئيس حزب \"اليمين الوطني\"، جدعون ساعر، استقالته من حكومة الاحتلال، بعد رفض بنيامين نتنياهو طلب دخوله \"كابينت\" الحرب. وبشأن سبب استقالته، قال ساعر: \"لا أستطيع تحمل المسؤولية ما دام ليس لدي أيّ تأثير، ولم نأتِ إلى الحكومة من أجل تدفئة الكراسي\". وانتقد ساعر سير الحرب، مؤكداً ​​أنّ الوضع في حالة من الفوضى، كما انتقد سلوك حكومة نتنياهو على الصعيد الدولي، متهماً إياها بـ\"استبعاد مجلس الوزراء عن القرارات\". وأشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّ الائتلاف يضم الآن 72 عضواً بعد استقالة ساعر. وفي وقتٍ سابق اليوم، أفاد الإعلام الإسرائيلي بأنّ ساعر رفض عرضاً، مفاده أن يكون ضيفاً مدعواً من وقتٍ إلى آخر إلى \"كابينت\" الحرب  الإسرائيلي، على غرار وزراء آخرين تتمّ دعوتهم إلى نقاشات بين وقتٍ وآخر. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وهدد ساعر بأنّه إذ لم يتمّ التوصل إلى حلّ خلال الساعات الـ24 المقبلة، فإنّه على الأرجح سيستقيل من حكومة نتنياهو. وقال مسؤولون في حزب \"الليكود\" إنّ الاقتراح الحالي عُرض على ساعر لأنّ أيّ حلٍ آخر يُمكن أن يُعقّد الوضع من ناحية الشركاء الآخرين، مثل إيتمار بن غفير وبتسلئيل سموتريتش، إذ إنّ هذا الاقتراح كان مقبولاً لكليهما. وذكرت هيئة البث الإسرائيلية الرسمية أنّ ساعر لا توجد لديه مشكلة في أن يُدخل بنيامين نتنياهو لمجلس الحرب الوزيرين إيتمار بن غفير وبتسلئيل سموتريش، مشيرة إلى أنّ إدخالهما مجلس الحرب سيؤدي إلى انسحاب فوري للوزيرين بيني غانتس وغادي آيزنكوت، وأن نتنياهو سيُضطر إلى الاختيار خلال الساعات القريبة بين ساعر وغانتس. وسبق أن كشفت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ جدعون ساعر قرر إنهاء الشراكة مع حزب \"أزرق أبيض\" (معسكر الدولة)، ومع بيني غانتس، مطالباً بدخول \"كابينت\" الحرب، وصرّح ساعر بأنّه \"مستاء من حكومة الحرب، لأنّ صوته غير مسموع فيها\".  وحمّل ساعر نتنياهو المسؤولية الرئيسة عن الفشل في التصدي لهجوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، في إشارة إلى عملية \"طوفان الأقصى\". وعمّقت أحداث الـ7 من أكتوبر الخلافات بين المسؤولين الإسرائيليين بشأن المسؤولية عن الإخفاق الكبير، الذي مُنيت به \"إسرائيل\". وتتزايد الخلافات في المستويين السياسي والعسكري، مع تصاعد المعارضة وسط المستوطنين، والانتقادات لحكومة نتنياهو بشأن إدارتها للحرب وملف الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمين الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب  الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغانتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}