{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0731",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ما نراه 1% من قدرات حزب الله.. والتصعيد شمالاً مرتبط بعملياتنا في غزة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تلفت إلى أن حزب الله يزيد من عملياته عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، ويعمّق ضرباته إلى داخل الشمال المحتل، بالتزامن مع توسّع العمليات البرية لقوات الاحتلال على تخوم قطاع غزّة.  علّقت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله يزيد من عمليّاته عند الحدود اللبنانية، مشيرةً إلى أنّ ذلك يأتي مع توسّع العمليات البريّة لقوات الاحتلال على تخوم قطاع غزّة.  ولفت الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ إطلاق النار لم يعد يستهدف المستوطنات الواقعة على خط المواجهة بالقرب من الحدود، بل في أعماق الشمال، موضحاً أنّ إطلاق النار في الساعة الأخيرة نحو مستوطنة \"روش بينا\" هو \"أكثر غرابة\".  الحكومة الإسرائيلية فشلت، ومواقع إسرائيلية تقول إنّ قتالاً حقيقياً يدور في الجبهة الشمالية!المشهد الإسرائيلي ينقله مدير مكتب #الميادين في فلسطين المحتلة ناصر اللحام#طوفان_الأقصى#غزة #فلسطين @nasserlaham4 pic.twitter.com/lTuP1byaOJ \n\n وذكرت \"القناة 14\" الإسرائيلية، أنّ الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، يزيد ببطء من نطاق عمليات الإطلاق في الشمال المحتل، مؤكدةً أّنّ ما حدث في الأسابيع الماضية، لا يقدّر بـ 1% من قدرات حزب الله.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وسائل إعلام إسرائيلية: نصر الله يزيد ببطء من نطاق عمليات الإطلاق في الشمال!#الميادين #نصرالله #نصر_الله #جنوب_لبنان pic.twitter.com/FMeYqBlSx4 \n\n جاءت هذه التعليقات، بعد أن شهدت الحدود اللبنانية الفلسطينية تصعيداً اليوم، إذ تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مواقع الاحتلال وآلياته وجنوده على طول الحدود. وأعلنت المقاومة اكتشاف قوّة مشاة إسرائيلية واستهدافها محققة إصابات. كما أكدت إسقاط مسيرّة إسرائيلية شرق بلدة الخيام الحدودية بصاروخ أرض - جو، واستهداف موقع السماقة في مزارع شبعا اللبنانية ‏المحتلة، وراميا بالأسلحة المناسبة وتم تدمير قسم من تجهيزاته، وفق بيانات حزب الله.  كذلك، أعلنت كتائب القسّام - لبنان، وقوات الفجر الجناح العسكري للجماعة الإسلامية في لبنان، إطلاق الصواريخ، على نحو مستقل، نحو مدن الشمال  المحتل ومستوطناته.  وأفادت بالتزامن، وسائل إعلام إسرائيلية، بسقوط صواريخ في كريات شمونة حيث اندلعت النيران في أحد المباني، وأنّ صفّارات الإنذار دوّت في منطقة الشمال في إصبع الجليل والجليل الأعلى، ومستوطنات \"شلومي\" و\"متسوفا\" و\"البصة\"، وسُمعت أصوات انفجارات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روش بينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وراميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متسوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}