{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2919",
    "title": "حزب الله يستهدف المنظومة الفنية في \"راميا\" وتحركاً للاحتلال في\"‏حدب يارون\"",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل عملياتها، وتعلن استهدافها المنظومة الفنية في ‏موقع \"راميا\" بصاروخ موجّه، وتحركاً لجنود الاحتلال ‏الإسرائيلي داخل موقع \"حدب يارون\" بالأسلحة المناسبة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهدافها المنظومة الفنية في ‏موقع \"راميا\" بصاروخ موجّه وحققت فيها إصابة مباشرة، ما أدى إلى تدميرها. وفي بيانٍ منفصل، أكدت المقاومة الإسلامية أنّ مجاهديها استهدفوا تحركاً لجنود الاحتلال ‏الإسرائيلي داخل موقع \"حدب يارون\" بالأسلحة المناسبة وأصابوه إصابة مباشرة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان مراسل الميادين في جنوب لبنان، قد أكد رصد إطلاق نيران مباشرة من لبنان باتجاه أهداف عسكرية إسرائيلية في محيط موقعي \"راميا\" و\"حدب يارون\". وتواصل المقاومة عملياتها مستهدفةً مواقع الاحتلال وتحركاته على طول الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر 2023، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية. ‌‏‌‏‌‌‌‏وكانت المقاومة قد أكدت أمس الخميس، تنفيذها هجوماً جوياً، عبر سرب من المسيرات الانقضاضية، على مربض مدفعية تابع للكتيبة 411 في \"جيش\" الاحتلال، \"لواء النار 288\"، واستهدافها انتشاراً لجنود ‏الاحتلال في \"حرج برعام\" بالأسلحة الصاروخية، وموقع \"الرمثا\" في ‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالإضافة إلى إطلاق صواريخ مضادة للطائرات، \"على طائرات العدو ‏داخل الأجواء اللبنانية\"، ما أجبرها على الانسحاب والتراجع إلى خلف الحدود اللبنانية. \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حدب يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}