{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c101c",
    "title": "صعود مؤشرات الأسهم اليابانية في جلسة التعاملات الصباحية",
    "full_text": "المؤشر نيكي الياباني يلامس أعلى مستوى في 8 أشهر وسط تفاؤل إزاء نتائج مجموعة من الشركات وتوسيع الدعم الحكومي لإنتاج الرقائق. سجلت الأسهم اليابانية ارتفاعاً طفيفاً، اليوم الثلاثاء، ولامس المؤشر \"نيكي\" أعلى مستوى في 8 أشهر، وسط تفاؤل إزاء نتائج مجموعة من الشركات وتوسيع الدعم الحكومي لإنتاج الرقائق.              وتراجع الزخم في جلسة ما بعد الظهيرة، متأثراً بأسهم شركات إنتاج الصلب وسط مؤشرات على ضعف الطلب من الصين.              وارتفع المؤشر نيكي 0.09% ليغلق عند 28620.07 نقطة، مواصلاً الارتفاع للجلسة الثانية على التوالي. \n26 اب\n \n23 اب\n وسبق أن قفز المؤشر في التعاملات المبكرة 0.75% إلى 28806.69، وهو أعلى مستوى منذ 19 آب/أغسطس  2022.              كما زاد المؤشر \"توبكس\" الأوسع نطاقاً 0.24% إلى 2042.15 نقطة.              وقفز سهم ميتسوبيشي إلكتريك 3.28% ليتصدر الأسهم الرابحة على المؤشر نيكي بعد أن قالت الشركة إنها ستفصل نشاطها في مجال الأنظمة الصوتية للسيارات. كذلك، صعد سهم نيديك كورب لصناعة السيارات 0.92%، إذ محت التقديرات المتفائلة لأرباح العام ككل أثر الخسارة الفصلية التي تم الإعلان عنها أمس الاثنين.              وارتفعت أسهم الرقائق، بعدما قال وزير الصناعة ياسوتوشي نيشيمورا إن اليابان تعتزم تقديم دعم إضافي لشركة رابيدوس لتصنيع الرقائق، التي تخطط لبناء مصنع حديث في جزيرة هوكايدو في الشمال.              وهبط سهم نيبون ستيل 3.8% فيما تراجع سهم كوبي ستيل 3%، ليكونا أكبر الخاسرين على المؤشر نيكي. وانخفضت الأسعار المرجعية لخام الحديد والصلب، أمس الإثنين، إلى أدنى مستوياتها منذ تشرين الثاني/نوفمبر. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توبكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيديك كورب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياسوتوشي نيشيمورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رابيدوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هوكايدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبي ستيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحديد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}