{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e2e",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nأكثر من خمسين شهيداً في خان يونس بفعل مجازر متنقلة وسط معارك ضارية بين المقاومة وقوات الاحتلال.\nضباط إسرائيليون يؤكدون تضرر البنية التحتية العسكرية لقاعدة ميرون بفعل عملية حزب الله ويقرون بعدم إمكان إضافة مزيد من الدفاعات الجوية.\nالحشد الشعبي ينعى شهيداً في العدوان الأميركي على العراق وبغداد تندد بالاعتداء وخرق السيادة العراقية وقصف يطال قاعدة أميركية بسوريا\nعدوان أميركي جديد يستهدف اليمن صنعاء تتوعد بالرد و\"فايننشال تايمز\" تكشف أن بكين لم تتجاوب مع طلبات واشنطن للتوسط لوقف الهجمات في البحر الأحمر\nمراسل الميادين يوثق قيام أهالي شمال قطاع غزة بطحن الأعلاف لتوفير الغذاء للمحاصرين تفاديا للمجاعة.\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}