{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a6e",
    "title": "\"لو موند\": ظهور مبكر لخلفائه المحتملين.. من يخلف ماكرون بعد 2027؟",
    "full_text": "صحيفة \"لو موند\" الفرنسية تقول إنّ \"رقصة الانتخابات الرئاسية بدأت بالفعل مع ظهور خلفاء محتملين للرئيس الفرنسي الحالي إيمانويل ماكرون، يهددون مشاريعه\"، حيث يعاني ائتلافه الحاكم من الهشاشة وعدم اليقين.  قالت صحيفة \"لو موند\" الفرنسية إنه في عام 2027 تنتهي ولاية الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، ويتنافس حلفاؤه بما في ذلك جيرالد دارمانين، وإدوارد فيليب، وبرونو لومير، وغابرييل أتال، كخلفاء محتملين، \"مع المخاطرة بكسر الائتلاف الحاكم الهش\"، وفق الصحيفة. وأضافت الصحيفة الفرنسية أنه \"كان هناك اتفاق بين المسؤولين في المستويات العليا من الحكومة ألا تبدأ الأعمال العدائية من أجل خلافة ماكرون\". وفي منتصف آب/أغسطس، عندما أخبر دارمانين صحيفة \"لوفيغارو\" أنه يتطلع الآن إلى عام 2027، أثار المنافس المرفوض لمنصب رئيس الوزراء غضب العديد من أعضاء الائتلاف الحاكم. وتابعت \"لو موند\"، أنّ \"دارمانين بدأ مثل معلمه نيكولا ساركوزي، في إجراء مناورات كاسحة، بعد عام واحد فقط من إعادة انتخاب ماكرون\". وأردفت الصحيفة أنه \"قبل 20 عاماً، مباشرةً بعد إعادة انتخاب جاك شيراك الهش ضد جان ماري لوبان، أعلن ساركوزي، وزير الداخلية آنذاك (التاريخ يعيد نفسه) عن طموحاته، وأعلن في وقت مبكر من عام 2003 أنه يفكر في عام 2007. ولكن مع ازدحام الطريق لخلافة ماكرون بالعديد من المتنافسين، يتعين على كل منهم أن يبحث عن علامة تجارية يميز نفسه بها، وعن مساحة سياسية ليرسمها\". ووفق \"لو موند\"، يستهدف دارمانين \"الطبقات الشعبية\"، التي يسميها \"مفتاح\" الانتخابات المقبلة. وقال: \"يجب ألا نترك الناخبين من الطبقة الشعبية وحدهم مع التجمع الوطني، اليمين المتطرف\"، منتقداً حقيقة أنْ \"لا أحد في الأغلبية يخاطب هذه المجموعة من الناخبين. الوزير الذي لا يفشل أبداً في ذكر أصوله المتواضعة يعتقد أنّ هذا الموقف سيمكنه من تمييز نفسه عن منافسيه\"، بحسب الصحيفة. وقد أثار هذا الهجوم الصيفي غضب أحد أقوى المدافعين عن ماكرون، غابرييل أتال، الذي يعدّ تصريحات دارمانين \"متسرعة ومرهقة للرئيس\". فبحسب \"لو موند\"، يعتقد دارمانين أنّ لديه \"تقدماً حاسماً\". لكن \"مبادرته أثبتت أيضاً أنها محفوفة بالمخاطر، ما يجعل منافسيه يبدون أكثر شرعية، في وقت يحتاج  الفرنسيون إلى فترة من الهدوء وإجابات لمخاوفهم اليومية\". \n23 اب\n \n13 اب\n وبحسب الصحيفة، \"لا يشترك المتنافسون على خلافة ماكرون جميعاً في التحليل نفسه للمشهد السياسي. وفي حين اعترف دارمانين وفيليب بوضوح بعودة الانقسام بين اليمين واليسار (ووضعا نفسيهما على اليمين)، فإنّ أتال، من ناحية أخرى، يؤمن بمتانة الفضاء المركزي الذي فتحه ماكرون\". وتابعت: \"كما أدّى صعود ساركوزي إلى تسميم ولاية شيراك الثانية، فإنّ رقصة الطموح هذه تهدد بالتدخل في مشاريع ماكرون، التي تعرقلت بالفعل بسبب خسارة أغلبيته المطلقة في الجمعية الوطنية\". وذكرت الصحيفة أنه \"في الواقع، وفقاً لمؤسسة استطلاعات الرأي (بريس تينتورير)، فإنّ ضعف نفوذ ماكرون في البرلمان هو الذي فتح الباب أمام الظهور المبكر لخلفائه. وهذا يهدد بالمزيد من كسر الائتلاف الحاكم الهش بالفعل، وإضافة حالة من عدم اليقين إلى اللحظة السياسية\".  وكانت صحيفة \"لو فيغارو\"  الفرنسية قد ذكرت في حزيران/يونيو الماضي، أنّ أحد أقرب الحلفاء السياسيين لماكرون، قد أثار الجدل بعد دعوته إلى إجراء تعديلات دستورية تتيح للرئيس تولي ولاية رئاسية ثالثة. وقال رئيس الجمعية الوطنية السابق، ريشار فيران، للصحيفة إنه يعارض تحديد ولاية الرئيس بفترتين، ما يعني أنه يمكن لماكرون الترشح مجدداً عام 2027. وكان ماكرون قد قال في نيسان/أبريل الماضي، إنّ \"زعيمة اليمين المتطرف مارين لوبان قد تصبح رئيسة فرنسا الجديدة في غضون 4 سنوات، إذا أخفقت الحكومة الحالية في الرد بشكل مناسب على التحديات\". وفي 20 نيسان/أبريل الجاري، استقبل الفرنسيون ماكرون بصيحات الاستهجان وقرع القدور في الإلزاس، منذ إصدار قانون تعديل نظام التقاعد المتنازع عليه، الذي أدّى إلى احتجاجات واسعة في فرنسا من مختلف القطاعات. ونُشر مرسوم تعديل نظام التقاعد المثير للجدل في فرنسا في الجريدة الرسمية في نيسان/أبريل بعدما فعّله ماكرون عقب إقراره في المجلس الدستوري. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإدوارد فيليب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبرونو لومير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغابرييل أتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولا ساركوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاك شيراك الهش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جان ماري لوبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساركوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غابرييل أتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المتنافسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارمانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وفيليب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساركوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيراك الثانية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريس تينتورير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية السابق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشار فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارين لوبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}