{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18e2",
    "title": "المسائية | هل تتحول السويد إلى دولة حرب ضد المسلمين؟",
    "full_text": "\nاجتماع طارئ لوزراء خارجية منظمة التعاون الإسلامي والسيد خامنئي يشدد على ضرورة إنزال أقسى العقوبات بمرتكبيه. والسيد نصرالله يحذر: إذا استمرت السويد بهذا النهج فستصنّف دولة محاربة للإسلام.\nالولايات المتحدة تنفي العمل على تغيير النظام في روسيا، وتؤكد السعي إلى علاقات مستقرة مع الصين. هل عادت واشنطن إلى استراتيجية إبعاد بكين عن موسكو؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}