{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c53",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف منصتين للقبة الحديدية الإسرائيلية بسلاح المدفعية",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف منصتين للقبة الحديدية شمال مستعمرة \"كابري\" بسلاح المدفعية، مؤكدةً تحقيق إصابات دقيقة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الاثنين، استهداف منصّتين للقبة الحديدية شمالي مستعمرة \"كابري\" بسلاح المدفعية، مؤكدةً تحقيق إصابات دقيقة فيهما. بدوره، أشار مراسل الميادين في جنوب لبنان إلى إطلاق نيران مباشرة من لبنان نحو الجليل الأعلى قبالة القطاع الأوسط. في غضون ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ صفارات الإنذار تدوّي في مستوطنات \"ديشون\" و\"المالكية\" و\"يفتاح\" و\"رموت نفتالي\". \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وصباح اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية استهداف تجمّعٍ لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع الحمرا، على الحدود اللبنانية الفلسطينية،‎ ‎بالأسلحة المناسبة. كما أكدت قناة \"12\" الإسرائيلية سقوط عدة صواريخ أُطلقت من لبنان على \"يعرا\" في الجليل الغربي. مباشرة على الهواء قصف إسرائيلي متواصل يطال محيط موقع جلّ العلام الحدودي مقابل بلدة الناقورة جنوب لبنان.مراسل #الميادين محمد درويش #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/VdeuTtlH3k \n\n وأمس الأحد، نفّذت المقاومة في لبنان 10 عملياتٍ استهدفت فيها عدّة قواعد ومواقع وانتشار لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في القطاعَين الشرقي والغربي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية. وأكّدت المقاومة، في عدّة بياناتٍ عسكرية نشرتها، أنّ استهداف المواقع الإسرائيلية يأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}