{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c095e",
    "title": "البحر الأحمر في الميثولوجيا الصهيونية",
    "full_text": "فرض اليمن بدخوله الحرب نصيراً لفلسطين معادلة استراتيجية جديدة، بنيت على وحدة مسار الاستضعاف العربي في اليمن وفلسطين، وشيدت على قاعدة حصار \"إسرائيل\" مقابل حصار غزة. في حكايا بعض العبرانيين من المؤرخين ورجال الدين إشارات إلى مكانة خاصة حظي بها البحر الأحمر في الميثولوجيا التوراتية والصهيونية. تقول هذه الحكايا إن البحر الأحمر كان بحراً يهودياً في الماضي، وأن علائق وصلات ربطت بين قدماء اليهود والبحر الأحمر تعود إلى القرن العاشر قبل الميلاد، وردد المؤرخون المعاصرون من الصهاينة أن البحر الأحمر سيبقى بحراً يهودياً في الحاضر والمستقبل كما كان في الماضي. وفقاً لتلك القصص، فإن سليمان بن داؤود قد اتسعت مملكته بإضافة البحر الأحمر ومملكة سبأ، واتسع وجدانه فتزوج امرأتين من شاطيئي البحر، ابنة أحد فراعنة وادي النيل من الشاطئ الغربي، وبلقيس من الشاطئ الشرقي، أنجب من الثانية ابناً اسمه بن صيرة، وتمضي السردية لتقول إن إمبراطور إثيوبيا هيلاسيلاسي هو حفيد الملكين سليمان وبلقيس، وهذه رواية شائعة في أوساط يهودية، وفي أوساط مسيحيين ومسلمين ينتمون إلى إثنية الأمهرا في إثيوبيا. كانت قصص المؤرخين ورجال الدين وسردياتهم عن البحر الأحمر حاضرة عند قادة الحركة الصهيونية وقادة \"الدولة\" منذ المؤتمر الأول للحركة الصهيونية في بازل عام 1897، وقد عززت سردياتهم فرص اختيار فلسطين لإقامة مشروع \"الدولة اليهودية\". تجلى رسوخ تلك السرديات بشكل عملي في خطة الاستيطان الصهيوني في فلسطين قبل قيام \"الدولة\" وبعدها، ففي عام 1938 بدأت عمليات الاستيطان في جنوب فلسطين، في النقب، ثم في أم الرشراش عام 1949، ثم سيناء وشرم الشيخ وجزيرتي تيران وصنافير عام 1956. عند مناقشة الجمعية العامة للأمم المتحدة خطة تقسيم فلسطين عام 1947، أبدت الحركة الصهيونية اهتماماً بالغاً بجنوب فلسطين، ومارست ضغوطاً كبيرة على أميركا ليكون جنوب فلسطين من نصيب \"الدولة اليهودية\"، وتحقق لها المراد. وحين اكتمل بناء ميناء أم الرشراش \"إيلات\" في عام 1951، أعلن ديفيد بن غوريون أن أساطيل داؤود وسليمان ستشق طريقها من جديد في البحر الأحمر. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n يقول ساسة وأكاديميون، إن أحد أبرز أهداف العدوان الثلاثي عام 1956 يكمن في استكمال تحقيق أهداف حرب 1948، وترسيخ ربط \"إسرائيل\" بالبحر الأحمر عبر إنعاش ميناء أم الرشراش \"إيلات\"، الذي ظل خاملاً لخمس سنوات بعد افتتاحه، بسبب إغلاق خليج العقبة في وجه الملاحة البحرية، وبسبب تطبيق أحكام مقاطعة \"إسرائيل\" تجارياً خاصة في قناة السويس وفي مضيق تيران وصنافير، الأمر الذي انعكس سلباً على مستقبل النقب وعلى الأوضاع الاقتصادية فيها، وانعكاس ذلك على عمليات توطين المهجرين من الصهاينة فيها. انطلاقاً من تلك الميثولوجيا الصهيونية، تأسس إطار نظري عام لنظرية الأمن القومي الإسرائيلي، ففي عام 1923، نشر مؤسس وزعيم الحركة التصحيحية الصهيونية والأب الروحي لليمين الإسرائيلي، \"زئيف جابوتنسكي\" (1880-1940) مقالين حملا عنوان \"الجدار الحديدي\"، أورد فيهما مقولته المعروفة: \"أن التوصل إلى اتفاق مع العرب غير ممكن، لأنهم لن يتخلوا عن أرضهم وحقوقهم، وبالتالي فإن الصراع معهم أمر حتمي\"، وزاد على ذلك بقوله: إنّ السلام مع العرب سيصبح ممكناً فقط بعد إلحاق هزائم عسكرية قاسية بهم؛ ما يدفعهم إلى تقبّل وجود \"إسرائيل\"، والاقتناع بعدم جدوى مقاومتها عسكرياً. ويقول جابوتنسكي كذلك: \"ثمة ضرورة لإقامة جدار حديدي من قوة عسكرية رادعة، تبنى لإلحاق هزائم عسكرية قاسية بالعرب، وبما يكفي لتوليد اليأس في قلوبهم ودفعهم إلى التنازل عن فلسطين، وتقبّل وجود إسرائيل، وإقناعهم عبر الهزائم بعدم جدوى مقاومتها عسكرياً؛ حينها سيصبح السلام مع العرب ممكناً\". من هذين المقالين، ومن تلك المقولات التي شرحت أطروحة الجدار الحديدي، نسج ديفيد بن غوريون الإطار العام لنظرية الأمن القومي الإسرائيلي التي قامت على ثلاث ركائز هي: التفوق الاستخباري والردع والحسم السريع. وقد أسقطت عملية \"طوفان الأقصى\" التي أطلقتها حركة حماس تلك الركائز جملة واحدة، وبضربة قاضية، حين أثبتت عملية \"الطوفان\" الفشل الاستخباري الإسرائيلي في مقابل التفوق الفلسطيني، وحين أكدت قدرة ردع المقاومة مقابل تراجع ردع الاحتلال، وعندما أثبت أداء المقاومة في غزة قدرة فائقة في الصمود تكسرت على صخرتها سرعة الحسم. من جنوب البحر الأحمر، ومنذ نحو 6 أسابيع، دخل اليمن الحرب إلى جانب فلسطين مناصراً لها في مواجهة العدوان الإسرائيلي، فبدأ في قصف \"إسرائيل\" بالصواريخ الباليستية والمسيرات، وفرض بقوة السلاح حظراً على مرور السفن المملوكة لإسرائيليين في بحر العرب والبحر الأحمر، ثم طوّر هذا الحظر فشمل كل السفن التي تحمل بضائع إلى الموانئ الإسرائيلية، الأمر الذي أثار غضب \"إسرائيل\" وأميركا وبعض الدول الغربية التي بدأت حراكاً من أجل تشكيل تحالف دولي جديد تواجه به اليمن ليعدل عن قراره، ولتضمن أمن \"إسرائيل\" وسلامتها من الصواريخ والمسيرات اليمنية، ولترفع الحظر والحصار الذي فرضه اليمن على \"إسرائيل\" بمنعه السفن من التوجه شمالاً نحو موانئها. فرض اليمن بدخوله الحرب نصيراً لفلسطين معادلة استراتيجية جديدة، بنيت على وحدة مسار الاستضعاف العربي في اليمن وفلسطين، وشيدت على قاعدة حصار \"إسرائيل\" مقابل حصار غزة، ومن جهة أخرى، مزق سردية يهودية البحر الأحمر، وأقفل الطريق أمام أساطيل داؤود وسليمان التي أراد بن غوريون لها أن تشق طريقاً في البحر الأحمر، وفرض شعاراً يقرأ شطره الأول: إذا ماتت غزة فلا نزل القطر، ويقرأ شطره الثاني: غزة، وليكن بعدها الطوفان. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب 16:49\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العبرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان بن داؤود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبأ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاطيئي البحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن صيرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا هيلاسيلاسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان وبلقيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اليهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشرم الشيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجزيرتي تيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وصنافير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجنوب فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اليهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أم الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أساطيل داؤود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأكاديميون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مضيق تيران وصنافير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زئيف جابوتنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جابوتنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داؤود وسليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}