{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1243",
    "title": "أسرى \"الجبهة الشعبية\" يضربون عن الطعام إسناداً لزملائهم المرضى",
    "full_text": "الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين تتخذ قراراً بالتصعيد في كافّة سجون الاحتلال الإسرائيلي في إطار مواجهة إجراءات السجّان الانتقامية بحق الأسرى.  بدأ أسرى الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، اليوم الخميس، إضراباً عن الطعام لمواجهة استهداف قادة الجبهة في الأسر وإسناداً للأسير وليد دقة والأسرى المرضى. الجبهة الشعبية قالت في بيانٍ لها إنّها \"اتخذت قراراً بالتصعيد في كافة سجون الاحتلال الإسرائيلي في إطار مواجهة إجراءات السجّان الانتقامية بحقّ القائد أحمد سعدات وقيادة الجبهة الشعبية في السجون\". وأوضحت أنّه \"سيخوض الإضراب 54 أسيراً من أسرى الجبهة الشعبية في الدفعة الأولى، رداً على سياسة مصلحة السجون تجاه قيادة وكوادر الجبهة، ورفضاً لسياسة الإهمال الطبي، وتضامناً مع الأسير وليد دقة، وأسرى سجن الرملة والمرضى\". \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n وتابعت الجبهة الشعبية أنّ \"الهجمة الصهيونية على الأسرى تزداد يوماً بعد يوم، إذ وصلت حدّ الوقاحة باللامبالاة بدمائنا ابتداءً بمئات الشهداء من الأسرى الذين تمّ إعدامهم بقرارٍ صهيوني، والتي کان آخرها الاستخفاف بدماء الشهيد خضر عدنان\". ودعت الشعب الفلسطيني وكل الضمائر الحية للوقوف إلى جانب الأسرى في معركتهم ضد السجان الإسرائيلي. واليوم، أعادت سلطات الاحتلال الإسرائيلي، الأسير المريض وليد دقة إلى عيادة سجن الرملة، بعد أيامٍ من نقله إلى مستشفى \"آساف هروفيه\"، بسبب تدهور وضعه الصحي، وفق وزارة الأسرى والمحررين. وأمس، أجّلت سلطات الاحتلال الإسرائيلي جلسة المحكمة الخاصة بالإفراج الفوري عن الأسير وليد دقة، وفق بيان صادر عن عائلة وحملة إطلاق سراحه. وفي وقتٍ سابق، قالت وزارة الأسرى والمحررين إنّ تصريحات وزير \"الأمن القومي\" في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، بشأن قضية الأسير الفلسطيني المريض وليد دقة، تؤكد وجود نيّات مبيّنة لدى الاحتلال في قتله وتصفيته. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد سعدات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السجان الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}