{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19c8",
    "title": "الكرملين: بوتين سيحضر قمة \"البريكس\" عبر تقنية الفيديو",
    "full_text": "الكرملين يعلن أنّ الروسي فلاديمير بوتين، سيحضر قمة \"بريكس\" المقبلة عبر الفيديو، بعدما كان رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، قد أعلن أنّ نظيره، باتفاق متبادل، لن يحضر القمة. قرّر الرئيس الروسي فلاديمير بوتين المشاركة في قمة الـ \"بريكس\" بجنوب إفريقيا عبر الفيديو، وستكون هذه المشاركة كاملة، بحسب ما أعلن المتحدث باسم الرئاسة الروسية، ديمتري بيسكوف. وكان رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، قد أعلن اليوم الأربعاء، أنّ بوتين، لن يحضر القمة \"بريكس\" المزمع عقدها في جوهانسبرغ، أواخر آب/أغسطس المقبل، منهياً بذلك أشهراً من التكهنات، حول هذه القضية. وقال مكتب رامافوزا، في بيان، إنّ \"الرئيس الروسي لن يحضر القمة باتفاق متبادل\"، مضيفاً أنّ وزير الخارجية سيرغي لافروف سيحضر بدلاً من ذلك، فيما لا يزال من المتوقع أن يحضر قادة البرازيل والهند والصين شخصياً. ويجنّب هذا الإعلان، بريتوريا \"معضلة داخلية شائكة\"، في الوقت الذي تترأس فيه مجموعة دول \"بريكس\".  ودُعي بوتين إلى قمة الدول النامية الخمس، المقرر عقدها من 22 إلى 24 آب/أغسطس المقبل في جوهانسبرغ، ولكن الرئيس الروسي كان قد استُهدف في بداية آذار/مارس بمذكرة من المحكمة الجنائية الدولية لاتهامه بارتكاب \"جرائم حرب\"، وهي اتهامات ترفضها موسكو بالكامل. مع ذلك، من المفترض نظرياً أن تعتقل جنوب أفريقيا بوتين في حال دخل أراضيها، بصفتها عضواً في المحكمة الجنائية الدولية، علماً بأنّها طالبت بالانسحاب من المحكمة الجنائية الدولية، \"بسبب معاملة المحكمة غير العادلة تجاه بعض البلدان\". \n26 اب\n \n24 اب\n  وفي السياق، قال رئيس جنوب أفريقيا في وثائق نُشرت، أمس الثلاثاء، في خضم نقاش وطني بشأن هذه المسألة، إنّ توقيف بوتين سيكون بمثابة \"إعلان حرب\" على روسيا، وسيهدد \"أمن وسلام ونظام الدولة\" في  البلاد. بدوره، قال نائب رئيس جنوب أفريقيا، بول ماشاتيلي، إنّ حكومته تسعى لإقناع الرئيس بعدم المجيء إلى القمة. وأتى ذلك بعد أن اتخذت القضية منعطفاً قانونياً، حيث طلب التحالف الديمقراطي، الذي يعدّ الحزب المعارض الرئيسي في جنوب أفريقيا، من المحاكم إجبار الحكومة على ضمان اعتقال بوتين وتسليمه إلى المحكمة الجنائية الدولية إذا وطأت قدماه البلاد. وكانت حكومة جنوب أفريقيا قد تعرضت لانتقادات شديدة من قبل الدبلوماسيين الغربيين لتضامنها مع روسيا منذ بداية الصراع في أوكرانيا، في حين تؤكد بريتوريا أنها تتبنى موقفاً \"محايداً\" و\"ترفض الانضمام إلى الدعوات الغربية لإدانة روسيا\"، وتشدد على أنّها تريد \"تعزيز الحوار\".  وتعود العلاقات بين جنوب أفريقيا وروسيا إلى حقبة الفصل العنصري. وقد دعم الكرملين \"المؤتمر الوطني الأفريقي\" في التصدي للنظام العنصري.  يُذكر أنّ مجموعة \"البريكس\" تضم كلًا من روسيا والصين والبرازيل والهند وجمهورية جنوب أفريقيا، ويبلغ إجمالي عدد السكان فيها 3.21 مليارات نسمة، وهو ما يشكل نحو 42% من سكان العالم. وتقع دول \"البريكس\" على 26.7% من مساحة الأراضي في العالم، وتسهم بنحو 31.5% من إجمالي الناتج العالمي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بجنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول النامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بول ماشاتيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}