{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11c4",
    "title": "أوكرانيا تطلب من ألمانيا تزويدها بصواريخ من طراز \"كروز\"",
    "full_text": "وزارة الدفاع الألمانية تقول إنّ أوكرانيا طلبت رسمياً من الحكومة الألمانية تسليمها صواريخ كروز جو-أرض من طراز \"توروس\" . طلبت أوكرانيا رسمياً من الحكومة الألمانية تسليمها صواريخ كروز جو-أرض من طراز \"توروس\" البالغ مداها 500 كيلومتر على الأقل، على ما ذكرت وزارة الدفاع الألمانية لوكالة \"فرانس برس\"، اليوم السبت.  وقالت المتحدثة \"تلقينا طلباً من الجانب الأوكراني في الأيام القليلة الماضية\" من دون أن تذكر أي تفاصيل عن عددها. ومن غير المعروف بعد ما إذا كانت برلين ستقبل أم لا، الأمر الذي من المتوقع أن يثير مناقشات حادة داخلياً. وزادت الحكومة الألمانية بشكل ملحوظ من إمداداتها العسكرية إلى كييف في الأشهر الأخيرة، لكنها لاتزال متحفظة حيال تزويدها بصواريخ كروز أو دعم سلاح الجو الأوكراني والمساعدة في تسليم مقاتلات \"اف-16\" على سبيل المثال.  وتوروس هو صاروخ  كروز جو-أرض يتم حمله على متن مقاتلات طورته شركة ألمانية سويدية تحمل الاسم نفسه. ويسمح مداه بضرب أهداف بعيدة عن خط المواجهة الحالي في شرق أوكرانيا.  هذا وأعلنت المملكة المتحدة أحد الداعمين الرئيسيين لكييف، مؤخراً عزمها تسليم صواريخ من طراز \"ستورم شادو\" إلى أوكرانيا، لتكون الأولى التي تزودها بهذا النوع من الأسلحة بعيدة المدى.  \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n ومنذ أسابيع، ذكرت مجلة \"دير شبيغل\"، الألمانية، أنّ ألمانيا تعتزم إرسال دفعة كبيرة أخرى من المعدات العسكرية  إلى أوكرانيا، تقدّر قيمتها بنحو 2.7 مليار يورو. ووفق المجلة، سيتم التسليم \"في الأسابيع والأشهر المقبلة\"، حيث من المخطط إرسال 20 مركبة قتال مشاة إضافية من طراز \"ماردر\"، و30 دبابة \"ليوبارد 1\"، و 200 طائرة استطلاع من دون طيار، ومركبات لوجستية، وأنظمة دفاع جوي \"IRIS-T\"، إضافة إلى ذخيرة لكييف. وفي الربع الأول من عام 2023، وافقت الحكومة الألمانية  على توريد سلع عسكرية لأوكرانيا، بمبلغ إجمالي يقارب 497 مليون يورو. وفي 25 كانون الثاني/يناير، أكد مجلس الوزراء الألماني، أنّه سيرسل إلى أوكرانيا 14 دبابة \"ليوبارد 2\"، ويصدر الإذن إلى الدول الأخرى لإعادة تصدير هذه المركبات. وفي شباط/فبراير، وافق مجلس الوزراء الألماني على تسليم 178 دبابة ليوبارد 1A5 إلى كييف، فيما قررت ألمانيا تزويد كييف بأربع قطع أخرى من المعدات من مخزون القوات المسلحة الألمانية. وفي آذار/مارس، أعلنت مجلة \"دير شبيغل\"، نقلاً عن مصادر مطلعة، أنّه \"تمّ تسليم 18 دبابة من طراز \"ليوبارد-2\"، التي وعدت بها الحكومة الألمانية، إلى حكومة أوكرانيا\". وقالت المصادر إنّه \"بعد نحو شهرين من قرار السلطات الألمانية تزويد أوكرانيا بـ 18 دبابة \"ليوبارد-2\"، تم تأكيد تسليمها إلى كييف\"، وأشارت إلى أنّ \"الدفعة الأخيرة من الدبابات، غادرت ألمانيا أواخر الأسبوع الماضي، وتمّ تسليمها الآن عبر الحدود الأوكرانية\". الجدير ذكره، أنّه منذ مطلع العام الحالي يخرج المئات في مظاهرات حاشدة في مدينة ميونيخ الألمانية، من أجل مطالبة حكومة برلين والمجتمع الدولي بوقف تسليم الأسلحة إلى أوكرانيا.   \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروز جو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توروس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروز جو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توروس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصواريخ كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صاروخ  كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانية سويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماردر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "IRIS-T",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة برلين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}