{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c9f",
    "title": "التحليلية | في يوم الأرض.. مقاومة جديدة.. و\"إسرائيل\" تتآكل",
    "full_text": "\nتنسيق استراتيجي بين الجيشين الصيني والروسي والأبعاد تقلق واشنطن. دعوة إفطار رمضانية تجمع سفراء السعودية وسوريا في السفارة الإيرانية ببغداد. بعد أشهر في منفاه الاختياري بولسونارو يعود إلى البرازيل\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيشين الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولسونارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}