{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c248a",
    "title": "مسجلةً 36171 شهيداً.. وزارة الصحة في غزة: الاحتلال يخدع العالم بشأن المناطق الآمنة",
    "full_text": "في اليوم الـ236 من العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وزارة الصحة في غزة تفيد بارتكاب الاحتلال 6 مجازر ضد عائلات المدنيين في قطاع غزّة خلال الساعات الـ24 الأخيرة. أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الأربعاء، أنّ حصيلة العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، ارتفعت إلى 36171 شهيداً، و81420 إصابة منذ اندلاع \"طوفان الأقصى\" في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقالت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة خلال تقريرها الإحصائي اليومي للعدوان في اليوم الـ236 إنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب خلال الساعات الـ24 الأخيرة، 6 مجازر ضد عائلات المدنيين في قطاع غزّة، وصل منها 75 شهيداً إلى المستشفيات و284 إصابة. وأشارت الوزراة إلى أنّه \"لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم\". \nاليوم 10:40\n \nاليوم 05:46\n وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة أكّدت وجود \"صعوبات بالغة تُواجه المرضى والطواقم الصحية في الوصول وتشغيل مستشفى الهلال الإماراتي للولادة ولا سيما في ظلّ الاستهداف الدائم والمتواصل لمحافظة رفح جنوبي قطاع غزّة\". وصرّح المتحدّث باسم وزارة الصحة الفلسطينية، أشرف القدرة بأنّ \"الاحتلال الإسرائيلي تعمّد تصفية الوجود الصحي في رفح جنوبي القطاع وشماليّه\"، مضيفاً أنّه \"لا توجد قُدرة صحيّة للتعامل مع المجازر المتلاحقة التي يرتكبها الاحتلال في القطاع\". كما أكّد القدرة أنّ \"الاحتلال الإسرائيلي يخدع العالم ولا سيما أنّه ادّعى بأنّ منطقة المواصي آمنة، ويرتكب فيها مجازر مروّعة\". وطالب بـ\"إدخال المستشفيات الميدانية والفرق الطبية العاجلة إلى رفح وشمال قطاع غزّة، وبتوفير ممرات آمنة لإدخال فوري للوقود والمساعدات الطبية، وبوقف التهديدات الإسرائيلية المستمرة للمؤسسات والطواقم الصحية. واليوم الأربعاء، أخلت طواقم جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، مستشفى القدس الميداني التابع للجمعية من منطقة مواصي غربي مدينة رفح، إلى مدينة خان يونس، وذلك بعد ازدياد حجم تهديدات الاحتلال واستمرار القصف المدفعي والجوي في محيطه وإخلاء المنطقة المحيطة به من السكان. وأكّدت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ معظم المرافق الصحية توقّف عن العمل في مناطق شمال القطاع ووسطه، وحذّرت من انهيار المنظومة الصحية في مدينة رفح في ظل الأعداد الكبيرة من الشهداء والجرحى. وأفادت ب‏استشهاد عصام عقل أحد عناصر طواقم مستشفى القدس، وذلك بعد استهداف منزله ليلة أمس في مخيم البريج، لافتاً إلى ارتفاع عدد شهداء طواقم الجمعية إلى 30 شهيداً، منهم 17 استشهدوا في أثناء أداء واجبهم الإنساني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الهلال الإماراتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس الميداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}