{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b5c",
    "title": "التحليلية | \"دولة\" على طريق الانهيار!",
    "full_text": "\nعودة العمليات الاستشهادية.. ماذا ينتظر كيان الاحتلال؟ تبن مشترك من \"كتائب القسام\" و\"سرايا القدس\" لعملية استشهادية في تل أبيب، زمن الانتفاضة يطرق الأبواب. أي تأثير في هذه المرحلة من الصراع؟\n\nخلايا داعش تصعد هجماتها وتحركاتها في البادية السورية، تكتيك يستند الى الاستثمار في الانشغال بتداعيات الحرب على غزة، والمعارك بين قوات العشائر وقسد. ما حجم المخاطر؟\n\nفي وثيقة اليوم:\n في اليوم العالمي للعمل الإنساني غزة الاختبار الأصعب. الأمم المتحدة تقول إن عام ألفين وثلاثة وعشرين هو الأكثر دموية بالنسبة للعاملين في المجال الإنساني، وتتوقع أن يكون ألفان واربعة وعشرون أكثر سوءا.\n\nفي قضية اليوم:\nهجرة الأطباء تثير قلقا كبيرا داخل كيان الاحتلال. هل هي مؤشرات على انهيار الدولة من الداخل؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البادية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}