{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0af9",
    "title": "صحيفة سودانية: البرهان وافق على لقاء حميدتي ولكن بشروط",
    "full_text": "تقارير صحافية محلية في السودان تفيد بأنّ رئيس مجلس السيادة السوداني، عبد الفتاح البرهان، وافق على لقاء قائد قوات \"الدعم السريع\" ولكن بشروط، وذلك بعد أشهر من اندلاع الحرب بين الطرفين. تحدثت تقارير صحافية سودانية، اليوم الجمعة، عن أنّ رئيس مجلس السيادة السوداني، عبد الفتاح البرهان، أبلغ منظمة \"إيغاد\" بموافقته على عقد لقاء مباشر مع قائد قوات \"الدعم السريع\" محمد حمدان دقلو المعروف بـ \"حميدتي\". وبحسب موقع \"سودان تربيون\"، فإنّ \"البرهان أعلن موافقته على لقاء حميدتي ولكن لديه شروط قبل عقد هذا الاجتماع. ووفق الموقع تتضمن الشروط \"وقفاً لإطلاق النار، وخروج قوات الدعم السريع من منازل المواطنين والأعيان المدنية\". وكان البرهان كشف، الخميس الماضي، لدى مخاطبته حشداً عسكرياً في ولاية البحر الأحمر، عن إمكانية الانخراط في مفاوضات مع قوات \"الدعم السريع\"، لكنّه شدد على أنه \"لن يوقّع اتفاق سلام فيه ذل ومهانة للشعب والقوات المسلحة\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 19:27\n وجاء حديث البرهان بعد أيام قليلة من بسط قوات \"الدعم السريع\" سيطرتها المطلقة على ولاية الجزيرة، بما في ذلك مدينة ود مدني، بعد انسحاب مفاجئ للجيش السوداني من المدينة. ويذكر أنّ الحرب في السودان اندلعت في 15 نيسان/أبريل الماضي بين الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\"، وذلك بعد أسابيع من التوترات المتصاعدة بين الجانبين، ما أسفر عن مقتل الآلاف ونزوح الملايين من البلاد. وتتواصل في الخرطوم عمليات تبادل القصف المدفعي بين الطرفين، وفي شمال مدينة أم درمان والخرطوم. وأمس الجمعة، أعلنت نقابة أطباء السودان، أنّ جميع المرافق الصحية في مدينة ود مدني في ولاية الجزيرة خرجت عن الخدمة. ونشرت اللجنة التمهيدية لنقابة أطباء السودان بياناً صحافياً حول الوضع الصحي في مدينتي ود مدني وسنار، إذ كشف عن أوضاع صحية خطيرة تمر بها المستشفيات في تلك المناطق. وفي السياق نفسه، أعلن \"برنامج الأغذية العالمي\" التابع للأمم المتحدة، الخميس، تعليق تقديم المساعدات في بعض أجزاء من ولاية الجزيرة في السودان، حيث كان يدعم أكثر من 800 ألف شخص، بشكل موقّت، مرجعاً السبب إلى \"انتشار القتال جنوب وشرق العاصمة السودانية الخرطوم\". \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ود مدني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنامج الأغذية العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}