{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1616",
    "title": "ارتفاع عدد ضحايا فيضانات نوفا كاخوفكا إلى 35 قتيلاً",
    "full_text": "رئيس حكومة مقاطعة خيرسون أندريه ألكسيينكو يفيد بارتفاع عدد ضحايا الفيضانات الناجمة عن تدمير محطة نوفا كاخوفكا إلى 35 قتيلاً. أبلغ رئيس حكومة مقاطعة خيرسون أندريه ألكسيينكو عن ارتفاع عدد ضحايا الفيضانات الناجمة عن تدمير محطة نوفا كاخوفكا للطاقة الكهرومائية إلى 35 قتيلاً. وأعلن القائم بأعمال حاكم مقاطعة خيرسون، فلاديمير سالدو، سابقاً إجلاء أكثر من 7 آلاف شخص من المناطق التي غمرتها المياه في المقاطعة بعد تدمير المحطة التي تقع شمال شبه جزيرة القرم. وفي ليلة 6 حزيران/ يونيو، شنّت القوات الأوكرانية سلسلة من الهجمات على محطة نوفا كاخوفكا لتوليد الطاقة الكهرومائية. ونتيجة لذلك، دمر الجزء العلوي من المحطة، ولم يتضرر سد الخزان نفسه، لكن حدث تصريف غير منظم للمياه. \nاليوم 20:50\n \n24 اب\n وقال المتحدث باسم الرئاسة الروسية دميتري بيسكوف إنّ أحد أهداف قصف نظام كييف لمحطة نوفا كاخوفكا هو حرمان شبه جزيرة القرم من المياه. ووصف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين تدمير المحطة الكهرومائية بالعمل الهمجي من قبل نظام كييف، مشيراً إلى الآثار البيئية الكارثية والإنسانية واسعة النطاق بسبب هذا العمل. وكان جنرال أوكراني قد تحدث قبل 5 أشهر من استهداف نوفا كاخوفكا عن اختبار تم إجراؤه لضرب السد في المنطقة. وبحسب \"واشنطن بوست\" التي أجرت المقابلة معه، فإنّ اللواء في الجيش الأوكراني، أندريه كوفالتشوك، كان مكلّفاً بقيادة هجوم خيرسون المضاد، وفكّر في فيضان النهر ضمن خطته. وقال كوفالتشوك في المقابلة إنّ \"الأوكرانيين أجروا ضربة اختبارية باستخدام قاذفة HIMARS على إحدى بوابات سد نوفا كاخوفكا\". كذلك، كان المندوب الروسي الدائم في الأمم المتحدة فاسيلي نيبينزيا قد قام العام الماضي بإرسال رسالة إلى الأمين العام إلى الأمم المتحدة أكد فيها وجود خطط أوكرانية من أجل تدمير السد، وهو ما ردت عليه كييف عبر تصريحات أدلى بها الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، قال فيها إن الجيش الروسي قام بتلغيم السد استعداداً لتفجيره. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خيرسون أندريه ألكسيينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محطة نوفا كاخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون أندريه ألكسيينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفا كاخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير سالدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا كاخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنرال أوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفا كاخوفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه كوفالتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوفالتشوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "HIMARS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نوفا كاخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}