{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10cc",
    "title": "واشنطن: الصين رفضت لقاء وزيري دفاع البلدين في سنغافورة",
    "full_text": "بكين ترفض تلبية دعوة من واشنطن لعقد لقاء في سنغافورة بين وزيري دفاع البلدين لي شانغفو ولويد أوستن. أعلنت وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون)، أمس الاثنين، أن بكين رفضت تلبية دعوة لعقد لقاء في سنغافورة بين وزيري دفاع البلدين لويد أوستن ولي شانغفو. ورأى المتحدث باسم البنتاغون، الجنرال بات رايدر، أن \"عدم وجود رغبة لدى جمهورية الصين الشعبية\" في الانخراط في محادثات عسكرية هادفة \"أمر مقلق\"، لكنه لن يضعف \"التزام وزارة الدفاع السعي لفتح خطوط التواصل مع جيش التحرير الشعبي\". ووصف مسؤول رفيع في وزارة الدفاع رفْض تلبية الدعوة بأنه \"الأحدث في سلسلة من الأعذار\"، وقال إن الصين -بدءاً من العام 2021- إما رفضت وإما لم تردّ على أكثر من 12 طلباً لوزارة الدفاع \"من أجل التواصل بين القيادتين، وعلى طلبات عدة من أجل حوارات دائمة، وعلى نحو 10 طلبات تواصل على مستوى فرق العمل\". وفرضت الإدارة الأميركية عقوبات على \"لي\" عام 2018، بسبب شرائه أسلحة روسية، لكنّ البنتاغون أكد أن هذا الأمر لا يحول دون تعاطي أوستن رسمياً معه. ومن المقرّر أن يتوجّه أوستن إلى سنغافورة في وقت لاحق من الأسبوع الحالي للمشاركة في \"حوار شانغري لا\"، القمة الدفاعية، إذ التقى في حزيران/ يونيو الماضي وزيرَ الدفاع الصيني السابق وي فينغ. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وفي وقت سابق من عام 2022، عقد وي وأوستن لقاءً آخر في كمبوديا، لكن التوترات بين واشنطن وبكين تصاعدت هذا العام على خلفية ملفات عدة، من بينها تايوان واتّهام الولايات المتحدة الصين بإطلاق منطاد للتجسس فوق أراضيها أسقطته مقاتلة أميركية بعدما حلّق في أجواء البلاد. ويعمل أوستن وغيره من المسؤولين الأميركيين على تعزيز تحالفات وشراكات في آسيا في إطار جهود للتصدي لنفوذ الصين المتنامي، في حين تفيد مؤشرات أولية بأن الطرفين يسعيان لاحتواء التوتر بينهما، وفق وكالة الصحافة الفرنسية. والتقى مستشار الأمن القومي الأميركي جيك سوليفان كبيرَ مسؤولي الشؤون الخارجية الصيني وانغ يي في العاصمة النمساوية في وقت سابق من الشهر الحالي. وقال الرئيس الأميركي جو بايدن مؤخراً إن العلاقات بين واشنطن وبكين يفترض أن \"تتحسن قريباً جداً\"، بعدما ساهم المنطاد الصيني في تأجيج التوتر بينهما. وكانت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" قد ذكرت أن الصين رفضت اقتراح واشنطن عقد اجتماع لوزيري دفاع الصين والولايات المتحدة على هامش منتدى سنغافورة الأمني هذا الأسبوع. يذكر أن منتدى الأمن الدولي لحوار \"شانغريلا\" سيعقد في الفترة من 2 إلى 4 حزيران/يونيو في سنغافورة. المؤتمر الذي يعقد سنوياً منذ عام 2002 يحضره وزراء الدفاع وكبار مسؤولي الأمن والدفاع من 40 دولة، وينظمه مركز الأبحاث البريطاني والمعهد الدولي للدراسات الاستراتيجية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي شانغفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ولويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ولي شانغفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بات رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش التحرير الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وي فينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وي وأوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمبوديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة النمساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي لحوار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شانغريلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنغافورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مركز الأبحاث البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمعهد الدولي للدراسات الاستراتيجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}