{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ec3",
    "title": "\"ذا تايمز\": المظاهرات في بريطانيا بشأن الحرب تستنزف موارد الدولة",
    "full_text": "تقارير في بريطانيا تشير إلى التأثيرات التي تتركها عملية طوفان الأقصى على المجتمع الإنكليزي، شعبياً ورسمياً. توصّل تقرير، نشرت نتائجه صحيفة \"ذا تايمز\" البريطانية اليوم، إلى أنه يتعين على الوزراء البريطانيين بذل المزيد من الجهود لمنع الاحتجاجات حول الحرب في غزة، من \"استنزاف\" الموارد الرسمية، حيث كلفت احتجاجات دعم غزة، شرطة سكوتلاند يارد، ما يقرب من 25 مليون جنيه إسترليني. ويغطي هذا الرقم، بحسب الصحيفة، أعمال الشرطة في الاحتجاجات المؤيدة للفلسطينيين والمؤيدة لـ\"إسرائيل\" من تاريخ اندلاع الصراع في 7 تشرين الأول/أكتوبر إلى 17 كانون الأول/ديسمبر من العام الماضي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ويضيف التقرير، أن المظاهرات الأسبوعية، التي اجتذبت مئات الآلاف من الأشخاص إلى وسط لندن، \"أدت إلى إجهاد قدرات شرطة العاصمة، وأثّرت على رفاهية الضباط، حيث اضطر أكثر من 4000 شخص إلى التخلي عن أيام الراحة على مدار ثلاثة أشهر لضمان مرور المظاهرات بأمان\". جندي أميركي يحرق نفسه أمام السفارة الإسرائيلية في واشنطن رافضاً أن يكون متواطئاً مع الإبادة في غزة #اميركا #غزة #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/l8yzDmwPDL \n\n وفي سياق الحديث عن التضامن الشعبي الغربي مع القضية الفلسطينية، قام الشاب الأميركي \"آرون بوشنل\"، الطيار في القوات الجوية الأميركية، بعد ظهر الأحد، بإشعال النار في نفسه احتجاجاً واعتراضاً على الإبادة الجماعية التي  تحدث في غزة. وقال بوشنل الذي كان يرتدي الزي العسكري في تسجيل مصور بثّه على الهواء مباشرة عبر الإنترنت، بعد أنّ عرّف عن نفسه بأنه جندي في الخدمة حالياً في القوات الجوية الأميركية: \"لن أكون متواطئاً بعد الآن في الإبادة الجماعية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة سكوتلاند يارد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آرون بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوشنل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}