{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c284e",
    "title": "بسبب حملات المقاطعة التضامنية مع غزة.. مبيعات ماكدونالدز تهوي لأول مرة منذ عام 2020",
    "full_text": "الحرب المستمرة على قطاع غزة، تساهم في الانخفاض العالمي للمبيعات والإيرادات، لشركة ماكدونالدز وهو الأول منذ عام 2020، بحسب ما أعلنت الشركة في بيان النتائج المالية. سجلت سلسلة الوجبات السريعة الأميركية ماكدونالدز انخفاضاً عالمياً في المبيعات، هو الأول منذ عام 2020، بنسبة 1% على أساس سنوي. وأعلنت في بيان النتائج المالية، اليوم الإثنين، أن صافي الدخل انخفض بنسبة 12.5% من نيسان/أبريل إلى حزيران/يونيو مقارنةً بالفترة نفسها من العام الماضي. وقالت الشركة إن \"التأثير المستمر للحرب في الشرق الأوسط والمبيعات السلبية في الصين\" ساهم في الانخفاض العالمي للمبيعات والإيرادات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضافت أن المبيعات في الولايات المتحدة انخفضت بنسبة 0.7% وانخفض قطاع الأسواق التي يتم تشغيلها دولياً بنسبة 1.1%، بينما انخفض قطاع الأسواق الدولية المرخصة للتطوير بنسبة 1.3%. وتأتي هذه النتائج وسط دعوات عالمية لمقاطعة الشركات الداعمة للاحتلال الإسرائيلي، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر، وحرب الإبادة البشرية المستمرة في قطاع غزة. وتعرضت ماكدونالدز للمقاطعات والاحتجاجات منذ أن أعلنت الشركة المالكة للوكالة في \"إسرائيل\" تبرعها بوجبات مجانية لـ\"جيش\" الاحتلال. وفشلت ماكدونالدز في تجاوز نمو المبيعات في الشرق الأوسط والصين والهند خلال الفترة من تشرين الأول/أكتوبر إلى كانون الأول/ديسمبر بنسبة بلغت 0.7%، وهو ما يقل كثيراً عن توقعات السوق التي بلغت 5.5%. وشهدت العديد من الشركات العالمية الداعمة للاحتلال الإسرائيلية، للنتائج نفسها في انخفاض المبيعات والأرباح، بسبب موقفها المؤيد لـ\"إسرائيل\" وروابطها المالية معها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشركة ماكدونالدز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالدز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالدز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}