{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b73",
    "title": "الصومال بشأن تلميحات بريطانية عن انفصال أرض الصومال: هجومٌ صارخ على سيادتنا",
    "full_text": "الصومال ينتقد على لسان وزير خارجيته، أحمد معلم فقي أحمد، تصريحات السفير البريطاني لدى البلاد، مايك نيثافرياناكيس، التي لمّح فيها إلى انفصال \"أرض الصومال\"، ليشدّد الوزير على أنها \"هجوم صارخ على سيادة الصومال ووحدتها\"، مؤكّداً أنّها \"غير مقبولة\". انتقد وزير الخارجية الصومالي، أحمد معلم فقي أحمد، بشدة السفير البريطاني لدى الصومال، مايك نيثافرياناكيس، ووصف تصريحاته بأنها \"هجوم صارخ على سيادة الصومال ووحدتها\". ونشأ الخلاف الدبلوماسي بعدما قال نيثافرياناكيس، في منشورٍ له على حسابه في منصة \"إكس\"، إنّ المملكة المتحدة \"تفتخر بدعم العمل الرائع الذي تقوم به منظمة هالو تراست في الصومال وأرض الصومال\"، والتي شدّد الوزير الصومالي على أنّها \"غير مقبولة\" وبمنزلة تقويض لوحدة أراضي الصومال. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأكد فقي أحمد أن \"تجزئة الكيان الموحد وإعادة تصنيفه تحت اسمين مختلفين أمر غير مقبول على الإطلاق، ويشكل هجوماً صارخاً على سيادة الصومال ووحدتها\". يُشار إلى أن منظمة \"هالو تراست\"، هي منظمة مقرها في المملكة المتحدة، وتشتهر بعملها في مجال إزالة الألغام والتخلص من الذخائر المتفجرة، في إقليم \"أرض الصومال\" وفي جنوبي البلاد، منذ العام 1999. ويعكس تصريح وزير الخارجية الصومالي الموقف الثابت للحكومة الصومالية بشأن قضية إقليم \"أرض الصومال\"، التي أعلنت انفصالها عن الصومال عام 1991، ولكنها لا تزال غير معترف بها دولياً، كما وتعدها الحكومة الصومالية جزءاً لا يتجزأ من البلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فقي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك نيثافرياناكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد معلم فقي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايك نيثافرياناكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيثافرياناكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هالو تراست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هالو تراست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرض الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}