{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2132",
    "title": "عدد شهداء قطاع غزة يتجاوز الـ29 ألفاً.. والاحتلال يصعّد حربه على المستشفيات",
    "full_text": "الاحتلال يمنع الوقود والمستلزمات الطبية عن مجمع ناصر الطبي في خان يونس ومستشفيات شمالي القطاع، ما يعرّض حياة المزيد من الفلسطينيين للخطر.  أفادت وزارة الصحة الفلسطينية في غزّة، اليوم الاثنين، بأن حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي على القطاع ارتفعت إلى 29092 شهيداً و69028 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  وأضافت أن الاحتلال ارتكب في الساعات الـ 24 الماضية 9 مجازر بحق العائلات الفلسطينية، راح ضحيتها 107 شهداء وأصيب 145 شخصاً، لافتةً إلى أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات ويمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم.  وبشأن الأزمة الإنسانية والصحية المتفاقمة من جراء استمرار العدوان لليوم 136، أكدت الوزارة أن قوات الاحتلال لا تزال تحاصر مجمع ناصر الطبي في خان يونس جنوبي القطاع، وحوّلته إلى ثكنة عسكرية.  وأشارت إلى أنّ المولد الكهربائي في هذا المجمع الطبي سيتوقف عن العمل خلال يومين كحدٍّ أقصى.  \"الاحتلال الإسرائيلي يسعى لتحقيق انتصارات وهمية من خلال اقتحام المستشفيات وتدميرها بعدما فشل في مواجهة المقاومة الفلسطينية\" مراسل #الميادين أكرم دلول #فلسطين #غزة pic.twitter.com/2hznWpAa5t \n\n \n\n وأوضحت أن ذلك يعرّض 25 شخصاً من الطواقم الطبية و136 من المرضى إلى الخطر، ويبقيهم بلا كهرباء وبلا ماء وبلا طعام وبلا أوكسجين وبلا قدرات علاجية.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأكدت الوزارة أن نفاد مستشفيات الشمال من الوقود سيؤدي إلى شللها التام، بعد أن عملت جزئياً خلال الأسابيع الماضية، بينما لا يزال الاحتلال يتعنت في وصول المساعدات الطبية والوقود.  وكرّرت الوزارة مطالبتها الجهات الدولية كافة بالضغط المستمر على الاحتلال لإدخال الوقود والمساعدات الطبية للمستشفيات، وخاصة مستشفيات شمالي القطاع.  لا تعتادوا، لا تتهاونوا.. الاحتلال ينكّل ويقتل ويقتحم بكلّ سادية مستشفيات غزة التي يجب أن تكون آمنة #فلسطين #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/wTyd8P8VO3 \n\n وأمس، أكّد المدير العام لمنظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، في منشور له على منصة \"إكس\" أنّ مجمع ناصر الطبي  خرج عن الخدمة تماماً، بعد حصار دام أسبوعاً، أعقبه غارات مستمرة عليه.  وقال غيبريسوس إنه \"لم يُسمح لفريق منظمة الصحة العالمية بدخول المستشفى لتقييم أوضاع المرضى والاحتياجات الطبية الحرجة، على الرغم من وصوله إلى هناك لتوصيل الوقود بالتعاون مع الشركاء\". وأضاف أنه \"لا يزال هناك نحو 200 مريض في المستشفى. ويحتاج ما لا يقل عن 20 شخصاً إلى إحالة عاجلة إلى مستشفيات أخرى لتلقي الرعاية الصحية\". ويوم الخميس الماضي، اقتحمت قوات الاحتلال مبنى إدارة مجمع ناصر الطبي بعد هدم السور الجنوبي، حيث استهدفت مقر الإسعاف وخيام النازحين وجرفت المقابر الجماعية داخله، وأجبرت النازحين وعائلات الطواقم الطبية على النزوح القسري تحت القصف.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكسجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "wTyd8P8VO3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}