{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dd3",
    "title": "الدنمارك تقرّ بدورها في غارات شنها \"الناتو\" على ليبيا عام 2011 أسفرت عن استشهاد مدنيين",
    "full_text": "بعد سنوات من عدوان \"الناتو\" على ليبيا عام 2011، وزارة الدفاع الدنماركية تعلن أنها بصدد \"مراجعة\" بعد ظهور أدلّة على مشاركة قواتها الجوية في قصف للناتو أسفر عن استشهاد 14 مدنياً. أعلنت وزارة الدفاع الدنماركية أنها ستبدأ \"مراجعة\" بعد ظهور أدلّة تظهر أنّ قواتها الجوية شاركت في غارات جوية على ليبيا أسفرت عن استشهاد 14 مدنياً عام 2011. وهذه هي المرة الأولى التي تعترف فيها أي من الدول العشر المشاركة في عدوان حلف شمال الأطلسي (الناتو) على ليبيا بوجود صلة محتملة لهجمات غير قانونية أسفرت عن ضحايا مدنيين. ومع ذلك، لم يتم الإعلان عن هذا الاعتراف في ذلك الوقت، مما منع أحد أقارب الليبيين الذين استشهدوا من طلب التعويض أو الإنصاف، لأنه لم يكن يعلم الدولة التي كانت وراء الاستهداف. وأسفرت هجمات \"الناتو\" التي شاركت فيها طائرات مقاتلة دنماركية في 20 حزيران/يونيو 2011 على صرمان، على بعد نحو 40 ميلاً غربي طرابلس، عن استشهاد 12 مدنياً، من بينهم 5 أطفال و 6 أفراد من عائلة واحدة. وقال أحد أفراد الأسرة الناجي من الغارة إنّ الهدف كان مجمّعاً سكنياً يملكه عضو متقاعد في الحكومة الليبية، لكن \"الناتو\" زعم في ذلك الوقت أنه \"هدف عسكري مشروع\"، على الرغم من التقارير عن وفيات من غير المقاتلين. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كما أدّى تفجير مبنى سكني في سرت، وسط ليبيا، في 16 أيلول/سبتمبر 2011، إلى مقتل شخصين، رجل وامرأة حامل. وعلى الرغم من وجود تقارير غير مؤكّدة عن وجود قنّاصة على أسطح المباني، فقد أثيرت أسئلة في أعقاب ذلك حول ما إذا كان الهجوم متناسباً، نظراً لمقتل المدنيين في تلك الاعتداءات. وتجدر الإشارة إلى أنّ اعتراف الدنمارك بمشاركة \"الناتو\" في الغارات على ليبيا عام 2011، يأتي في الوقت الذي تشهد فيه الدنمارك تظاهرات داعمة لغزة وتنديداً بالعدوان الإسرائيلي. وطالب المتظاهرون بوقف بيع السلاح لـ\"إسرائيل\"، ووقف تقديم الدعم العسكري والمالي لها، لأنّ الاحتلال يستعمل هذا الدعم العسكري في عملية الإبادة الجماعية بحق أهالي غزّة. كما انتشرت في مركز تسوّق دنماركي شعارات داعمة لغزة، ومطالبة بمقاطعة المنتجات الإسرائيلية. وفي وقت سابق، كشف تحقيق أجرته المؤسسة الإعلامية في كوبنهاغن \"دان ووتش\" وصحيفة \"إنفورماسيون\"، أنّ الدنمارك متورطة في تزويد \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمعدات عسكرية، أودت بحياة آلاف الفلسطينيين في الحرب التي تشنها \"إسرائيل\" على قطاع غزة. وكانت حكومة ائتلاف يمين ويسار الوسط، برئاسة رئيس الوزراء الدنماركي، ميته فريدركسن، قد اتخذت موقفاً منحازاً للاحتلال منذ الساعات الأولى للعدوان على غزة، في 7 تشرين الأول/أكتوبر، وسط انتقادات شعبية وحقوقية لذلك الموقف. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صرمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنفورماسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدركسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}