{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2704",
    "title": "في أحدث تصريح للرئيس الصومالي: لتشكيل لجنة لوصول إثيوبيا للبحر الأحمر",
    "full_text": "الرئيس الصومالي حسن شيخ محمود يقول إن حكومته لا تعارض رغبة إثيوبيا في الوصول إلى البحر، لكنها لا توافق على الأساليب التي تستخدمها أديس أبابا في تحقيق هذا الهدف. قال الرئيس الصومالي، حسن شيخ محمود، إن حكومة بلاده \"لا تعارض رغبة إثيوبيا في الوصول إلى البحر، لكنها لا توافق على الأساليب التي تستخدمها إثيوبيا لتحقيق هذا الهدف\". وفي كلمة له في مؤتمر \"مجتمع شرق أفريقيا\" (EACON 2024) المنعقد في العاصمة الصومالية مقديشو، أكد شيخ محمود أنه \"لن يُسمح لإثيوبيا بإنشاء قاعدة عسكرية في الصومال تحت أي ظرف من الظروف\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وفي تعبيره عن استيائه من عملية  التفاوض الإثيوبية بصورة مباشرة مع إدارة إقليم \"أرض الصومال\"، وصف الرئيس الصومالي الخطوة بأنها \"تتجاوز حكومة الصومال\". هذا ووجّه شيخ محمود أيضاً تحذيراً إلى سلطات إثيوبيا بشكل غير مباشر في إشارة إلى الإجراء القانوني السابق الذي اتخذته الصومال ضد كينيا بشأن نزاعها  الحدودي مع كينيا فيما يخص المواقع البحرية، التي هي مسار خلاف بين الدولتين. وكانت الصومال اعترضت على اتفاق التعاون بين إثيوبيا وأرض الصومال، معتبرة أنه \"ينتهك وحدة وسيادة أرض الصومال\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن شيخ محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن شيخ محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجتمع شرق أفريقيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "EACON",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود أنه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الصومال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}