{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27dc",
    "title": "\"الدوما\": روسيا قد تعدّل توقيت استخدام السلاح النووي إذا زادت التهديدات تجاهها",
    "full_text": "مجلس الدوما الروسي يؤكد إمكانية تعديل العقيدة النووية الروسية إذا زادت التهديدات ضد روسيا، وهذا سيشمل توقيت استخدام الأسلحة النووية. أكّد رئيس لجنة الدفاع في مجلس النواب الروسي (الدوما)، أندريه كارتابولوف، أنّ تعديل العقيدة النووية الروسية قد يحدث إذا زادت التهديدات ضد روسيا، لافتاً إلى أنّ التعديل قد يشمل توقيت استخدام الأسلحة النووية. \n24 اب\n \n24 اب\n وقال رئيس لجنة الدفاع في الدوما لوكالة \"سبوتنيك\": \"سيعتمد كل شيء على كيفية تغيّر الوضع العسكري والسياسي، فالعقيدة تعكس ردّ فعلنا على ما يحدث حول بلدنا\". وأضاف: \"إذا رأينا أن التحديات والتهديدات ستزداد، فيمكننا تصحيح شيء ما فيها من حيث توقيت استخدام الأسلحة النووية وقرار استخدامها، ولكن على وجه التحديد، بالطبع، من السابق لأوانه الحديث عن ذلك الآن\". وفي وقتٍ سابق، أعلن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ روسيا قد تجري تغييرات على عقيدتها النووية وسط مناقشات حول إمكانية خفض عتبة استخدام الأسلحة النووية.وأشار بوتين إلى أنّ الولايات المتحدة تطوّر أجهزة نووية متفجّرة ذات طاقة منخفضة للغاية، فيما يبحث الغربيون استخدام مثل هذه الأسلحة، مؤكّداً أنّ روسيا لا تقف متفرجة وأنه لا يستبعد تعديل العقيدة النووية الروسية. وسبق أنّ شدّد نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، على أن روسيا لم تغيّر عقيدتها النووية، محذراً من أن سياسات التصعيد الغربية قد تجعل موسكو مضطرة لتحسين إجراءات ردعها النووي.  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه كارتابولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}