{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2829",
    "title": "شيخ عقل الموحدين في سوريا للميادين نت: العدو يستغل مجزرة \"مجدل شمس\" لزرع الفتنة",
    "full_text": "يؤكد شيخ عقل الموحدين الدروز في سوريا، الشيخ يوسف جربوع للميادين نت، أن \"الشارع في السويداء يدين العدوان الإسرائيلي الغاشم على أطفالٍ عزل في مجدل شمس، وأن أهداف المجزرة معروفة ولا بد من اليقظة\". مع فشل الاحتلال الإسرائيلي عسكرياً في الحد من ضربات المقاومة الإسلامية في لبنان إسناداً لغزة ومقاومتها وأهلها، فإنه يسعى لضربها بكل السبل والتأثير فيها، سواء من خلال محاولة التأثير في البيئة الحاضنة لها، ومن ذلك استهداف المدنيين ومحاولات التخويف من خلال خرق طائراته جدار الصوت، حتى في أماكن بعيدة عن الجنوب. شكلّت الجبهة العريضة، من الناقورة بحراً إلى مزارع شبعا فالجولان السوري المحتل شرقاً، كابوساً لقادة الاحتلال، وخصوصاً مع الضغط الاجتماعي والاقتصادي الذي يترافق مع الجهد العسكري. لذا، بات يحاول بكل السبل وقف هذه الجبهة أو التخفيف منها، فلجأ إلى الوسيط الأميركي للضغط على لبنان والمقاومة، ولكن من دون جدوى. لذلك، وبعيد المجزرة في \"مجدل شمس\" في الجولان السوري المحتل، حاول إلصاق المسؤولية بالمقاومة اللبنانية واستغلال ذلك من أجل التهديد بشن عداون أكبر على لبنان، برغم نفي حزب الله مسؤوليته عن الواقعة، ورفض أهالي الجولان تحميله المسؤولية، بل وقفوا مواقف شجاعة أثبتت تجذر مقاومة الاحتلال في نفوسهم، وكان خير دليل على ذلك طرد نتنياهو بالأمس، ووزرائه من قبل، حين قدموا إلى \"مجدل شمس\" لاستغلال الحادثة. ليست مواقف أهالي مجدل شمس بغريبة عليهم ولا على تاريخهم النضالي، فهم رفضوا كل محاولات الاحتلال لأسرلتهم، فأعلنوا \"الإضراب الكبير\" عام 1982، مع تصدٍ ونضال يومي في وجه قوات الاحتلال التي حاولت فرض \"الهوية\" الإسرائيلية على أهالي الجولان المحتل. كما وقف أهالي الجولان ضد مشاريع الاحتلال في منطقتهم، وآخرها العام الماضي، ومحاولة الاحتلال إقامة مراوح للطاقة في أراضيهم. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ومع الفاجعة التي ألمت بالجولان بفعل سقوط صاروخ اعتراضي إسرائيلي على ملعب لكرة القدم في بلدة \"مجدل شمس\" واستشهاد 11 من أبنائها وجرح العشرات، حاول الاحتلال اتهام المقاومة في لبنان، ولكن أصوات أهالي الجولان وبيانهم المعلن بالأمس أكدا رفض كل تصريح أو صوت خارج عن إجماع الأهالي، وأنه \"يمثل صاحبه\"، \"ورفض محاولة استغلال اسم مجدل شمس منبراً سياسياً على حساب دماء أطفالهم، وكذلك إراقة الدماء بذريعة الانتقام\". في الإطار أيضاً، جاءت مواقف المرجعيات الروحية والدينية والسياسية والحزبية لطائفة الموحدين الدروز الجامعة الرافضة للفتنة بمنزلة الرد القاصم على الاحتلال، وشكلت رادعاً لمن يريد الاصطياد في مياه الفتنة العكرة. شيخ عقل طائفة الموحدين في سوريا، الشيخ يوسف جربوع، قال في تصريح خاص للميادين نت: \"لا شك في أن العدو الصهيوني يعمل منذ عقود خلت على التجزئة وزرع الفتن لتقسيم البلاد من خلال استخدامه آلة التدمير بدعم من الدول الراعية لإجرامه الضاربة عرض الحائط بالقرارات والشرعية الدولية والمواثيق التي تنص على المحافظة على أرواح الأطفال والمدنيين\". وإذ  يؤكد أنه \"لا بد التيقظ لأفعال العدو الهادفة إلى زعزعة المنطقة ووحدة أراضيها ومواقفها\"، يشدد على أن \"يد الغدر لن تنال بالتأكيد من عزيمة أهلنا وصبرهم ونضالهم في مجدل شمس للحفاظ على القيم والمبادئ لـبني معروف، وكلنا ثقة بأننا سنتجاوز هذه المحنة في ظل الظروف الصعبة التي تعيشها المنطقة، لأن طائفة الموحدين الدروز ركيزة للعرب والعروبة، وفي طليعة المقاومين والمدافعين عن القضايا العربية، ولا يخفى على أحد محاولات الآخرين لزرع الفتن والتفرقة بهدف سلخنا عن محيطنا وتنفيذ مخططاتهم العدوانية\". ويشدد الشيخ جربوع على أن \"الشارع في السويداء السورية، كما جميع الفعاليات الاجتماعية والدينية والثقافية، يدينون هذا العدوان الصهيوني الغاشم على أطفالٍ عزل في مجدل شمس، وهم يقفون إلى جانب إخوتهم في الجولان السوري المحتل لاسترجاع الأرض المحتلة، وهذه المجزرة عززت الثقة بأن عدونا يستهدف بنيتنا الوطنية وثوابتها\". ومن هذا المنطلق، وتحسساً بالمسؤولية وبخطورة ما يخطط، يطلقها الشيخ جربوع عبر الميادين نت: \"نحن نهيب بإخوتنا أن يكونوا أكثر تماسكاً في مواجهة المخططات الصهيونية، ولن يستطيع هذا الكيان الغاصب أن يحقق مراده، إذا كنا متحدين يداً واحدة وقلباً واحداً، وأهلنا يحملون من الثقافة الوطنية والعقل الجمعي الوطني ما يجعلهم يدركون المخاطر المحدقة بهم، ولا بد من المقاومة، وهي واجب أخلاقي ووطني وديني، وخصوصاً أنها نابعة من حرصها على تعزيز ثقافة الموقف والمبدأ، ونحن أصحاب موقف ومبدأ، ولن نتخلى عن مبادئنا ومواقفنا في الدفاع عن أرضنا وعرضنا... ولهذا نهيب بإخوتنا الحذر ثم الحذر من مغبة ما يخططه العدو الصهيوني\". فيديو متداول يظهر فيه أهالي بلدة #مجدل_شمس في #الجولان_السوري_المحتل يطردون وزير المالية في حكومة الاحتلال، بتسلئيل سموتريتش من تشييع جثامين الضحايا من قِبل سكان القرية#الميادين pic.twitter.com/X8nNT3Sarx ويجزم الشيخ جربوع أن \"أهلنا في الجولان أدركوا منذ اللحظات الأولى أهداف الجريمة النكراء التي قام بها العدو الصهيوني باستهداف أطفال مجدل شمس. وبذلك، انقلب السحر على الساحر، وكشف أهلنا في الجولان أن العدو يحاول زرع الفتن للتغطية على جرائمه في غزة وفلسطين\". وإذ يؤكد عروبة وسورية أهل الجولان عبر التاريخ، يقول الشيخ جربوع: \"ليس غريباً على أهلنا في مجدل شمس أن يقولوا في وجه نتنياهو إنه مجرم هو وطاقمه الحكومي، فقد كان لأهلنا في الماضي مواقف مشابهة، وربما تفوق ذلك، فكيف ننسى موقفهم الوطني المشرف في رفضهم للهوية الإسرائيلية وتحطيم سيارة رئيس وزراء الكيان الصهيوني شمعون بيريز عندما حاول الدخول إلى مجدل شمس! وكي يكون موقفهم أكثر ثباتاً ونابعاً من انتمائهم الوطني لوطنهم الأم سوريا جيشاً وشعباً وقائداً، فقد تكرر موقفهم في الأزمة التي تعرضت لها البلاد قبل عقد ونيف من اليوم، إذ دعم العدو الصهيوني الإرهاب والإرهابيين من جبهة النصرة، فتصدى لهم أهلنا في مجدل شمس\".  ويختم الشيخ جربوع بالتأكيد أن \"ثقافة أهلنا في مجدل شمس والجولان السوري المحتل ثابتة، ماضياً وحاضراً، ولن تتزعزع، في رفضهم مخططات العدو الصهيوني ومواجهته علناً، وهم ملتزمون بالانتماء إلى وطنهم الأم سوريا بالمبدأ والعمل والإرادة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الموحدين الدروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف جربوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالجولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموحدين الدروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموحدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف جربوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموحدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جربوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويداء السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#مجدل_شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جربوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمعون بيريز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة النصرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}