{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c53",
    "title": "سوريا: أول سفير للإمارات منذ عام 2011 يصل إلى دمشق",
    "full_text": "صحيفة \"الوطن\" السورية تشير إلى أنّ أول سفير إمارتي في سوريا منذ عام 2011 يصل إلى دمشق. وصل إلى سوريا، مساء الاثنين، السفير الإماراتي، حسن أحمد الشحي، ليكون أول سفير لبلاده في سوريا منذ عام 2011. ووفق صحيفة \"الوطن\" السورية، فإنّ الشحي سيترأس البعثة الدبلوماسية الإماراتية بعد نحو 13 عاماً من شغور هذا المنصب، بحيث كان يتولاه، منذ إعادة افتتاح السفارة في دمشق، القائم بالأعمال، المستشار عبد الحكيم النعيمي. \n26 اب\n \n25 اب\n وشغل الشحي منصب سفير الإمارات في العراق منذ عام 2015، وقبلها كان سفيراً لبلاده في السودان. وفي كانون الأول/ديسمبر 2018 أعادت الإمارات فتح سفارتها في دمشق بعد 7 أعوام من قطع العلاقات بين البلدين. وفي آذار/مارس الماضي، قام الرئيس السوري، بشار الأسد، وعقيلته أسماء، بزيارة رسمية للإمارات، حيث أجرى مع نظيره، محمد بن زايد آل نهيان، مباحثاتٍ رسمية تناولت كيفية تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين. وأشار الرئيس الأسد، بحسب البيان الذي صدر عقب المباحثات، إلى أنّ مواقف الإمارات دائماً كانت عقلانية وأخلاقية، وأن دورها في الشرق الأوسط دور إيجابي وفاعل لضمان علاقات قوية بين الدول العربية. من جهته، أكد ابن زايد أنّ الإمارات تقف مع سوريا، وستستمر في التضامن والوقوف مع شعبها فيما تعرّض له من جرّاء الحرب، ومن جرّاء الزلزال الذي ضربها في شباط/فبراير 2023. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن أحمد الشحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثة الدبلوماسية الإماراتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحكيم النعيمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابن زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}