{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2114",
    "title": "لبنان: محقّقةً إصاباتٍ مباشرة.. المقاومة الإسلامية تواصل ضرب مواقع الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن تنفيذها عدّة استهدافات ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. أكّدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مواصلة استهدافها مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في جنوبي لبنان، بحيث أعلنت عدّة عمليات استهداف نفّذها مجاهدوها، اليوم الاثنين. وفي عدّة بياناتٍ مقتضبة، تبنّت المقاومة الإسلامية عدداً من العمليات، بحيث استهدفت، عبر \"الأسلحة الملائمة\"، موقع \"السمّاقة\" الإسرائيلي في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، عند الساعة الـ 16:25‌‌‏، محقّقةً فيه إصاباتٍ مباشرة. وأكّدت المقاومة الإسلامية استهداف ‌‏مجاهديها موقع \"‏بركة ريشا\" العسكري الإسرائيلي عبر الأسلحة الملائمة أيضاً، بالإضافة إلى استهداف موقع \"الرمتا\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وتحقيق إصاباتٍ مباشرة في الموقعين المُستهدَفين. وفي موازاة ذلك، أفاد مراسل الميادين، جنوبي البلاد، بأنّ نيراناً انطلقت من لبنان في اتجاه هدفٍ إسرائيلي في محيط ثكنة \"زرعيت\" في الجليل الغربي. \"اعتداءات إسرائيلية بالقذائف المدفعية والغارات الحربية طالت عدداً من القرى الحدودية، تلتها نيران مباشرة من لبنان انطلقت باتجاه هدف في محيط ثكنة زرعيت، في الجليل الغربي\"المزيد مع مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/gE3bCzXO3X \n\n بالتزامن، أفادت وسائل إعلامٍ إسرائيلية بأنّ انفجاراً ضخماً هزّ منطقة الجليل الأدنى، كاشفةً أنّه تمّ العثور على طائرة من دون طيار تحطمت على بعد 60 متراً عن أحد المنازل، مشيرةً إلى أنّ الانفجار وقع من دون انطلاق صفارات الإنذار، وتسبّب بحال من الهلع. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n يأتي ذلك في وقتٍ يُواصل الاحتلال اعتداءاته على لبنان، إذ أفاد مراسلنا بأنّ الطائرات الإسرائيلية استهدفت محيط بلدة الغازية جنوبي مدينة صيدا. فيديو متداول للاعتداء الإسرائيلي على بلدة #الغازية جنوبي مدينة صيدا.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/HcQvShBg4q \n\n وبيّن مراسل الميادين في جنوبي لبنان أنّ الغارتين الإسرائيليتين على الغازية استهدفتا مستودعاً تابعاً لمعمل صناعة مولدات، ومعملاً لتصنيع الحديد. من المكان الذي طاله الاعتداء الإسرائيلي في منطقة #الغازية جنوبي صيدا. #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/BeHqMiCdCY \n\n وشنّت طائرات الاحتلال سلسلةً من الغارات التي استهدفت أطراف بلدات عديسة ومروحين والبستان. وتحدث الإعلام الإسرائيلي عن أنّ \"حزب الله يتقدّم نحو التعامل عبر أسلحة دقيقة، كنوع بديل عن سلاح الجو\".  واستنتج تقرير إعلام الاحتلال، من العمليات اليومية التي تنفّذها المقاومة الإسلامية في لبنان في اتجاه المواقع الإسرائيلية وتجمعات الجنود الإسرائيليين، أن حزب الله \"حوّل قذائف غراد الصاروخية وقذائف صاروخية أخرى قصيرة المدى إلى سلاح موجّه ودقيق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#الغازية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}