{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d31",
    "title": "استهداف خط إمداد الاحتلال وسط قطاع غزة.. وخان يونس تلتهم الآليات الإسرائيلية",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تواصل التصدي، عبر مختلف فصائلها، للقوات الإسرائيلية المتوغلة، مستهدفةً آلياتها وجنودها. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، في مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. ونشرت كتائب القسّام مشاهد عن استهداف مجاهديها آليات الاحتلال في محاور المدينة. #بالفيديو | مشاهد من إلتحام مجاهدي القسام مع آليات العدو في محاور مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/dvFuzbDcRc \n\n ونشرت \"القسّام\" مشاهد عن عدد من الطائرات المسيّرة الإسرائيلية، التي سيطر عليها مجاهدوها، في مدينة غزة. كتائب القسام تنشر مشاهد لعدد من طائرات الاحتلال التي تم الاستيلاء عليها من مجاهدي القسام في مدينة غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/gRHqu9nA2Y بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهداف جنود الاحتلال وآلياته في محاور التصدي للتقدم، جنوبي غربي مدينة خان يونس وغربيها، بوابل من قذائف \"الهاون\". وغربي المدينة أيضاً، استهدفت سرايا القدس دبابة \"ميركافا\" وناقلة جند إسرائيليتين بقذائف الـ\"R P G\". أما في وسط قطاع غزة، وتحديداً شرقي مخيم المغازي، فتمّ استهداف خط إمداد وسير آليات الاحتلال برشقة صاروخية وقذائف \"الهاون\". \n26 اب\n \n26 اب\n من جانبها، أكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لكتائب المجاهدين، استهداف مجاهديها تموضعاً لجنود إسرائيليين، غربي بيت لاهيا، شمالي القطاع، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد توثّق استهدافها طائرةً مسيّرةً إسرائيليةً من نوع \"Sky Racing\"، بصاروخ \"أرض - جو\"، في بيت لاهيا. بالفيديو | مشاهد من استهداف كتائب المجاهدين للطائرة الصهيونية بدون طيار من نوع SKY RACING بصاروخ أرض جو في #بيت_لاهيا.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/S4cJBuYZah \n\n وأعلنت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، استهدفها آليةً إسرائيليةً بقذيفة \"R P G \"، وذلك خلال اشتباكات في حي الأمل وبطن السمين في خان يونس. وفي وقت سابق اليوم، أكدت كتائب القسّام استهدافها ناقلة جند إسرائيليةً بقذيفة \"الياسين 105\" في حي الأمل، بينما استهدفت سرايا القدس القوات الإسرائيلية في محيط موقع \"أبو صفية\" العسكري بقذائف \"الهاون\"، شرقي المغازي. وواصلت سرايا القدس قصف المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، واستهدفت \"سديروت\" و\"نيرعام\" برشقات صاروخية. وأمس الجمعة، أوقعت كتائب القسّام عدداً من جنود الاحتلال في كمينٍ محكَم شمالي غربي مخيم المغازي، وسط قطاع غزة، بحيث أغلقت فتحة أحد الأنفاق على 7 جنودٍ إسرائيليين، ثم فجّرت فتحته بعبوّة \"رعدية\" مضادة للأفراد، موقعة الجنود بين قتيلٍ وجريح. يُذكَر أنّ \"القسّام\" نفّذت في المغازي أيضاً عمليةً مركّبةً ونوعيةً قبل 4 أيام، أدت إلى مقتل 21 ضابطاً وجندياً إسرائيلياً. وأقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، أمس، بمقتل جندي من قوات الاحتياط في كتيبة الهندسة \"8170\"، التابعة للواء \"جفعاتي\"، ليلة الخميس، في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة، جنوبي قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس وغربيها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للطائرة الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SKY RACING",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#بيت_لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو صفية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة الهندسة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي قطاع غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}