{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c093d",
    "title": "أبو عبيدة: دمّرنا أكثر من 825 آلية منذ بدء العدوان.. ولا صفقة قبل وقف الحرب",
    "full_text": "الناطق العسكري باسم كتائب القسام أبو عبيدة، يؤكد أنّ معركة \"طوفان الأقصى\" وضعت كيان الاحتلال على طريق الزوال، وأن \"لا صفقات تبادل للأسرى قبل وقف العدوان على شعبنا بشكل كامل\"، متحدثاً أيضاً عن تدمير 835 آلية منذ بدء العدوان على غزة. أكّد أبو عبيدة، الناطق باسم كتائب عز الدين القسام - الجناح العسكري  لحركة حماس، في تسجيل صوتي، اليوم الخميس، أنّ معركة طوفان الأقصى \"وضعت كيان الاحتلال على طريق الزوال\". وقال أبو عبيدة: \"نقاتل منذ عقود وصولاً إلى طوفان الأقصى من أجل شعبنا\"، مضيفاً: \"وجّهنا للصهاينة ضربة القرن في السابع من أكتوبر\". كذلك، أكّد أنّ الأولوية هي وقف العدوان على شعبنا \"وإنهاء حرب الإبادة عليه\"، وأكّد أنه تم استهداف \"أكثر من 825 آلية عسكرية منذ بدء العدوان على غزة. ومجاهدونا يسطرون ملحمة فريدة عبر استخدام  الوسائل المتاحة كافة\". كما أشار إلى أنّ كتائب القسام استهدفت \"3 مروحيات للعدو خلال اليومين الماضيين\"،  ولفت إلى أنه تمّ نشر الكثير من الصور التي توثق \"استهداف مجاهدينا لجنود العدو وآلياته وهذا غيض من فيض\". وأوضح أبو عبيدة، أن \"لا صفقات تبادل للأسرى قبل وقف العدوان على شعبنا بشكل كامل\"، مشدداً على أن \"لا صفقة في الحرب\".وقال الناطق باسم كتائب القسّام أنّ \"غزة فضحت كل مؤسسات الكذب، التي تحمل سيف حقوق الإنسان في مواجهة الشعوب المستضعفة\"، مؤكّداً: \"شعبنا سيخرج من هذا العدوان مرفوع الرأس\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتابع  أبو عبيدة: \"نحن مع شعبنا في الخندق نفسه ونتقاسم معه لقمة الخبز وشربة الماء\". وجدد تأكيده \"أننا نقاتل منذ عقود، وصولاً إلى طوفان الأقصى من أجل شعبنا وأرضنا ومقدساتنا وأقصانا وسط خذلان رسمي مقيت\". كما أكّد أبو عبيدة في الختام أنّ \"ما غرسه 7 أكتوبر سيبقى مزروعاً في وجدان شعبنا من صورة لانكسار هذا العدو المجرم، وسيخرج شعبنا مرفوع الرأس مزهوّاً بالنصر\".    وكان أبو عبيدة قد أطلّ في الـ24 من الشهر الجاري، وتحدث عن عدد من الإنجازات العسكرية التي حقّقها مجاهدو القسام، خلال 24 ساعة، كاشفاً عن تدمير 35 آلية عسكرية كلياً أو جزئياً، وقتل 48 جندياً صهيونياً وإصابة العشرات بجروح متفاوتة.  وفي وقت سابق اليوم، أعلنت كتائب القسام، إسقاط طائرة استطلاع إسرائيلية، من طراز \"Skylark-2\"، كانت في مهمة استخبارية في منطقة تل الزعتر، شمالي غزة. وخلال الساعات الأخيرة، أعلنت القسّام كذلك، تدمير دبابة ميركافا، وناقلة جند إسرائيليتين، بقذائف \"الياسين 105\"، ودكّت تجمعات لجنود  العدو وآلياته، في شرق مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة. استهداف جنود الاحتلال الإسرائيلي وتدمير آلياته المتوغلة شرق #مخيم_البريج وسط قطاع #غزة#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/Oz5rQPq0Uj \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابة ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}