{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c214e",
    "title": "مدير شركة \"نوغا\" للكهرباء في \"إسرائيل\" للمستوطنين: جهزوا البطاريات وقوارير الغاز",
    "full_text": "مدير شركة \"نوغا\" التي تدير قطاع الكهرباء في \"إسرائيل\" شاؤول غولدشتين يشرح السيناريو الذي ينتظر المستوطنين الإسرائيليين في حال استهدف حزب الله محطات توليد الكهرباء في \"إسرائيل\". أوصى مدير شركة \"نوغا\" التي تدير قطاع الكهرباء في \"إسرائيل\"، شاؤول غولدشتين، اليوم الأحد، المستوطنين الإسرائيليين باقتناء بطاريات شحن للهواتف الخلوية، بالإضافة إلى تخزين الغاز المنزلي، وإبقاء خزان السيارات ممتلئ بالوقود. جاءت التوصيات خلال مقابلة أجراها مدير الشركة مع القناة \"12\" الإسرائيلية، الذي توقّع سيناريو سيء في حال ضرب حزب الله محطات توليد الكهرباء في \"إسرائيل\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وقال غولدشتين: \"نحن نصغي ونصدّق كلام نصر الله، فحين يقول إنّه سيضرب المنشآت الحيوية لمنظومة الكهرباء الإسرائيلية فإنّه يعلم جيداً عما يتحدث، ونحن نحاول أن نكون مُستعدين ما أمكن لكل السيناريوهات بعد إغلاق كل الثغرات\". وعند سؤال المذيعة لغولدشتين عن الأمر الذي سيحدث في حال نجح حزب الله في ضرب محطة طاقة أو محطتين، قال مبستماً إنّ نفس السيناريو الذي حصل قبل ساعات سيتكرر (انقطعت الكهرباء عن نحو 120 ألف إسرائيلي)، معقباً أنّ شركة الكهرباء قد تستطيع إصلاح الأعطال خلال 24 ساعة وحتى 72 ساعة في أحسن الأحوال. واليوم، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بانقطاع التيار الكهربائي عن عدّة مناطق في فلسطين المحتلة وهي: عسقلان، \"بتاح تكفا\"، \"هرتسليا\"، و\"ديمونا\" و\"ريشون لتسيون\"، صفد، حيفا وغيرها. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ نحو 120 ألف إسرائيلي هم حالياً من دون كهرباء، زاعمةً أنّ ذلك بسبب عطل في إحدى محطّات الطاقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولدشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغولدشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتاح تكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}