{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c287a",
    "title": "صاروخ مجدل شمس.. هل يفجّر حرباً شاملة؟",
    "full_text": "تعاني مؤسسة صنع القرار الإسرائيلي ارتباكاً غير مسبوق منذ أحداث السابع من أكتوبر. وقد اختلطت الحسابات المهنية مع الحسابات السياسية والحزبية والشخصية لنتنياهو وائتلافه اليميني المتطرف. أنهى رئيس الوزراء الإسرائيلي زيارته الطويلة نسبياً للولايات المتحدة وعاد إلى \"تل أبيب\" قبل ساعات من الموعد المقرر بعد حادثة مقتل وإصابة العشرات من أبناء قرية مجدل شمس المحتلة، وسارع رموز الحكومة الإسرائيلية إلى كيل التهديدات للمقاومة، كما حملت المعارضة الإسرائيلية نتنياهو وحكومته مسؤولية تدهور الحالة الأمنية على الجبهة الشمالية، واتهمتها بالفشل الذريع في الحرب على الجبهات كافة، وبرز تصريح بيني غانتس عضو مجلس الحرب السابق الذي طالب بوضوح بإنهاء الحرب على جبهة غزة وإبرام صفقة تبادل والتوجه إلى الجبهة اللبنانية، كما تراوحت التصريحات في مختلف المستويات بين المطالبة بعملية قوية ضد المقاومة لا تؤدي إلى حرب شاملة، والمطالبة بشن حرب شاملة على لبنان واغتيال السيد نصر الله، فإلى أين ستتجه التطورات الميدانية على الجبهة اللبنانية في الساعات القادمة؟ تعاني مؤسسة صنع القرار الإسرائيلي ارتباكاً غير مسبوق منذ أحداث السابع من أكتوبر. وقد اختلطت الحسابات المهنية مع الحسابات السياسية والحزبية والشخصية لنتنياهو وائتلافه اليميني المتطرف، الأمر الذي يصعّب تقدير الموقف الإسرائيلي تجاه جبهات المقاومة، بيد أنَّ مسار الأحداث في الأشهر العشرة المنصرمة تشير إلى الدور المركزي لحسابات نتنياهو الشخصية في اتخاذ القرارات على المستويين العسكري والسياسي. في الخلفية المهنية، فقدت \"إسرائيل\" بعد السابع من أكتوبر الركائز الرئيسية في عقيدتها العسكرية على صعيد الردع والإنذار والحسم والدفاع، والتي صاغتها بشكل رئيسي المؤسسة الأمنية الإسرائيلية، بيد أنَّ تلك الركائز الأربع بنيت في الأساس لمواجهة دول وأنظمة وجيوش تقليدية، ولم يتم تطوير العقيدة العسكرية الإسرائيلية بشكل يلائم طبيعة المواجهة مع فواعل وجبهات مقاومة ما دون الدولة تتمتع بقدرات عسكرية قادرة على الهجوم والمبادرة من جهة، والدفاع والصمود من جهة أخرى. \nاليوم 13:03\n \nاليوم 00:06\n وتبنَّت \"إسرائيل\" منذ الانسحاب الإسرائيلي من غزة عام 2005 وحرب تموز/يونيو عام 2006 مع لبنان نظرية المعركة بين الحروب التي صاغها بالأساس رئيس الأركان الأسبق غادي آيزنكوت، والتي توافقت مع مبدأ الاحتواء الذي اعتمده نتنياهو تجاه جبهتي غزة ولبنان. بعد ابتعاد خطر الحروب الكلاسيكية الكبرى مع دول المواجهة منذ توقيع اتفاقية كامب ديفيد بين مصر و\"إسرائيل\"، وبدء مسار التسوية والتطبيع في المنطقة، تبنّت المؤسسة العسكرية خططاً لإعادة بناء الجيش الإسرائيلي كي يواكب التحولات في المنطقة ويستثمر التطور الهائل في المجال التكنولوجي، وبدأ الجيش بتقليص قوته البشرية وإنشاء ما سمّاه بجيش صغير وذكي، كما تراجع الاهتمام بتطوير القوات البرية، بيد أنَّ الحرب على غزة أثبتت فشل توجهات الجيش بسبب حاجته المرتفعة إلى مزيد من القوات في ضوء خسائره المرتفعة في القوات والعتاد، وفي ضوء استعداداته لاندلاع الحرب على الجبهة اللبنانية في أي لحظة. إن الاعتبارات المهنية والموضوعية الإسرائيلية بعد الاستنزاف الذي عاناه الجيش الإسرائيلي في الحرب على غزة وعدم جاهزيته للحرب على جبهتين وخشيته من تداعيات الحرب الواسعة والآثار الاقتصادية وعدم دعم الإدارة الأميركية لتوسيع الصراع وحاجة الجيش إلى الدعم العسكري الأميركي، إضافة إلى غياب أهم عنصر في الانتصار في المعركة، وهو عامل المفاجأة، كلها عوامل لا تدفع الجيش إلى الانجرار إلى حرب واسعة في هذا التوقيت، بيد أن انهيار نظريات الردع والإنذار والحسم والدفاع سيجبره على اختيار اللحظة المناسبة لشنّ هجوم واسع ومباغت على لبنان، وذلك بعد إنهاء الحرب على غزة ورفع مستوى الجاهزية والاستعداد والحصول على غطاء أميركي، الأمر الذي سيدفع الجيش إلى تبني هجوم موضعي على المقاومة اللبنانية بعد حادثة مجدل شمس بمستوى أعلى من الهجمات السابقة، من دون تكسير الأواني والمجازفة بالانجرار إلى حرب في توقيت غير مناسب، فالجيش يؤمن بحاجته الماسة إلى إضافة عنصر المبادرة العسكرية في المرحلة القادمة، وذلك بعد رفع مستوى الجاهزية وتحسين قدراته العسكرية، ولا سيما تطوير قدرات قواته البرية. تسعى المؤسسة الأمنية في هذه المرحلة إلى إنهاء الحرب على غزة، وإنجاز صفقة تبادل للأسرى، وعدم التورط في حرب استنزاف طويلة في غزة، وتعويض خسائرها في الحرب، ورفع مستوى الاستعداد والجاهزية على الجبهة الشمالية، كما تسعى إلى استغلال حادثة مجدل شمس لرفع مستوى الضغط الدبلوماسي والداخلي على المقاومة اللبنانية للاستجابة لمطالب \"إسرائيل\" بتراجع قوات المقاومة عدة كيلومترات عن الحدود مع فلسطين، وعدم ربط موقفها العسكري والسياسي مع جبهة غزة، بيد أنَّ توجهات الجيش لا تتوافق كلياً مع نتنياهو وحساباته الشخصية والحزبية، ولا سيما تجاه الحرب على غزة وصفقة التبادل. أما على صعيد الجبهة اللبنانية، فسيتجه نتنياهو إلى إبقاء حالة التصعيد المدروس (ما دون الحرب) على الجبهة اللبنانية، وسيتبنى توصية المستوى العسكري مرحلياً بشن هجوم عنيف لا يجر إلى الحرب مع لبنان، وذلك لرهان نننياهو الأكبر والاستراتيجي على فوز الرئيس الأميركي السابق دونالد ترمب في الانتخابات الأميركية بعد نحو ثلاثة أشهر، وهو رهان لا يرتبط بالحرب على لبنان فحسب، بل يتخطاه لمواجهة أكبر مع إيران أيضاً. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة الأمنية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامب ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لرهان نننياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترمب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}