{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c128d",
    "title": "نتنياهو: علاقات إيران وروسيا مقلقة لنا.. ولم تصلني دعوة إلى البيت الأبيض",
    "full_text": "رئيس وزراء الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، يصرّح لصحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، بأنّه سيتخلى عن الجزء الأكثر إثارة للخلاف في ملف التعديلات القضائية. وصف رئيس وزراء الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، اليوم الخميس، العلاقات الإيرانية الروسية بأنّها \"مُقلقة للغاية\"، مبرراً تصريحاته بأنّها تمنح إيران الوسائل لتحقيق أهدافها ضدّ \"إسرائيل\". وأكّد خلال مقابلةٍ مع صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، أنّ الجانب الإسرائيلي عبّر عن قلقه للرئيس الروسي فلاديمير بوتين، مشيراً في المقابل إلى أنّ \"إسرائيل\" تساعد الأوكرانيين في نظام الإنذار المدني، وفق زعمه. كما عبّر نتنياهو عن مخاوفه من أن تقع الأنظمة التي يُمكن أن تزوّد بها \"إسرائيل\" الأوكرانيين في يد الإيرانيين، مردفاً: \"لا نريد أن نُواجه أنظمة إسرائيلية تُستخدم ضدّ إسرائيل\". ولفت نتنياهو إلى أنّه لا يمكن لـ\"إسرائيل\" أن تسمح للولايات المتحدة الأميركية، بمنح أوكرانيا منظومة القبة الحديدية، خوفاً من وقوعها في أيدي الإيرانيين. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n كذلك، أكّد نتنياهو أنّه سيتخلّى عن الجزء الأكثر إثارة للخلاف من خطّة التعديلات القضائية، والذي يتعلّق ببند يمنح البرلمان صلاحية إلغاء قرارات المحكمة العليا. وقال إنّني \"أرغب في التوصّل إلى نقطة التقاء بشأن مشروع قانون التعديلات القضائية\"، معقباً أنّه \"لا يدري بعد كيف سيكون شكل النسخة الجديدة من التعديلات\". وجاءت تصريحات نتنياهو مع تجدد التظاهرات الاحتجاجية ضد حكومته وخطّتها بشأن التعديلات القضائية، للأسبوع الـ 25 على التوالي، في \"تل أبيب\"، بمشاركة الآلاف. وفيما يتعلق بالعلاقة المعقدّة مع الولايات المتحدة، قال نتنياهو إنّ علاقات \"تل أبيب\" مع واشنطن جيدة، ولكن \"لم يوجّه لي الرئيس جو بايدن، بعد دعوةً لزيارة البيت الأبيض\". وتابع: \"أنا ربما لا آتي إلى واشنطن، لكن واشنطن تأتي إلى هنا، فهناك الكثير من كبار المسؤولين، يأتون ويغادرون إسرائيل طوال الوقت\". كما أشار نتنياهو إلى أنّ بايدن يصف نفسه \"بأنّه صهيوني، لذلك فهو يتعاطف كثيراً مع إسرائيل\". وعن الاتفاق النووي مع إيران، وإمكانية إحيائه أو توقيع اتفاق جديد معها، شدّد نتنياهو على أنّ أيّ اتفاقٍ نووي لا يُعيق بنية إيران التحتية النووية ويفكّكها، غير مفيد بالنسبة لـ \"تل أبيب\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}