{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19a5",
    "title": "\"كنيست\" الاحتلال يُقر بالقراءة التمهيدية حظر رفع العلم الفلسطيني في الجامعات",
    "full_text": "\"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي يقر بالقراءة التمهيدية مشروع قانون يهدف إلى حظر رفع الأعلام الفلسطينية في حرم الجامعات. صوت \"كنيست\"  الاحتلال الإسرائيلي، مساء أمس الأربعاء، لصالح مشروع قانون يهدف إلى حظر رفع الأعلام الفلسطينية في حرم الجامعات، بتأييد 52 نائباً مقابل معارضة 30 نائباً. وحسب وسائل إعلام إسرائيلية، أُقرّ مشروع القانون بالقراءة الأولى، ولا يزال يتعين إقرار مشروع القانون بالقراءتين الثانية والثالثة ليصبح قانوناً. وأشارت إلى أنّه في البداية تم تعليق مشروع القانون من قبل فريق عمل حكومي بسبب انتقادات من الجامعات وجماعات الدفاع، بالإضافة إلى معارضة المدعي العام، وتم تقديم مشروع القانون من قبل نائبة  من حزب \"القوة اليهودية\" . وسيتم إيقاف الطلاب الذين يتم ضبطهم وهم ينتهكون الحظر لمدة 30 يوماً للمخالفة الأولى، وفي حالة تكرار المخالفة، سيتم منعهم من متابعة الدراسة لمدة خمس سنوات، وفقاً لبنود القانون.   \n26 اب\n \n26 اب\n ووفقاً لمشروع القانون، \"سيتعين على مؤسسات التعليم العالي طرد الطلاب المنتسبين إلى المنظمات المسلحة أو المدانين بأعمال إرهابية\". كما سيتم \"منع هؤلاء الطلاب من استصدار شهادات في إسرائيل أو الحصول على شهادات أجنبية معترف بها لمدة 10 سنوات\".  يذكر أنه في شهر حزيران/يوليو 2022، وافق \"الكنيست\" بالقراءة التمهيدية على مشروع قانون يحظر رفع الأعلام الفلسطينية في المؤسسات التي تموّلها حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بما في ذلك الجامعات. وندّدت منظمة العفو الدولية، بقرار الاحتلال الإسرائيلي فرض مزيد من القيود على رفع العلم الفلسطيني في الأماكن العامة، قائلةً إنّ ذلك \"محاولة مخزية لإضفاء الشرعية على العنصرية\". بيان المنظمة جاء بعد أن طلب  \"وزير الأمن القومي\" الإسرائيلي إيتمار بن غفير،  من قائد شرطة الاحتلال،  السماح لأي شرطي بإزالة أي علم فلسطيني من الفضاء العام، بزعم أنّ التلويح بالعلم الفلسطيني \"عمل يدعم الإرهاب\".  ومنعت قوات الاحتلال الإسرائيلي، في أيار/مايو 2022، رفع أذان العشاء في المسجد الأقصى المبارك، الأمر الذي وصفته الفصائل الفلسطينية بالانتهاكات الخطير لحرمة المسجد الأقصى المبارك.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}