{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a5e",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف \"ميتات\" شمالي فلسطين.. وتزفّ شهيداً",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، مستمرة في استهدافها لمواقع الاحتلال الاسرائيلي على الحدود مع فلسطين المحتلة، وتزفّ شهيداً لها على طريق القدس. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الاثنين، أنّ مقاوميها استهدفوا انتشاراً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"ميتات\" بالأسلحة المناسبة. بدورها، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بإطلاق صاروخ مضاد للدروع باتجاه مستوطنة \"دوفيف\"، عند الحدود مع لبنان. وأفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان بإطلاق رشقة صاروخية باتجاه أهداف إسرائيلية قبالة القطاع الأوسط من جنوب لبنان، مشيراً إلى إطلاق رشقة صاروخية من الجنوب باتجاه محيط مستوطنة سعسع القريبة من ثكنتي \"برانيت\" و\"دوفيف\". ولفت مراسلنا إلى أنّ \"جيش\" الاحتلال أعلن إغلاق مستوطنات عدة في الجليل الشرقي اليوم. كذلك، أشار إلى استهداف غارة حربيّة إسرائيلية لبلدة ميس الجبل الجنوبية، إلى جانب استهداف سلسلة غارات إسرائيلية في محيط بلدتي عيتا الشعب وراميا في القطاع الأوسط.  \"صاروخ مضاد للدروع أطلق من لبنان وسقط قبالة القطاع الأوسط\".مراسل الميادين محمد درويش.@mhmd_darwish_k @AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/G6alhK4GKt \n\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وصباح اليوم، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان الشهيد وسام خليل حمود من بلدة مركبا الجنوبية، معلنةً ارتقاءه شهيداً على طريق القدس. بِسْمِ اللَّـهِ الرَّحْمَـٰنِ الرَّحِيمِ{مِنَ الْمُؤْمِنِينَ رِجَالٌ صَدَقُوا مَا عَاهَدُوا اللَّهَ عَلَيْهِ فَمِنْهُمْ مَنْ قَضَى نَحْبَهُ وَمِنْهُمْ مَنْ يَنْتَظِرُ وَمَا بَدَّلُوا تَبْدِيلاً} - صَدَقَ الله العَليّ العَظِيم.بكل فخر واعتزاز، تزف المقاومة الإسلامية الشهيد… pic.twitter.com/YXkoRTb7oB وأمس، استهدفت المقاومة الإسلامية مستوطنة \"أفيفيم\"، المقامة على أراضي قرية صلحا اللبنانية المحتلة في القطاع الغربي، بالأسلحة المناسبة، رداً على الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على القرى والمنازل جنوبي لبنان، وإسناداً للمقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. بالفيديو | مشاهد من استهداف المقاومة الإسلامية مستوطنة أفيفيم (قرية صلحا اللبنانية المحتلة) عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسنادًا لمقاومته الباسلة ‌‌‌والشريفة، وردًا على الاعتداءات الإسرائيلية المتكرّرة على القرى والمنازل المدنية.… pic.twitter.com/Fd4HtoAZa5 \n\n كما هاجم مقاومو حزب الله موقع \"الضهيرة\" الإسرائيلي في القطاع الغربي أيضاً، بالأسلحة المناسبة. أما في القطاع الشرقي، فاستهدفوا تموضع مشاة لجنود إسرائيليين في قلعة هونين (قرية هونين اللبنانية المحتلة)، بالأسلحة المناسبة، ومرابض الاحتلال في \"ديشون\"، بالأسلحة الصاروخية، محقّقين إصابةً مباشرة. وخلال الأيام الماضية، كثّفت المقاومة الإسلامية ردودها على استهداف الاحتلال المدنيين في القرى اللبنانية الجنوبية، الأمر الذي يؤكد عدم تهاونها في الدفاع عن القرى والبلدات اللبنانية، وتعاملها بالمثل مع الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميس الجبل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وراميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان الشهيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}