{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2670",
    "title": "روسيا تستعد للتعامل مع استفزازات المسيرات الأميركية فوق البحر الأسود",
    "full_text": "وزير الدفاع الروسي أندريه بيلوسوف تكشف أنّ المُسيّرات الأميركية الاستراتيجية تُكثّف رحلاتها فوق البحر الأسود بهدف مساعدة القوات الأوكرانية على ضرب أهدافٍ روسية. أصدر وزير الدفاع الروسي أندريه بيلوسوف، اليوم الجمعة، تعليماتٍ إلى هيئة الأركان العامة لتقديم اقتراحاتٍ للتعامل بسرعة مع استفزازات المسيرات الأميركية الاستراتيجية فوق البحر الأسود (جنوب روسيا). وأعلن بيانٌ صادر عن وزارة الدفاع الروسية أنّ المُسيّرات الأميركية الاستراتيجية تُكثّف رحلاتها فوق البحر الأسود، وتقوم بعمليات استطلاع لمساعدة القوات الأوكرانية على ضرب أهدافٍ روسية. \n24 اب\n \n24 اب\n ولفتت إلى أنّ كثافة رحلات المسيرات الأميركية تدلّ على \"زيادة مُشاركة الولايات المتحدة ودول حلف شمال الأطلسي (الناتو) في إذكاء الصراع في أوكرانيا، ومثل هذه الرحلات تُضاعف احتمال وقوع حوادث في المجال الجوي مع الطائرات الروسية، ما يزيد مخاطر المواجهة المباشرة بين الحلف وروسيا\"، مشيرةً إلى أنّ مسؤولية مخاطر المواجهة المباشرة تتحمل مسؤوليتها دول \"الناتو\". يُذكر أنّ موقع \"فلايت رادار\" كان قد وثّق تحليق طائرة أميركية مُسيّرة من طراز \"آر كيو-4 غلوبال هوك\" فوق البحر الأسود خلال الهجوم الذي شنّته قوات كييف على سيفاستوبول (في شبه جزيرة القرم) يوم الأحد الماضي. واستدعت الخارجية الروسية السفيرة الأميركية في موسكو لين تريسي على خلفية الهجوم الإرهابي في سيفاستوبول، مضيفةً أنّ الخطوات التي اتخذتها واشنطن \"لن تمر من دون عقاب\". وتستهدف القوات الأوكرانية بشكلٍ شبه يومي المناطق الحدودية الروسية في مقاطعات بيلغورود وبريانسك وكورسك وفورونيج وشبه جزيرة القرم بالطائرات المسيرة والصواريخ، بدعم من واشنطن والدول الغربية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أندريه بيلوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه بيلوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلايت رادار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آر كيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفيرة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لين تريسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}