{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2029",
    "title": "إعلام إسرائيلي: عودة سكان الشمال إلى منازلهم أبعد من عودة سكان الجنوب",
    "full_text": "بعد تصريحات نتنياهو في جبل الشيخ اليوم، وتوجيهه رسالة إلى حزب الله بأن \"إسرائيل\" ستعيد الأمن في الشمال، الإعلام الإسرائيلي يسأل كيف ستتعامل الحكومة إذا لم يعد السكان قريباً إلى المستوطنات. علّق خبير الشؤون العسكرية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، أور هيلر، على تصريح رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، من جبل الشيخ اليوم، معتبراً أنّ \"الرسالة هي أننا نحاول يومياً إبعاد مقاتلي حزب الله نحو الشمال عبر وسائل جراحية، مثل هجمات سلاح الجو والاغتيالات\". وأضاف: \"نحن نجرب هذه الطريق، ونجرب عبر الطريقة السياسية\"، مذكراً بأنه \"مضى على نزوح سكان الشمال، أكثر من أربعة أشهر، وتبدو عودتهم أبعد من عودة السكان في الجنوب\". كما تساءل هيلر: \"ماذا لو لم يُعِد الجهد المبذول حالياً السكان؟ هل سيتم إبعاد عناصر حزب الله بوسائل جراحية، أم ستعطى فرص إضافية للوسيط الأميركي هوكشتاين؟\".  كل \"إسرائيل\" وقفت أمام التلفاز لسماع ما لدى السيد حسن #نصرالله ليقوله للاحتلال..كابوس الشمال مستمر والكلمة للميدان..من كريات شمونة إلى إيلات..\"إسرائيل\" تنكسر✌#الميادين #الميادين_لبنان #حزب_الله pic.twitter.com/RkLhi0y5FX \n\n وكان نتنياهو، قد صرّح في لقائه اليوم، عناصر من \"الجيش\" الإسرائيلي، في جبل الشيخ، قائلاً: \"إننا في الشمال لدينا هدف بسيط، وهو إعادة السكان. ولتحقيق هذا الهدف، نحتاج إلى استعادة الشعور بالأمن، واستعادة الأمن، وسوف يتحقق ذلك\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n مضيفاً، أنّ \"إسرائيل\" لن تتهاون في تحقيق الأمن في الشمال، \"وسيتم ذلك إما بالطريقة العسكرية، إذا اضطررنا لها، أو بالطريقة السياسة إذا أمكن\". وتعكس تصريحات المسؤولين في الشمال الإحباط الذي يعيشه المستوطنون، إذ قال رئيس مجلس الجليل الأعلى، غيورا زالتس، لصحيفة \"هآرتس\"، في مقال نشر على موقعها اليوم، إنّ \"الحكومة ليست معنا في هذه الحرب\". وأضاف: \"الكثير من مؤسساتنا التعليمية غير محصنة، لكن حتى هذه اللحظة، لم تدخل الحكومة في الحدث، ولا أحد لديه سلطة اتخاذ القرارات يتحدث إلينا، ونحن ليس لدينا ببساطة أي شخص اليوم، يمكنه ويعرف ولديه السلطة لمعالجة شؤوننا\". \"الاحتلال ما زال يتعامل بحذر مع قواعد الاشتباك في الشمال التي فرضها #حزب_الله بالدم\"الكاتب والباحث السياسي الفلسطيني أحمد الحيلة لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #لبنان pic.twitter.com/pPL0d8qH2g \n\n بدوره، يقول شمعون بن غيدا، منسق الأمن لمستوطنة المنارة، للصحيفة، إنّ أكثر من \"نصف المنازل في المستوطنة تضررت في الحرب\"، مشيراً إلى \"تصنيف الجزء الجنوبي بأكمله من المستوطنة كمنطقة عسكرية مغلقة لأنه عُرضة للنيران\". وتابع: \"لا يمكننا إحضار مهنيين مثل الكهربائيين أو العمال إلى هنا، فعندما اندلع حريق، أطفأناه بأنفسنا، لأنّ الجيش الإسرائيلي ادّعى أنّه ليس من مسؤوليته، فيما كان رجال الإطفاء يخشون التعرض للقصف\". ويعترف بن غيدا بأنّ \"هناك أزمة ثقة عميقة مع الجيش بسبب ما حدث في الغلاف. حزب الله ليس حماس، ما يعني أنّ الأمر يمكن أن ينتهي هنا الأمر بكارثة أكبر من 7 أكتوبر\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل الشيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أور هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل الشيخ اليوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوكشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل الشيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورا زالتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد الحيلة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمعون بن غيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}