{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1898",
    "title": "المقاومون يتصدون لاقتحام \"جيش\" الاحتلال مخيم نور شمس في طولكرم",
    "full_text": "فلسطينيون يتصدون لاقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مخيم نور شمس شرقي مدينة طولكرم في الضفة الغربية. اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم، مخيم نور شمس شرقي مدينة طولكرم شمالي الضفة الغربية المحتلة، إلا أنّ المقاومين تصدوا لهم وأجبروهم على الانسحاب. وأعلنت \"كتيبة طولكرم\" خوض مقاتليها اشتباكات في أكثر من محور  في المخيم واستهداف آلية عسكرية بعبوة محلية الصنع. وبحسب ما قالت وسائل إعلام فلسطينية محلية، فإن عشرات الآليات العسكرية اقتحمت المخيم بجرافة عسكرية، ما أدى إلى اندلاع مواجهات واشتباكات مسلحة.  تغطية صحفية: \"انفجار عبوة شديدة الانفجار خلال التصدي لعدوان الاحتلال المستمر لمخيم نور شمس بطولكرم\". pic.twitter.com/dvEWnCW0yC \n\n كذلك، أفاد بيان من سرايا القدس بأن مقاتليها فجروا عبوة أعطبت جرافة إسرائيلية، فيما تحدث الهلال الأحمر الفلسطيني عن بلاغات بتسجيل إصابات داخل مخيم نور شمس ومنع الطواقم الطبية من التعامل معها. ونقلت وسائل إعلام فلسطينية أن فلسطينيَين أصيبا خلال اقتحام قوات الاحتلال مخيم نور شمس. \n26 اب\n \n26 اب\n وذكرت أن قوات الاحتلال انسحبت من المخيم مخلفة دماراً كبيراً في بعض الشوارع والمنازل. آثار الدمار الكبير الذي أحدثه الاحتلال خلال عدوانه على مخيم نور شمس شرق طولكرم صباح هذا اليوم. pic.twitter.com/jM4ElijN2A \n\n وقالت وسائل إعلامية فلسطينية إن قوات الاحتلال منعت سيارات الإسعاف من الوصول إلى المخيم لنقل مصابين برصاص الاحتلال. وأظهرت مقاطع فيديو تدمير جرافة الاحتلال لطريق رئيسي في المخيم، عدا عن تدمير بعض المركبات. ومع ساعات الصباح الأولى، انسحبت قوات الاحتلال بشكل كامل من مخيم نور شمس شرق طولكرم، تاركةً خلفها أضراراً مادية كبيرة في المباني والطرقات، إذ عملت جرافاتها الضخمة على تخريب الطرقات بشكل مقصود قبل هروبها. واقتحمت قوات الاحتلال صباحاً مخيم عقبة جبر في أريحا، دارت في إثرها اشتباكات مع المقاومين الفلسطينيين، وانسحبت بعدها قوات العدو بعد محاصرتها منزلاً بذريعة البحث عن أحد المطلوبين. اشتباكات عنيفة الان في مخيم عقبة جبر في اريحا pic.twitter.com/VKPSNzb0RG \n\n وذكر الإعلام الفلسطيني أن جنود الاحتلال اعتلوا أسطح البنايات العالية، وأطلقوا طائرة \"درون\" في سماء المنطقة المحاصرة. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طولكرم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيَين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم عقبة جبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}