{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2802",
    "title": "القوات الروسية تسيطر على بلدة لينينسكوي في دونيتسك",
    "full_text": "القوات الروسية تسيطر على بلدة في جمهورية دونيتسك الشعبية، وتستهدف عدداً من التشكيلات العسكرية الأوكرانية، وتنجح في صدّ هجمات مضادة. سيطرت القوات الروسية على بلدة لينينسكوي في جمهورية دونيتسك الشعبية، و\"حسّنت من تموضعها التكتيكي على خط المواجهة\"، بحسب ما أفادت وزارة الدفاع الروسية. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وقالت وزارة الدفاع في بيان إن \"وحدات من قوات مجموعة المركز، قامت بتحرير قرية لينينسكوي التابعة لجمهورية دونيتسك الشعبية\"، ودمرت عدداً من التشكيلات المسلحة. وأضافت أن قوات مجموعة المركز استهدفت \"تشكيلات القوات المسلحة الأوكرانية من الألوية الميكانيكية 31 و32 و47 ولواء الدبابات الأول ولواء المشاة 68\" في مناطق بلدات توريتسك وجيلانوي وفوزدفيجينكا وسيرغيفكا وغرودوفكا ونيكولايفكا ونوفغورودسكوي بجمهورية دونيتسك الشعبية. وأعلنت أنها استطاعت صد 6 هجمات مضادة من قبل مجموعات هجومية من عدد من الألوية في القوات المسلحة الأوكرانية. كما أضافت أن القوات الأوكرانية خسرت 315 عسكرياً وعدداً من الآليات والمدافع. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لينينسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قرية لينينسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توريتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيلانوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوزدفيجينكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيرغيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرودوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيكولايفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونوفغورودسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}