{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c221c",
    "title": "المقاومة تفرض إيقاعها في خان يونس.. قنصٌ لجنود الاحتلال واستهدافٌ لخطوط إمداده بالقذائف",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل التصدي لقوات الاحتلال، في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، منفّذةً عملياتٍ نوعيةً موثّقة ضدّ القوات الإسرائيلية، وموقعةً الجنود بين قتيلٍ ومصاب. تواصل المقاومة الفلسطينية التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي والاشتباك معها، في مختلف محاور القتال في قطاع غزّة، واستهداف آليات الاحتلال والاشتباك مع جنوده من مسافة صفر، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين في القطاع.  وفي هذا السياق، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجاهديها نفّذوا استحكاماً مدفعياً وصاروخياً على خط إمداد وتموضع لجنود الاحتلال، شرقي مدينة خان يونس، وشمالي شرقيها. وعرضت سرايا القدس مشاهد عن استهداف مجاهديها، في عملية مشتركة مع \"كتائب الأنصار\"، المواقع والحشود العسكرية الإسرائيلية، شمالي قطاع غزة، بصواريخ الهاون.  #شاهد.. مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها #سرايا_القدس و #كتائب_الأنصار المواقع والتحشدات العسكرية الصهيونية شمال قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/WcGQwTwy2m بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى أنّ مقاتليها يخوضون اشتباكاتٍ ضارية مع جنود الاحتلال، في محاور القتال في مدينة خان يونس. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n وأعلنت \"شهداء الأقصى\" استهدافها طائرةً إسرائيلية مُسيّرة، من نوع \"كواد كابتر\"، والاستيلاء عليها، في محور القتال في بيت حانون، شمالي قطاع غزة. أمّا كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، فأعلنت استهدافها قوةً من \"جيش\" الاحتلال، كانت تعتلي برجاً غربي معسكر القطاطوة، غربي خان يونس، بصاروخ \"سعير\"، وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح. وعرضت كتائب المجاهدين مشاهد تُظهر قنص مجاهديها جندياً إسرائيلياً يعتلي أحد أبراج طيبة، جنوبي الحي الياباني، غربي مدينة خان يونس. كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من قنصها لجندي إسرائيلي يعتلي أحد أبراج طيبة جنوب الحي الياباني غرب خان يونس.#الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/jhHD03zjar \n\n وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أقرّ، اليوم الخميس، بمقتل الرقيب روتم هدار، من دورية المظليين، في معركة مع المقاومة الفلسطينية في خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، كشف المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال أنّه، نتيجةً للمعركة التي قُتل فيها الرقيب هدار، أُصيب ضابطٌ وجنديان من دورية مظلية بجروحٍ خطيرة، بالإضافة إلى إصابة ستة جنودٍ آخرين بجروحٍ متفرقة. يُذكَر أنّه حتى اليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال رسمياً بسقوط 571 ضابطاً وجندياً قتلى في صفوفه، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، بينهم 233 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب الأنصار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روتم هدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}