{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c151c",
    "title": "قوات الاحتلال تقتحم نابلس وتُفجر منزل عائلة الأسير كمال جوري",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تٌفجّر منزل عائلة الأسير كمال جوري الذي تتهمه سلطات الاحتلال بتنفيذ عملية إطلاق النار في اتجاه حاجز \"شافي شمرون\" في تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  فجّرت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الخميس، منزل عائلة الأسير كمال جوري في مدينة نابلس شمال الضفة الغربية المحتلة. ويقع منزل عائلة الأسير جوري في الطابق الثاني من بناية سكنية في منطقة شارع تل، وتبلغ مساحته 130 متراً مربعاً، ويؤوي 5 أفراد. تغطية صحفية: \"لحظة تفجير منزل الأسير كمال جوري في نابلس، أحد منفذي عملية شافي شمرون\" pic.twitter.com/3sPftWydBD \n\n وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت فجراً منطقة شارع تل في نابلس، وحاصرت منزل الأسير كمال جوري، وقامت بتفجيره بعد ساعات، وسط تصدي الفلسطينيين لقوات الاحتلال في المكان. تغطية صحفية:\"طواقم الإسعاف تخلي عائلة بعد تعرضها للاختناق نتيجة استهداف منزلها بقنابل الغاز المسيل للدموع في نابلس\". pic.twitter.com/zqwbJhQzwV \n\n وأفادت وسائل إعلام محلية باندلاع اشتباكات بين الشبان وقوات الاحتلال التي تمركزت قناصتها على الأسطح في محيط العمارة، فيما أطلق جنود الاحتلال العشرات من قنابل الغاز المسيل للدموع لتفريق الشبان. وأكدت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني في نابلس أنّ طواقم الإسعاف تعاملت مع 165 حالة اختناق نتيجة الغاز السام، نقلت إحداها إلى المستشفى، كما أصيب شاب بقنبلة غاز بالقدم. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n صور| دمار كبير خلّفه جيش الاحتلال بعد تفجيره منزل عائلة الأسير كمال جوري بنابلس. pic.twitter.com/4b2Gkcx4r8 \n\n وأخلت قوات الاحتلال منزلين في محيط منزل عائلة الأسير جوري، كما استهدفت مركبة إسعاف بقنبلة غاز بشكل مباشر، ما ألحق أضراراً مادية بها. وعقب تفجير منزله، قال والد الأسير كمال جوري إنّ \"هذا الحجر الذي هُدم سنبني مكانه ألف حجر، وعزيمتنا ستبقى عالية\". فيديو| والد الأسير كمال جوري بعد تفجير منزله: \"إحنا بألف خير.. وهذا الحجر اللي انهد رح نبني بداله ألف، وعزيمتنا ستبقى عالية\". pic.twitter.com/VA28fyTjX5 \n\n كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال بيت المواطن عماد اللحام على بعد نحو 100 من بيت جوري، وقامت باحتجاز العائلة في غرفة واحدة. وتتهم سلطات الاحتلال الأسير كمال جوري (22 عاماً)، ورفيقه أسامة الطويل (22 عاماً)، والشهيد حسام إسليم (24 عاماً)، بتنفيذ عملية إطلاق النار في اتجاه حاجز \"شافي شمرون\" العسكري المقام على أراضي بلدة دير شرف غربي نابلس في 11 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وأسفرت عن مقتل جندي إسرائيلي كان يقوم بحراسة المستوطنين. وقبل أسبوع، اقتحمت قوات الاحتلال مدينة نابلس في الضفة من محاور عدة، وهدمت منزل الأسير أسامة الطويل.  ويكثّف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي سياسة هدم منازل منفّذي العمليات باعتبارها خطوة رادعة، لكنّ هذه الخطوة تُثمر على الأرض نتائج عكسية، إذ تزيد العائلات تمسكاً بمقاومة الاحتلال.  \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شافي شمرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسير جوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شافي شمرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عماد اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت جوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال جوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة الطويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسام إسليم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شافي شمرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}