{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c158d",
    "title": "التحليلية | خيوط مؤامرة الخريف الماضي على إيران: ما الجديد؟",
    "full_text": "\nتخبط إسرائيلي بشأن كيفية الرد على ملحمة جنين.\nاستعدادات لوجستية وسياسية لانتخابات مجالس المحافظات في العراق.\nجدل في فرنسا بعد تصريحات لرئيس البرلمان السابق بشأن عدم حصر الولاية الرئاسية بفترتين.\nتعثر بروكسل في إيجاد موقف متشدد حيال الصين. \nإيران تكشف المزيد من خفايا المؤامرة عليها في خريف العام الماضي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}