{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba9",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"إسرائيل\" أبلغت قطر استعدادها لإبرام هدنة جديدة في قطاع غزة",
    "full_text": "موقع \"واللا\" الإسرائيلي يؤكّد، نقلاً عن مصادر وصفها بالمُطّلعة، إبلاغ \"إسرائيل\" لقطر استعدادها لاستئناف المفاوضات غير المباشرة مع حركة حماس، والتوصّل إلى هدنةٍ في قطاع غزّة لإخراج نحو 40 أسيراً من أسراها في القطاع. أفادت وسائل إعلامٍ إسرائيلية أنّ \"إسرائيل\" أبلغت قطر استعدادها إبرام هدنةٍ في قطاع غزّة لمدة أسبوع، تقوم على الاستعداد لإطلاق سراح أسرى فلسطينيين مقابل إخراج نحو 40 أسيراً من أسراها الموجودين لدى المقاومة الفلسطينية في القطاع. وكشف موقع \"واللا\" الإسرائيلي، في تقريرٍ للصحافي الإسرائيلي، باراك رافيد، نقلاً عن مسؤولين إسرائيليين كبار ومصدرٍ وصفه بالأجنبي، أنّ \"إسرائيل\" أرسلت إلى حركة حماس عبر قطر اقتراحاً باتفاقٍ جديد لإخراج الأسرى. وأضاف رافيد، الذي كشف السبت في تقريرٍ لموقع \"أكسيوس\" الأميركي عن حدوث لقاءٍ في أوروبا بين رئيس جهاز الاستخبارات الإسرائيلي، \"الموساد\"، ديفيد بارنياع، ورئيس وزراء قطر، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، أنّ آل ثاني قال لبارنياع في اجتماعٍ في وارسو إنّ \"حركة حماس اشترطت استئناف المفاوضات بوقف الحرب على قطاع غزّة\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأبلغت \"إسرائيل\" قطر أنّها ستكون مستعدة لهدنةٍ لمدة أسبوع على الأقل في قطاع غزّة، وذلك \"مقابل إطلاق سراح نحو 40 أسيراً لدى حماس\"، وذلك حسب ما أوضحت المصادر المطّلعة على تفاصيل الاقتراح لموقع \"واللا\"، مُشيرةً إلى أنّ الاقتراح \"اختبارٌ للوساطة القطرية\". ولفت الموقع الإسرائيلي إلى أنّ الاقتراح هو الأول الذي تقدمه \"إسرائيل\" منذ نهاية الاتفاق السابق قبل بضعة أسابيع، بعد انهيار الهدنة التي استمرت أسبوعاً، إذ أشار مسؤولون إسرائيليون إلى أنّ الاقتراح يعكس \"تصميم إسرائيل على استئناف المفاوضات\". وتطرّق الموقع إلى زيارة رئيس \"الموساد\" وارسو، الاثنين، كاشفاً أنّه التقى فيها مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، بيل بيرنز، ورئيس الوزراء القطري لمناقشة إمكانية التوصل إلى اتفاقٍ جديد لإخراج أسراها لدى المقاومة. يُذكر أنّ عائلات الأسرى الإسرائيليين الموجودين لدى المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة زادت في مطالبتها بصفقةٍ فورية لتبادل الأسرى، وأنّ هذه المطالب أصبحت أكثر حدّة بعد حادثة الشجاعية وقتل \"جيش\" الاحتلال أسراه لدى المقاومة، بالإضافة إلى ما أكّدته المقاومة من مقتل أسرى إسرائيليين عدّة نتيجة القصف المتواصل على القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك رافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بارنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيل بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}