{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2058",
    "title": "تجدد الغارات الإسرائيلية على رفح.. وأنباء عن عدد من الشهداء والجرحى",
    "full_text": "غارة اسرائيلية تستهدف منزلاً في حي الجنينة شرقي مدينة رفح. ووفق مصادر صحافية، تجدد القصف على مخيم الشابورة وسط رفح بعد سلسلة غارات استهدفت المنازل وسط المدينة. استهدف الاحتلال الإسرائيلي محيط بوابة صلاح الدين جنوبي مدينة رفح، مجدداً الغارات على المناطق الشمالية الشرقية للمدينة. واستهدفت غارة اسرائيلية منزلاً في حي الجنينة شرقي مدينة رفح. ووفق مصادر صحافية، تجدد القصف الإسرائيلي على مخيم الشابورة وسط رفح جنوب قطاع غزة بعد سلسلة الغارات التي استهدفت المنازل وسط المدينة. كذلك، ذكرت وسائل اعلام فلسطينية أنّ الغارات الإسرائيلية في رفح تسببت باستشهاد اثنين وجرح آخرين. \nاليوم 09:11\n \nاليوم 05:46\n يأتي هذا الاستهداف بعدما كانت مدفعية الاحتلال الإسرائيلي قد استهدفت فجر يوم الأحد الماضي شرق مدينة رفح جنوبي قطاع غزّة. وأطلقت الزوارق الحربية الإسرائيلية النار على ساحل المدينة. وكان القيادي في حركة حماس أسامة حمدان قد أكد في في لقاء على شاشة الميادين، أمس الأربعاء، أنّ \"المقاومة اليوم ترسم نهايةً لحلم رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، الواهم بتنفيذ المشروع الصهيوني الأيديولوجي\". وشدّد حمدان على أنّ \"من أهم نتائج طوفان الأقصى أنّها أوقفت خطط الإدارة الأميركية في رسم المنطقة ومستقبلها وفق مصالح واشنطن والاحتلال\".  ولفت إلى أنّ الاحتلال متردد حتى اللحظة في شنّ عملية عسكرية في رفح، مُرجعاً ذلك إلى أن كل ما قام به من عمليات في غزة \"لم يحقق له أي نتائج\". \"الاحتلال متردد حتى اللحظة في شنّ عملية برفح لأن كل ما قام به من عمليات في غزة لم يحقق له أي نتائج\" القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية#فلسطين#غزة pic.twitter.com/lX2TBr4e5D \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}