{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0886",
    "title": "مسؤول في حماس للميادين: جهد طهران الدبلوماسي أحدث توازناً مقابل محور واشنطن",
    "full_text": "ممثل حركة حماس في لبنان أحمد عبد الهادي يتحدث للميادين عن رسالة اللقاء الثلاثي الذي عقد اليوم بين قيادات حزب الله والجهاد الإسلامي وحماس، ويتطرّق إلى ملف الأسرى الإسرائيليين مع المقاومة.  أكّد ممثل حركة حماس في لبنان أحمد عبد الهادي، اليوم الأربعاء، أنّ اللقاء الثلاثي الذي عقد اليوم بين قيادات حزب الله وحركة الجهاد الإسلامي وحركة حماس \"يتناسب ومستوى المرحلة التي تمرّ بها غزة\".  وأضاف عبد الهادي، في حديث إلى الميادين، أنّ رسالة  اللقاء الثلاثي بين الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، والأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة، ونائب رئيس ‏المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري، هي أنّ \"محور المقاومة شريك في ما يجري ويخوض المعركة مع غزة\".  وأشار إلى أنّ \"ما يجري في لبنان هو شراكة في المعركة التي تجري في غزة وفي مواجهة ردود الفعل الصهيونية المدعومة غربياً\".  \"ما يجري في #لبنان هو شراكة في المعركة التي تجري في #غزة، وفي مواجهة ردود الفعل الصهيونية المدعومة غربياً \"ممثل #حركة_حماس في لبنان أحمد عبد الهادي في #المشهدية #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/KwBv8R3KSf \n\n \n\n يُذكر أنّ العمليات المستمرة للمقاومة الإسلامية في لبنان التي بدأت منذ الثامن من تشرين الأول/أكتوبر، بالتوازي مع بدء الاحتلال عدوانه في قطاع غزة عقب معركة \"طوفان الأقصى\"، أدّت إلى سقوط خسائر غير مسبوقة للاحتلال في الجبهة الشمالية منذ حرب تموز/يوليو 2006.  وشدّد عبد الهادي على أنّ \"الجهد الإيراني الدبلوماسي المهم أحدث توازناً مقابل محور الشر الذي أقامته الولايات المتحدة\"، موضحاً أنّ \"الأميركي يهيئ لإيجاد وقائع على الأرض تساعده في فرض شروطه على المقاومة في غزة ومن يدعمها\".  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأكّد عبد الهادي للميادين \"رفض حركة حماس التكلم مع من يطلب منها التنازل عن إنجازاتها الكبيرة\"، مبيّناً أن \"لا حديث الآن في ملف الجنود الأسرى\".  \"نرفض أن نتكلم مع من يطلب منا التنازل عن إنجازاتنا الكبيرة، ولا حديث لنا الآن في ملف الجنود الأسرى\"ممثل #حركة_حماس في #لبنان أحمد عبد الهادي في #المشهدية#غزة #فلسطين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/nPm1Du3e4f \n\n \n\n ووفقاً له، فإنّ \"الاحتلال لم يحقّق إنجازاً في المسار العام للمعركة\"، مضيفاً أنّه \"عندما خضنا هذه الحرب، أخذنا في الاعتبار كل السيناريوهات\". وقبل يومين، أكّد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان في اتصال مع قيادتي حركتي حماس والجهاد الاسلامي استمرار إيران في حراكها الدبلوماسي، مشدداً على ضرورة وقف المجازر الصهيونية وفتح معبر رفح لإدخال المساعدات الإنسانية. وفيما يخصّ الأسرى الإسرائيليين مع المقاومة، قدّر الناطق العسكري باسم كتائب القسام أبو عبيدة أنّ عددهم يتراوح بين 200 و250 أسيراً أو يزيد على ذلك، كاشفاً أنّ في يد كتائب القسّام وحدها 200 أسير. وأشار أبو عبيدة إلى أنّ \"قضية الأسرى ملفّ استراتيجي له أثمانه\"، مضيفاً أن \"على العدو أن يستعدّ لدفع الثمن\". وكان المتحدّث باسم حركة الجهاد الإسلامي في قطاع غزّة، مصعب البريم، أكّد أنّ أسرى الاحتلال لا يمكن أن يعودوا إلا مقابل الأسرى الفلسطينيين. وبشأن الحديث عن هدنة أو صفقات، قال البريم إنّ الأولوية الآن هي لردّ المقاومة على عدوان الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصعب البريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}