{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2221",
    "title": "سوريا: شهداء وجرحى جراء انفجار سيارة مفخخة في سوق بمدينة أعزاز شمالي حلب",
    "full_text": "شهداء وجرحى من جراء انفجار سيارة مفخخة وسط سوق في مدينة أعزاز الواقعة في ريف حلب الشمالي. أفاد مراسل الميادين في سوريا باستشهاد 7 أشخاص، في حصيلة أولية لانفجار وقع وسط السوق في مدينة أعزاز الخاضعة لسيطرة \"مسلحي الجيش الوطني\" التابع لتركيا في ريف حلب الشمالي. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف مراسلنا أن أكثر من 30 جريحاً أصيبوا من جراء انفجار سيارة مفخخة في أعزاز. وأشار إلى أنّ التفجير نفذه شخصان عبر سيارة مفخخة، وسط السوق في المدينة. يذكر أنّ الاضطرابات تخيم على مناطق سيطرة الجماعات المسلحة في شمالي سوريا، حيث شهدت جبهات ريف حلب الشمالي اشتباكات عنيفة بين مسلحي \"قسد\" ومسلحي \"الجيش الوطني\"، التابع لتركيا، في أعزاز وعفرين، مطلع آذار/مارس الحالي. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسلحي الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}