{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2218",
    "title": "بايدن لنتنياهو: العملية البرية في رفح لا ينبغي أن تتم دون \"خطة موثوقة\"",
    "full_text": "في إطار الدعم الأميركي للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة.. بايدن يؤكد لنتنياهو التزامه بالعمل المستمر لدعم إطلاق سراح جميع الأسرى الإسرائيليين في أسرع وقت ممكن. بحث الرئيس الأميركي جو بايدن ورئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، أمس الخميس، \"العملية العسكرية\" المحتملة في رفح، وفق ما أفاد البيت البيض. وخلال الاتصال الهاتفي الذي جرى بينهما، أكد بايدن لنتنياهو أن \"العملية العسكرية في رفح لا ينبغي أن تتم دون خطة موثوقة وقابلة للتنفيذ لضمان سلامة ودعم المدنيين هناك\"، وفق بيان البيت الأبيض. كما أكد بايدن لنتنياهو التزامه بالعمل المستمر لدعم إطلاق سراح جميع الأسرى الإسرائيليين في أسرع وقت ممكن. ويأتي هذا الاتصال في إطار الدعم الأميركي لـ\"إسرائيل\" في عدوانها على قطاع غزة، فبايدن لا يعارض ما يسميها \"العملية العسكرية في رفح\"، لكن ما يطلبه \"خطة موثوقة وقابلة للتنفيذ\". \"#الولايات_المتحدة هي من تسمح باستمرار الحرب في #غزة عبر الوكيل نتنياهو\"المحلل السابق لدى البنتاغون مايكل معلوف في #المسائية#فلسطين pic.twitter.com/d9uiSE5vTG \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وقبل 3 أيام، قال مسؤولون أميركيون إن إدارة الرئيس الأميركي لا تخطط لأي خطوات عقابية تجاه \"إسرائيل\"، ما يعني أن القوات الإسرائيلية يمكن أن تدخل رفح وتلحق الضرر بالمدنيين من دون مواجهة العواقب الأميركية. وأوضحت التعليقات العامة لكبار مسؤولي إدارة بايدن أنّه \"لن يكون هناك تغيير في النهج\"، على الرغم من أن الولايات المتحدة قالت إنها تريد رؤية \"خطة موثوقة لحماية المدنيين قبل بدء الغزو البري للمدينة التي باتت شديدة الاكتظاظ بالسكان\". \"الاحتلال اخترع اجتياح #رفح بعد فشل عدوانه\"أستاذ الدراسات الشرق أوسطية في جامعة حيفا د.محمود يزبك في #المسائية #غزة#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/kTTvtaRc8R \n\n ويزعم بايدن أنّه  \"يحاول إقناع إسرائيل بالموافقة على وقف إطلاق النار، لكن نتنياهو هو العائق\". لكنه في الواقع لم يتخذ أي إجراءات للضغط على \"إسرائيل\". وفي هذا السياق، نقلت شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية عن مصادر مطّلعة قبل أيام، أنّ بايدن \"يزدري\" نتنياهو سراً، لكنه لم يغيّر سياسة الولايات المتحدة تجاه \"إسرائيل\". مشيرة إلى أنّ بايدن ومساعديه يعتقدون أن \"نهجه المتمثّل في دعم إسرائيل بشكلٍ لا لبس فيه، هو النهج الصحيح\". وفي وقت سابق، شدد اللواء في احتياط الاحتلال الإسرائيلي ورئيس أمان سابقاً، أهارون فركش، على أنّ \"إسرائيل لا تستطيع الاستمرار وتحقيق أهدافها في غزة من دون دعم الولايات المتحدة عسكرياً وسياسياً واستراتيجياً\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للعدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكيل نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايكل معلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود يزبك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أهارون فركش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}