{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0af0",
    "title": "عملية إطلاق نار لكتيبة طولكرم على قوة إسرائيلية في دير الغصون",
    "full_text": "سرايا القدس تؤكد أنّ مقاوميها في كتيبة طولكرم نفّذوا عملية إطلاق نار على  قوة مشاة إسرائيلية عند بوابة الكرك في دير الغصون، وإصابتها بشكلٍ مباشر. أكدت سرايا القدس أنّ مقاوميها في كتيبة طولكرم نفذوا عملية إطلاق نار على  قوة مشاة إسرائيلية عند بوابة الكرك في دير الغصون، شمالي محافظة طولكرم في الضفة الغربية، وإصابتها بشكلٍ مباشر. كما شدّدت السرايا في بيانٍ على جاهزية مقاومي الكتيبة للتصدي لأي عدوان إسرائيلي يستهدف مدينة طولكرم ومخيماتها وضواحيها في كل وقت وتحت أي ظرف. في غضون ذلك، أعلنت كتائب شهداء الأقصى- طولكرم مقتل وإصابة عدد من جنود الاحتلال بعد استهدافها لحاجز \"تسنعوز\" و معبر \"الطيبة\" ومستوطنة \"إڤني حيفتس\". كما أعلنت الكتائب تمكّن مقاتليها من التصدّي والاشتباك مع قوات الاحتلال بوابلٍ كثيف من الرصاص خلال اقتحامها مدينة جنين ومخيمها. #بالفيديو | آليات الاحتلال تقتحم مدينة #جنين وصفارات الإنذار تدوي في #مخيم_جنين#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/OwZLtHHPiU \n25 اب\n \n25 اب\n هذا واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم السبت، مدينة أريحا ومخيمي عين السلطان وعقبة جبر. وقالت مصادر محلية إنّ عدّة آليات عسكرية اقتحمت المدينة والمخيمين، وجابت شوارعها، وتمركزت في منطقة الخديوي وفي شارع الأكاديمية، حيث دارت مواجهات بين الشبان وقوات الاحتلال التي أطلقت الرصاص وقنابل الصوت، من دون أن يبلّغ عن إصابات. كذلك داهمت  قوات الاحتلال منازل في مخيم عقبة جبر من دون أن يبلّغ عن اعتقالات. اشتباكات مسلحة في مخيم عين السلطان بمدينة أريحا pic.twitter.com/zCLQi8iHz9 وفجر اليوم، اعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي  زوجة الأسير أحمد المغربي، وصادرت مركبتها خلال اقتحام مخيم الدهيشة في بيت لحم.  وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت المخيم، فجراً، وداهم جنود الاحتلال عدداً من المنازل في المخيم وعبثوا في محتوياتها. ويواصل الاحتلال حملات الاقتحامات والاعتقالات في مختلف مناطق الضفة الغربية، في إطار العدوان الشامل على الشعب الفلسطيني، وبالتزامن مع حرب الإبادة الجماعية التي يمارسها ضدّ أهالي قطاع غزّة، لليوم الـ 78 على التوالي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الغصون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إڤني حيفتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "OwZLtHHPiU \n25",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد المغربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}