{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b9c",
    "title": "رداً على اعتداء شبعا.. حزب الله يستهدف \"كتيبة السهل\" في \"بيت هلل\" بصليات من \"الكاتيوشا\"",
    "full_text": "حزب الله يرد على اعتداءات الاحتلال على جنوبي لبنان، مستهدفاً \"كتيبة السهل\" في ثكنة \"بيت هلل\"، بصلياتٍ من \"الكاتيوشا\". كما استهدف موقع \"جل العلام\" والجنود في محيطه، بينما تندلع حرائق في مناطق كثيرة من الشمال. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الأحد، استهدافها \"كتيبة السهل\" الإسرائيلية في ثكنة \"بيت هلل\"، بصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\"، رداً على ‌‏الاعتداء والاغتيال الذي نفّذه الاحتلال في بلدة شبعا. ‏ ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على بلدة الضهيرة، التي وقعت السبت، استهدفت المقاومة موقع \"جل العلام\" وانتشار الجنود في محيطه، بقذائف المدفعية ومحققةً إصاباتٍ مباشرة.‏  ودمّرت المقاومة التجهيزات التجسسية في ‏موقع \"رويسات العلم\"، في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بعد استهدافها بالأسلحة المناسبة. كذلك، استهدف حزب الله أيضاً‏ موقع \"المالكية\" وثكنة \"زرعيت\"، بقذائف المدفعية، محققاً إصابةً مباشرةً في كليهما. كما استهدف موقعي \"زبدين\" و\"رويسة القرن\"، في ‏مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، مصيباً إياهما بصورة مباشرة. ‏  وفي وقت سابق، استهدفت ‏المقاومة موقع \"المرج\"، بالأسلحة ‏الصاروخية، وأصابته بصورة مباشرة أيضاً. ‏ وأكدت المقاومة أنّ هذه العمليات تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. أما في كيان الاحتلال، فأكدت وسائل إعلام إسرائيلية اندلاع حرائق في مستوطنة \"بيت هلل\"، من جراء سقوط صواريخ فيها، مضيفةً أنّ صاروخاً سقط أيضاً في مستوطنة \"معيان باروخ\" في الشمال. \n23 اب\n \n17 اب\n فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يظهر دوي الانفجارات عقب سقوط صواريخ ، أطلقت من لبنان، داخل قاعدة \"كتيبة السهل\" في مستوطنة \"بيت هيلل\" شمالي #فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/54RoKLmAu4 \n\n ووصفت الواقع الذي يشهده الشمال بـ\"الصعب\"، مشيرةً إلى اندلاع حرائق في أكثر من 10 مناطق في الجليل الأعلى. \"لا يزال الحريق مشتعلاً في منطقة \"مرغليوت\" (وادي هونين)\". آخر التطورات الميدانية على جبهة الإسناد اللبنانية مع مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/T16QzCeTMT \n\n إلى جانب ذلك، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن دوي صفارات الإنذار في عدد كبير من مستوطنات الشمال. وأوردت منصة إعلامية إسرائيلية أنّ سلطات \"كريات شمونة\"، طلبت من المستوطنين الموجودين فيها البقاء قرب الملاجئ، حتى إشعار آخر. في غضون ذلك، زفّت \"السرايا اللبنانية لمقاومة الاحتلال الإسرائيلي\" الشهيد فادي قاسم كنعان (جهاد)، من بلدة شبعا الجنوبية، والذي ارتقى  الأحد دفاعاً عن لبنان، وإسناداً للمقاومة في قطاع غزة. وأكدت السرايا أنّها ماضية في الذّود عن كل الوطن، حتى تحقيق النصر والتحرير لكل الأرض المحتلة.  بالتوازي، تتواصل الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والبلدات اللبنانية الجنوبية، بحيث استهدف الاحتلال أطراف بلدة الناقورة، بالقصف المدفعي. واستهدفت غارة من مسيّرة إسرائيلية أطراف بلدة باتوليه، بينما استهدفت أخرى بلدة الجبين. \"إصابة عدد من أفراد قوات الطوارئ الدولية في بلدة #الضهيرة الجنوبية من جراء اعتداء إسرائيلي\"تقرير: علي مرتضى#لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/Bmnq00YZsM \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضهيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان باروخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السرايا اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فادي قاسم كنعان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتوليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الطوارئ الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#الضهيرة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}