{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c270a",
    "title": "المغرب: برلماني يطالب الخارجية برد حول استقبال ميناء طنجة سفينة إسرائيلية",
    "full_text": "نائب في البرلمان المغربي عن حزب \"العدالة و التنمية\" يطالب وزير خارجية بلاده برد رسمي بشأن استقبال ميناء طنجة المغربي سفينة تابعة للبحرية الإسرائيلية، محذّراً من أن تلك الخطوة تشوّش على الجهود التي يبذلها المغرب لدعم القضية الفلسطينية. طالب  نائب برلماني مغربي عن حزب \"العدالة و التنمية\" المعارض، وزير خارجية بلاده، ناصر بوريطة برد رسمي حول التقارير الإعلامية التي تحدثت عن استقبال ميناء طنجة المغربي مؤخراً سفينة تابعة للبحرية الإسرائيلية. وجاء الطلب في كتاب وجّه إلى الوزير بوريطة، أمس الثلاثاء، سلّمه رئيس الكتلة النيابية لحزب \"العدالة والتنمية\"، عبد الله بووانو، إلى مجلس النواب (الغرفة الأولى في البرلمان)، فيما لم يصدر عن السلطات المغربية أي تأكيد أو نفي رسمي حول السفينة الإسرائيلية. وقال بووانو إن \"منابر إعلامية تحدثت عن توقف سفينة إنزال تابعة للبحرية الإسرائيلية في ميناء طنجة للتزود بالإمدادات والمؤن والوقود، أثناء الإبحار بين الولايات المتحدة وإسرائيل، في رحلتها إلى ميناء حيفا الإسرائيلي\". وأضاف أن هذه الأنباء \"التي انتشرت على نطاق واسع، تشوّش على الجهود التي يبذلها المغرب بقيادة العاهل المغربي، محمد السادس، لدعم القضية الفلسطينية، في ظل استمرار العدوان الوحشي والهمجي على غزة\"K على حد تعبيره. وطالب البرلماني المغربي الوزير بوريطة بالرد على حقيقة تلك الأنباء، متسائلاً \"ما هي حقيقة الأخبار المتداولة حول توقف سفينة تابعة للبحرية الإسرائيلية بميناء طنجة للتزود بالوقود والمؤونة؟\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وفي وقت سابق، دانت \"مجموعة العمل المغربية من أجل فلسطين\" سماح السلطات المغربية برسو سفينة \"INS Komemiyut\" العسكرية التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في ميناء طنجة، وتمكين طاقمها من التزوّد بما يلزمه من الوقود والأغذية. ووصفت المجموعة ما أقدمت عليه السلطات بـ\"الخطير والمخزي والجبان\"، مؤكدةً أنّه يمثّل \"تفريطاً في السيادة الوطنية، وانتهاكاً سافراً للدستور، واحتقاراً وإهانةً لمشاعر المغاربة، واعتداءً صارخاً على ميراثهم الحضاري والثقافي\". وأكدت أنّ هذا الإجراء يُعدُّ تواطؤاً ومشاركةً للسلطات المغربية مع الاحتلال في عدوانه ضدّ الشعب الفلسطيني وتدنيسه مقدسات الشعب المغربي والأمتين العربية والإسلامية. وإزاء ذلك، طالبت \"مجموعة العمل المغربية من أجل فلسطين\" بفتح تحقيق عاجل بهدف تحديد المسؤوليات وفرض العقوبات على من تثبت مسؤوليته عن هذا العمل. يُذكر أنّ سفينة \"INS Komemiyut\" العسكرية الإسرائيلية رست قبل أيام في ميناء طنجة المغربي، خلال إبحارها من الولايات المتحدة الأميركية إلى كيان الاحتلال. ووصلت السفينة إلى ميناء حيفا المحتلة في الـ16 من حزيران/يونيو الحالي. وبحسب ما أورده موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، توقفت السفينة في ميناء طنجة من أجل التزوّد بالإمدادات، وذلك بعد اتصالها بالمغرب، حيث تم نقل المعدات إلى متن السفينة. ووفقاً للمعلومات التي أوردها الموقع، أوقفت السفينة جهاز الإرسال والاستقبال الخاص بموقعها خلال نقل الإمدادات إلى متنها في طنجة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء طنجة المغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر بوريطة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميناء طنجة المغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بووانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بووانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريطة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجموعة العمل المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "INS Komemiyut",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجموعة العمل المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "INS Komemiyut",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء طنجة المغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}