{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16f6",
    "title": "رئيس شعبة \"أمان\" الأسبق: الاقتصاد يتدهور.. ونتنياهو يمزق \"إسرائيل\"",
    "full_text": "رئيس شعبة استخبارات الاحتلال سابقاً عاموس يادلين يقول إنّ \"موضوع رفض الخدمة في جيش الاحتلال معقد جداً ولا يجب التطرق إليه بالبساطة المعتادة في الاستديوهات\". قال رئيس شعبة استخبارات الاحتلال الإسرائيلي سابقاً عاموس يادلين، في مقابلة تلفزيونية، إن رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، \"يمزق الشعب والجيش الإسرائيلي\". ولفت يادلين إلى أنّ \"الاقتصاد الإسرائيلي يتدهور والاستثمارات تتوقف، ووضع إسرائيل في العالم سيء\". وتابع أنه \"عاد من واشنطن وتأكد أنهم هناك لا يريدون الاستماع إلى الإسرائيليين، وهذا ما سيضر بالمساعدات، والحماية التي توفرها الولايات المتحدة لإسرائيل في مجلس الأمن\". يذكر أنّ وكالة التصنيف الائتماني الدولي \"ستاندرد آند بورز\" أكدت أنّ الجدل الدائر حول التعديلات القضائية قد يعرّض النمو الاقتصادي الإسرائيلي للخطر. \n26 اب\n \n26 اب\n وبحسب موقع \"دفار\" الإسرائيلي، فإن الوكالة ذكرت في التقرير أنّ \"التصنيفات الائتمانية التي أجريناها على اقتصاد إسرائيل في الماضي كانت دائماً تتأثّر بالمخاطر السياسية والأمنية\". وأضاف التقرير أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"لديه تاريخ من الانتخابات المتكررة والتغييرات الحكومية، مما يجعل من الصعب التنبؤ بالسياسة الاقتصادية\". والأحد الفائت، أكّد كبير الاقتصاديين السابق في وزارة المالية الإسرائيلية، يوئيل نافيه، أنّ إصرار رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على تمرير التعديلات القضائية سيُضِرّ بالاقتصاد الإسرائيلي بشدّة، بحسب ما نقل موقع قناة \"كان\" الإسرائيلية.   وقبل أيام، أكّد نائب محافظ بنك \"إسرائيل\" السابق، تسفي أكشتين، أنّ \"إسرائيل\" في مسار تدهور اقتصادي هائل، سيضرّ جميع المستوطنين.  يُشار إلى أنّ خطة التعديلات القضائية، التي اقترحتها حكومة نتنياهو، في كانون الثاني/يناير الماضي، تسبّبت بانقسامٍ حادّ في كيان الاحتلال، وبواحدةٍ من أكبر حركات التظاهر والاحتجاج في تاريخه. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عاموس يادلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "استخبارات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاموس يادلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يادلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة المالية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوئيل نافيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسفي أكشتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}