{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0faa",
    "title": "أرمينيا ترفع قضية جنائية إلى محكمة العدل الدولية ضد أذربيجان",
    "full_text": "أرمينيا تعلن رفع قضية جنائية ضد أذربيجان إلى محكمة العدل الدولية، بسبب إنشاءها نقطة تفتيش في ممر لاتشين، وتعتبره انتهاكاً صارخاً للبيان الثلاثي لعام 2020. أعلنت أرمينيا، اليوم الأربعاء، رفع قضية جنائية ضد أذربيجان إلى محكمة العدل الدولية، بسبب إنشاءها نقطة تفتيش في ممر لاتشين. وأوضحت المتحدثة باسم الممثل الأرميني للقضايا القانونية الدولية، أسميك سامفيليان، أنّ قيام باكو بتشكيل نقطة التفتيش في ممر لاتشين، يخالف قرار المحكمة الصادر في 22 شباط/فبراير 2023، ما دفع يريفان لرفع هذه القضية. من جانبها، أفادت وزارة الخارجية الأرمينية بأنّ إقامة نقطة تفتيش في ممر لاتشين من قبل أذربيجان، انتهاك صارخ للبيان الثلاثي لعام 2020. \n22 تموز\n \n22 تموز\n وكانت محكمة العدل الدولية، قد وافقت، في 22 شباط/فبراير، على طلب أرمينيا لاتخاذ تدابير مؤقتة، وبالطلب من أذربيجان اتخاذ جميع التدابير، لضمان استمرار حركة المواطنين والمركبات والسلع في كلا الاتجاهين، عبر ممر لاتشين. يذكر أنّ أذربيجان أعلنت، الأحد الماضي، أنّها أقامت نقطة تفتيش على الطريق الحيوي الذي يربط الأراضي الأرمينية بإقليم ناغورني كاراباخ، والمعروف بـاسم \"ممر لاتشين\"، ردّاً على \"تحرك مماثل من قبل أرمينيا\". بدورها، ذكرت وزارة الدفاع الأذربيجانية في بيان، الشهر الماضي، أنّ قواتها على الحدود مع أرمينيا تتعرّض لقصف من الجانب الأرميني. وسبق هذه الاشتباكات إعلان لروسيا أكّدت فيها أنّها مُستعدة لتنظيم مفاوضات جديدة من أجل الوصول إلى معاهدة سلام بين أرمينيا وأذربيجان، موضحةً أنّ \"الجانب الأذربيجاني مستعدٌ للاجتماع، وأنّ الجانب الأرميني قال إنّه أيضاً لا يُمانع، لكنّه حتى الآن لم يُعطِ موافقته النهائية\". وخلّفت حرب خريف العام 2020 بين أرمينيا وأذربيجان أكثر من 6 آلاف و500 قتيل من الجانبين، وانتهت بهزيمة عسكرية أرمينية واتفاق سلام برعاية موسكو، إذ نشرت روسيا نحو ألفي عنصر من قوات حفظ السلام في المنطقة في أعقاب الحرب. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ممر لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسميك سامفيليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأرمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاتشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورني كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ممر لاتشين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}