{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d7c",
    "title": "مواجهات بين المقاومة والاحتلال في طولكرم.. واقتحامات إسرائيلية في الضفة والقدس",
    "full_text": "المقاومة تستهدف مستوطنة وتخوض اشتباكات في طولكرم، شمالي الضفة، والاحتلال يقتحم عدّة مناطق أخرى في الضفة والقدس المحتلة وسط اعتداءات على الفلسطينيين. أعلنت كتائب شهداء الأقصى، فجر السبت، استهدافها مستوطنة \"إفني حيفتس\" المقامة جنوب مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية، بالأسلحة الرشاشة، مؤكدةً أنّ العملية جاءت رداً على جرائم الاحتلال في قطاع غزة والضفة. وشهدت طولكرم مواجهات بين المقاومين وقوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي التي اقتحمت محيط مخيم طولكرم، كما شهدت مناطق أخرى في الضفة الغربية والقدس اقتحامات إسرائيلية. قوات الاحتلال اقتحمت شارع نابلس وبلدة فلامية شمالي قلقيلية، حيث أصيب شاب بالرصاص الإسرائيلي، واعتُقل آخر بعد مداهمة الاحتلال منزله في محيط حي نزال في المدينة. #شاهد | جانب من اقتحام قوات الاحتلال شارع #نابلس بمدينة #قلقيلية.#الميادين pic.twitter.com/m2h5IzvBLJ \n\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وفي رام الله، اقتحم \"جيش\" الاحتلال بلدتي بلعين وترمسعيا. أمّا في القدس، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة حزما، واعتقلت رئيس لجنة حي بطن الهوى سلوان، زهير الرجبي، بعد الاعتداء عليه و إصابته بجروح في الرأس. #بالفيديو | قوات الاحتلال تقتحم بلدة حزما شمال شرق #القدس المحتلة.#الميادين pic.twitter.com/FoouAa7POz \n\n وبالتزامن مع عدوانه المستمر على قطاع غزّة، يشنّ الاحتلال حملات اقتحام يومية، تتخلّلها اعتقالات واعتداءات على الفلسطينيين، في الضفة الغربية والقدس، يتصدى لها المقاومون بالاشتباكات والعمليات. وقد أدى تصعيد الاحتلال في القدس والضفة إلى ارتقاء 620 شهيداً منذ الـ7 من أكتوبر/ تشرين الأول 2023، بينهم 145 طفلاً و9 نساء، بحسب ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفني حيفتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زهير الرجبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق #القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}