{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1be7",
    "title": "\"بوليتيكو\": كيف سيبدو وجه أوروبا بعد رحيل سوروس والمجتمع المنفتح؟",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" تتحدث عن قرار مؤسسة المجتمع المنفتح بإنهاء جزء كبير من عملياتها في أوروبا، وتأثير ذلك على المنطقة، خصوصاً في ظل تحرّك المانحين المحافظين واليمينيين الدينيين لسد الفجوة. رأت صحيفة \"بوليتيكو\"، أنّ \"ما ستبدو عليه أوروبا في السنوات الخمس المقبلة سيعتمد على الكيفية التي ينظّم بها المجتمع المدني في الاتحاد الأوروبي نفسه، بعد رحيل مؤسسة المجتمع المنفتح التابعة لجورج سوروس. وذكرت أنّ \"قرار مؤسسة المجتمع المنفتح بإنهاء جزء كبير من عملياتها الأوروبية فاجأ الكثيرين، بما في ذلك العديد من أعداء مؤسسها جورج سوروس\". ومنذ أيام، أعلنت شبكة المانحين الخاصة بسوروس، أنّها ستحد من أنشطتها في جميع أنحاء الاتحاد الأوروبي، اعتباراً من عام 2024، مع تحويل التركيز إلى أجزاء أخرى من العالم. وبحسبها، \"تاريخياً، لم تبذل أي مؤسسة أخرى مثل الجهد التي بذلته مؤسسة سوروس لبناء ودعم المجتمع المدني الأوروبي، واليوم، سيكون من الصعب العثور على منظمة غير ربحية راسخة تعمل في جميع أنحاء الاتحاد الأوروبي، والتي لم تستفد من دعم المؤسسة في مرحلة ما\". وأوردت أنّه \"بسبب الوجود الهيكلي الهائل للمؤسسة داخل المجتمع المدني في الاتحاد الأوروبي - والذي يعادل ما يقرب من ثُمن و0.5 مليار يورو الموزّعة كل عام - فإن انسحابها يهدّد بقاء العديد من المنظمات غير الربحية خاصةً في ظل عدم وجود تمويل بديل. \n22 اب\n \n13 اب\n وأضافت أنه \"من بين هذه المنظّمات، تلك التي تعمل على القضايا المتعلقة بالتكنولوجيا، وكذلك تلك التي تركّز على قضايا متنازع عليها للغاية، مثل الجنس وحقوق الأقليات والمهاجرين، وكذلك العدالة العرقية\". ومن وجهة نظر \"بوليتيكو\"، فـإنّ تراجع سوروس يأتي في \"أسوأ وقت بالنسبة للمشروع الأوروبي\"، ووفقه \"قد يزيد الوضع سوءاً، إذا تم سد الفجوة التي خلّفها تمويل مؤسسة المجتمع المنفتح من قبل المانحين المحافظين واليمينيين الدينيين\". كما قالت الصحيفة إنّ \"هذا الموقف شبه الاحتكاري يسلّط الضوء أيضاً على حقيقة مزعجة للغاية، مفادها أنّه بعد عقود من الدعم غير المشروط تقريباً، سمحت المنظمات غير الربحية في الاتحاد الأوروبي بنمو تبعية غير صحية، مما جعل رحيل سوروس أكثر إثارة للقلق\". وختمت الصحيفة بالقول إنّ \"الانسحاب المعلن لمؤسسة سوروس لا يمثّل فقط نتيجة غير بديهية لدورها التاريخي في بناء البنية التحتية المدنية لعموم أوروبا فحسب، بل إنه أيضاً اختبار رئيسي لمصداقية العمل الخيري الأوروبي ومرونته مع دخول الكتلة في موسم انتخابي غير مسبوق، مع تحديد موعد التصويت في ما يقرب من ربع الدول الأعضاء، إضافةً إلى أنّ انتخابات الاتحاد الأوروبي تلوح في الأفق\". وفي السياق عينه، رأت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، أنّ \"انسحاب مؤسسة جورج سوروس من أوروبا قد يطفئ أضواء المنظمات الناشطة في مجال حقوق الإنسان\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بسوروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجتمع المدني الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوروس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورج سوروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}