{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ae3",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nحزب الله يستهدف موقع المالكية ومسكافعام وثكنة راميم وقاعدتي عميعاد وتسنوبار في الجولان المحتل ‏وموقع حدب يارون.\nأكثر من 70 شهيداً في العدوان المستمر على غزة في الساعات الأخيرة، والاحتلال يجبر مجدداً الآلاف على النزوح من دير البلح والمقاومة تشتبك مع قواته في جنوب ووسط القطاع.\nمواجهات عنيفة بين الحريديم والشرطة الاسرائيلية أمام مكتب التجنيد في القدس المحتلة وعائلات الأسرى تحمّل نتنياهو مسؤولية حياة أبنائها وتطالبه بصفقة فورية.\nبوتين في الشيشان للمرة الأولى منذ ثلاثة عشر عاماً وسط حمأة التصعيد مع الناتو في أوكرانيا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتسنوبار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشرطة الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشيشان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}