{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cd1",
    "title": "بصاروخ موجّه خاص.. المقاومة الإسلامية في لبنان توثق استهداف تجهيزات تجسسية بحرية للاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله تنشر مشاهد توثيقية لعملية استهداف مجاهديها التجهيزات التجسّسية في موقع رأس الناقورة العسكري الإسرائيلي، وتتبنّى عدّة استهدافات صاروخية، مؤكّدةً تحقيق إصاباتٍ مباشرة.   نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مشاهد توثّق عملية استهدافها تجهيزاتٍ تجسّسية في موقع رأس الناقورة العسكري التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. وجاء في توثيق الاستهداف الذي نشرته المقاومة الإسلامية، الأحد، أنّ العملية تمّت باستخدام \"صاروخٍ موجّه خاص\". بالفيديو | مشاهد من عملية استهداف المقاومة الإسلامية تجهيزات تجسسية في موقع رأس الناقورة البحري التابع لجيش الاحتلال الإسرائيلي بصاروخ موجّه #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/mOzc4BYh94 وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدفت، الخميس، قبّةً تجسّسية في موقع \"جل العلام\" العسكري الإسرائيلي باستخدام صاروخٍ خاص، موثّقة مشاهد لعملية الاستهداف التي شكّلت ضربةً نوعية وحدثاً بارزاً. بالفيديو | مشاهد من عملية إستهداف #المقاومة_الإسلامية قبة تجسسية في موقع جل العلام التابع لجيش العدو الإسرائيلي بأسلحة صاروخية خاصة.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/OGDegrKUxI \n\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 08:26\n يُذكر أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان تبنّت استهداف مجاهديها مع الساعات الأولى لفجر اليوم الاثنين موقعي الاحتلال الإسرائيلي \"حدب يارين\" و\"بركة ريشا\" بصواريخ \"بركان\"، معلنةً إصابتهما إصاباتٍ مباشرة. وبصاروخي \"فلق 1\"، استهدفت المقاومة الإسلامية قاعدة \"خربة ماعر\" الإسرائيلية، مؤكّدةً في بيانٍ مقتضب نشرته أنّ مجاهديها أصابوا القاعدة إصابةً مباشرة. وفي وقتٍ سابق من مساء أمس الأحد، نشرت المقاومة الإسلامية عدّة بياناتٍ تبنّت من خلالها استهداف مواقع وثكنات الاحتلال الإسرائيلي، كان آخرها استهداف ‌‌‌‌‌موقع \"‏الراهب\" العسكري الإسرائيلي بصواريخ \"بركان\"، مؤكّدةً إصابته إصابةً مباشرة.‏ \"المنظومة الصاروخية التي استخدمت في استهداف جل العلام حديثة من صناعة روسية معدلة في إيران. والصاروخ الذي كُشِف عنه قادر على إصابة أهداف غير مرئية وتأمين إحداثيات قد لا تلتقطها المسيرات\"المزيد مع محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان… pic.twitter.com/AWKgchkvBK \n\n وأكّدت المقاومة الإسلامية أنّ عملياتها واستهدافاتها تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة. يُشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان أعلنت أيضاً، مساء الأحد، ارتقاء 3 من مجاهديها شهداء على طريق القدس، وذلك أثناء أداء واجبهم الجهادي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حدب يارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}