{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e69",
    "title": "أوليانوف: وكالة الطاقة الذرية ستزور محطة زاباروجيا الأسبوع المقبل",
    "full_text": "مندوب روسيا لدى المنظمات الدولية في فيينا يعلن أنّ مدير الوكالة الدولية للطاقة الذرية رافائيل غروسي سيزور محطة زاباروجيا للطاقة النووية الأسبوع المقبل. أعلن مندوب روسيا لدى المنظمات الدولية في فيينا، ميخائيل أوليانوف، في تغريدة، أن مدير الوكالة الدولية للطاقة الذرية رافائيل غروسي سيزور محطة زاباروجيا للطاقة النووية الأسبوع المقبل. The #IAEA Director General Mr.Rafael Grossi will travel to the #ZNPP next week. \n\n وأكدت الوكالة الدولية للطاقة الذرية الأمر، وقالت في بيان اليوم السبت: \"يتوجه المدير العام للوكالة الدولية للطاقة الذرية رافائيل ماريانو غروسي إلى محطة زاباروجيا للطاقة النووية الأسبوع المقبل لتقييم الوضع الخطير للسلامة النووية بالمنشأة شخصياً والتأكيد على الحاجة الملحة لحمايتها خلال فترة العملية العسكرية المستمرة في البلاد\". وزار وفد من الوكالة الدولية للطاقة الذرية، محطة زاباروجيا للطاقة النوية، في الأول من شهر أيلول/سبتمبر الماضي، لإجراء أول تقييم للسلامة في المحطة، حيث تتعرض المحطة لقصف متواصل من قبل القوات الأوكرانية، مما يهدد بوقوع كارثة نووية. وكان غروسي أعلن العام الماضي، عن مفاوضات مع روسيا وأوكرانيا حول معايير المنطقة الآمنة في محيط محطة زاباروجيا النووية، مشيراً إلى أن المفاوضات تناقش جوانب محددة. والخميس، كشفت روسيا أنّ سلطات كييف تستعد للقيام باستفزازات ضد محطّة زاباروجيا النووية. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وقال عضو المجلس الرئيسي للإدارة الإقليمية في زاباروجيا، فلاديمير روغوف، إنّ \"الأعمال الاستفزازية تتعلق بالقيام بأعمال إصلاح وهمية يتمّ خلالها فصل خط طاقة الاحتياطي بسعة 750 كيلوفولت، الذي يغذي محطة الطاقة النووية ويدعم وحداتها الكهربائية\". ووفقاً لعضو المجلس الرئيسي للإدارة الإقليمية في زاباروجيا \"إذا قامت كييف بقطع هذا الخط عن محطّة الطاقة النووية، فسيكون من الضروري البدء باستخدام مولدات الديزل من أجل منع حالات الطوارئ، وكذلك نقل وحدتي طاقة من الإغلاق الساخن إلى الإغلاق البارد\". واعتبر روغوف أنّ هذه الأعمال \"قوّة قاهرة\" وأمرٌ سيئ جداً بالنسبة للمحطة النووية، مضيفاً أنّ نظام زيلينسكي بالرغم من دعوات الوكالة الدولية للطاقة الذرية، يعتزم مرّةً أخرى استخدام محطات الطاقة النووية للابتزاز. وقبل أيام، حاول مسلحون من القوميين الأوكرانيين مهاجمة المواقع الروسية المتقدمة في قرية نوفوداروفكا، بمقاطعة زاباروجيا، لكن القوات الروسية صدّت الهجوم. وأفادت تقارير ميدانية بأنّ فرقة المشاة 219 الروسية، صدّت قبل أيام، مجموعة استطلاع أوكرانية في محيط بولوغي في زاباروجيا. وتقع محطة زاباروجيا على الضفة اليسرى لنهر دنيبر، بالقرب من مدينة إنيرغودار، وهي أكبر محطة للطاقة النووية في أوروبا من حيث عدد الوحدات والقدرة المركبة. وتحتوي على ست وحدات طاقة بسعة 1 غيغاواط لكل منها؛ ومنذ آذار/مارس الماضي، تقع المحطة تحت حماية القوات الروسية. وتقوم وحدات من القوات الروسية، منذ آذار/مارس 2022، بتأمين المحطة. وأوضحت الخارجية الروسية، أن هذه الخطوة مبررة، لتلافي تسرب المواد النووية والمشعة. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافائيل غروسي سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل أوليانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافائيل غروسي سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رافائيل ماريانو غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطّة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير روغوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روغوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفوداروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولوغي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنيرغودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيغاواط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}