{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28d4",
    "title": "مجلس الأمن الدولي يناقش الوضع الإنساني المتدهور في غزة",
    "full_text": "\nبطلب من الجزائر والصين وروسيا ناقش مجلس الأمن الدولي في جلسة طارئة الوضع في الأراضي الفلسطينية المحتلة بتركيز على الوضع الإنساني المتدهور في غزة. الجلسة شهدت سجالاً بين مندوبي روسيا وأميركا واتهامات للولايات المتحدة بإرسال أسلحة إلى تل أبيب لقتل الفلسطينيين.\n\n 24 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}