{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2093",
    "title": "البرهان: لا عملية سياسية دون انتهاء الحرب في السودان",
    "full_text": "رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان يؤكد أنّ البدء بالعملية السياسية في السودان يتطلب انتهاء الصراع الحالي مع \"الدعم السريع\". أكد رئيس مجلس السيادة السوداني عبد الفتاح البرهان، يوم الثلاثاء، أنه إذا لم ينتهِ الصراع في البلاد، فلن تكون هناك عملية سياسية. وقال البرهان في تصريحات خلال زيارته وحدات عسكرية في ولاية القضارف السودانية: \"كيف يمكن عمل اتفاق وسلام مع شخص لا يلتزم وكل يوم له رأي؟ لذا، نقول: لن يكون هناك سلام إلا بعد نهاية هذا التمرد\"، في إشارة إلى قوات \"الدعم السريع\". وبحسب بيان صادر عن مجلس السيادة السوداني، فقد وجه البرهان رسالة إلى السياسيين الذين يتحدثون عن دعاة حرب، قائلاً: \"دعاة الحرب هم من يحملون سلاحهم، ويهاجمون المواطنين، ويبحثون عن السلاح خارج البلاد ليقتلوا به السودانيين\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف البرهان أن \"المعركة الآن أخذت طابعاً مختلفاً عن الأشهر العشرة الماضية. وقد أصبحت الآن المعركة لازمة وواجبة، لأننا ذهبنا للسلام في جدة، وتم الاتفاق على كثير من الالتزامات والعهود، لكن لم ينفذها أحد\". ويواجه السودان أزمةً إنسانيةً حادّةً منذ اندلاع الحرب في منتصف نيسان/أبريل الماضي بين الجيش السوداني بقيادة عبد الفتاح البرهان و\"قوات الدعم السريع\" بقيادة محمد حمدان دقلو المعروف بحميدتي. وقبل أسابيع، حذّر ستيفان دوجاريك، المتحدّث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، من أنّ عدد الذين يواجهون انعدام الأمن الغذائي الحاد في السودان ارتفع إلى نحو 18 مليوناً. وفيما يتعلّق بهذا الوضع الإنساني، ذكر تقريرٌ للأمم المتحدة أنّ ما بين 10 آلاف و15 ألف شخص قُتلوا في مدينة واحدة في منطقة غربي دارفور العام الماضي، نتيجة أعمال عنف عرقية نفّذتها \"الدعم السريع\". وكتب المراقبون أنّ المنطقة شهدت \"أعمال عنف مكثفةً\" بين نيسان/أبريل وحزيران/يونيو من العام الماضي، متّهمين \"الدعم السريع\" وحلفاءها باستهداف قبيلة \"المساليت\" العرقية الأفريقية في هجمات \"قد ترقى إلى مستوى جرائم حرب وجرائم ضد الإنسانية\". \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القضارف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}