{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24a0",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nالاحتلال الإسرائيلي يرتكب مجرزة جديدة في المواصي الإعلام الإسرائيلي يتحدث عن مقتل ثلاثة جنود في رفح ومشروع قرار جزائري في مجلس الأمن لوقف العدوان على رفح فورا\nالقيادي في حركة حماس باسم نعيم للميادين: لن ندخل في أي مفاوضات مع الاحتلال في ظل ارتكابه المجازر واحتلاله معبر رفح\nالسيد نصر الله يدعو إلى أن تكون مجازر الاحتلال المروعة سببا قويا يدفع العالم الى الضغط من أجل وقف العدوان\nالمتحدث باسم مجلس الأمن القومي الأميركي يصف الصور والمشاهد الواردة من رفح بأنها تفطر القلب لكنه يقول إنه ليس هناك ما يدفع واشنطن إلى سحب المساعدات العسكرية لـ\"إسرائيل\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تنشر مشاهد الهجوم الناري المركز من مسافة قصيرة على موقع راميا ‏وحاميته وتجهيزاته والاحتلال يقر \nبتضرر أكثر من تسعمئة منزل في مستوطنات الشمال\nبوتين يحذر الناتو من خطوة السماح لكييف بضرب روسيا ويؤكد أن دخول القوات الغربية أوكرانيا خطوة نحو الصراع في أوروبا والعالم.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل\nالمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}