{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eec",
    "title": "استشهاد فتى فلسطيني برصاص الاحتلال شرقي بيت لحم (فيديو)",
    "full_text": " مراسل الميادين يؤكد ارتقاء شهيد فلسطيني برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي خلال مواجهات شرق بيت لحم، ومصادر طبية تتحدث عن تسجيل إصابتين في محيط مخيم جنين، بعد اقتحام الاحتلال لمحيط المخيم. أفاد مراسل الميادين، اليوم الجمعة، بسقوط شهيد برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي في مواجهات في تقوع شرقي بيت لحم. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، استشهاد الفتى مصطفى عامر صباح \"16 عاماً\" برصاص الاحتلال في بلدة تقوع. وقالت مصادر محلية، بأنّ الفتى أصيب برصاصة في الصدر، نقل على إثرها إلى المستشفى، حيث أعلن الأطباء استشهاده. #شاهد| اللحظات الأولى لإصابة الفتى مصطفى عامر صباح برصاص قوات الاحتلال خلال مواجهات في خربة تقوع الأثرية جنوب شرق بيت لحم وأعلن عن ارتقائه. pic.twitter.com/tZuTCMDYsj \n\n ونعت حركة حماس الشهيد \"مصطفى صباح\"، مؤكدة أنّ \"جرائم الاحتلال واستهدافه لأبناء شعبنا وأطفالنا سيكون وبالاً عليه وعلى مستوطنيه\". كما أكدت حركة الجهاد الإسلامي أنّ \"هذه الجرائم لن تثني الشعب الفلسطيني عن مواصلة طريق الحرية\".  وشددت لجان المقاومة في فلسطين، على أنّ \"دماء الشهيد ستظل ترسم البوصلة نحو القدس والمسجد الأقصى المبارك، وستشعل المواجهة مع المحتل\". ودعت كافة المجاهدين والمقاومين والشباب الحر في كل مكان في فلسطين إلى مزيد من \"الوحدة والتلاحم وتصعيد المقاومة بكافة أشكالها لرد الهجمة الصهيونية الفاشية التي تستهدف الشعب والأرض والمقدسات الفلسطينية\". \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:26\n وفي شمال شرق رام الله، أصيب خمسة مواطنين بالرصاص المعدني، والعشرات بالاختناق بالغاز السام المسيل للدموع، خلال مواجهات مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في قرية المغير، بحسب الإعلام الفلسطيني. وأفادت مصادر محلية، بأنّ مستوطنين هاجموا أراضي المواطنين من المدخل الشرقي للقرية، وقاموا بتكسير عدد من أشجار الزيتون المعمرة، تحت حماية جنود الاحتلال الذين أطلقوا الرصاص وقنابل الغاز صوب الأهالي، ما أدى لإصابة خمسة مواطنين بالرصاص المعدني، جرى علاجهم ميدانياً، إضافة لإصابة العشرات بالاختناق. وفي وقت سابق اليوم، أفادت مراسلة الميادين، بأنّ المقاومين الفلسطينين تصدوا لاقتحام قوات الاحتلال الاسرائيلي  حي الجابريات في جنين في الضفة الغربية. وانتشرت في مواقع التواصل الاجتماعي مقاطع فيديو سُمع فيها تبادل إطلاق نار مع قوات الاحتلال. تغطية صحفية: \"اشتبـ ـاكات عنيفة مع قوات الاحتلال في جنين\". pic.twitter.com/5bX7lbiGKE \n\n وأفادت مصادر طبية، بتسجيل إصابتين برصاص قوات الاحتلال الحي في محيط مخيم جنين، بعد اقتحامها لمحيط المخيم. وأوضحت مصادر محلية، أنه تم اكتشاف قوة خاصة تتبع لقوات الاحتلال على مدخل مخيم جنين، حيث اندلعت اشتباكات مسلحة عنيفة بين مقاومين وقوات الاحتلال عقب اقتحام قوات الاحتلال مخيم جنين. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، أمس الخميس، استشهاد الشاب أحمد يعقوب طه، برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، شمالي مدينة سلفيت في الضفة الغربية. وقالت وزارة الصحة، في تصريحٍ صحافي مقتضب، إنّها \"تبلَّغت من الهيئة العامة للشؤون المدنية، استشهادَ طه (39 عاماً)، برصاص الاحتلال قرب سلفيت\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى عامر صباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى صباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الجابريات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد يعقوب طه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للشؤون المدنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}