{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a10",
    "title": "الرئيس الصيني يستقبل نظيره الجزائري في بكين",
    "full_text": "\nاستقبل الرئيس الصيني شي جين بينغ نظيره الجزائري عبد المجيد تبون في قاعة الشعب الكبرى بالعاصمة بكين.\nوبعد الاجتماع بينهما، اتفق البلدان على تعزيز التعاون في مجالات عدة من بينها الأمن والدفاع الوطني إلى جانب دعم المصالح الأساسية لبعضهما والحفاظ على سيادتهما وسلامة أراضيهما. كما تم الاتفاق على تعميق الشراكة الاستراتيجية الشاملة بين الصين والجزائر. وتعد زيارة تبون إلى الصين هي الأولى لرئيس جزائري للصين منذ 15 عامًا.\n 19 تموز 2023 19 تموز 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}