{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0983",
    "title": "العدوان الإسرائيلي على الضفة الغربية يتواصل.. واشتباكات في رام الله ومناطق أخرى",
    "full_text": "شهيد في رام الله برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي التي اقتحمت عدّة مدن في مختلف مناطق الضفة الغربية، وقصف في جنين باستخدام الطائرات المُسيّرة، والمقاومون يتصدون ويشتبكون بالرصاص وسط رام الله وفي مختلف مناطق الاقتحام. أفادت مصادر الميادين بأنّ قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت مناطق متفرقة من مدن ومخيمات الضفة الغربية، منذ الساعات الأولى لفجر اليوم الخميس، مؤكّدةً تصدي المقاومين لها بالرصاص والعبوات الناسفة. وأعلنت وسائل إعلامٍ فلسطينية محلية استشهاد الشاب، حازم القطّاوي، من بلدة بيتونيا، برصاص الاحتلال خلال المواجهات التي دارت مع قوات الاحتلال وسط مدينة رام الله، ووقوع 12 إصابةً بين الشبان في المدينة. وأكّدت مصادر للميادين أنّ قواتٍ كبيرة من \"جيش\" الاحتلال اقتحمت مدينتي رام الله والبيرة، وسط الضفة الغربية، وانتشرت عبر عدّة أحياءٍ فيهما، كما اقتحمت منطقة دوار المنارة وسط رام الله، حيث تصدّى لها مقاومون وخاضوا اشتباكاً مسلح وسط المدينة. مشاهد خاصة لـ #الميادين من اشتباكات بين مقاومين وقوات الاحتلال المقتحمة لـ #رام_الله و #البيرة و #نابلس في #الضفة_الغربية المحتلة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/O0R5ufADfv \n\n وتناقلت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنباءً ومقطع فيديو أكّد إصابة جندي إسرائيلي خلال اشتباكٍ مسلح مع مقاومين وسط مدينة رام الله. وأوضحت مصادر الميادين أنّ شاباً فلسطينياً أُصيب برصاص الاحتلال خلال الاقتحام الإسرائيلي لرام الله، إضافةً إلى إصابة الصحافي، سلمان الخطيب، وتأكيد اقتحام القوات الإسرائيلية لحي الطيرة في المدينة. وبثّت الميادين مشاهد إصابة الصحافي الخطيب في رام الله برصاص الاحتلال، والذي كان بصدد المشاركة بمداخلةٍ على شاشة القناة بشأن الأوضاع في المدينة. مشاهد إصابة الصحافي سلمان الخطيب في رام الله برصاص الاحتلال وكان بصدد المشاركة مع #الميادين بمداخلة حول الأوضاع في رام الله#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/zgEqoGToNt \n\n وشمالي الضفة الغربية، دوّت صفّارات الإنذار في مخيم ومدينة جنين، تزامناً مع اقتحامٍ إسرائيلي واسع للمدينة. وأكّدت مصادر الميادين أنّ اشتباكاتٍ مسلحة عنيفة ومتواصلة تدور بين المقاومة وقوات الاحتلال على دوار الجلبوني في جنين، وقرب دوار السينما وقرب المستشفى الحكومي في المدينة. وأضافت مصادرنا أنّ أجزاء واسعة من مدينة جنين عانت من انقطاع التيار الكهربائي في إثر استهداف الاحتلال أحد محولات الكهرباء،  وتداولت وسائل إعلامٍ فلسطينية أخباراً عن سماع دوي انفجارٍ ضخم جداً في جنين، تزامناً مع إطلاق قوات الاحتلال الإسرائيلي قنابل مضيئة في سماء المدينة. \"اشتباكات عنيفة تشهدها مدينة #جنين ومخيمها بالتزامن مع تحليق مكثف لطائرات الاستطلاع في أجوائها\" الصحافي عمرو مناصرة من جنين لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/kBc8Gk6zgp \n\n وقصفت طائرةٌ مُسيّرة تابعة لـ\"جيش\" الاحــتلال الحي الشرقي بمدينة جنين، وذلك في ظلّ تحليقٍ مكثّف لطائرات الاحتلال المُسيّرة في سماء المدينة ومخيمها. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني وقوع 3 إصاباتٍ في القصف الذي قامت به الطائرة الإسرائيلية المُسيّرة على الحي الشرقي في جنين، إحداها متوسطة وإصابتان طفيفتان. ودفعت قوات الاحتلال بتعزيزاتٍ عسكرية من مستوطنة \"دوتان\" جنوبي غربي جنين باتجاه المدينة، حسبما أكّدت مصادر الميادين. وفي طولكرم، شمالي الضفة الغربية، اقتحمت قوات إسرائيلية بلدتي باقة الشرقية وزيتا، كما اعتقلت الشاب، عدنان الدعمه، من منزله الواقع في الحارة الغربية بالمدينة، وذلك بعد مداهمته. وبتصديها للقوات الإسرائيلية المقتحمة لمدينة طولكرم، تبنّت كتائب شهداء الأقصى - مجموعات الرد السريع، استهداف آليات الاحتلال أمام مستشفى الشهيد ثابت ثابت الحكومي بالرصاص، مؤكّدةً أنّ الاستهداف يأتي بالتزامن مع التصدي على كل المحاور للقوات الإسرائيلية. ومن جهتها، أعلنت سرايا القدس - كتيبة طولكرم، استهداف مقاوميها قوة مشاةٍ من جنود الاحتلال تسلّلت إلى الحارة الغربية من مدينة طولكرم، مؤكّدةً تحقيق الاستهداف إصاباتٍ مباشرة. وكشف الصحافي الفلسطيني، محمد سمير، للميادين، أنّ قوات الاحتلال دفعت بتعزيزاتٍ إلى المدينة مدعومةً بجرافةٍ عسكرية، وأنّها سحبت خزنة من أحد محال الصرافة. \"قوات كبيرة من الاحتلال تداهم عدد من محلات الصرافة ومنازل الفلسطينيين في مدينة طولكرم\" الصحافي محمد سمير من طوباس لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/YeiXXOWvEx \n\n وفي قلقيلية، غربي وسط الضفة الغربية، اقتحمت قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بلدة عزّون شرقي المدينة، لتؤكّد وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ مقاومين استهدفوا قوات الاحتلال بالعبوّات الناسفة في تصديهم للاقتحام. واندلعت اشتباكات مسلحة في مخيم عين السلطان في مدينة أريحا، شرقي وسط الضفة الغربية. واستهدف إطلاق نار قوات الاحتلال خلال اقتحامها البلدة القديمة في نابلس، كما أكّدت مصادر الميادين أنّ مقاومين أطلقوا النار باتجاه النقطة العسكرية الإسرائيلية المُقامة على جبل جرزيم في المدينة، وذلك بالتزامن مع اقتحام قوات الاحتلال قرية روجيب شرقي نابلس. وجنوبي الضفة الغربية، أشارت وسائل إعلامٍ فلسطينية إلى أنّ مقاومين تصدّوا لقوات الاحتلال بصلياتٍ مكثفة من الرصاص خلال اقتحام بلدة حلحول في مدينة الخليل، كما أكّدت مصادر الميادين أنّ قوات الاحتلال تدفع بتعزيزات عسكرية نحو البلدة الواقعة شمالي الخليل، وتقوم باقتحام أربع محال للصرافة. وأفادت مصادر طبية فلسطينية بإصابة 7 شبان برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، وُصفت حالتهم بالمتوسطة، وذلك من جرّاء اندلاع مواجهاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال في بلدة حلحول، إضافةً إلى إصابة شاب بالرصاص الحي في بلدة بني نعيم شرقي الخليل. وفي بيت لحم، جنوبي الضفة الغربية، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي قرية الشواورة شرقي المدينة، وقامت بمداهمة أحد المنازل فيها،كما اقتحمت قواتٌ من \"جيش\" الاحتلال بلدة سلوان في القدس المحتلة. يُذكر أنّ 6 شهداء ارتقوا، فجر أمس الأربعاء، إضافةً إلى وقوع عددٍ من الجرحى، في قصف طائرات الاحتلال مخيم نور شمس للاجئين الفلسطينين في مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية، وذلك بالتزامن مع سلسلة اقتحاماتٍ واسعة في مختلف مدن الضفة الغربية. وتتواصل حملات الاقتحامات والاعتقالات والمداهمات الإسرائيلية في مدن ومخيمات الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، في عدوانٍ مستمر تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ81 على التوالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حازم القطّاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رام_الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لرام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجلبوني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو مناصرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان الدعمه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الشهيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد سمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد سمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جرزيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روجيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلحول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلحول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني نعيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشواورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيمات الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}