{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1382",
    "title": "صربيا تُفرج عن ثلاثة عناصر من شرطة كوسوفو",
    "full_text": "صربيا تُفرج عن ثلاثة عناصر من شرطة كوسوفو، اعتقلتهم قوات الأمن التابعة لها في منتصف حزيران/يونيو. أفرجت صربيا، اليوم الإثنين، عن ثلاثة عناصر من شرطة كوسوفو، اعتقلتهم قوات الأمن التابعة لها في منتصف حزيران/يونيو، بعد أن نصّ قرار صادر عن محكمة صربية على ذلك. وأكد رئيس وزراء كوسوفو، ألبين كورتي، في تغريدة، \"الإفراج عن ثلاثة عناصر في الشرطة تعرضوا للخطف\"، لافتاً إلى أنّ \"عمليات الخطف تشكّل انتهاكاً خطراً لحقوق الإنسان، ويجب معاقبتها\"، على حد تعبيره. We confirm that the 3 kidnapped police officers have been released. Even though we are joyous that they get to return to their families, this abduction consists of a serious human rights violation & must be reprimanded. The Serbian aggression must be held accountable. \n\n وأثار اعتقال عناصر الشرطة الثلاثة حرباً كلامية بين كوسوفو وصربيا، ففي حين أكّدت بريشتينا أنّهم \"خُطفوا\"، قالت بلغراد إنّ المجموعة التي وصفتها بأنّها \"إرهابية\" عبرت إلى صربيا. وتسعى الحكومة في بريشتينا للقضاء على ما تقول إنّه عمليات تهريب مستشرية عند حدود كوسوفو الشمالية. \n22 اب\n \n5 اب\n توترت العلاقات، منذ تعيين بريشتينا، في أيار/مايو، رؤساء بلديات من ألبان كوسوفو في بلديات ذات أغلبية صربية في شمال كوسوفو، بعد انتخابات قاطعها الصرب. ودعت فرنسا وألمانيا والولايات المتحدة الجانبين إلى التهدئة، بينما انتقدت واشنطن، أقرب حليف لبريشتينا، قرار كوسوفو المتعلق بتنصيب رؤساء البلديات. ونظم الاتحاد الأوروبي محادثات رعاها مسؤول السياسة الخارجية، جوزيب بوريل، في بروكسل، الأسبوع الماضي. لكن يبدو أنّ الاجتماع لم يسفر عن تفاهمات. في غضون ذلك، قال الرئيس الصربي، ألكسندر فوسيتش، إنّ وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، شدّد، في محادثة هاتفية معه، على \"تهدئة الوضع\" في شمالي كوسوفو، وأكد \"تأييده بالكامل للخطة الأوروبية لوقف التصعيد\". وأضاف فوسيتش، عبر تطبيق إنستغرام، أنّه أكّد لبلينكن أنّ استقالة رؤساء البلديات المتنازع عليها، والانسحاب الفوري لقوات شرطة كوسوفو الخاصة من شمالي كوسوفو، \"لهما أهمية رئيسة في تهدئة التوترات\". ولا يزال التوتر بين كوسوفو وصربيا قائماً، منذ اندلاع الحرب أواخر التسعينيات، والتي تدخّل فيها \"الناتو\" ضد بلغراد. وكانت موسكو حمّلت واشنطن المسؤولية عن الصراع الحدودي بين صربيا وكوسوفو، مشيرة إلى أنّ \"أميركا تهدف إلى إضعاف بعض الدول، التي تعبّر عن موقف مستقل\". وفي عام 2008، أعلنت كوسوفو استقلالها عن صربيا، إلّا أنّ بلغراد رفضت الاعتراف بالأمر، في وقتٍ لا يزال الصرب في كوسوفو موالين إلى حد ما لها، وخصوصاً في الشمال حيث يشكّلون الأغلبية، ويرفضون كل خطوة تقوم بها بريشتينا لتعزيز هيمنتها على المنطقة. ولكوسوفو رمزية تاريخية بالنسبة إلى صربيا، وخصوصاً أنّها كانت مسرحاً لمعارك فاصلة على مرّ القرون. وما زال الإقليم الصربي السابق يضم عدداً من أهم الأديرة التابعة للكنيسة الصربية الأرثوذكسية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبين كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبان كوسوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبريشتينا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فوسيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوسيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات شرطة كوسوفو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولكوسوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للكنيسة الصربية الأرثوذكسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}