{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08fd",
    "title": "الجزائر: وفاة وزير الدفاع الأسبق اللواء المتقاعد خالد نزار",
    "full_text": "الجزائر تعلن وفاة وزير الدفاع الأسبق اللواء المتقاعد خالد نزار، والرئيس الجزائري عبد المجيد تبون يتقدّم بالعزاء إلى الجيش وإلى عائلته. أعلنت الجزائر، مساء اليوم الجمعة، وفاة وزير الدفاع الأسبق اللواء المتقاعد خالد نزار. وتقدّم الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، بخالص تعازيه إلى الأسرة، كما أعرب رئيس أركان الجيش الجزائري، الفريق أوّل السعيد شنقريحة، عن تعازيه إلى عائلة نزار، وذلك بحسب بيان لوزارة الدفاع الجزائرية. \n22 اب\n \n22 اب\n وقال تبون إنّ نزار كان من أبرز الشخصيات العسكرية، الذين كرّسوا حياتهم بالتضحية والعطاء، خدمةً للوطن، من مختلف المناصب والمسؤوليات التي تقلّدها. وتقلّد الراحل مناصب مهمة في الجيش الجزائري، كما تدرّج في المسؤوليات بعد أن عُيّن وزيراً للدفاع في عام 1990، في عهد الرئيس الراحل الشادلي بن جديد، وتولّى عضوية المجلس الأعلى للدولة إلى عام 1994. كذلك، ترك الوزير السابق، عدداً من المؤلفات والمقابلات في وسائل الاعلام، دافع فيها عن خيارات المؤسسة العسكرية، وقدّم فيها توضيحاتٍ مهمة تخصّ فترة \"العشرية السوداء\" التي عرفتها الجزائر. وكان اللواء خالد نزار بطل من أبطال الحرب العربية ضد الاحتلال الإسرائيلي، حيث كان قائد \"اللواء الجزائري الثاني المحمول\" في عامي 1968 و1969، كما كان قائداً لوحدةٍ عسكرية تمّ إلحاقها بالجيش المصري، خلال الفترة التي تلت نكسة حزيران/يونيو 1967. \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشادلي بن جديد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العشرية السوداء",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بالجيش المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}