{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c182d",
    "title": "إيران تكشف النقاب عن أول صاروخ بحري بعيد المدى يستخدم الذكاء الاصطناعي",
    "full_text": "وزارة الدفاع الإيرانية تكشف النقاب عن صواريخ \"أبو مهدي\" البعيدة المدى، ووكالة \"إرنا\" تقول إنّه مخصص لحماية المداخل البحرية لمضيق هرمز ولسواحل إيران الغربية على الخليج. كشفت وزارة الدفاع الإيرانية، اليوم الثلاثاء، النقاب عن صواريخ \"أبو مهدي\" البعيدة المدى. وأفادت وكالة الأنباء الإيرانية \"إرنا\"، بأنّ وزارة الدفاع سلّمت بحريتي الجيش وحرس الثورة صاروخ \"أبو مهدي\"، والذي يعتبر أول صاروخ بحري بعيد المدى تصنعه إيران وتدخله في الخدمة. #گزارش_تصویری | رونمایی از موشک ابومهدی pic.twitter.com/0V84itbbBx \n\n وأضافت الوكالة أنّ \"الرأس الحربي لصاروخ أبو مهدي يحتوي على مواد شديدة الإنفجار، وقادر على تدمير القوارب والبوارج وحاملات الطائرات\". وتابعت أنّ \"صواريخ أبو مهدي تحلق على علو منخفض ولا تستطيع الرادرات اقتفاءه، ويستطيع تغيير ارتفاع تحليقه عند وجود موانع جغرافية أو رادارات\". وبحسب \"إرنا\"، يبلغ مدى الصاروخ أكثر من ألف كيلومتر، وقطره يبلغ 55 سم، وله القدرة على تخطي المنظومات الدفاعية الخاصة بالعدو.  \n26 اب\n \n25 اب\n وذكرت أنّه \"مخصص لحماية المداخل البحرية لمضيق هرمز ولسواحل إيران الغربية على الخليج\"، وقالت إنّ \"بهذه الطريقة تضاعف مدى التغطية الدفاعية البحرية الإيرانية، ويمكن أن يغطي مجموعة واسعة من العمليات\". ويعدّ هذا الصاروخ أول صاروخ كروز بحري بعيد المدى يستخدم الذكاء الاصطناعي في البرامج المتعلقة بتصميم مسار طيران الصاروخ في نظام القيادة والتحكم ولديه القدرة على المرور عبر العوائق الطبيعية والاصطناعية وكذلك رادار العدو ومواقع الدفاع عن طريق المرور عبر نقاط المنتصف والهجمات ويصطدم بالهدف من اتجاهات مختلفة. وفي مايو/ أيار الماضي، أزاحت وزارة الدفاع الإيرانية، بحضور وزير الدفاع محمد رضا آشتياني، الستار عن أحدث الصواريخ الإيرانية البالستية الدقيقة بعيدة المدى تحت اسم \"خيبر\".  ويُعد صاروخ \"خيبر\" من الجيل الرابع من صواريخ \"خرمشهر\"، ويبلغ مداه ألفي كيلومتر، ويحمل رأساً حربياً بزنة 1500 كلغ.  وفي وقتٍ سابق، تحدّثت صحيفة \"جيروزاليم بوست\"  الإسرائيلية، عمّا تُشكّله الصواريخ الإيرانية من تهديدٍ لأمن \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية، وذلك بعد أن أزاحت وزارة الدفاع الإيرانية، الستار عن أحدث الصواريخ الإيرانية البالستية الدقيقة بعيدة المدى تحت اسم \"خيبر\". وفي آذار/مارس الماضي، أعلن رئيس هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية، اللواء محمد باقري، أنّ خبراء إيرانيين تمكّنوا من تصنيع صاروخ باليستي لديه القدرة على تدمير الأهداف البحرية المتحركة، وتبلغ سرعته 8 ماخ، ومداه 1500 كيلومتر. وأزاحت القوات الجوية في الجيش الإيراني، مطلع شباط/فبراير، الستار عن قاعدة جوية تحت الأرض باسم \"عقاب 44\"، تضم مقاتلات حربية مجهزة بصواريخ \"كروز\" بعيدة المدى. وفي الشهر نفسه، كشف قائد القوة الجو فضائية في حرس الثورة في إيران، العميد أمير علي حاجي زاده، أنّ إيران صنّعت أوّل صاروخ فرط صوتي في البلاد، تفوق سرعته سرعة الصوت بأكثر من 12 مرة، ما يُعَدّ إنجازاً تقنياً مهماً وإضافة كبيرة إلى القدرات الصاروخية الإيرانية. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا آشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حاجي زاده",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}