{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23f5",
    "title": "الأردن: تنديداً باستمرار العدوان على غزة.. تظاهرات حاشدة قرب سفارة الاحتلال (فيديو)",
    "full_text": "أجهزة الأمن الأردنية تقمع تظاهرةً منددة بالعدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة في محيط السفارة الإسرائيلية في عمّان. قمعت أجهزة الأمن الأردنية، مساء اليوم الأحد، تظاهرةً أثناء توجهها نحو سفارة الاحتلال الإسرائيلي في العاصمة عمّان، للتنديد بمجازر الاحتلال في قطاع غزّة. \n\n واعتقلت أجهزة الأمن الأردنية عدداً من المتظاهرين السلميين، واعتدت عليهم بالضرب، وبإلقاء قنابل الغاز المُسيّل للدموع بالقرب من سفارة الاحتلال الإسرائيلي في عمّان. #بالفيديو | أجهزة الأمن الأردنية تقمع بقنابل الغاز تظاهرة أثناء توجهها نحو سفارة الاحتلال تنديداً بمجازر الاحتلال في قطاع #غزة.#الميادين #الأردن pic.twitter.com/Jar6qeLZV0 \n\n وردد المتظاهرون هتافاتٍ عدّة كان، أبرزها: \"نموت وتحيا فلسطين\"، و\"الأردن كلو مع حماس.. بالروح بالدم نفديك يا أقصى\"، و\"أوقفوا جرائم الإبادة الجماعية\"، مُنددين بالعدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 09:11\n #شاهد | هتافات الأردنيين قرب سفارة الاحتلال في #عمّان تنديداً بجرائم الاحتلال في #غزة ودعماً للمقاومة الفلسطينية.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/bpMZWRsGqu \n\n ويُواصل الأردنيون احتجاجاتهم في العاصمة عمّان وعدد من المحافظات والقرى والمخيمات، للأسبوع الـ24 منذ بدء العدوان الإسرائيلي على القطاع. إذ تظاهر الأردنيون يوم الجمعة الماضي، وسط البلد في العاصمة تحت شعار \"من الكرامة إلى غزة.. خيارنا المقاومة\"، مطالبين بوقف إطلاق النار وإدخال المساعدات الطبية والغذائية إلى القطاع المحاصر. ويوم الجمعة الماضي، خرجت مظاهرات عدّة في عددٍ من الأقطار العربية تضامناً مع قطاع غزّة الذي يتعرض لعدوانٍ إسرائيلي مُدمّر. يأتي ذلك فيما يتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، الأمر الذي أدّى إلى ارتفاع حصيلة العدوان إلى أكثر من 32226 شهيد و74518 إصابة منذ السابع من أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}