{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1270",
    "title": "استطلاع: الديمقراطيون أكثر ميلاً لانتخاب مرشح ثالث بالانتخابات الرئاسية الأميركية",
    "full_text": "استطلاع رأي أميركي يشير إلى أنّ الأميركيين المنتمين للحزب الديمقراطي أصبحوا أكثر ميلاً لانتخاب مرشح ثالث في الانتخابات الرئاسية المقبلة، وبالتالي قد يفيدون الرئيس السابق، دونالد ترامب. أفاد استطلاع  أجرته شبكة \"أن بي سي نيوز\" بأنّ 44% من الناخبين المسجلين قالوا إنّهم على استعداد للنظر في دعم حزب ثالث أو مرشح رئاسي مستقل إذا كان الرئيس الحالي، جو بايدن، والرئيس السابق، دونالد ترامب، هما المرشحان الرئيسيان لأحزابهما في 2024، وتضم المجموعة ديمقراطيين أكثر من الجمهوريين. ويقول غالبية الناخبين المسجلين، ما نسبته 53%، إنّهم لن يفكروا في التصويت لمرشح آخر في منافسة بين بايدن وترامب العام المقبل. ولا يُعتبر من غير المألوف في الدورات الانتخابية الأخيرة أن يعبّر نحو 4 من كل 10 ناخبين، بأنّهم منفتحون على خيارٍ ثالث، وذلك على الرغم من أنه بحلول يوم الانتخابات، لطالما كانت الحصة التي تبتعد في النهاية عن الحزبين صغيرة. \n24 اب\n \n24 اب\n وأشارت الشبكة إلى أنّ العديد من الديمقراطيين أصدروا تحذيراً عاجلاً بشأن \"حركةٍ محتملة لحزبٍ ثالث في انتخابات عام 2024\"، والتي ستدعمها مجموعة \"No Labels\" السياسية المكونة من الحزبين. ويبدو أنّ الاهتمام المتزايد للناخبين ذوي الميول اليسارية بفكرة المرشح من طرف ثالث، يسلط الضوء على سبب وجود مثل هذا القلق الديمقراطي القوي بشأن \"No Labels\" هذا العام، وفقاً لخبير استطلاعات الرأي الجمهوري، بيل ماكنتورف. ومن بين الديمقراطيين المُستطلعة آراؤهم، قال 45% إنّهم يفكرون في دعم حزب ثالث أو مرشح رئاسي مستقل، وذلك مقارنةً بـ52% لن يفعل ذلك، وفي المقابل، فإنّ 34% من الجمهوريين يفكرون في دعم مرشح آخر، بينما لن يفعل 63% منهم ذلك. كما أنّ غالبية الناخبين من أصلٍ إسباني، يشكلون ما نسبته 58%، يقولون إنّهم منفتحون على التفكير في حزبٍ ثالث، أو مرشحٍ رئاسي مستقل في سباقٍ جديد بين بايدن وترامب، إضافةً إلى 57% من الناخبين الشباب الذين تتراوح أعمارهم بين 18 و34 عاماً. ويجذب هذا الخيار بشكلٍ لافت 55% من الديمقراطيين الذين دعموا السيناتور التقدمي، إليزابيث وارين، والسيناتور الديمقراطي، بيرني ساندرز، في الانتخابات التمهيدية للحزب الديمقراطي لعام 2020، وما نسبته 52% من الناخبين السود. \nاليوم 13:17\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "No Labels",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "No Labels",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيل ماكنتورف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن وترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إليزابيث وارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسيناتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرني ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}