{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c188b",
    "title": "إنخفاض أسعار النفط مع توقعات رفع الفائدة الأميركية والأوروبية",
    "full_text": "أسعار النفط تنخفض مع انخفاض العقود الآجل، وسط ترقب لرفع معدلات الفائدة في ظل احتدام الصراع بين روسيا وأوكرانيا. إنخفضت أسعار النفط، اليوم الأثنين، وسط ترقب المستثمرين لمزيد من الرفع في معدلات الفائدة، من البنكين المركزيين الأميركي والأوروبي،في حين أبقت قلة المعروض، مع شح الإمدادات وآمال في التحفيز الصيني، لدعم خام برنت عند 80 دولاراً للبرميل. وتراجعت اليوم العقود الآجلة لخام برنت 0.5% إلى 80.66 دولار للبرميل، وانخفضت العقود الآجلة لخام غرب تكساس 0.5% إلى76.70 دولار للبرميل. \n23 اب\n \n22 اب\n وارتفع الخامان 1.5% و 2.2%، في رابع أسبوع على التوالي للمكاسب، مع توقع إنخفاض المعروض في أعقاب تخفيضات مجموعة \"أوبك+\". ويأتي ذلك تزامناً مع تصاعد القتال في أوكرانيا، بعد  إنسحاب روسيا من اتفاق نقل الحبوب عبر البحر الأسود.               ويأخذ المستثمرون في الاعتبار برفع الفائدة ربع نقطة مئوية في البنك المركزي الأميركي والمركزي الأوروبي هذا الأسبوع، وسيكون التركيز على تصريحات رئيس مجلس الاحتياطي الإتحادي، جيروم باول، ورئيسة البنك المركزي الأوروبي، كريستين لاغارد، بخصوص رفع الفائدة مستقبلاً.              وتترقب أطراف السوق أيضاً، أن تطبّق الصين إجراءات تحفيز لدعم اقتصادها المتعثر، الأمر الذي سينعش على الأرجح الطلب على النفط في ثاني أكبر مستهلك للنفط في العالم.              من جهته، علّق وزير الطاقة الإماراتي، سهيل المزروعي، الأسبوع الفائت، بما يتعلق بالإمدادات، أنّ تحركات \"أوبك+\"، لدعم سوق النفط، كافية في الوقت الراهن، لافتاً إلى أن المجموعة متأهبة لاتخاذ المزيد من الخطوات عند الضرورة. وكانت إدارة معلومات الطاقة الأميركية، قد قالت الأربعاء الماضي، إنّ مخزونات النفط الخام تقلّصت وسط قفزة في صادرات الخام وزيادة استخدام المصافي. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي والمركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستين لاغارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سهيل المزروعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}