{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b20",
    "title": "روسيا: مقتل 700 عسكري أوكراني وتدمير مسيرات وقذائف صاروخية في عدّة جبهات",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تفيد بمقتل نحو 700 عسكري أوكراني، في عدة جبهات خلال الـ 24 ساعة الماضية. كما تعلن إسقاط دفاعاتها 37 مسيّرة و12 قذيفة صاروخية من طراز \"هيمارس\".  أكدت روسيا، اليوم السبت، القضاء على نحو 700 عسكري أوكراني خلال الـ 24 ساعة الماضية، في عدّة جبهات، ضمن عمليتها العسكرية الخاصة المستمرة. وأوضحت وزارة الدفاع الروسية، في بيان، أنه \"تم القضاء على 50 عسكرياً أوكرانياً على محور كوبيانسك، ونحو 60 عسكرياً أوكرانياً على محور كراسنو - ليمانسكي، ونحو 225 عسكرياً أوكرانياً على محور دونيتسك، ونحو 200 عسكرياً أوكرانياً على محور جنوب دونيتسك\". وأضافت أنه \"تم القضاء على 40 عسكرياً أوكرانياً على محور خيرسون، ونحو 115 عسكرياً أوكرانياً على محور زاباروجيا\". من ناحية أخرى، أعلنت الوزارة أنه، تم تدمير 37 مسيرةٍ أوكرانية، بواسطة الدفاعات الروسية، في مناطق مختلفة، الى جانب اعتراض 12 قذيفة صاروخية من طراز \"هايمارس\".  وقال رئيس بلدية العاصمة الروسية، سيرغي سوبيانين، اليوم، إنّه في \"هذه الليلة دمرت قوات الدفاع الجوي طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو عبر مقاطعة إسترينسكي\"، مشيراً الى عدم وقوع إصابات.  \n26 اب\n \n24 اب\n كذلك، ذكرت وزارة الدفاع الروسية،أمس، أنّه تم إسقاط صاروخ أوكراني كان يستهدف أهدافاً مدنيّة في منطقة كالوغا، بالإضافة إلى إسقاط عدّة طائرات بلا طيار  قبالة شبه جزيرة القرم.  ومنذ يومين، أفاد رئيس بلدية موسكو، بإسقاط  الدفاعات الجوية الروسية طائرة مسيّرة فوق منطقة موسكو وأخرى فوق المدينة. كما، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، الثلاثاء الماضي، أنّ مقاتلة من طراز \"سوخوي\" تابعة لها، دمّرت زورق استطلاع أوكراني في البحر الأسود، قرب مرافق روسية لإنتاج الغاز.  وفي وقت سابق، صرّح ضابط الاستخبارات الأميركي المتقاعد، سكوت ريتر، بأنّ روسيا يرجح أن تلحق بالجيش الأوكراني قريباً هزيمة استراتيجية. وكان ريتر صرّح، أيضاً، بأنّ القوات المسلحة الأوكرانية عالقة في \"حلقة الموت\"، وتفقد بالتدريج جنودها الأكثر خبرةً، موضحاً أنّ الأوكرانيين \"يرسلون أشخاصاً ليس لديهم تدريب وخبرة كافيان، وهذا يعني أنّ موتهم في ساحة المعركة آخذ في الازدياد\". واعترف الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي أكثر من مرّة بالخسائر التي تتكبدها القوات الأوكرانية في الجبهات. واللافت كان ما تحدث عنه المستشار السابق في \"البنتاغون\"، العقيد المتقاعد دوغلاس ماكجريجور، في آذار/ مارس الماضي أنه تم تجهيز أكثر من 120 ألف قبر جديد في أوكرانيا، بعد الهجوم المضاد للقوات المسلحة الأوكرانية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمانسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هايمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسترينسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالوغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوخوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوغلاس ماكجريجور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}