{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ed5",
    "title": "\"واشنطن بوست\": يحيى السنوار لا يزال في غزّة",
    "full_text": "خلافاً لما أشاعه الإعلام الإسرائيلي في الآونة الأخيرة، صحيفة \"واشنطن بوست\" تؤكد أنّ رئيس حركة حماس في غزّة، يحيى السنوار، لا يزال في غزّة. ذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أنّ رئيس حركة حماس في غزّة، يحيى السنوار، لا يزال في غزّة، خلافاً لما أشاعه الإعلام الإسرائيلي في الآونة الأخيرة بأنّ السنوار \"هرب\" إلى مصر، وأنّ هناك خلافات في داخل حماس بشأن الشخص الذي سيخلفه. وعمد الاحتلال إلى بثّ تقارير تُنسَب إلى السنوار، يزعم أنّه عثر عليها في أنفاقٍ ومراكز داخل القطاع، وتتعلق بـ\"يقينه بحرب تحريرٍ كبرى خلال طوفان الأقصى\"، للإيحاء بأنّ محور المُقاومة فرّط بهذه الفرصة، وذلك لبثّ التفرقة بين المحور وحماس. كما نشر أخباراً عن تنقّل السنوار بين الأنفاق والمدن وانتقاله إلى سيناء المصرية.   \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n لكن بحسب ما أوردت \"واشنطن بوست\"، فإنّ مسؤولين إسرائيليين أكدوا أنّ السنوار في غزّة، وذكرت أنّ مسألة اغتياله، مطروحة للنقاش في \"إسرائيل\"، إذ إنّ قتله، وفق ما ذكرت، \"يعرض الأسرى الإسرائيليين للخطر\". وتتعارض مخاوف الإسرائيليين، مع التقارير الإسرائيلية التي أكّدت في وقت سابق، أنّ \"جيش\" الاحتلال قتل عدد من أسراه في غزّة عمداً. ووصف مسؤولون استخباراتيون وأمنيون إسرائيليون وأميركيون وغربيين آخرين، عملية البحث عن الرجل المطلوب في إسرائيل، السنوار، بـ \"الصعبة\". وقد أفرجت حماس عن أكثر من 100 من الأسرى الإسرائيليين في غزّة، ولا يزال نحو 130 أسير آخر في حوزتها، وهو تقدير يشمل جثث نحو 20 أسير، أكّدت المقاومة الفلسطينية والاحتلال الإسرائيلي مقتلهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}