{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c249e",
    "title": "بسبب علامة سيئة.. أم تترك ابنتها على الأوتستراد بروما",
    "full_text": "الشرطة الإيطالية تعثر على فتاة عند أوتوستراد العاصمة روما المزدحم بسبب حصول ابنتها على علامة سيئة في مدرستها! أفادت وسائل إعلام إيطالية، بأنّ إمرأة (40 عاماً) تركت ابنتها المراهقة على حافة أوتوستراد في مدينة روما، لأنها حصلت في مدرستها على \"علامة سيئة\" في مادة اللغة اللاتينية. وعثرت دورية للشرطة الإيطالية على الفتاة البالغة (16 عاماً) بعد ظهر الاثنين الماضي، وهي تسير على حافة أوتوستراد العاصمة روما، والذي عادة ما يكون مزدحماً، معرّضةً حياتها للخطر، فأنقذتها ونقلتها إلى مركز الشرطة. An Italian woman who dumped her 16-year-old daughter on a major Rome highway for a poor grade in Latin has been cited for alleged child abuse, media reported Tuesday.READ: https://t.co/U1SAZmi15z pic.twitter.com/hVsKqZ3OP4 \n\n وبحسب صحيفة \"لا ريبوبليكا\" الإيطالية قالت الفتاة للشرطة: \"لقد تشاجرت مع أمي لأنني حصلت على علامة سيئة في اللغة اللاتينية، وأجبرتني على النزول من السيارة على الأوتستراد\". وذكرت صحف إيطالية محلية أنّ \"الفتاة طالبة جيدة وتُعدّ علامتها في هذه المادة استثناءً\". Italian woman dumps daughter on highway for bad Latin grade | The Express Tribunehttps://t.co/qgUFDZ687K \n\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتوستراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوتوستراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشرطة الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتوستراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريبوبليكا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}