{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cd0",
    "title": "مصادر الميادين: مصر أبلغت الفصائل الفلسطينية بقرارها منع اجتياح الاحتلال حدود رفح",
    "full_text": "مصادر فلسطينية خاصة بالميادين تؤكّد إبلاغ مصر الفصائل الفلسطينية بقرارها منع الاحتلال من اجتياح الحدود الفلسطينية - المصرية في رفح، باعتباره اعتداءً على الأمن القومي المصري.  أفادت مصادر فلسطينية خاصة بالميادين، اليوم الأحد، بأنّ \"مصر أبلغت الفصائل الفلسطينية بقرارها الحاسم بعدم السماح للاحتلال الإسرائيلي باجتياح الحدود الفلسطينية - المصرية في رفح\".  ولفتت المصادر إلى تشديد مصر على أنّ \"أي اعتداء على الحدود المصرية - الفلسطينية هو اعتداء على الأمن القومي المصري\".  وبحسب مصادر الميادين، فإنّ الفصائل الفلسطينية أشادت بالموقف المصري، وعدّته \"حمايةً للحدود وتعزيزاً للسيادة عليها\"، مشيرةً إلى أنّ \"مصر تمنع مشروع التهجير\".  وأضافت أنّ الفصائل الفلسطينية ترى أن الموقف المصري من \"أهمّ المواقف التي ستمنع العدوان على منطقة الحدود\". وقبل أيام، أكد رئيس هيئة الاستعلامات المصرية ضياء رشوان أن \"سعي إسرائيل للسيطرة على محور فيلادلفيا في قطاع غزة على طول الحدود مع مصر\" سيؤدي إلى \"تهديد خطير وجدّي للعلاقات المصرية - الإسرائيلية\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقال رشوان في بيان في الموقع الرسمي لهيئة الاستعلامات: \"الفترة الأخيرة شهدت عدة تصريحات لمسؤولين إسرائيليين، على رأسهم رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو، تحمل مزاعم وادّعاءات باطلة بشأن وجود عمليات تهريب للأسلحة والمتفجرات والذخائر ومكوّناتها إلى قطاع غزة من الأراضي المصرية\". وأضاف أن \"إمعان إسرائيل في تسويق هذه الأكاذيب هو محاولة منها لخلق شرعية لسعيها لاحتلال ممرّ فيلادلفيا أو ممرّ صلاح الدين في قطاع غزة على طول الحدود مع مصر، في مخالفة للاتفاقيات والبروتوكولات الأمنية الموقّعة بينها وبين مصر\".  وكانت وكالة \"رويترز\" قد نقلت عن 3 مصادر أمنية مصرية مطلع الشهر الحالي قولها إنّ \"مصر رفضت اقتراحاً إسرائيلياً لزيادة الإشراف الإسرائيلي على المنطقة العازلة عند الحدود بين مصر وقطاع غزة\". وأضافت المصادر أنها \"تعطي الأولوية لجهود التوسّط في وقف إطلاق النار قبل العمل على ترتيبات ما بعد الحرب\". يُشار إلى أنّ محور فيلادلفيا أو ما يعرف بصلاح الدين يوازي الحدود بين مصر والقطاع بطول 14 كيلومتراً من البحر الأبيض المتوسط غرباً إلى معبر كرم أبو سالم شرقاً. وقد أنشئ عليه معبر رفح البري الذي يمثل المنفذ الرئيسي للغزيين على العالم الخارجي. وقد جرى توقيع بروتوكول فيلادلفيا بين مصر و\"إسرائيل\" عام 2005 كملحق لاتفاقية \"كامب ديفيد\". حدث ذلك إبان الانسحاب الإسرائيلي من غزة وتسليمها الجانب الفلسطيني من هذا المحور للسلطة الفلسطينية. ومنذ ذلك الحين، تدير مصر قوة عسكرية محدودة من جانبها على المحور، هدفها الرسمي هو \"منع التسلل والتهريب\". وأجرت مصر منذ عام 2014 حفريات عديدة من جانبها، في إطار التضييق على \"أنفاق فيلادلفيا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهيئة الاستعلامات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامب ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنفاق فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}