{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a35",
    "title": "المقاومة تفجّر حقل ألغام بقوات الاحتلال في دير البلح.. وتستهدف تجمعاتها في \"نتساريم\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تكبّد \"جيش\" الاحتلال مزيداً من الخسائر خلال تصديها لقواته في قطاع غزة، وخصوصاً في دير البلح، وذلك في اليوم الـ323 من ملحمة \"طوفان الأقصى\". تواصل المقاومة في قطاع غزة التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وذلك في اليوم 323 من ملحمة \"طوفان الأقصى\"، وخصوصاً في دير البلح، وسط القطاع. وفجّرت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، حقل ألغام أُعدّ مسبقاً في عدد من آليات الاحتلال ومعداته الهندسية في منطقة المواقع العسكرية، شرقي دير البلح، حيث هبط الطيران المروحي الإسرائيلي من أجل عمليات الإجلاء. وفي المنطقة نفسها، استهدفت كتائب القسّام ناقلة جند إسرائيليةً، بقذيفة \"الياسين 105\". بدورها، أطلقت كتائب شهداء الأقصى قذيفةً مضادةً للدروع على ناقلة جند إسرائيلية من نوع \"نمر\"، في حي تل السلطان، غربي رفح، جنوبي القطاع، محققةً إصابةً مباشرة. واستهدفت كتائب شهداء الأقصى تجمعات الاحتلال وآلياته في محور \"نتساريم\"، جنوبي غربي مدينة غزة، بصاروخين من نوع \"107\"، وقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها مركز قيادة وسيطرة وتحشدات للاحتلال الإسرائيلي في محور \"نتساريم\" بطائرة \"زواري\" انتحارية.#الميادين #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/bSaBS9StnM \n\n وفي عملية مشتركة، استهدفت \"شهداء الأقصى\" وألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة الشعبية، تجمعات للقوات الإسرائيلية في شرقي دير البلح، بقذائف \"الهاون\" النظامي، عيار 60 ملم. وفي عملية مشتركة أخرى، استهدفت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، وكتائب الأنصار، الجناح العسكري لحركة الأحرار الفلسطينية، مقر قيادة وسيطرة وخطوط إمداد تابعة للاحتلال في \"نتساريم\"، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل، للمرة الثانية خلال 48 ساعة. وبينما تواصل المقاومة تكبيد قوات الاحتلال الخسائر الفادحة، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، أمس الجمعة، بمقتل جندي برتبة عريف أول  في الاحتياط، من كتيبة الاستطلاع 6310 التابعة للواء 16، في وسط قطاع غزة. وأعلن \"جيش\" الاحتلال إصابة 7 جنود آخرين كانوا مع القتيل، 4 منهم يعانون جروحاً خطيرة، بينما إصابات الآخرين متوسطة. وجاء هذا الإعلان بالتزامن مع إعلان إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي ارتفاع عدد الجنود القتلى إلى 695 منذ بداية الحرب، إلى جانب إصابة 4357، بينهم 645 إصاباتهم بليغة، و185 لا يزالون قيد العلاج. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنصار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأحرار الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}