{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29db",
    "title": "\"الغارديان\": أستراليا تدرس فرض عقوبات على مستوطنين إسرائيليين",
    "full_text": "مصدر رفيع المستوى في الحكومة الأسترالية ينتقد تجاهل \"إسرائيل\" حكم محكمة العدل الدولية، ويعلن أنّ أستراليا تدرس فرض عقوبات على المستوطنين الإسرائيليين. أكّد مصدر رفيع المستوى في الحكومة الأسترالية، في تصريحاتٍ لصحيفة \"الغارديان\" البريطاينة، الثلاثاء، أنّه لا يُمكن تجاهل حكم محكمة العدل الدولية بأنّ استمرار الاحتلال الإسرائيلي للأراضي التي استولت عليها \"إسرائيل\" في عام 1967 \"غير قانوني\". وقالت الصحيفة إنّ الحكومة الأسترالية تشعر بقلقٍ مُتزايد إزاء \"النمط المقلق\" لسلوك \"إسرائيل\"، ولم تستبعد رداً أكثر حزماً، بما في ذلك فرض عقوبات على المستوطنين. وتأتي التصريحات الأسترالية التي نُقلت عن مصدرٍ كبير في الحكومة، والتي قال فيها المصدر إنّ الرأي الاستشاري لمحكمة العدل الدولية \"لا يُمكن تجاهله\"، في أعقاب حُكم شامل للمحكمة بأنّ الاحتلال الإسرائيلي المستمر للأراضي التي استولت عليها \"إسرائيل\" في عام 1967 غير قانوني. وعلى الرغم من تأكيد \"إسرائيل\" أنّ الحكم \"غير مُلزم قانوناً\" و\"أحادي الجانب بشكلٍ صارخ\"، أصرّ المصدر الحكومي الأسترالي على أنّ الرأي الاستشاري لمحكمة العدل الدولية يتمتع \"بسلطةٍ كبيرة بموجب القانون الدولي\". وأوضح المصدر أنّ ردّ \"إسرائيل\" يُظهر نمطاً مثيراً للقلق، بعد رفض \"الكنيست\" الإسرائيلي حل الدولتين، وكذلك استمرار أعمال العنف ضد الفلسطينيين من قبل المستوطنين الإسرائيليين ، والتوسّع القياسي في بناء المستوطنات في الضفة الغربية، مردفاً أنّه \"طالما استمرّت إسرائيل في تجاهل هذه المخاوف، فلن يكون أمام المجتمع الدولي خيارٌ سوى التحرّك\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفرضت اليابان عقوباتٍ على 4 مستوطنين إسرائيليين لضلوعهم في أعمال عنف ضد فلسطينيين في الضفة الغربية، وفق ما أعلن كبير أمناء مجلس الوزراء الياباني، يوشيماسا هاياشي. وأضاف هاياشي أن أعمال العنف التي يقوم بها بعض المستوطنين الإسرائيليين في الضفة الغربية تزايدت بشكل كبير منذ تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقال: \"مع الأخذ في الاعتبار الخطوات التي اتخذتها دول مجموعة السبع وغيرها، قررت اليابان تصنيف المستوطنين الإسرائيليين الأربعة المتورطين في أعمال العنف أهدافاً لتجميد الأصول\". وتابع هاياشي أنّ بلاده \"ستنفذ بانتظام إجراءات تجميد الأصول هذه، وستواصل حثّ الحكومة الإسرائيلية بقوة على التجميد الكامل للأنشطة الاستيطانية، بالتعاون مع المجتمع الدولي بما في ذلك مجموعة السبع\". وفي سياقٍ متصل، نقلت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، عن مسؤول إسرائيلي ضالع في المداولات حول العقوبات المتوقعة، قوله إنّ \"جميع الدول التي عملت في هذا الموضوع تخطط الآن لخطوات أخرى، وجولة العقوبات القريبة ستكون مؤلمة أكثر من السابقة\". ويبحث الاتحاد الأوروبي، فرض عقوباتٍ على مستوطنين يرتكبون اعتداءات متواصلة ضد الفلسطينيين، ومسؤولين عن أعمال عنف في الضفة الغربية المحتلة، وفق ما نقلت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، عن دبلوماسي أجنبي. يأتي هذا في أعقاب توقيع الرئيس الأميركي، جو بايدن، قراراً رئاسياً يفرض بموجبه عقوباتٍ على مستوطنين إسرائيليين \"متورّطين في أعمال عنف ضد الفلسطينيين في الضفة الغربية.  ومع إمعان الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على قطاع غزة منذ نحو 10 أشهر، مترافقاً مع تصعيد الاقتحامات والاعتداءات على الضفة الغربية، تتزايد عزلة هذا الكيان دولياً، إذ علت أصوات العديد من الدول والمسؤولين ضد الإبادة الجماعية التي يرتكبها. وقد تقدّمت دول، في مقدمتها جنوب أفريقيا بدعوى أمام محكمة العدل الدولية، انضمت إليها دول أخرى لاحقاً، تتعلق بارتكاب \"إسرائيل\" جرائم إبادة جماعية في غزّة، كما توقفت استثمارات العديد من الدول مع شركات إسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوشيماسا هاياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}