{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2831",
    "title": "خلافات وغضب يحتد.. نتنياهو عن غالانت: \"يريد إدارة الحرب بمفرده\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن الخلاف العلني المتفاقم بين رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت، ولا سيما بشأن الصلاحيات وإدارة الحرب. أبدى رئيس حكومة كيان الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، اليوم الثلاثاء، غضبه من إصدار وزير الأمن في حكومته، يوآف غالانت، بياناً حدّد فيه اتجاهات العمل، ووجّه المؤسّسة الأمنية ​الإسرائيلية بشأن \"الردود المحتملة\" على الحادث في مجدل شمس في الجولان المحتل. ووفق هيئة البث الإسرائيلية الرسمية \"مكان\"، فإنّ مقربين من نتنياهو أعربوا عن غضب الأخير من غالانت، كونه \"يتخذ القرارات ويدير الحرب بمفرده\". وفي سياقٍ متصل، اتهم غالانت، نتنياهو بـ\"إضاعة فرصة التوصل إلى اتفاق\" تبادل الأسرى، ووقف إطلاق النار في قطاع غزّة، وذلك خلال الاجتماع الذي عقده الـ\"كابينت\" السياسي والأمني، الأحد الماضي. وكشف الإعلام الإسرائيلي أنّ غالانت طلب من نتنياهو فحص إذا ما كان وزير الأمن القومي، إيتمار بن غفير منع الشرطة الإسرائيلية من العمل ضد مرتكبي أعمال الشغب، أمس الاثنين بعد اقتحام قاعدة \"بيت ليد\"، داعياً للعمل بقوّة ضد أعضاء الكنيست والوزراء الذين شاركوا في ذلك. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وردّ بن غفير على غالانت، وطلب من نتنياهو فتح تحقيق بشأن إن كان وزير الأمن عرف بهجوم السابع من أكتوبر 2023 قبل وقوعه ولم يرسل قواتٍ عسكرية إلى المكان. وقبل أيام، كشف الإعلام الإسرائيلي أنّ نتنياهو يريد إقالة غالانت، من منصبه، واستبداله برئيس حزب \"أمل جديد\"، جدعون ساعر، ولكنّه لا يجرؤ خشية اندلاع مزيد من الاحتجاجات. وكان تقرير لـلقناة الـ\"12\" الإسرائيلية أكّد أنّ السبب وراء اللهجة الحادة بين نتنياهو ومسؤولين آخرين رفيعي المستوى في حزب \"الليكود\"، وبين غالانت، هو نية نتنياهو إبعاد غالانت في أقرب فرصة. وتفاقم الخلاف، مطلع شهر تموز/يوليو الجاري، وأعادته القناة الـ\"12\" الإسرائيلية إلى منع نتنياهو غالانت من عقد اجتماع بشأن صفقة التبادل مع رئيسَي \"الموساد\" و\"الشاباك\"، مطالباً بعقد الاجتماع لديه. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن مصدر في محيط نتنياهو، أنّ غالانت هو \"بيدق في يد رئيس الأركان\"، وأنّ الطريقة التي تصرف، وفقاً لها، في التعديلات القضائية، وفي قانون التجنيد، وبشأن الصفقة، توحي في أنّه يريد \"إطاحة الحكومة، وأنّه لا يمكن الوثوق به\". يُذكر أنّ غالانت يقف مع \"الجيش\" الإسرائيلي في مواجهة السياسيين بقيادة نتنياهو بشأن صفقة تبادل الأسرى، ووقف إطلاق النار في غزة، والاستراتيجية التي يتبناها رئيس حكومة الاحتلال لما بعد الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيان الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}