{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2210",
    "title": "إعلام إسرائيلي: 27 صاروخاً أطلقت أمس من لبنان على \"كريات شمونة\"",
    "full_text": "إعلام إسرائيلي يؤكد أنّ 25 صاروخاً وصاروخان مضادان للدروع، أطلقت أمس من لبنان، على مستوطنة \"كريات شمونة\" في الشمال. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ 25 صاروخاً وصاروخان مضادان للدروع، أطلقت أمس، من لبنان على مستوطنة كريات شمونة في الشمال. وذكرت أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي أغلق عدة طرق في الشمال أمام حركة السير لغاية إشعار جديد، في أعقاب ذلك. من جانبه، قال رئيس مستوطنة \"مرغليوت\" إيتان دافيدي، إنّ صاروخاً مضاد للدروع، سقط صباح اليوم في المستوطنة، مشيراً إلى أنّ \"مرغليوت\" لم تعش يوماً هادئاً منذ بداية الحرب. وأمس، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، استهدافها ثكنة \"كريات شمونة\"، بعددٍ  من صواريخ \"فلق\"، مؤكدةً تحقيق إصاباتٍ مباشرة، وذلك بعد أن استهدفت مستوطنة \"كريات شمونة\" بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\"، في وقتٍ سابق. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n جاء ذلك الاستهداف، في ردّ أولي ‌‏على مجزرتي الاحتلال، اللتين ارتكبهما في كل من النبطية والصوّانة، حيث تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في جنوبي لبنان. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية للحظة إصابة منزل بصورة مباشرة مساء اليوم في \"كريات شمونا\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/FOGxY8KV4l \n\n وذكرت وسائل إعلامٍ إسرائيلية، أنّ  مستوطني الشمال \"فقدوا صوابهم\" بعد سماعهم خطاب وزير الأمن في حكومة الاحتلال، يوآف غالانت، بخصوص الجبهة الشمالية مع لبنان. وقال مراسل القناة الـ\"12\" الإسرائيلية في الشمال، غاري فارون: \"سمعنا كلام وزير الأمن غالانت الذي تحدث عن أنّ حزب الله ارتقى نصف نقرة في نشاطاته ضد إسرائيل، في مقابل أنّ إسرائيل ارتقت درجةً في العمليات، لكنّها ما زالت في درجة واحدة من أصل عشر\". وفي وقتٍ سابق، أكّدت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ \"حزب الله نجح في فرض نوع من حزامٍ أمني\" شمالي فلسطين المحتلة، \"حيث باتت المستوطنات هناك مهجورة\". وأشارت القناة الـ\"ـ12\" الإسرائيلية إلى امتلاك حزب الله ما بين 150 إلى 200 ألف صاروخ، بمعدل قدرة إطلاق 1500 صاروخ يومياً. ومن بين هذه الصواريخ، صواريخ ثقيلة قصيرة المدى من نوع \"بركان\"، برأسٍ حربي يزن نصف طن، و\"غراد\" الذي يصل مداه إلى 15 و20 كلم، وأخرى مثل صواريخ \"فجر 3 و5\" التي يصل مداها إلى مئة كلم وأكثر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "FOGxY8KV4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاري فارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}