{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12d8",
    "title": "بايدن في زلة لسان جديدة: بوتين يخسر في \"العراق\"",
    "full_text": "الرئيس الأميركي جو بايدن في مقطع مصوّر يظهر هفوة جديدة له، وهو يقول إن نظيره الروسي فلاديمير بوتين \"يخسر الحرب في العراق\". صرح الرئيس الأميركي جو بايدن، اليوم الأربعاء، بأن نظيره الروسي فلاديمير بوتين \"يخسر الحرب في العراق بشكل واضح\". وأجاب بايدن على سؤال عما إذا كانت أحداث 24 حزيران/يونيو قد أضعفت بوتين: \"من الصعب القول، لكن من الواضح أنه يخسر الحرب في العراق، إنه يخسر الحرب في الداخل\". ⚡️Biden: Putin is loosing the war in Iraq pic.twitter.com/yx8k6zvKA1 \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n هذا الموقف ليس الأول لبايدن بشأن الأحداث الروسية - الأوكرانية، فقد أخطأ الرئيس الأميركي في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، خلال حديثه عن التحركات الروسية الأخيرة في أوكرانيا. وقال في مقطع متداول تعليقاً على التطورات في مدينة خيرسون الاستراتيجية جنوب أوكرانيا: \"أعتقد أن السياق هو ما إذا كانوا سينسحبون من الفلوجة (وهي مدينة عراقية) أم لا.. أو أعني، من..\"، ليرد عليه أحد الحضور بالقول خيرسون. وفي وقت سابق، ارتكب الرئيس الأميركي، خطأ خلال مراسم استقبال رسمية، لرئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، في العاصمة الأميركية واشنطن. ووضع بايدن يده على قلبه، عند عزف النشيد الوطني للهند، ظناً منه أنه النشيد الوطني للولايات المتحدة. لكن عندما أدرك بايدن أن النشيد الوطني للهند، بدأ تدريجياً في خفض يده من على قلبه، من أجل تدارك الحرج. كما أخطأ بايدن  في تسمية رئيس وزراء الهند أيضاً.  وفي وقت سابق، تحدث بايدن في خطابه، عن ضرورة تشديد الرقابة على انتشار الأسلحة بين المواطنين في الولايات المتحدة، وأنهى كلامه بعبارة: \"حفظ الله الملكة، يا رجل\"، مثيراً بذلك الحيرة والجدل بهذه العبارة التي لا يستخدمها الرؤساء الأميركيون عادة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلوجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}