{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c9b",
    "title": "المفوضية السامية لحقوق الإنسان تندد بحظر الاحتلال الميادين في فلسطين المحتلة",
    "full_text": "المفوضية السامية لحقوق الإنسان تندد بقرار حكومة الاحتلال حظر قناة الميادين في فلسطين المحتلة، وتؤكد الأثر السلبي لهذا الأمر في نقل الحقائق الميدانية. ندّدت المفوضية السامية لحقوق الإنسان بقرار الحكومة الإسرائيلية حظر قناة الميادين ومواقعها الإلكترونية ومنع طاقمها في فلسطين المحتلة من العمل. وفي حديث إلى الميادين، أكدت المتحدثة باسم المفوضية، رافينا شمسداني، أنّ التضييق على الصحافيين يؤثر في نقل الحقائق الميدانية التي توفّر القدرة على تحليل ما يجري، وعلى استجابة المجتمع الدولي للأوضاع، ولاسيما في أوقات الحروب. \n22 اب\n \n19 اب\n وكان قرار الاحتلال حظر الميادين في الأراضي المحتلة أثار تنديداً واسعاً من جهات دولية وعربية متعددة، بحيث أبدت دعمها للقناة، وأثنت على دورها في نقل الواقع والجرائم الإسرائيلي، وعلى موقفها الداعم للقضية الفلسطينية. وكانت حكومة الاحتلال الإسرائيلي وافقت، الأحد، على مقترح وزير الاتصالات، شلومو كرعي، الذي يقضي بتجديد حظر شبكة الميادين الإعلامية، ومصادرة المعدّات الخاصة بها، وحجب مواقع الإنترنت التابعة لها. وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ وزير الاتصالات عمل على إصدار الحكومة قراراً جديداً بعد إصدار \"وجهة نظر مهنية\"، من جهاتٍ أمنية وموافقة رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافينا شمسداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شلومو كرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}