{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fcf",
    "title": "السفارة الروسية في لندن: الغرب يعتزم جعل أوكرانيا مقبرة إشعاعية",
    "full_text": "بُعيد إعلان بريطانياً سابقاً أنها سترسل قذائف مشعّة إلى أوكرانيا، السفارة الروسية في لندن تردّ، وتقول إنّ الغرب يريد جعل هذا البلد \"مقبرة إشعاعية\" وموقعاً للاختبار العسكري المضاد لروسيا. ردّت السفارة الروسية في لندن، اليوم الأربعاء، على بيان نائب وزير الدفاع البريطاني، جيمس هيبي، حول القذائف المشعّة في أوكرانيا، مؤكدة أنّ الغرب يعتزم جعل هذا البلد \"مقبرة إشعاعية\". وكان هيبي قد أعلن سابقاً أنّ لندن أرسلت آلاف القذائف لدبابات \"تشالنجر 2\" إلى كييف في كانون الثاني/يناير الماضي، بما في ذلك القذائف المشعّة، ولكن لا تتم متابعة مصدر القصف بهذه القذائف. ورأى دبلوماسيون أنّ تصريح نائب وزير الدفاع البريطاني يظهر الرغبة في تصعيد الصراع المسلح المستمر في أوكرانيا\"، مضيفاً: \"أصبح واضحاً الآن أنّ الغرب يريد جعل هذا البلد موقعاً للاختبار العسكري المضاد لروسيا\". وحثّت السفارة البريطانية سلطات بلادها على عدم الاعتقاد بالآمال الوهمية بأنها ستخرج \"جافة من الماء\"، من خلال تحميل الجيش الأوكراني المسؤولية عن هذه الذخائر. \n26 اب\n \n24 اب\n وفي آذار/مارس الماضي، أعلنت بريطانيا عن خطط لتسليم أوكرانيا قذائف بقلب من اليورانيوم المنضب إلى جانب دبابات \"تشالنجر 2\". في المقابل، توعد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين بالرد على ذلك، لافتاً إلى أنّ توريد الغرب لأوكرانيا أسلحة من شأنه \"إطالة الصراع\"، ورأى أن \"الغرب سيكون هو البادئ باستخدام أسلحة تحتوي على مكوّن نووي\". كذلك، قال وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف في مؤتمر صحافي عقب محادثاته مع وزير الخارجية الإريتري عن احتمال إمداد بريطانيا كييف بقذائف اليورانيوم المنضب، قائلاً إنّ \"هذه خطوة نحو زيادة التصعيد، والتصعيد سيكون كبيراً\"، مضيفاً أنّ \"موسكو ستضطر إلى الرد على إمداد كييف بقذائف اليورانيوم المنضب، مع مراعاة العقيدة العسكرية الروسية\". وكان موقع التحقيقات الصحافية البريطاني \"Declassified UK\" قد ذكر أنّ المملكة المتحدة سترسل طلقات خارقة للدروع تحتوي على اليورانيوم المنضّب إلى أوكرانيا، لاستخدامها ذخائر للدبابات التي تبرّع بها الجيش البريطاني. يُشار إلى أنّ اليورانيوم المنضب هو بقايا الوقود النووي، وهو مصمم لاختراق الدبابات والعربات المدرعة، ويسبب استخدامه ضرراً بالصحة، لكونه سلاحاً ساماً ومشعاً، فضلاً عن أنه يحول المناطق الملوثة به إلى مناطق غير صالحة للعيش. \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيمس هيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشالنجر 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإريتري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Declassified UK",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}