{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1465",
    "title": "الولايات المتحدة: لا ننظر إلى الهند على أنها \"ثقل سياسي\" مواجه للصين",
    "full_text": "منسق الاتصالات الاستراتيجية في البيت الأبيض، جون كيربي، يقول إنّ \"الولايات المتحدة لا تعتبر ‏الهند بمثابة ثقل سياسي مواجه للصين\". قال منسق الاتصالات الاستراتيجية في البيت الأبيض، جون كيربي، اليوم الجمعة، إن \"الولايات المتحدة لا تعتبر ‏الهند بمثابة ثقل سياسي مواجه للصين\"، وذلك بالتزامن مع زيارة رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، الحالية إلى ‏واشنطن.‏ وقال كيربي خلال مؤتمر صحفي في البيت الأبيض: \"نحن لا ننظر إلى الهند كثقل موازن للصين، ولم نتعامل مع زيارة مودي باعتبارها نوعاw من فرصة إرسال الرسائل إلى الصين\". ومع ذلك، فقد أشار كيربي إلى أن \"التحديات المشتركة التي فرضتها الصين على أميركا والهند قد أُدرجت على جدول أعمال المناقشات بين رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، والرئيس الأميركي، جو بايدن\". وفي وقتٍ سابق، أعلن رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، أن \"الولايات المتحدة هي واحدة من أهم شركاء الهند في المجال الدفاعي\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف رئيس الوزراء الهندي، أن الهند والولايات المتحدة \"انتقلتا إلى علاقة تشمل نقل التكنولوجيا، والتطوير والإنتاج المشتركين\" للمعدات الدفاعية. وذكرت مجلة \"فورين أفيرز\"، في وقتٍ سابق، أنّه على مدى العقدين الماضيين، وضعت واشنطن رهاناً كبيراً، بأن معاملة الهند كشريك رئيسي سيساعد الولايات المتحدة في تنافسها الجيوسياسي مع الصين. واعتبرت المجلة أنّ الهند تقدّر التعاون مع واشنطن \"لما يجلبه من منافع ملموسة، لكنّها لا تعتقد أنّه يجب عليها أن تدعم الولايات المتحدة في أي أزمة، حتى إذا كانت تنطوي على تهديد مشترك مثل الصين\". يأتي ذلك في وقتٍ أعلنت فيه الحكومة الهندية، أنها اتفقت مع روسيا على تعزيز شراكتهما الدفاعية، حيث تعتمد الهند، أكبر مستورد للأسلحة في العالم، على روسيا في ما يقرب من نصف إمداداتها العسكرية. ولا تتفق الهند مع الولايات المتحدة فيما يتعلق بالحرب في أوكرانيا، حيث لم تحمّل الهند روسيا مسؤولية الحرب، عازيةً الأمر إلى أنها تدافع عن مصالحها في شراء النفط الروسي وتدفع باتجاه حل دبلوماسي للصراع. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}