{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0882",
    "title": "المسائية | لقاء ثلاثي ورسائل استراتيجية",
    "full_text": "\nعلى وقـع مجازر الاحتلال في غزة، لقاء محمـّلٌ بالرسائل بين السيد نصر الله والنخالة والعاروري. المرشد خامنئي يتهم واشنطن بإدارة العدوان، وأردوغان يقول: حماس حركة تحرر.\nتماهٍ إماراتي مع \"إسرائيل\" في الموقف ضد حماس... وتل أبيب ترجئ الهجوم البري بانتظار تعزيزات أميركية. أي مؤشرات؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والنخالة والعاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}