{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27b0",
    "title": "في عمليات مشتركة.. فصائل المقاومة الفلسطينية تدكّ تجمعات الاحتلال في رفح",
    "full_text": "فصائل المقاومة الفلسطينية تواصل التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، في عمليات منفردة ومشتركة، وتكبّدها خسائر على محاور القتال في رفح. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم الأحد، أنها دكت تجمعات قوات الاحتلال المتوغلة جنوب حي تل السلطان، غربي مدينة رفح، بعدة رمايات من قذائف \"الهاون\". وأعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أنها قصفت جنود الاحتلال، بالاشتراك مع كتائب القسام، بوابل من قذائف \"الهاون\" في محور التقدم جنوب مدينة رفح. كما تبنت سرايا القدس استهداف تموضع لجنود الاحتلال على شارع الرشيد في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، برشقة صاروخية.وفي عملية مشتركة أخرى، أكدت السرايا أنها قصفت بالاشتراك مع \"كتائب شهداء الأقصى\" و\"ألوية الناصر صلاح الدين\" موقع \"كيسوفيم\" العسكري، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل.  بدورها، أعلنت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، استهدافها قوات الاحتلال المتمركزة في ما يسمّى محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية، للمرة الثانية اليوم، بعد أن كانت قد أعلنت صباحاً عن دكّ مواقع الاحتلال المتمركزة في المحور المذكور برشقة صاروخية من \"عيار 111\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 05:46\n كتائب المجاهدين تدك قوات الاحتلال الإسرائيلي المتمركزة في ما يسمى محور \" نتساريم \" برشقة صاروخية من عيار \"111 \"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/dAaZMSy1Bl \n\n وكانت كتائب القسام قد أعلنت في وقت سابق تدمير آلية هندسية إسرائيلية من نوع \"أوڤك كاربت\" بصاروخ موجّه غرب منطقة تل زعرب بمدينة رفح جنوب القطاع، واشتعال النيران فيها، مؤكدةً استهداف قوات نجدة للاحتلال بصواريخ \"رجوم\" بعد وصولها إلى الآلية الهندسية التي تم تدميرها. كذلك، أعلنت كتائب القسّام أنها دكّت جنود الاحتلال وآلياته في مخيم يبنا بمدينة رفح بقذائف \"الهاون\"، بالاشتراك مع سرايا القدس. \"غزة المحاصرة أنهكت جيش الاحتلال فكيف سيواجه المقاومة في لبنان؟ \"جيش\" الاحتلال بحاجة إلى عامين كاملين لتجديد بنيته العسكرية\"مدير مركز \"المسار\" للدراسات نِهاد أبو غوش#الميادين #المسائية pic.twitter.com/4GMPIoiF8i \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوڤك كاربت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو غوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}