{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20bf",
    "title": "التحليلية | معركة البحر الأحمر.. وتيرة الاستمرار والتصاعد",
    "full_text": "\nالملف الأول: عمليات نوعية يمنية مكثّفة ضد أهداف أميركية وبريطانية في البحر الأحمر. ماذا بعد وصف مسؤول عسكري أميركي كبير المعركة بأنها الكبرى منذ الحرب العالمية الثانية؟\nوثيقة اليوم: أرقام لافتة تعكس انكماش الاقتصاد الإسرائيلي منذ الأشهر الثلاثة الأولى للعدوان على غزة. أين يقع الاقتصاد في حسابات حكومة نتنياهو تجاه الحرب؟\nالملف الثاني: أزمة دبلوماسية بين البرازيل وكيان الاحتلال بعد الموقف البرازيلي من حرب الإبادة الإسرائيلية في غزة. هل تقترب أبواب أميركا اللاتينية من الانغلاق في وجه \"إسرائيل\"؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}