{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dc1",
    "title": "لتأثيرها في الانتخابات.. مادورو يحظر الوصول إلى منصة \"X\" في فنزويلا لمدة 10 أيام",
    "full_text": "الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، يحظر الوصول إلى منصة \"X\" في البلاد لمدة 10 أيام، متّهماً إياها بالتأثير في الانتخابات، ويؤكّد أنّ مالك المنصة، إيلون ماسك، انتهك قواعدها بـ\"التحريض على الكراهية والحرب الأهلية في فنزويلا\".  وقّع الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، الخميس، قراراً يحظر الوصول إلى منصة \"X\" في البلاد لمدة 10 أيام، متّهماً إياها بالتأثير في الانتخابات.  وصرّح مادورو بأنه قرر الموافقة على مقترح اللجنة الوطنية للاتصالات بحجب منصة \"إكس\" لمدة 10 أيام، لـ\"تقدم المنصة ضماناته بشأن احترام القوانين الفنزويلية\". وقال مادورو إنّ مالك منصة \"إكس\"، إيلون ماسك، انتهك قواعد المنصة نفسها، وذلك بـ\"التحريض على الكراهية والحرب الأهلية والعنف في فنزويلا\".  ولفت الرئيس الفنزويلي إلى أنّ \"أكثر من 70 دولة منعت مسؤوليها من استخدام تطبيق واتس آب أيضاً، لأنّ هذا التطبيق هو نظام تجسس على العالم\".  كما شدّد على أنّ \"لدى اليمين الفاشي خطة لملء فنزويلا بالعنف وتسليمها إلى الإمبراطورية\"، مضيفاً أنّ \"خطة البلاد هي المشروع البوليفاري لبناء الوطن القوي\".  \n24 اب\n \n24 اب\n في السياق، شدّد وزراء خارجية المكسيك وكولومبيا والبرازيل على \"ضرورة احترام سيادة وإرادة الشعب الفنزويلي\"، مؤكّدين دعمهم \"جهود الحوار التي تسهم في الاستقرار السياسي والديمقراطي في البلاد\". يُذكر أنّ فنزويلا شهدت أعمال عنف وتخريب في الأيام التي أعقبت الانتخابات التي أعلنت مادورو رئيساً للبلاد،وذلك دعماً للمعارضة ولدفع مادورو نحو الاستقالة، حيث كان يتم الترويج للاحتجاجات على نطاق واسع عبر وسائل التواصل الاجتماعي.  وكان مادورو قد أعلن أنّ \"الانقلاب الذي حاول الإرهابيون القيام به ضد فنزويلا بعد الانتخابات، هو انقلاب من شبكات التواصل الاجتماعي، بهدف زرع التفرقة والكراهية، وتقف خلفه عصابات إجرامية ومأجورة\". كما انتقد تطبيق \"واتس آب\"، متهماً إياه بـ\"إعطاء محادثات القيادات الفنزويلية لأعداء فنزويلا والإمبريالية العالمية وإرهابيي تهريب المخدرات في كولومبيا وميامي، لتخويف القوة الشعبية\". ودعا الرئيس الفنزويلي إلى استخدام تطبيقات مثل \"Telegram\" و\"Wechat\"، من أجل سلامة الأسرة والمجتمع والوطن، موضحاً أنّ \"الأمر اختياري\". وفي سياق متصل، رأت نائبة الرئيس الفنزويلي ديلسي رودريغيز، أنّ الهجوم السيبراني على فنزويلا بقيادة إيلون ماسك هو عدوان غير مسبوق في العالم. وقالت رودريغيز \"إنها الرأسمالية التكنولوجية التي تواجه الشعوب وتحاول فرض حكومات متطرفة وفاشية\"، مضيفةً \"لن يعودوا\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية للاتصالات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشروع البوليفاري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوطن القوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واتس آب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفنزويلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Telegram",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Wechat",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ديلسي رودريغيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رودريغيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}