{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09a0",
    "title": "حصيلة شهداء غزة تتجاوز 21 ألفاً.. وخشية من تكرار سيناريو مجمع الشفاء في \"ناصر\"",
    "full_text": " الاحتلال ارتكب 16 مجزرة بحق عوائل بكاملها في قطاع غزّة، خلال الساعات الماضية. ومدير مستشفى أبو يوسف يؤكد للميادين أنّ الوضع كارثي، والأمراض المعدية انتشرت بين النازحين. أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزّة، أشرف القدرة، بأنّ الاحتلال ارتكب 16 مجزرة بحق عوائل بكاملها، راح ضحيتها 195 شهيداً و325 إصابة خلال الساعات الـ 24 الماضية، بينما ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 21 ألفاً و110 شهداء، وإلى 55.243 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وذكر القدرة أنّ الاحتلال الإسرائيلي يزيد في استهداف محيط مجمع ناصر الطبي، معرباً عن خشيته من تكرار للسيناريو الذي نفذه الاحتلال ضد مجمع الشفاء الطبي. وطالب المؤسسات الأممية باتخاذ خطوات فاعلة وعاجلة لضمان حماية مجمع ناصر الطبي وطواقمه والجرحى والمرضى وآلاف النازحين فيه، ودعا كل المؤسسات الدولية إلى إجراء تدخلات عاجلة لإعادة تشغيل مجمع الشفاء الطبي. في انتهاك صارخ لحقوق الأطفال في غزة، وفي ظل استمرار العدوان، ألف طفل في غزة بترت أطرافهم من دون تخدير #غزة_تستغيث #الميادين_Go pic.twitter.com/AvmIOtzhMo \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n بدوره، قال مدير مستشفى أبو يوسف النجار في رفح، مروان الهمص، للميادين، إنّ الوضع كارثي والأمراض المعدية انتشرت بين النازحين. وأكّد أنّه لا يوجد أدوية لجميع المرضى، ولاسيما أمراض القلب والكلى، قائلاً: \"بتنا نضحك على بعض المرضى بالمسكنات\"، مطالباً بضرورة تأمين كل أنواع الأدوية والأجهزة الطبية، وأنّ ما دخل من معبر رفح نفد على نحو كامل. وأشار الهمص إلى أنّ مليوناً و200 ألف نازح يتلقون الطعام اليوم من المعلبات مع كل ما تحويه من مواد فاسدة قد تتسبب بالأمراض. ويتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة لليوم الـ82. وأفاد مراسل الميادين بأنّ العدوان على غزة حوّل المستشفيات إلى مراكز صحية صغيرة غير قادرة على تقديم الخدمات، وتعمل بطاقة لا تتجاوز 30%. هذا ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولاسيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان الهمص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}