{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a15",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالاحتجاجات ضد نتنياهو تتصاعد، وتصادمات عنيفة في القدس وتل أبيب بين الشرطة الإسرائيلية والمتظاهرين.\nالقوات الروسية تحقق تقدمًا ميدانيًا على جبهة دونيستك وتشنّ ضربات صاروخية على منطقتي أوديسا وميكولايف.\nعبد اللهيان ولافروف يبحثان في اتصال هاتفي عقد اجتماع ثانٍ بين وزراء خارجية إيران وروسيا وسوريا وتركيا.\nالجزائر والصين توقعان تسع عشرة اتفاقية ومذكرة تفاهم خلال زيارة الرئيس عبد المجيد تبون إلى بكين.\nكوريا الشمالية تطلق صاروخا باليستيًا جديدًا باتجاه البحر قرب اليابان، وبيونغ يانغ تحتجز جنديًا أميركيًا اجتاز الحدود بين الكوريتين. \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبهة دونيستك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميكولايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان ولافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}