{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d65",
    "title": "سرايا القدس في الضفة الغربية تدعو إلى النفير: أقل واجب تجاه دماء المحاصَرين في غزة",
    "full_text": "سـرايا الـقـدس - الـضـفـة الـغـربـيـة تدعو أبناء الشعب الفلسطيني في الضفة والشتات، وأبناء لبنان والأردن واليمن والعراق، إلى النفير والتظاهر من أجل إيصال رسالة إلى الاحتلال الإسرائيلي، عقب المجزرة المروعة بحق النازحين في مدرسة \"التابعين\" في مدينة غزة. أعلنت سـرايا الـقـدس - الـضـفـة الـغـربـيـة، السبت، أنّ الأوان آن لتصل إلى الاحتلال الإسرائيلي رسالة كبرى، \"يعلم العالم من خلالها أن الدم الفلسطيني على الفلسطيني لا يهون\". ودعا الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين أبناء الشعب الفلسطيني، ولاسيما في الضفة، والشعب العربي وأحرار العالم في كل مكان، إلى المشاركة في تظاهرةٍ شعبية تحت عنوان \"شهداؤنا راية الحرية، دماؤهم توحدنا وتقودنا إلى البطولات والنصر\". وشدّدت سرايا القدس - الضفة الغربية على أنّ \"هذا النفير هو أقل واجب أخلاقي وشرعي نؤديه تجاه الدماء الزكية، التي نزفت من إخواننا المحاصَرين في قطاع غزة والقابعين تحت ظلم هذا العدو الغاشم ونيرانه\". وأكدت، في بيانٍ، أنّ كلّ الرهان على الجمع من أبناء الضفة، مُحددةً وقت التظاهرة اليوم السبت في الـ 10 من شهر آب/أغسطس الجاري، في تمام الساعة الثامنة مساءً. ودعت أيضاً أبناء الأردن والعراق ولبنان واليمن والشعب الفلسطيني في مناطق الشتات إلى تظاهرات مماثلة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأشارت إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي مسّ بالدم والصلاة، مستهدفاً المدنيين بالتزامن مع أدائهم صلاة الفجر في مجزرة مروعة ارتكبها في مدرسة \"التابعين\" في حي الدرج، وسط مدينة غزة. \"الاحتلال الإسرائيلي يستهدف، منذ أكثر من أسبوع، مراكز النزوح في غربي مدينة غزة.. 6 مدارس خلال أسبوع واحد، آخرها مدرسة التابعين\".مراسل #الميادين، محمود العوضية#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#غزة pic.twitter.com/sdCz0UAzBQ \n\n وفي دعوة مماثلة، أصدر حزب الله بياناً، دعا فيه كل الأحرار في العالم ‏إلى إدانة المجزرة، وتفعيل ‌‏التحركات والاحتجاجات ضد حكومة الاحتلال القاتلة، وإطلاق ‏أوسع حملة تضامن متجددة مع ‏أطفال فلسطين ونسائها ورجالها، الذين يتعرضون ‏لأبشع مذبحة منذ أكثر من 10 أشهر.‏ وأكد أنّ هذه المجزرة تكشف أنّ الحديث ‏عن وقف إطلاق النار وتحديد مواعيد ‏جديدة للمفاوضات ليس إلا كذباً وخداعاً، لن ‏ينطليا على الشعب الفلسطيني وفصائله المقاوِمة ‏وجبهات الإسناد. وكانت جهات أممية ودولية وعربية دانت المجزرة المروعة التي ارتكبها الاحتلال في مدرسة \"التابعين\"، آخرها وزارة الخارجية الروسية التي أعربت المتحدثة باسمها، ماريا زاخاروفا، عن الشعور بـ \"صدمة كبيرة\". كذلك دانت وزارة الخارجية الفرنسية ووزارة الخارجية الكويتية هذه المجزرة ، وقد شدّدت وزارة الخارجية الكويتية على ضرورة تدخل المجتمع الدولي ومجلس الأمن من أجل وقف هذه الجرائم البشعة. وأشارت إلى ضرورة توفير الحماية المدنية للفلسطينيين العزّل، وإرغام كيان الاحتلال على الانصياع للقرارات الدولية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سـرايا الـقـدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الدرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ووزارة الخارجية الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}