{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0956",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف مواقع للاحتلال وقوة مشاة.. ومرابض المدفعية في \"خربة ماعر\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية، تواصل ضرب مواقع الاحتلال، نصرةً وإسناداً لغزة، وتستهدف مواقع عسكرية عدة منها السماقة وثكنة هونين وخربة ماعر وثكنة ميتات، وقوة مشاة إسرائيلية بالأسحة المناسبة مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة فيها. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله في بيان، اليوم الخميس، استهداف موقع السماقة في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة المناسبة، وتحقيق إصابات مباشرة. كما أكدت، في بيان آخر، استهدافها تجمعاً لجنود الاحتلال في ثكنة هونين بالأسلحة المناسبة. وفي وقت لاحق، أعلنت المقاومة في بيان منفصل، أنّ مجاهديها استهدفوا مرابض مدفعية العدو في \"خربة ماعر\" بالأسلحة المناسبة، وحققت فيها إصابات مباشرة، إضافةً إلى استهداف ‏‏آلية عسكرية إسرائيلية داخل ثكنة \"راموت نفتالي\" بالأسلحة المناسبة. كما أشار بيان المقاومة إلى استهداف قوة ‏انتشار لجنود العدو في محيط ثكنة ميتات، بالأسلحة المناسبة، و\"حققنا فيها إصابات مباشرة\"، وفق البيان. من جهته، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بأنّ نيران مباشرة تستهدف مستوطنة \"أفيفيم\" الإسرائيلية. وأفاد مراسلنا في وقت سابق، باستهداف موقع جل الدير الإسرائيلي، بصواريخ موجّهة، انطلقت من لبنان. وأنّ صلية صواريخ جديدة تنطلق من جنوب لبنان باتجاه المستوطنات الإسرائيلية. وذكر الإعلام الإسرائيلي، أنّ السكان يفيدون بسماع أصوات انفجارات واعتراضات في منطقة \"حيفا\" و\"كريات حاييم\"، مشيراً إلى إطلاق صافرات الإنذار في الشمال، عند الحدود اللبنانية. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كما لفت إلى سقوط صاروخين في مستوطنة \"كريات شمونة\"،  وانطلاق صافرات الإنذار فيها وفي \"مسكاف عام\". وأشار إلى أنّ \"الجيش\"، يتابع الإنذارات في منطقة \"هكريوت\"، لافتاً إلى أنه تمّ تشخيص طائرة من دون طيار اجتازت الحدود من لبنان إلى \"إسرائيل\" وتمّ اعتراضها. ووصف مراسل \"القناة 13\" الإسرائيلية، استهداف مدينة \"هكريوت\" بالصواريخ بأنه \"أمر مهم جداً\". كذلك، أشار الاعلام الإسرائيلي، إلى إطلاق صافرات الإنذار ثلاثة مرات في المالكية، و\"ديشون\" ومستوطنة \"دان، و\"شنير\"، و\"هغوشريم\" في الشمال عند الحدود مع لبنان. إضافةً إلى إطلاق صافرات الإنذار في الشمال لدى سماع صوت انفجارات عنيفة في الجليل الغربي. ولفت أيضاً إلى دوي  صفارات الانذار في الجليل الأعلى في الشمال، بسبب الاشتباه بتسلل طائرة من دون طيار معادية، والخشية من دخول طائرة من دون طيار إلى شمال الجولان. ونشرت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، أمس الأربعاء، مشاهد عن استهداف مجاهديها نقطة مستحدثة لجنود الاحتلال الإسرائيلي قرب ثكنة \"شوميرا\"، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. وأمس الأربعاء، أكّد \"قائد فيلق الشمال\" السابق في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، نوعام تيفون، أنّ الوضع الحالي في جبهة الشمال لا يُحتمل. وأصبحت المنطقة، وفق الاعلام الإسرائيلي، خالية من المستوطنين وتشبه \"منطقة أشباح\"،  وذلك في ظل تصاعد وتيرة المواجهة مع حزب الله.  على صعيد آخر، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي شنّ غارتين إسرائيليتين بطائرة مسيّرة، على بلدة عيتا الشعب في القطاع الأوسط. كما طال القصف بلدات الجبين والضهيرة وبيت ليف. وأشار إلى أنّ الطيران الحربي الإسرائيلي، شنّ غارات على أطراف بلدة عيتا الشعب وعلى راميا. وطال القصف المدفعي الإسرائيلي أيضاً، بلدتي حانين ودبل في القطاع الأوسط جنوبي لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات حاييم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هكريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هكريوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هغوشريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلق الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارتين إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}