{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17eb",
    "title": "أسعار النفط تتراجع بعد بلوغها أعلى مستوياتها في 3 أشهر",
    "full_text": "أسعار النفط تنخفض، اليوم الأربعاء، متراجعةً من أعلى مستوياتها في 3 أشهر، الذي بلغته أمس، بعد ارتفاع مخزونات الخام الأميركية. انخفضت أسعار النفط، اليوم الأربعاء، متراجعةً من أعلى مستوياتها في 3 أشهر، الذي بلغته أمس، بعد أن أظهرت بيانات الصناعة ارتفاع مخزونات الخام الأميركية، لكن مؤشرات على تقلص الإمدادات العالمية وآمال في حفز الصين لاقتصادها حدت من الخسائر. وتراجعت العقود الآجلة لخام برنت بنسبة 0.4%، ما يعادل 32 سنتاً، إلى 83.32 دولاراً للبرميل، وبلغ سعر خام غرب تكساس الوسيط الأميركي 79.35 دولاراً للبرميل، منخفضاً بنسبة 0.4% أيضاً، ما يعادل 28 سنتاً. كذلك، انخفضت مخزونات البنزين بنحو 1.04 مليون برميل، في حين ارتفعت مخزونات نواتج التقطير بنحو 1.61 مليون برميل. \n25 اب\n \n24 اب\n وبعد أن ارتفعت مخزونات الخام الأميركية بنحو 1.32 مليون برميل، في الأسبوع المنتهي في 21 تموز/يوليو، توقع محللون استطلعت \"رويترز\" آراءهم تراجعاً قدره 2.3 مليون برميل، في حين يُتوقع أن تصدر الحكومة الأميركية بياناتها بشأن المخزونات اليوم. ويأتي تراجع أسعار النفط بعد أن بلغ خاما برنت وغرب تكساس الوسيط، أمس الثلاثاء، أعلى مستوياتهما منذ 19 نيسان/أبريل الماضي، وسط مخاوف من تقلّص الإمدادات، وتعهّدات السلطات الصينية دعم السياسة الاقتصادية. وحقّقت أسعار النفط مكاسب أسبوعية أربع مرات متتالية، مع توقعات تقلُّص إمدادات الخام بسبب خفض منظمة البلدان المصدرة للبترول \"أوبك\" وحلفاء لها الإنتاج. وأظهرت أحدث بيانات حكومية، صدرت أمس الثلاثاء، أنّ صادرات النفط السعودية تراجعت نحو 40%، في أيار/مايو الماضي، مقارنة بالفترة نفسها قبل عام. من جهته، قال هيرويوكي كيكوكاوا،رئيس \"أن أس تريدينغ\"، وهي وحدة تابعة لـ\"نيسان سيكيوريتيز\"، إنّ \"زيادة مخزونات الخام الأميركية الأسبوع الماضي تسببت في بعض عمليات البيع\"، مضيفاً أنّ المستثمرين عمدوا أيضاً إلى ترتيب مراكزهم قبل قرار السياسة النقدية لمجلس البنك المركزي الأميركي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النفط السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيرويوكي كيكوكاوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أس تريدينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيسان سيكيوريتيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}