{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c76",
    "title": "\"معاريف\": ما هو حال \"إسرائيل\" بعد 10 أشهر من الحرب؟",
    "full_text": "لا مكان لكلمة ومفهوم النصر في هذه الحرب. والانتصار الذي يتحدّث عنه نتنياهو هو انتصار باهظ الثمن. صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية تنشر مقالاً للكاتب افرايم غانور يتحدّث فيه عن مزاعم رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو بتحقيق نصر مطلق، وينتقد حال \"إسرائيل\" بعد 10 أشهر من الحرب. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف: رئيس حكومتنا لا يظهر أمام الجمهور والكاميرات، إلا في لحظات النجاح، ولكنه يختبئ في الساعات المصيرية، ويهرب من الإسرائيليين والواجب الأساسي المطلوب من كل من يحمل هذا المنصب ألا وهو الوقوف أمام الجمهور. \"انتصار مطلق؟ كلام فارغ\"، قال وزير الأمن يوآف غالانت، وكان على حق عندما حوّل كلمات رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو إلى طبول تهدف إلى استغباء الشعب بشعارات سخيفة ومخادعة. لا مكان لكلمة ومفهوم النصر في هذه الحرب. والانتصار الذي يتحدّث عنه نتنياهو هو انتصار باهظ الثمن. بالنسبة للذين ما زالوا يؤمنون بهذا النصر المطلق، يجدر بهم، ومن المحبّذ لهم أن يروا الحقائق. \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n هكذا يبدو انتصار نتنياهو المطلق بعد عشرة أشهر من الحرب: لا تزال حماس تحتجز 115 من الإسرائيليين مدنيين وجنوداً، ولا تزال تطلق بين الحين والآخر قذائف صاروخية وهاون باتجاه النقب الغربي ومستوطنات الغلاف. وهي تعود إلى مخيمات اللاجئين والمناطق التي سيطرنا عليها ومشّطناها عدة مرات، وتعمل منها وتسبّب لنا خسائر بشرية، وبخلاف ما يُزعم، فإنّ الكثير من مقاتليها يتحصّنون في الأنفاق ويخرجون بين الحين والآخر لتنفيذ عمليات ضد قواتنا. وهذا ليس كل شيء، فإنّ مستوطنات الغلاف لا تزال مهجورة، ومعظم سكانها مهجّرون ويخشون العودة إلى منطقة أصابتهم بصدمة شديدة، وهي منطقة لا يزال بإمكانك سماع دوي المدافع والصواريخ فيها كل يوم. أمّا شمال \"إسرائيل\"، عرش الصهيونية، فأصبح ركاماً من الخراب ومستوطنات مهجورة وغابات محترقة، من دون ردٍ فعّال على الهجمات اليومية لحزب الله بالصواريخ والطائرات المسيّرة. وفي الضفة الغربية وغور الأردن، تدور حرب يومية ضد الفلسطينيين الذين يهدّدون بنقطة الضعف لدى \"إسرائيل\". وفوق كل هذا تقف اليوم \"دولة\" يستحوذ عليها الرعب، وهي تتوقّع هجوم الغضب الإيراني الذي يفترض أن يأتي من الشرق، والهجوم الانتقامي لحزب الله الذي يفترض أن يأتي من الشمال، والحوثيين في اليمن، الذين توعّدوا بالانتقام من الجنوب، والحركات الأخرى التي من المفترض أن تطلق صواريخها من سوريا. ولا يبقى إلا أن نسأل: أين انتصار نتنياهو المطلق هنا؟ يُتوقّع من رئيس الحكومة، الذي يطلق شعارات فارغة، أن يقف أمام الشعب ويشرح في هذه الأوقات الصعبة أين يرى هذا النصر المطلق وكيف برأيه سنصل إلى هذا النصر. والآن هناك رئيس حكومة ينتظر أول فرصة للتخلّص من وزير أمنه وسط حرب. إنّه يقف على رأس \"دولة\" غارقة حتى رقبتها في تهديدات وأخطار وأسرى ونازحين ومناطق مهجورة ومدمّرة، واقتصاد ينهار ومجتمع منقسم، وما زال يتحدث عن نصر مطلق وكأنها لعبة كرة قدم وليس مصير دولة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "افرايم غانور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}