{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2748",
    "title": "المقاومة تواصل استهداف جنود الاحتلال وآلياته في \"نتساريم\".. وغرف قيادته تحت النيران",
    "full_text": "لليوم الـ263، وبعد الكشف عن امتلاكها قدراتٍ عسكريةً جديدةً تواجه بها \"جيش\" الاحتلال المسلّح غربياً، المقاومة الفلسطينية تستمر في التصدي للقوات الإسرائيلية في قطاع غزة، وتركّز استهدافاتها على تجمعاته في \"نتساريم\". لا تزال مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية تتصدى للاحتلال الإسرائيلي في محاور القتال في قطاع غزة، مكثّفةً استهدافها تجمعاته عند محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، في اليوم الـ263 من ملحمة \"طوفان الأقصى\". سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أكدت أنّها استهدفت مقراً لقيادة قوات الاحتلال في موقع أبو عريبان في \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\". بدورها، استهدفت كتائب شهداء الأقصى غرف القيادة والسيطرة الإسرائيلية وتموضعاً لجنود الاحتلال وآلياته في \"نتساريم\" بصاروخين من نوع \"107\" وقذائف \"الهاون\". واستهدفت في المنطقة نفسها، وفي عملية ثانية، مقر قيادة \"الجيش\" الإسرائيلي، وذلك بعدد من قذائف \"الهاون\".  في غضون ذلك، نشرت كتائب شهداء الأقصى مشاهد توثّق عمليةً نفّذتها أمس ضدّ قوات الاحتلال في \"نتساريم\"، إذ استهدفت تجمعاته وخط إمدادٍ تابعاً له برشقة صواريخ من نوع \"107\". كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من عملية إستهدافها لتحشدات العدو وخط الإمداد في محور \" نتساريم \" برشقة صاروخية من نوع \" 107 \" .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/iQWVLxj2Vj أما كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، فاستهدفت دبابةً إسرائيليةً بقذيفة \"R.P.G\" في محيط سوق الحلال في حي البرازيل، جنوبي شرقي مدينة رفح، جنوبي القطاع، ليعود مقاتلوها بعد ذلك من خطوط القتال. وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، دكّت سرايا القدس وكتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، جنود الاحتلال وآلياته في مخيم يبنا في رفح بقذائف \"الهاون\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n ونشرت كل من السرايا و\"شهداء الأقصى\" وألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة الشعبية، مشاهد عن استهدافها موقع \"كيسوفيم\" العسكري التابع للاحتلال بقذائف \"الهاون\"، في عملية مشتركة. #شاهد.. مشاهد من قصف سرايا القدس مع كتائب شهداء الأقصى وألوية الناصر صلاح الدين موقع \"كيسوفيم\" العسكري بقذائف الهاون.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ku2tRHuW7s \n\n \n\n يُذكر أنّ كتائب القسّام كشفت أمس الاثنين امتلاكها قدرات عسكرية جديدة، ونشرت مشاهد توثّق استهدافها آليةً هندسيةً إسرائيليةً من نوع \"أوفك\" في غربي منطقة تل زعرب في رفح بصاروخ موجّه، هو \"السهم الأحمر\". وأعلنت كتائب القسّام عبر هذه المشاهد، وللمرة الأولى، امتلاكها هذا النوع من السلاح. ومنظومة \"السهم الأحمر\" هي سلاح صيني قاذف للصواريخ المضادة للدروع تم إنتاجه في الثمانينيات، في أواخر الحرب الباردة، ليضاهي منظومة \"تاو\" الأميركية و\"ميلان\" الفرنسية. #بالفيديو | استهداف #كتائب_القسام آلية هندسية من نوع \"أوفك\" بصاروخ موجه \"السهم الأحمر\" واستهداف قوات النجدة بمنظومة الصواريخ \"رجوم\" غرب منطقة تل زعرب في مدينة #رفح جنوب #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/HHpeOub9wA \n\n وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"جيش\" الاحتلال، الجمعة الماضي، بمقتل ضابط وجندي وإصابة 5 آخرين، بينهم 3 أُصيبوا بجروح خطرة، خلال معارك قطاع غزة. وبهذا، يزيد عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي على 664 بين ضابط وجندي منذ بدء \"طوفان الأقصى\" في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وبحسب الأرقام التي أعلنها الاحتلال، أُصيب أكثر 3860 عسكرياً منذ بداية الحرب، بينهم ما يزيد على 1947 أُصيبوا منذ بداية المعارك البرية في قطاع غزة. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزة تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر بكثير مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجان المقاومة الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بقذائف الهاون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات النجدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}