{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ed",
    "title": "سريع: استهدفنا مع المقاومة الإسلامية العراقية سفناً في ميناء حيفا والمتوسط",
    "full_text": "في عمليتين مشتركتين، القوات المسلحة اليمنية والمقاومة الإسلامية في العراق تستهدفان 4 سفن في ميناء حيفا المحتلة، وسفينةً في البحر المتوسط خلال توجهها إلى الميناء.  أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، تنفيذ عمليتين مشتركتين مع المقاومة الإسلامية العراقية، استهدفتا سفناً في ميناء حيفا المحتلة، وسفينةً في البحر الأبيض المتوسط خلال توجهها إلى الميناء نفسه. المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع يعلن تنفيذ عمليتين عسكريتين مشتركتين بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية العراقية.#الميادين #اليمن #العراق #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/arYV53YNOd \n\n وأوضح سريع أنّ العملية الأولى استهدفت 4 سفن في ميناء حيفا، وهي تابعة لشركات انتهكت قرار حظر الدخول إلى موانئ فلسطين المحتلة، اثنتان منها هما ناقلتا إسمنت، بينما الأخريان هما سفينتا شحن. أما العملية الثانية فاستهدفت سفينة \"Shorthorn Express\" في البحر الأبيض المتوسط، وهي في طريقها إلى ميناء حيفا، بحسب ما تابع سريع.  وأكد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية أنّ العمليتين، اللتين تمتا بعدد من الطائرات المسيّرة، حققتا أهدافهما بنجاح، بحيث كانت الإصابات دقيقةً ومباشرة. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n نفذت القوات المسلحة اليمنية، بالاشتراك مع المقاومة العراقية، عمليتين عسكريتين مشتركتين، استهدفتا 4 سفن، وكانت الإصابات مباشرة.ما حيثيات هاتين العمليتين؟ التفاصيل مع مدير مكتب #الميادين في #اليمن، عبد الله الفرح@BAlfrh50598 pic.twitter.com/ooFNEzjZHL \n\n كذلك، جدّد سريع تأكيد مواصلة القوات المسلحة اليمنية تنفيذ عملياتها العسكرية المشتركة مع المقاومة الإسلامية العراقية، إسناداً للشعب الفلسطيني، حتى وقف العدوان ورفع الحصار عن قطاع غزة. وبُعيد إعلان القوات المسلحة اليمنية عن العمليتين، أكدت المقاومة الإسلامية في العراق تنفيذهما أيضاً، مشددةً على استمرارها في \"دكّ معاقل الأعداء بوتيرة متصاعدة\". يُذكر أنّ القوات المسلحة اليمنية أعلنت، مساء السبت، استهدافها حاملة الطائرات الأميركية \"يو أس أس دوايت آيزنهاور\"، في أثناء وجودها في شمالي البحر الأحمر، عبر عدد من الصواريخ الباليستية والمجنحة، مؤكدةً أنّ العملية حققت أهدافها بنجاح. ونفّذت عمليةً نوعيةً أخرى، عبر عدد من الصواريخ الباليستية، استهدفت سفينة \"Transworld navigator\" في بحر العرب، حيث تم تحقيق إصابة مباشرة. وجاء استهداف السفينة بسبب انتهاك الشركة المالكة لها قرار حظر دخول موانئ فلسطين المحتلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Shorthorn Express",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الفرح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دوايت آيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Transworl",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}