{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f91",
    "title": "الاحتلال يواصل الاعتقالات في الضفة والقدس.. 7210 فلسطينيين اعتُقلوا منذ 7 أكتوبر",
    "full_text": "قوات الاحتلال تنفّذ حملة اعتقالات واسعة في الضفة الغربية ومدينة القدس المحتلة، وتعتقل، خلال الساعات الـ24 الماضية، 22 فلسطينياً، بينهم صحافي وطفلان وأسرى سابقون، وفق هيئة شؤون الأسرى ونادي الأسير الفلسطينيين. أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين ونادي الأسير الفلسطيني، في تقريرٍ مشترك، ملخص حملة الاعتقالات التي نفّذتها قوات الاحتلال الإسرائيلي، أمس الجمعة واليوم السبت، كاشفةً أنّ \"جيش\" الاحتلال اعتقل نحو 22 فلسطينياً على الأقل من الضّفة الغربية، بينهم الصحافي سامي الساعي، وطفلان، وأسرى سابقون. وأشار التقرير إلى أنّ عمليات الاعتقال تركّزت في محافظة بيت لحم، جنوبي الضفة الغربية، بينما توزّعت سائر الاعتقالات على محافظات الخليل، رام الله، طولكرم، نابلس والقدس المحتلة. وكشف تقرير المؤسّستين الفلسطينيتين أنّ حملات الاعتقال الإسرائيلية رافقتها عمليات تنكيل واسعة، واعتداءات بالضرب المبرّح، وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل الفلسطينيين. ووفقاً للتقرير، ارتفعت حصيلة الاعتقالات الإسرائيلية بحق الفلسطينيين، في مختلف مناطق الضفة الغربية والقدس المحتلة، بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، إلى نحو 7210 معتقلين، مشيراً إلى أنّ هذه الحصيلة تشمل من اعتُقلوا من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطُروا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتُجزوا رهائنَ.  يُذكَر أنّ اشتباكاتٍ اندلعت بين مقاومين فلسطينيين وقوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم السبت، عقب اقتحامها بلدتي بيت فوريك وبيت دجن، شرقي نابلس، شمالي الضفة الغربية.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n #بالفيديو | قوات الاحتلال تقتحم بلدتي بيت فوريك و بيت دجن شرقي #نابلس.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/dZj6ltBKAp \n\n واقتحمت قوات الاحتلال أيضاً بلدة فقّوعة وقرية العربونة، قضاء مدينة جنين شمالي الضفة الغربية، بالإضافة إلى منطقة المرج وحيّ النقار ومنطقة مدرسة القلب الكبير، في قلقيلة غربي وسط الضفة، بحيث اقتحمت القوات الإسرائيلية هذه المناطق، وقامت بالاعتداء على المنازل والممتلكات.  شهيدان في غارة من مسيرة إسرائيلية في #جنين.. والاحتلال يزيد من اعتداءاته على المصلين في #المسجد_الأقصى تقرير: سارة بهجة #طوفان_الأقصى #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/kQmDlPOc8F \n\n يُشار إلى أنّ الاحتلال يواصل تنفيذ جريمة الإخفاء القسري بحقّ معتقلي غزة، بعد مرور 141 يوماً على العدوان والإبادة الجماعية، بحيث يرفض الاحتلال تزويد المؤسسات الحقوقية، بما فيها الدّولية والفلسطينية المختصة، أي معطى بشأن مصيرهم وأماكن احتجازهم حتّى اليوم، بمن فيهم الشهداء من معتقلي غزة.  وتواصل قوات الاحتلال تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة خلال حملات الاعتقال، واعتداءات بالضرب المبرّح، وتهديدات بحق المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل المواطنين. وكان المستوى العسكري الإسرائيلي حذّر، في وقت سابق، من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك المقبل، مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شؤون الأسرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمحرّرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سامي الساعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت دجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت دجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فقّوعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العربونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة القلب الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}