{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c29fe",
    "title": "أبو عبيدة مباركاً عملية الرد على اغتيال الشهيد شكر: تؤكد تغير واقع الاحتلال الاستراتيجي",
    "full_text": "الناطق بإسم كتائب الشهيد عز الدين القسام، أبو عبيدة، يبارك لحزب الله ردّه الأولي على اغتيال الشهيد السيد فؤاد شكر، معتبراً أنّ العملية تؤكد من جديد تغير الواقع الاستراتيجي لكيان الاحتلال منذ \"طوفان الأقصى\". أعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، مباركته للإخوة في حزب الله، الرد على اغتيال الشهيد القائد فؤاد شكر. وقال أبو عبيدة: \"نقدّر التضحيات الغالية لأهلنا في لبنان ومقاوميه الأبطال\"، معتبراً أنّ عملية حزب الله \"تؤكد من جديد تغير الواقع الاستراتيجي لكيان الاحتلال منذ طوفان الأقصى\"، وأنّه \"لا أمان للعدو من العقاب ولا حدود لإمكانية دكّه في أي مكان ومن أية جبهة\". \n25 اب\n \n25 اب\n وجاءت تصريحات أبو عبيدة بعد كلمةٍ للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، أكد فيها أنّ الهدف الأساسي لعملية الرد على اغتيال القائد الشهيد فؤاد شكر \"السيد محسن\"، التي نفذتها المقاومة الإسلامية، هو قاعدة \"غليلوت\" المركزية التابعة للاستخبارات العسكرية الإسرائيلية \"أمان\"، ووحدة \"8200\"، بالقرب من \"تل أبيب\"، معلناً إطلاق إسم \"عملية يوم الأربعين\" على العملية. وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان، قد  نفّذت \"رداً أولياً\" على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر، فجر الأحد، بعددٍ كبير من ‏المسيّرات تجاه عمق كيان الاحتلال الإسرائيلي. وأوضحت المقاومة، في بيان، أنّ الهجوم استهدف هدفاً عسكرياً إسرائيلياً نوعياً، موضحةً أنّها \"ستعلن عن هذا الهدف لاحقاً\". وبالتزامن مع ‏ذلك، استهدفت المقاومة عدداً من المواقع والثكنات ومنصات القبب الحديدية التابعة للاحتلال في شمالي فلسطين المحتلة، بعدد كبير من الصواريخ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيد محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غليلوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاستخبارات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}