{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ea7",
    "title": "ارتفاع عائدات السياحة في تركيا إلى 32.3%",
    "full_text": "عائدات السياحة في تركيا ترتفع إلى 8.7 مليارات دولار، محافِظةً على اتجاهها القوي، على الرغم من الزلازل المدمرة التي ضربت جنوبي البلاد في شباط/فبراير الماضي. أظهرت بيانات معهد الإحصاء التركي أنّ عائدات السياحة ارتفعت إلى 32.3%، وصولاً إلى 8.7 مليارات دولار في الربع الأول من العام، لتحافظ على الاتجاه القوي الذي عادت إليه العام الماضي، على الرغم من الزلازل المدمرة التي ضربت جنوبي البلاد في شباط/فبراير الماضي. والعام الماضي، ارتفعت الإيرادات إلى 53.4%، لتسجّل مستوى قياسياً عند 46.28 مليار دولار، مع انحسار جائحة \"كورونا\". وأفادت البيانات بأنّ 20% من العائدات السياحية جاءت من المواطنين الأتراك المقيمين خارج البلاد. \n25 اب\n \n24 اب\n وفي سياق متصل، أظهرت معطيات وزارة الثقافة والسياحة أنّ 6 ملايين و212.109 سيّاح أجانب، زاروا البلاد خلال الفترة المذكورة، بزيادة بلغت 26.71%. وزار تركيا 1.559.314 مواطناً من أبناء الجاليات التركية في الخارج، وفق المعطيات ذاتها. أما على صعيد الصناعة، فأظهرت بيانات أصدرها اتحاد مصدّري المعادن الحديدية، قبل أيام، أنّ صادرات صناعة المعادن الحديدية وغير الحديدية تراجعت بنسبة 13.6% في الربع الأوّل، مقارنةً بالعام الماضي لتصل إلى 3.34 مليارات دولار. وذكرت صحيفة \"حرييت\" التركية أنّ الشحنات انخفضت في آذار/مارس وحده، بنسبة 14.6% إلى الأسواق الخارجية مقارنةً بالشهر نفسه من عام 2022 إلى 1.25 مليار دولار. وأشارت الصحيفة إلى أنّ إنتاج تركيا من الصلب الخام تقلّص بنسبة 28.9%، في حين انخفض إنتاج الصناعة بنسبة 23.1% في الشهرين الأوّلين من العام. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد الإحصاء التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}