{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c9a",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: 215 شهيداً و300 مصاب في 14 مجزرة خلال 24 ساعة",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة، تعلن عن ارتقاء 215 شهيداً و300 مصاب خلال 24 ساعة من جراء المجازر الإسرائيلية. أعلنت وزارة الصحة في غزة، عن ارتكاب الاحتلال ـ14 مجزرة خلال الساعات الـ24 الماضية، راح ضحيتها 215 شهيداً، و300 مصاب. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وبذلك، يرتفع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي، بحسب إحصاءات الوزارة، إلى 26 ألفاً و637 شهيداً، و65 ألفاً و387 مصاباً منذ 7 أكتوبر/تشرين الأول 2023. وقال المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان، في تقرير، أمس الأحد، إنّ \"الجيش الإسرائيلي يوسّع من نطاق التهجير القسري في محافظة خان يونس، جنوبي قطاع غزة بالقتل والتدمير والتنكيل الشامل\"، وذلك في إطار جريمة الإبادة الجماعية المتواصلة، بحق المدنيين الفلسطينيين منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  ووثّق المرصد نفسه، معاناة شديدة لآلاف السكان الفلسطينيين خلال نزوحهم القسري من مخيم خان يونس للاجئين، ومناطق عدة أخرى في المحافظة، إلى المناطق الساحلية الغربية منها، وسط أجواء ماطرة وباردة، وإجراءات تنكيل وحشية إسرائيلية، من دون توفر أي مأوى آمن يفي بالحد الأدنى من الاحتياجات الإنسانية للسكان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n22 اب\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم خان يونس للاجئين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الساحلية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}