{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1487",
    "title": "بريطانيا: الأطباء ينظمون تظاهرة غير مسبوقة وإضراباً لمدة 5 أيام",
    "full_text": "آلاف الأطباء البريطانيين يستعدون للإضراب عن العمل لمدة خمسة أيام في تموز/يوليو، والحكومة البريطانية تقول إنّ ذلك \"مخيب للآمال\". يستعد آلاف أطباء المستشفيات الإنكليزية للإضراب عن العمل لمدة خمسة أيام في تموز/يوليو، في تظاهرة غير مسبوقة للمطالبة بتحسين الأجور في خضم أزمة معيشة، وفق ما أعلنت النقابة التي تمثّلهم. وقالت الرابطة الطبية البريطانية \"بي إم إيه\" إن الأطباء المبتدئين، سيتظاهرون لمدة خمسة أيام اعتباراً من الساعة 07,00 (06,00 ت غ) في 13 تموز/يوليو. وأشار الناطق باسم رئيس الوزراء ريشي سوناك إلى أنّ الإضراب الجديد \"مخيب للآمال\"، وأضاف لمراسلين \"هذا الأمر يعرّض سلامة المرضى وجهودنا الرامية إلى خفض قوائم الانتظار للخطر\" مشدداً على أن عرض الحكومة \"عادل ومعقول\". وتؤكد نقابة \"بي إم إيه\" أن هؤلاء الأطباء فقدوا 26% من أجرهم بالقيمة الحقيقية منذ العام 2008، عندما فُرضت خطة تقشف على الخدمات الصحية، وتطالب النقابة بزيادة الأجور بنسبة 35%، وهو ما تعارضه الحكومة. وقال روبرت لورنسون وفيفك تريفيدي اللذان يرأسان بشكل مشترك لجنة الأطباء المبتدئين في النقابة إن الحكومة تبدو عازمة على ترك خدمة الصحة الوطنية \"تنحدر حتى نقطة الانهيار\". \n11 حزيران\n \n23 شباط\n واستشهدا بدراسة استقصائية أجرتها \"بي إم إيه\" أظهرت أن حوالى ألفي طبيب مبتدئ شاركوا فيها تلقوا عروضاً للانتقال إلى الخارج في الأشهر الأربعة الماضية. وقال لورنسون وتريفيدي إن الحكومة ترفض إعادة فتح المفاوضات بشأن الأجور، ما أجبرهما على تنظيم \"أطول تظاهرة للأطباء في تاريخ خدمة الصحية الوطنية\". وأضافا أنه يمكن إلغاء الإضراب إذا قدمت الحكومة \"عرضاً معقولاً\" لإصلاح الأجور. ويأتي هذا التحرك الجديد بعد إضراب استمر 72 ساعة  في وقت سابق من الشهر الجاري، وذلك للتعبير عن معارضهم رفض الحكومة رفع النسبة التي اقترحتها لزيادة الأجور والبالغة 5%. ويمر قطاع الخدمات الصحية في بريطانيا بأزمةٍ شديدة عمّقتها سياسات التقشف وتداعيات جائحة \"كوفيد 19\" العالمية. ويعد هذا الإضراب هو الأحدث في قطاع الصحة الحكومي، والذي شهد أيضاً إضراباً كبيراً للأطباء الشباب، في نيسان/أبريل الماضي، للحصول على مزيد من الأجور. وتتواصل الاضرابات والتظاهرات الاحتجاجية في بريطانيا ردّاً على الغلاء وتدني نِسب الأجور. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرابطة الطبية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روبرت لورنسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وفيفك تريفيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لورنسون وتريفيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد 19",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}