{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f6a",
    "title": "روسيا: لا نخطط للتصعيد النووي.. لكن لا تختبروا صبرنا",
    "full_text": "المتحدثة باسم الخارجية الروسية تؤكد أنّ روسيا لا تعتزم التصعيد النووي، وتنصح الغرب بعدم اختبار صبر موسكو. قالت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية ماريا زاخاروفا، اليوم الخميس، إن بلادها لا تعتزم السير في طريق التصعيد النووي، لكنها نصحت الآخرين بعدم اختبار صبر موسكو. وعلقت روسيا في شباط/فبراير، معاهدة \"نيو ستارت\"، وهي آخر معاهدة متبقية للحد من انتشار الأسلحة النووية بين القوتين العظميين، وأعلنت أنها ستنشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا. \n26 اب\n \n24 اب\n وكان الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أكد، في وقت سابق، أنّه على استعداد لاستخدام الأسلحة النووية للدفاع عن الأراضي الروسية، بعد \"تجاوز الغرب كل الخطوط في سياسته العدائية ضد روسيا\". ووفقاً للاستخبارات الأميركية، فإنّ روسيا تمتلك نحو 2000 سلاح نووي تكتيكي، وتعدّ القوة النووية الأولى في العالم، بمخزون يصل إلى 4500 رأس نووي. وتوعّد بوتين، في وقتٍ سابق، بالرد على اعتزام بريطانيا إرسال أسلحة تحتوي على يورانيوم منضّب إلى أوكرانيا، مشيراً إلى أنه \"بذلك، يكون الغرب هو البادئ باستخدام أسلحة تحتوي على مكون نووي\". وتريد الدول الغربية إرسال اليورانيوم المنضّب إلى كييف لأنه قادر على اختراق الدبابات والدروع بسهولة أكبر، بسبب كثافته وخصائصه الفيزيائية الأخرى، لكنّ اليورانيوم المنضّب يمثّل خطراً صحياً كبيراً في مواقع استخدامه، لأنّ الغبار الناتج عنه يؤدي إلى تشوهات وأضرار صحية كبيرة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو ستارت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}