{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27e1",
    "title": "بمسيرة انقضاضية.. حزب الله يشن هجوماً على مقر قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\"",
    "full_text": " المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تشن هجوماً جوياً بمسيرة انقضاضية على مقر قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\"، وتصيبها إصابة مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - صباح اليوم الأحد، شنّها هجوماً جوياً بمسيرة انقضاضية على مقر قيادة كتيبة السهل في ثكنة \"بيت هلل\" التابعة للاحتلال الإسرائيلي. وأكدت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ الهجوم استهدف أماكن تموضع واستقرار ضباط وجنود مقر قيادة الكتيبة، وأصابتها إصابة مباشرة، موقعةً أفرادها بين قتيل وجريح. \"لحظة دخول طائرة مفخخة إلى منطقة بيت هيلل في إصبع الجليل\" نشرت وسائل إعلام إسرائيلية فيديو يوثّق لحظة دخول \"طائرة مخفّفة\"، أطلقتها #المقاومة_الإسلامية في لبنان، إلى منطقة \"بيت هيلل\" في إصبع الجليل، شمالي فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/hKvii3hfJP \n\n وقالت المقاومة الإسلامية في بيانها، إنّ هذا الهجوم جاء دعماً للشعب الفلسطيني في غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على الاغتيال الذي نفذه الاحتلال في بلدة الخيارة في البقاع الغربي. \"هدوء حذر يسود الحدود اللبنانية الفلسطينية، سبقه استهداف أماكن تموضع واستقرار ضباط الاحتلال في ثكنة بيت هلل من قبل المقاومة الإسلامية في لبنان\"مراسل #الميادين عباس صباغ#لبنان#الميادين_لبنان@abbas_sabbagh pic.twitter.com/npYGG4dXWt \n\n وأمس، شنت المقاومة عدة عمليات ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي الحدودية، منها موقعي \"الرمثا\" في تلال كفرشوبا اللبنانية ‏المحتلة، و\"زبدين\" في مزارع شبعا اللبنانية ‏المحتلة، بالأسلحة الصاروخية. \n25 اب\n \n25 اب\n كما أكدت المقاومة الإسلامية استهداف مجاهديها مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال في مستوطنة \"المطلة\"، بالأسلحة الملائمة، التي أصابت أهدافها بصورةٍ مباشرة، وأدت الى اشتعال النيران في المباني. واستهدف مجاهدو المقاومة مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة المنارة، وأصابوه ‏إصابة مباشرة. وكان الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية في لبنان قد نشر مقطع فيديو يظهر أهدافاً حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية لدى الاحتلال، ويعيد استهدافُها \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري. \"أظهرت #المقاومة_الإسلامية في لبنان جرعة كافية من التفوق الاستخباراتي وهي تقول أنها قادرة على توجيه ضربات قاسية للاحتلال\"أستاذ العلوم السياسية والعلاقات الدولية في الجامعة اللبنانية غسان ملحم.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/9uwUAQNrRg \n\n وتضمّن الفيديو مقطعاً من الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، وهو يحذّر الاحتلال الإسرائيلي من أنّ قتال المقاومة ضدّه سيكون \"بلا ضوابط أو قواعد أو أسقف\"، في حال فُرضت الحرب على لبنان، وتأكيده أنّ من يفكّر بالحرب مع المقاومة سيندم. \"#المقاومة لا تزال تحتفظ بالكثير من الأوراق غير الملعنة، سيؤدي الكشف عنها إلى إحداث مفاجآت غير متوقعة لدى الإسرائيليين والأميركيين\"أستاذ العلوم السياسية والعلاقات الدولية في الجامعة اللبنانية غسان ملحم.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/EVwfMNBisw \n\n وأُرفق كلام السيد نصر الله بالترجمة إلى اللغتين الإنكليزية والعبرية، بينما وردت في الفيديو إحداثيات خطوط الطول والعرض للأهداف التي عُرضت من دون تسميتها. الإعلام الحربي في #المقاومة_الإسلامية في #لبنان ينشر مقطع فيديو ويؤكد أنها لأهداف حيوية إسرائيلية، لا يعلم بها إلا المنظومة الأمنية للعدو وتعيد \"إسرائيل\" إلى العصر الحجري في حال استهدافها#الميادين_لبنان pic.twitter.com/1GfL4t45lg \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إصبع الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس صباغ#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة اللبنانية غسان ملحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعة اللبنانية غسان ملحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العصر الحجري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}