{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1431",
    "title": "مستوطنون يعتدون على الفلسطينيين وأملاكهم في مسافر يطا ورام الله",
    "full_text": "مجموعة من المستوطنين تعتدي على منازل المواطنين ومراكبهم وأراضيهم الزراعية في قرية أم صفا في الضفة الغربية وقرى مسافر يطا جنوب الخليل. أُصيب عدد من الفلسطينيين بجروح ورضوض وبحالات اختناق، وأحرقت عدة منازل وحطمت مركبات، خلال هجوم نفذه مستوطنون، ظهر اليوم السبت، على قرية أم صفا شمال غرب رام الله وسط الضفة الغربية، وذلك بحماية من قوات الاحتلال الإسرائيلي.  وكان عشرات المستوطنين، قد هاجموا أم صفا واعتدوا على منازل المواطنين، وأطلقوا الرصاص الحي صوب منازلهم ومنشآتهم، وأحرقوا عدة منازل ومركبات. وأكّد الناشط إبراهيم عبيات أنّ قوات الاحتلال المتواجدة لحماية المستوطنين لم تحرّك ساكناً لمنعهم من إحراق المنازل والمركبات والاعتداء على المواطنين.  وأغلقت قوات الاحتلال طريق قرى غرب رام الله قرب دوار روابي، ومنعت المواطنين من الوصول إلى مدينة رام الله أو العودة منها إلى تلك القرى. \n22 اب\n \n22 اب\n تغطية صحفية: \"مستوطنون يهاجمون قرية أم صفا غرب رام الله، ويحرقون عددا من منازل الفلسطينيين ومركباتهم بحماية قوات الاحتلال\". pic.twitter.com/dMC3N73xaV \n\n بالتزامن، أحرق مستوطنون محاصيل زراعية على مساحة 50 دونماً، اليوم السبت، بالقرب من قرية التوانة في مسافر يطا جنوب الخليل. وقال منسق اللجان الشعبية والوطنية لمقاومة الجدار والاستيطان راتب الجبور، إنّ مستوطني \"خافات ماعون\" أشعلوا النيران بأكثر من 50 دونماً من محاصيل المواطنين في منطقة واد صارورة بقرية التوانة بمسافر يطا، ما أدى إلى إتلافها، وهي تعود للمواطنين: محمود حسين حمامدة، وجمال موسى حمامدة، ومفضي أحمد ربعي. وأطلق مستوطنون أغنامهم للرعي في محاصيل المواطنين في منطقة عين البيضة شرق يطا، تعود للمواطن محمود الصاوي ادعيس، بهدف تخريبها وإلحاق الأضرار بممتلكات المواطنين. وأشار إلى أنّ المستوطنين كثفوا من اعتداءاتهم على ممتلكات المواطنين ومحاصيلهم الزراعية والمراعي، وهدم الآبار، والمساكن، في ظل توسع للبؤر الاستيطانية على حساب أراضي المواطنين في مسافر يطا.  \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم عبيات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التوانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التوانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يطا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود حسين حمامدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسى حمامدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد ربعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عين البيضة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود الصاوي ادعيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}