{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1524",
    "title": "العراق يعلن انطلاق المرحلة الـ 6 من عملية \"سيوف الحق\"",
    "full_text": "الحكومة العراقية تعلن انطلاق المرحلة الـ6 من عملية \"سيوف الحق\" التي تهدف إلى تطهير الأراضي العراقية من بقايا الإرهاب وتأمين الحدود. أعلنت الحكومة العراقية انطلاق المرحلة الـ6 من عملية \"سيوف الحق\" التي تهدف إلى تطهير الأراضي العراقية من بقايا الإرهاب وتأمين الحدود. وجاء ذلك في بيان لخلية الإعلام الأمني التابعة لمجلس الوزراء العراقي، اليوم الأربعاء، حسب ما ذكرت شبكة \"السومرية نيوز\". وأوضح البيان أنّ العملية تهدف إلى تعزيز العمل الأمني في المناطق الحدودية، مشيراً إلى أنه تم إطلاقها بناءً على توجيهات القائد العام للقوات المسلحة وتحت إشراف قيادة العمليات المشتركة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ولفت البيان إلى أنّ المرحلة الـ6 من العملية تعدّ استكمالاً للمراحل السابقة، مشيراً إلى أنها تهدف إلى تنفيذ ضربات استباقية للإرهاب والخارجين عن القانون. وأكد البيان أنّ إطلاق هذه المرحلة من العملية جاء بناءً على معلومات استخبارية دقيقة بمشاركة قيادات العمليات في قوات الحدود والحشد الشعبي وقيادات عمليات الجزيرة والأنبار وغرب نينوى، إضافة إلى القوات الجوية. ومطلع الشهر الحالي، أفادت الاستخبارات العسكرية العراقية للميادين بأنّ \"القوة الجوية للجيش العراقي استهدفت مسلحين من تنظيم \"داعش\" في سلسلة جبال حمرين شرقي العراق، استكمالاً للمرحلة الخامسة من عملية \"سيوف الحق\" التي أطلقتها في المحافظات العراقية. يُذكر أنّ العراق كان قد أعلن في التاسع من كانون الأول/ديسمبر 2017، طرد عناصر تنظيم \"داعش\" وفرض السيطرة الكاملة على جميع الأراضي العراقية، لكن خلايا نائمة تابعة للتنظيم لا تزال تنشط في بعض أنحاء البلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الوزراء العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الحدود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرب نينوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات العسكرية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}