{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2895",
    "title": "السيد خامنئي في تنصيب بزشكيان: قوّة المقاومة تتعاظم و\"إسرائيل\" فشلت في كسرها",
    "full_text": "مسعود بزشكيان يبدأ مهماته رسمياً رئيساً تاسعاً لإيران بتسلم مرسوم من قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي، يقول بنفاذ نتائج الانتخابات الرئاسية الرابعة عشرة. نُصِّب مسعود بزشكيان، رئيساً تاسعاً للجمهورية الإسلامية الإيرانية، في العاصمة طهران، من جانب قائد الثورة والجمهورية الإسلامية، السيد علي خامنئي. ويجري تسليم حكم تنفيذ الدورة الرابعة عشرة لرئاسة الجمهورية من جانب الولي الفقيه، استناداً إلى الفقرة 9 من المادة 110 من الدستور. أكد السيد خامنئي  في خطاب له بعد مراسم التنصيب، أنّ \"قضية غزة أصبحت قضية عالمية، والكيان الإسرائيلي عبارة عن عصابة إجرامية من القتلة والإرهابيين\". \"قضية #غزة أصبحت قضية عالمية، والكيان الصـ ـهـيوني عبارة عن عصابة إجرامية من القتلة والإرهابيين\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران #بزشكيان pic.twitter.com/aGauRvlCeO \n\n وشدّد على أنّ \"قوّة المقاومة تتعاظم أكثر فأكثر، يوماً بعد يوم، والكيان الإسرائيلي لم يتمكن من كسر المقاومة وتركيعها\". كذلك، رأى السيد خامنئي أنّ \"السيادة الشعبية في إيران، هي نتيجة ثورة ونهضة الشعب في مواجهة المحن والمصائب الماضية\"، معقباً أنّ \"الشعب الإيراني هو المنتصر في الانتخابات\". وأشاد السيد خامنئي بالأجواء التي عُقدت فيها الدورة الـ14، كونها جرت بأفضل شكل ضمن أجواءً تنافسية جيدة وأخلاقية. \"الانتخابات في دورتها الـ14 جرت بأفضل شكل ضمن أجواء تنافسية جيدة وأخلاقية\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي#إيران #بزشكيان pic.twitter.com/Bu7wu3Bnxp \n\n ونوّه بالكلمة التي ألقاها بزشكيان، وقال إنّها \"تدلّ على التزامه بمبادئ السيادة الدينية الشعبية\". \"كلمة الرئيس #بزشكيان متقنة وعميقة وتدل على التزامه بمبادئ السيادة الدينية الشعبية وعلينا جميعاً أن ندعمه\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران pic.twitter.com/y53WL9Ar7o \n\n كما لفت السيد خامنئي إلى أنّ بزشكيان وحكومته \"سيكونان مع الناس وسيستفيدان من طاقة الشعب للوصول إلى الأهداف التي عبّر عنها\"، مضيفاً أنّ \"الشعب انتخب رئيساً جديراً، ذا رؤية عميقة ونتمنى لحكومته كل التوفيق\". وأوضح السيد خامنئي أنّ \"الاجتماعات التنسيقية بين رؤساء السلطات الثلاث، تُشكّل فرصةً مُهمة وأوصي باستمرارها، كما أنّ الأولوية هي للعامل الاقتصادي، وعلينا القيام بتحرّكٍ اقتصادي وأن نتابع خطوات الحكومة السابقة لإنجاز خطوات جديدة\". \"الأولوية هي للعامل الاقتصادي وعلينا القيام بتحرك اقتصادي وأن نتابع خطوات الحكومة السابقة وإنجاز خطوات جديدة\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران pic.twitter.com/JFiuT3yP7x \n\n ودعا المسؤولين الإيرانيين إلى \"الاهتمام بالقدرات والكفاءات الذاتية، من دون أن يعني ذلك عدم الاستفادة من الطاقات الخارجية\". وتابع السيد خامنئي أنّه \"أمام الأحداث والتطورات في العالم والمنطقة، يجب أن يكون تعاملنا فعالاً ونشطاً وليس انفعالياً\"، مردفاً أنّ \"كل حدث في المنطقة والعالم، يجب أن يكون لنا موقف واضح منه، ونطرحه بصراحة\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وعن السياسة الخارجية لإيران، أكّد السيد خامنئي، أن لدى إيران \"أولويات في السياسة الخارجية إحداها دول الجوار\". \"لدينا أولويات في السياسة الخارجية إحداها دول الجوار، وكل حدث في المنطقة والعالم يجب أن يكون لنا موقف واضح منه ونطرحه بصراحة\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران #بزشكيان pic.twitter.com/rLPfUvnTbO \n\n ولفت إلى أنّ إيران ليس لديها عداء مع الدول الأوروبية، \"لكنّها ليست ضمن أولوياتها\"، لأن سياسة تلك البلدان تجاه إيران \"لم تكن جيدة في ملفاتٍ عديدة\". \"ليس لدينا عداء مع الدول الأوروبية لكنها ليست ضمن أولوياتنا لأن سياساتها تجاهنا لم تكن جيدة في ملفات عديدة\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران #بزشكيان pic.twitter.com/HADSQakmYl \n\n بدوره، قال بزشكيان بعد تنصيبه رسمياً إنه \"اليوم مسؤول أمام كل الشعب الإيراني، عن تنفيذ قوانين البلاد\"، مضيفاً: \"نريد لإيران أن تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافّة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\". \"نريد #إيران تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\"الرئيس الإيراني مسعود #بزشكيان #إيران pic.twitter.com/3o93aq2JUl \n\n وأشار إلى أنّ إيران يجب أن تصل إلى المرتبة الأولى في المجال الاقتصادي، وأن تعزز مكانتها في العالم الإسلامي، متابعاً: \"يجب أن تكون لدينا علاقات مبنية على التعامل البنّاء مع دول العالم، خصوصاً الدول الإسلامية\". وتابع بالقول إنه سيسعى لتعزيز مكانة إيران، وتعزيز علاقاتها الدولية \"على أساس مبدأ العزة\"، متعهداً وحكومته المقبلة بـ\"التزام الأطر العامة للقيادة بهدف تطوير البلاد\". كما شدّد على أنّ وحدة الشعب الإيراني وقيادته هي \"من يضمن لنا التقدّم نحو إيران القوية\"، متعهداً أمام قائد الثورة أنه  \"لن نسلك طريقاً إلا طريق العدالة والإنصاف وأن نواصل طريق الشهداء الذين خدموا هذا الشعب\". \"أتعهد أمام قائد الثورة أننا لن نسلك طريقاً إلا طريق العدالة والإنصاف، وأن نواصل طريق الشهداء الذين خدموا هذا الشعب\"الرئيس الإيراني مسعود #بزشكيان#إيران pic.twitter.com/VL9u3UwgAh \n\n وشكر الرئيس الإيراني الجديد قائد الثورة الإسلامية، طالباً منه \"دعم حكومة الوفاق الوطني من أجل التغلب على الهواجس والمشكلات\". \"أشكر قائد الثورة الإسلامية وأطلب منه دعم حكومة الوفاق الوطني من أجل التغلب على الهواجس والمشاكل\"الرئيس الإيراني مسعود #بزشكيان #إيران pic.twitter.com/Uno8l8nk0I \n\n كذلك، أكّد بزشكيان أنّ \"دعم الشعب الإيراني ورضاه هو معيارٌ أساسي لتحمّل المسؤولية في البلاد\". من ناحيته، قدّم وزير الداخلية الإيراني، أحمد وحيدي خلال مراسم التنصيب تقريراً عن عملية إجراء الجولتين الأولى والثانية، من الانتخابات الرئاسية الرابعة عشرة. وقال وحيدي إنّ \"إيران وشعبها نجحا في إجراء الانتخابات الرئاسية الرابعة عشرة بكلّ ديمقراطية\"، مضيفاً أنّ فترة الانتخابات التي استمرت 35 يوماً سادتها أجواء حزينة، على استشهاد الرئيس إبراهيم رئيسي ورفاقه. وأوضح أنّ إيران أجرت 44 انتخاباً منذ بداية الثورة الإسلامية في إيران، مشيراً إلى أنّ السيد خامنئي \"كان دائماً يدعم تحرّك البلاد نحو القمم\". وشارك في مراسم التنصيب، اليوم الأحد، أكثر من 2500 من المسؤولين المدنيين والعسكريين، ورؤساء وأساتذة الحوزات العلمية والجامعات وممثلي المهن المختلفة، وجمع من أسر الشهداء وسفراء البلدان الأجنبية المعتمدين لدى طهران. يذكر أنّه ستقام يوم الثلاثاء المقبل مراسم أداء اليمين الدستورية للرئيس الإيراني، بمشاركة 70 وفداً أجنبياً يضمّ عدداً من كبار مسؤولي الدول والمنظّمات الدولية المتفرقة. ووفق الوكالة الإيرانية الرسمية، فإنّ 10 رؤساء جمهورية سيقودون وفود بلدانهم إلى طهران للمشاركة في مراسم أداء اليمين الدستورية، فضلاً عن 15 وفداً يقودهم رؤساء البرلمانات، و16 وفداً برئاسة مساعدي رؤساء الجمهورية ونوّاب رؤساء الوزراء ونواب رؤساء البرلمانات، و17 وفداً يترأسهم ممثلو الأمناء العامين والسفراء، و12 وفداً يقودهم السفراء المعتمدون لدى إيران. يُشار إلى أنّ بزشكيان، فاز في انتخابات الرئاسة الإيرانية بدورتها الثانية، بعد حصوله على 16,384,403 صوتاً (ما نسبته 53.6%)، مقابل 13,538,179 صوتاً للمرشح سعيد جليلي (ما نسبته 44.3%).  \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنتصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود #بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود #بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوفاق الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوفاق الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسعود #بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد وحيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الإيرانية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}