{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12f6",
    "title": "رئيس الوزراء الصيني: جهود الغرب لتخفيف المخاطر الاقتصادية فرضية زائفة",
    "full_text": "رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، ينتقد الجهود التي يبذلها الغرب لـ\"تخفيف مخاطر\" الاقتصاد العالمي باعتبارها \"فرضية زائفة\". انتقد رئيس الوزراء الصيني، لي تشيانغ، اليوم الثلاثاء، الجهود التي يبذلها الغرب لـ\"تخفيف مخاطر\" الاقتصاد العالمي باعتبارها \"فرضية زائفة\"، وذلك خلال افتتاحه منتدى يعرف بأنه \"دافوس الصيف\" في شمال الصين. وقال لي للمندوبين المشاركين في كلمة، دعا فيها إلى تعميق العولمة الاقتصادية والتعاون، \"في الغرب، يبالغ بعض الناس بإبراز أهمية ما يسمى تقليص الاعتماد والتخفيف من المخاطر\". وأضاف أنّ \"هذين المفهومين فرضية خاطئة، لأن تطوّر العولمة الاقتصادية جعل الاقتصاد العالمي كياناً مشتركاً نتداخل فيه أنا وأنت\". ولفت رئيس الوزراء إلى أنّ \"اقتصادات العديد من الدول تختلط مع بعضها البعض وتعتمد على بعضها البعض وتحقّق إنجازات بسبب بعضها البعض وتتطور معاً\". وأكد أنّ \"هذا في الواقع شيء جيد، وليس سيئاً\". \n23 اب\n \n22 اب\n يُشار إلى أنّ اجتماع  المنتدى الاقتصادي العالمي في مدينة تيانجين الساحلية المعروف باسم \"دافوس الصيف\"، هو الأول بعد توقف دام ثلاث سنوات بسبب وباء كوفيد، ومن المقرر أن يستمر حتى الخميس. وفي سياقٍ آخر، قال تشيانغ إنّ الصين بصدد تحقيق هدف النمو المرسوم للسنة الراهنة رغم تباطؤ الانتعاش في ثاني اقتصاد عالمي. وكان نمو إجمالي الناتج المحلي في الصين سجل 3% العام الماضي بعيداً عن الهدف الرسمي المحدد بـ5,5%، وهو من الأبطأ منذ أربعة عقود. وفي العام 2023 حددت الحكومة هدف النمو عند \"5% تقريباً\". ويلقي عبء الديون المفرطة في قطاع العقارات أحد أهم دعائم النمو، وتراجع الاستهلاك في ظل عدم يقين في سوق العمل والتباطؤ الاقتصادي العالمي وتأثيره على الطلب، بثقلها على الاقتصاد الصيني. بغية تحفيز النشاط، عمد المصرف المركزي في الأسابيع الأخيرة إلى خفض نسب الفائدة في وقت يدعو فيه الكثير من خبراء الاقتصاد إلى إقرار خطة انعاش. إلا أنّ السلطات تستبعد هذا الخيار حتى الآن على ما يبدو، مفضّلةً تدابير محددة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافوس الصيف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شمال الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيانجين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافوس الصيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}