{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a5c",
    "title": "استطلاع للقناة الـ\"12\": 75% من الإسرائيليين يَعُدّون إدارة الحرب في الشمال سيئة",
    "full_text": "استطلاع رأي أجرته القناة الـ\"12\" الإسرائيلية يشير إلى أنّ 75% من الإسرائيليين يَعُدّون إدارة حكومة الاحتلال للحرب في الشمال \"سيئة\"، ويكشف أنّ 55% يريدون الذهاب إلى انتخابات مبكرة.  كشف استطلاع رأي أجرته القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، بشأن التطورات الميدانية في مستوطنات الشمال، أنّ 75% من الإسرائيليين يَعُدّون إدارة حكومة الاحتلال الإسرائيلي للحرب في الشمال \"سيئة\".  وبحسب الاستطلاع، رأى 18% أنّ \"إدارة الحكومة جيّدة\"، بينما قال 7% إنّهم \"لا يعرفون\". وكشف الاستطلاع أنّ 55% من الإسرائيليين يريدون الذهاب إلى انتخابات مبكرة، بينما قال 36% إنّهم يريدون استمرار ولاية الحكومة الحالية، و9% قالوا إنّهم \"لا يعرفون\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي تموز/يوليو الماضي، أظهر استطلاع رأي، صادر عن معهد \"سياسات الشعب اليهودي\" (jppi)، التابع للوكالة اليهودية، انخفاض الثقة بـ\"الجيش\" والحكومة الإسرائيليين. وبيّن الاستطلاع أنّ مستوى ثقة 73% من الإسرائيليين بالحكومة \"منخفض أو منخفض جداً\"، وأن 86% منهم \"قلقون جداً\" من الوضع الأمني في \"إسرائيل\". وأوضح المعهد أن مؤشر الرأي العام الإسرائيلي أظهر انخفاض مستوى ثقة الإسرائيليين برئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  يأتي ذلك بينما تواصل المقاومة في فلسطين ولبنان عملياتها في الجبهتين الجنوبية والشمالية، مكبّدةً الاحتلال خسائر كبيرة، وسط نزوح المستوطنين من تلك المناطق، ومع غياب أي أفق لليوم التالي للحرب أو لعودتهم، وفي ظل مماطلة يُمارسها الاحتلال وتأخيره إبرام صفقة وقف إطلاق للنار وتبادل أسرى.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليهودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للوكالة اليهودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}