{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0885",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تواصل استهداف \"تل أبيب\".. و\"ضربة استثنائية\" في \"ريشون لتسيون\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستهدف بالصواريخ والقذائف مستوطنات الاحتلال ومختلف الأراضي المحتلة، في حين تفيد وسائل إعلام إسرائيلية بدوي صفارات الإنذار في مناطق متعددة. استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسام \"تل أبيب\" مرات عدة، اليوم الأربعاء، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في قطاع غزة، إلى جانب أسدود المحتلة. كما استهدفت تحشيدات تابعة للاحتلال الإسرائيلي داخل كيبوتس \"ناحل عوز\" بقذائف الهاون، وأطلقت صاروخ \"متبّر\" في اتجاه طائرة إسرائيلية مسيّرة من طراز \"هيرمز 450\" في سماء خان يونس. واستهدفت سرايا القدس \"تل أبيب\" أيضاً برشقة صاروخية، بالإضافة إلى كل من مدينة عسقلان المحتلة ومستوطنة \"سديروت\" و\"إيزر\" برشقات صاروخية، رداً على مجازر الاحتلال في غزة. أما كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم - فاستهدفت تحشيداً لقوات الاحتلال شرقي جحر الديك، بقذيفتي \"هاون\" من العيار الثقيل. وفي غضون ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بدوي صفارات الإنذار في \"تل أبيب\" و\"ريشون لتسيون\" ومحيطها، ومنطقة \"هشفيلة\" في النقب الغربي، إضافةً إلى أسدود وعسقلان ومستوطنات غلاف غزة. وأشارت وسائل إعلام لدى الاحتلال إلى سقوط صاروخ في \"ريشون لتسيون\"، ما أدى إلى إصابة مبنى بصورة مباشرة، وتدمير طابقين منه. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بدوي صفارات الإنذار في \"تل أبيب\" و\"ريشون لتسيون\" ومحيطها، بعد استهدافها من قبل المقاومة الفلسطينية.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/bh98nojcPM \n\n وقالت قناة \"كان\" إنّ المبنى الذي أصابه الصاروخ قديم جداً، وهناك خطر من سقوطه، فيما أشارت \"القناة الـ12\" إلى وقوع 4 إصابات واحتمال وجود عالقين فيه. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وعلّقت القناة على إطلاق الصواريخ على \"ريشون لتسيون\" واصفةً إياه بالـ\"استثنائي\"، من ناحية المدى ووزن الرأس الحربي للصاروخ، في حين أكد مسؤول في الجبهة الداخلية أنّ هناك نقصاً في الأماكن المحصنة بالمستوطنة التي طالها الصاروخ وفي كل الأراضي المحتلة. وأعلنت إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي صدور توجيهات لمستوطني غلاف غزة بالدخول إلى الملاجئ، وعدم الخروج منها \"حتى إشعار آخر\". وعلّق الإعلام الإسرائيلي على هذه التوجيهات الصادرة عن \"قيادة الجبهة الداخلية\" للمستوطنين بالبقاء قرب مناطق محمية خشية هجوم صاروخي واسع بأنّها \"غير معتادة\". وقالت \"القناة الـ13\" الإسرائيلية إنّ جنود الاحتياط طُلب إليهم الاستعداد لـ3 أشهر خدمة. كذلك، دوّت صفارات الإنذار في الشمال، وتحديداً في مستوطنة \"كفار جلعادي\" ومنطقة \"رامات نفتالي\"، وسُمع في الأخيرة صوت انفجارات.  يأتي ذلك فيما تواصل المقاومة الفلسطينية إطلاق صواريخها نحو مختلف الأراضي الفلسطينية المحتلة ومستوطنات الاحتلال وتحشيداته العسكرية، في اليوم الـ19 من معركة \"طوفان الأقصى\". وفي وقت سابق من اليوم، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام استهداف حيفا المحتلة بصاروخ \"R160\"، كما استهدفت \"إيلات\" بصاروخ \"عياش 250\"، وقاعدة \"رعيم\" العسكرية برشقة صاروخية. كتائب القسام تقصف \"إيلات\" بصاروخ \"عياش 250\" رداً على المجازر الصهيونية بحق المدنيين الأبرياء.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/5x0XzV1kVh واستهدفت كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم - جنوبي مدينة عسقلان المحتلة برشقة صاروخية، ونشرت صورةً بعنوان: \"غزة مقبرة جيشكم\". كما أفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ المقاومة أطلقت رشقةً صاروخيةً مكثّفةً في اتجاه الأراضي المحتلة، وسط محاولات من القبة الحديدية اعتراضها. وذكرت مراسلتنا من جنوبي فلسطين المحتلة أنّ المقاومة أطلقت رشقات صاروخية في اتجاه كل من \"كيسوفيم\" وعسقلان المحتلة. وإذ استهدفت المقاومة الفلسطينية \"إيلات\"، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ هذا الأمر يؤكد تطوّر قدرات حركة حماس العسكرية، مضيفةً أنّ \"حماس تعرف أنّ في إيلات عشرات الآلاف من الأشخاص الذين تم إجلاؤهم من غلاف غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيزر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بقذيفتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هشفيلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفار جلعادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامات نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}