{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10f7",
    "title": "روسيا: ضربات جوية استهدفت مخازن استراتيجية في مطاراتٍ أوكرانية",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن تدمير أهداف عسكرية ومخازن أسلحة في مطارات في أوكرانيا، عبر ضربات عالية الدقة، وانتشار مشاهد لصواريخ باتريوت المشتعلة وهي تتساقط في شوارع كييف، عقب الهجوم الروسي. أعلنت وزارة الدفاع الروسية تدمير مخازن ومستودعات أسلحة وأهداف محددة في مطارات أوكرانية، خلال الساعات الـ24 الماضية. وبحسب البيان اليومي لوزارة الدفاع الروسية، شنت القوات الروسية، الليلة الماضية، هجوماً جوياً استخدمت فيه أسلحة دقيقة بعيدة المدى، ضدّ أهداف عسكرية في عدد من مطارات أوكرانيا، مؤكدة \"تدمير مراكز قيادة ومراكز رادار، ومعدات طيران ومرافق تخزين ومستودعات أسلحة وذخائر متعددة\". وتحدثت الصحافة الأوكرانية عن نحو 12 صاروخاً استهدفت محيط مطار جولياني قرب كييف. وبحسب البيانات الأولية، فإن أحد الأهداف كان موقع نظام الدفاع الجوي باتريوت، في محيط المطار. وذكرت وسائل إعلام روسية أنّ 5 طائرات على الأقل \"تضرّرت\" في أثناء الضربة على المطار، مرجحة أنّ الأضرار الحقيقية أكبر كثيراً، إذ نادراً ما يعترف الأوكرانيون بمثل هذه الأضرار، وظهور تقارير أوكرانية عن الاستهداف والأضرار يشير إلى عملية محتملة للتقليل من قدر الضرر الذي لحق بقوات كييف. ورجّحت حسابات روسية متابعة أنّ الأمر مرتبط أيضاً بضربة جوية استهدفت طائرة أطلقت صواريخ بريطانية في وقت سابق، مشيرة إلى تدمير مخزون هذه الصواريخ في المطار. \n\n \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وكانت مشاهد تساقط صواريخ باتريوت المحترقة في شوارع كييف انتشرت في وسائل التواصل الاجتماعي اليوم، مؤكدة بذلك أنّ الضربات الروسية اليوم استهدفت مراكز تخزين استراتيجية للقوات الأوكرانية، تضمّ مساعدات عسكرية غربية. وفي محور كوبيانسك شمالاً، تمّ إحباط أعمال مجموعتي تخريب واستطلاع تابعتين لأوكرانيا في منطقة خاركوف ولوغانسك، كما قامت القوات الروسية بتحييد نحو 65 جندياً أوكرانياً في محور كوبيانسك، وتدمير مدافع هاوتزر دي-20 ودي-30. وفي محور كراسني ليمانسك شمالاً كذلك، تمّ قتل نحو 55 جندياً أوكرانياً، بالإضافة إلى تدمير مدفع هاوتزر، وقاعدة مدفعية ذاتية الحركة، من طراز \"غفوزديكا\". وفي محور دونيتسك، تمّ تحييد 145 جندياً أوكرانياً خلال العمليات القتالية الجارية، وتدمير مدفع هاورتز في منطقة أورلوفكا. كما تم تدمير رادار من طراز \"آي أن تي بي كيو 50\"، أميركي الصنع، بالإضافة إلى مستودعي ذخيرة تابعين للواء الهجوم الجوي الـ79، التابع للقوات الأوكرانية. وفي محوري جنوبي دونيتسك وزاباروجيا، فقدت القوات الأوكرانية نحو 140 جندياً في القتال الجاري، وتمّ تدمير مدفعي هاوتزر من طراز دي - 30، كما تم تدمير مستودع ذخيرة. وفي منطقة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك، أصابت نيران القوات الروسية مركز القيادة والمراقبة الأوكراني، ومستودع أسلحة الصواريخ والمدفعية للواء الآلي الـ110 الأوكراني. وفي خيرسون، تمّت تصفية نحو 20 جندياً أوكرانياً وتدمير مدافع هاوتزر دي - 30، ومدفعين ذاتيَّي الدفع من طراز \"غفوزديكا\". وأكدت وزارة الدفاع الروسية إصابة حظيرة أسلحة ومعدات عسكرية تابعة للواء الدفاع الإقليمي الـ126، بالقرب من قرية بيريسلاف، في منطقة خيرسون. واعترضت الدفاعات الجوية الروسية اليوم 3 صواريخ، من طراز \"ستورم شادو كروز\"، و13 قاذفة صواريخ \"هيمارس\" الأميركية، وتم تدمير 14 مسيّرة أوكرانية في لوغانسك ودونيتسك وزاباروجيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطارات أوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحافة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار جولياني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بقوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمانسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدفع هاورتز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيريسلاف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو كروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}