{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1128",
    "title": "وقفة دعم وإسناد للأسير وليد دقة والأسرى المرضى في غزة",
    "full_text": "اللجنة المركزية العامة للجبهة الشعبيّة تدعو مكونات الشعب الفلسطيني كافة إلى إعلان حالة الطوارئ، وتدين صمت المؤسسات الدولية إزاء ما يتعرّض له الأسير القائد وليد دقة. نظّمت لجنة الأسرى للقوى الوطنية والإسلامية والحركة الأسيرة والمؤسّسات العاملة في شؤون الأسرى، اليوم الاثنين، وقفة دعم وإسناد للأسير المريض القائد وليد دقة والأسرى المرضى في سجون الاحتلال. وهتف المشاركون خلال الوقفة التي نُظّمت أمام مقرّ الصليب الأحمر في مدينة غزّة ضدّ سياسات الاحتلال بحقّ الأسرى المرضى، مُطالبين بضرورة تكاتف الجهود لإنقاذ الأسير وليد دقّة. وحمّل عضو اللجنة المركزية العامة للجبهة الشعبيّة، أسامة الحاج أحمد، العدو الصهيوني المسؤولية الكاملة عن استمراره في انتهاج سياسة الإهمال الطبي التي يتعرّض لها مئات الأسرى المرضى، وخصوصاً الأسير المريض وليد دقة. وخلال الوقفة، قال أحمد إن سياسة الاهمال الطبي والإعدام البطيء مستمرة بحق عشرات الأسيرات والأسرى، ورأى أنها محاولة يقدوها نتنياهو والحكومة الصهيونية الحالية للتوظيف السياسي. ودعا مكونات الشعب الفلسطيني إلى إعلان حالة الطوارئ وتصعيد الاشتباك المفتوح ضد الاحتلال، مجدداً إدانته الصريحة للمؤسسات الدولية تجاه الصمت إزاء ما يتعرّض له الأسرى، وخصوصاً الأسير وليد دقة. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n وقال أحمد إن المطلوب من هذه المؤسسات، وبشكل عاجل، إدخال لجان طبية متخصصة لتفقد أوضاع الأسرى المرضى، وخصوصاً الذين يعانون أمراضاً مزمنة، ومنهم الأسير القائد وليد دقة، وتشخيص وضعهم الصحي وتوفير الأدوية اللازمة لهم. كذلك، دعا الجهات الرسمية الفلسطينية إلى توثيق جرائم الاحتلال بحق الحركة الأسيرة، وإحالتها إلى محكمة الجنايات الدولية، بهدف محاكمة الاحتلال وما يُسمى إدارة مصلحة السجون على سياساتهم الهادفة إلى الحاق الأذى الجسدي بالأسرى عبر سياسة الإهمال الطبي. وأعادت سلطات الاحتلال الإسرائيلي، قبل أيام، الأسير المريض وليد دقة إلى عيادة سجن الرملة بعد أيامٍ من نقله إلى مستشفى \"آساف هروفيه\"، على رغم خطورة وضعه الصحي. وقالت وزارة الأسرى والمحررين في غزة، في وقت سابق، إنّ تصريحات وزير \"الأمن القومي\"  في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، بشأن قضية الأسير الفلسطيني المريض وليد دقة، تؤكد وجود نيّات مبيّنة لدى الاحتلال في قتله وتصفيته. وتدهورت صحة الأٍسير الفلسطيني وليد دقة، ولا سيما بعدما خضع لعملية جراحية في نيسان/أبريل الماضي لاستئصال جزء من رئته نتيجة إصابتها بالتهاب حاد وتلوّث. والأسير وليد دقة (60 عاماً) من مدينة باقة الغربية، معتقل منذ عام 1986 ومحكوم عليه بالسجن المؤبد الذي حُدد لاحقاً بـ37 عاماً، وأضافت محكمة إسرائيلية إلى حكمه لاحقاً عامين آخرين. وخلال عام 1999، ارتبط بزوجته سناء سلامة. وعام 2020، رزقا بطفلة عبر تهريب نطفة محرّرة.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اللجنة المركزية العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوى الوطنية والإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة المركزية العامة للجبهة الشعبيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة الحاج أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجهات الرسمية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آساف هروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}