{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09cf",
    "title": "مسؤول في البيت الأبيض يكشف للميادين مضمون لقاء إسرائيلي - أميركي بشأن غزة",
    "full_text": "مسؤول رفيع المستوى في البيت الأبيض يكشف للميادين تفاصيل اللقاء الذي جمع وزير الاحتلال للشؤون الاستراتيجية رون ديرمر ووزير الخارجية أنتوني بلينكن ومستشار الأمن القومي جيك سوليفان. كشف مسؤول رفيع المستوى في البيت الأبيض للميادين المواضيع التي بحثها اللقاء الذي جمع وزير الاحتلال للشؤون الاستراتيجية رون ديرمر ووزير الخارجية أنتوني بلينكن ومستشار الأمن القومي جيك سوليفان. وأوضح المسؤول أنّ اللقاء بحث الانتقال إلى مرحلة مختلفة من الحرب لتحقيق \"أقصى قدر من التركيز على أهداف لحماس ذات القيمة العالية\". وتضمن اللقاء أيضاً الحديث عن خطوات عملية \"لتحسين الوضع الإنساني وتقليل الأضرار التي تلحق بالمدنيين\"، إضافةً إلى بحث الجهود المبذولة لإعادة الأسرى المتبقين. وأشار إلى أنّه بحث \"التخطيط لما بعد الحرب على غزّة، بما في ذلك آلية الحكم، والأفق السياسي للشعب الفلسطيني، ومواصلة العمل على التطبيع والاندماج\"، وفق تعبير المسؤول الأميركي. وأمس، تحدث مسؤولون إسرائيليون عن المخاطر التي تواجه قواتهم المتوغلة في قطاع غزة، وقالوا إنّ حماس \"جيش مبدع وفريد\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ونقل الإعلام الإسرائيلي عن رئيس أركان الاحتلال هرتسي هليفي قوله إنّ الحرب على قطاع غزّة \"لها أهداف ضرورية ليس من السهل تحقيقها\"، مؤكّداً أنّها \"تجري في منطقة معقدة. ولهذا السبب، ستستمر الحرب عدّة أشهر أخرى\". وتحدث هليفي عن طبيعة المنطقة في غزّة، قائلاً: \"إننا، في هذه المنطقة المكتظة بالمباني، سنظل نواجه المقاتلين\".  وقبل أيام، نشرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" مقالاً لتوماس فريدمان، أكّد فيه أنّ الوقت حان لكي تقول الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\" إنّ \"هدف حربها المتمثل في \"محو حماس من على وجه الأرض لن يتحقق\".  وأضاف فريدمان أنّ على الولايات المتحدة أن \"تتوقف عن إهدار الوقت في البحث عن القرار المثالي الذي تتخذه الأمم المتحدة لوقف إطلاق النار في غزّة\". وكانت شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية قد تناولت الأهداف المُعلَنة للحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزّة، مُعتبرةً أنّ الهجوم العسكري الإسرائيلي بعيد كل البعد عن توجيه ضربة قاضية إلى حماس، كان قد تعهّد بها القادة الإسرائيليون عندما بدأت الحرب. وأكّدت الشبكة، في تقريرٍ مطوّلٍ نشرته تحت عنوان \"هل نجح الهجوم الإسرائيلي أم فشل؟\"، أنّ \"إسرائيل\" فشلت حتى الآن في تحقيق العديد من الأهداف الرئيسية التي حدّدتها للحرب المستمرة على قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رون ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رون ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لتوماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}