{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d83",
    "title": "بعد أن تحصّنت بداخله قوة إسرائيلية.. \"القسّام\" تهاجم مبنى في رفح وتوقع جنود الاحتلال بين قتيل وجريح",
    "full_text": "\"كتائب القسّام\" تعلن استهداف مبنىً تحصّنت بداخله قوّة إسرائيلية مكوّنة من 9 جنود بقذيفتين من نوع \"TBG\"، موقعةً أفرادها بين قتيلٍ وجريح في حي تل السلطان غرب مدينة رفح جنوبي القطاع. استهدفت \"كتائب القسّام\"، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية (حماس)، اليوم الجمعة، مبنى تحصّنت بداخله قوّة إسرائيلية قوامـها 9 جنود في رفح جنوبي قطاع غزّة. وقالت \"كتائب القسّام\" في بيانٍ لها إنّ مجاهديها استهدفوا المبنى الذي تحصّن بداخله جنود الاحتلال بقذيفتين من نوع \"TBG\"، في حي تل السلطان غرب مدينة رفح جنوبي القطاع.  وأشار البيان إلى أنّ العملية أوقعت القوّة الإسرائيلية بين قتيلٍ وجريح، مضيفاً أنّ \"مجاهدي كتائب القسّام رصدوا هبوط الطيران المروحي لإخلاء القتلى والمصابين\". بدورها، عرضت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين مشاهد لعدد من الطائرات الاستخبارية للاحتلال من دون طيار التي استولت عليها في مدينة غزّة. #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد لعدد من الطائرات الاستخبارية الإسرائيلية بدون طيار التي إستولت عليها في مدينة #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ItLSmQZMR3 \n\n وكذلك، عرضت \"كتائب شهداء الأقصى\" مشاهد من استهداف قوات العدو الإسرائيلي في محور  \"نتساريم \" برشقة صاروخية من نوع (107). كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من إستهداف قوات الاحتلال الإسرائيلي المتواجدة في محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية من نوع ( 107 ) #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/6eiiYEzXvI \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n \n\nوأمس، نشرت \"كتائب القسّام\" مشاهد لرشقةٍ صاروخية أطلقتها في اتجاه \"غان يفنه\" و\"أسدود\"، رداً على المجازر المرتكبة بحق أبناء الشعب الفلسطيني وقادة المقاومة. #شاهد كتائب القسام تنشر مشاهد لرشقة صاروخية باتجاه \"غان يفنه و\"أسدود\" ردأ على المجازر المرتكبة بحق أبناء الشعب الفلسطيني وقادة المقاومة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/w43iNQXelK \n\n وكذلك، نفّذ مجاهدو \"كتائب القسّام\"، كميناً محكماً استهدف آليات العدو المتوغلة في حي تل السلطان غرب مدينة رفح جنوبي القطاع. مشاهد من تنفيذ مجاهدي كتائب القسام لكمين محكم استهدف آليات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في حي تل السلطان غرب مدينة #رفح جنوب القطاع #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/dJzpObOCAP \n\n وصباح اليوم الجمعة، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بإصابة ضابط من لواء \"ناحال\"، خلال الساعات الـ24 الماضية في معارك قطاع غزة. يأتي ذلك بينما تُواصل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة التصدّي لقوات الاحتلال في محاور القتال منذ أكثر من 300 يوم، مفاقمةً خسائر \"الجيش\" الإسرائيلي في العديد والعتاد. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزّة تؤكّد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر كثيراً مما يعلن. ويُجبَر \"جيش\" الاحتلال على الاعتراف بحجم بعض الخسائر في صفوف قواته التي تواجه مقاومة شرسة في مختلف محاور القتال في غزّة، إذ تنفّذ المقاومة عملياتها وتوثّقها عبر مشاهد تُظهر إصابة الجنود الإسرائيليين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب شهداء الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}