{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c36",
    "title": "البنتاغون: ارتفاع عدد الإصابات في هجوم الأردن إلى 40",
    "full_text": "وزارة الدفاع الأميركية تنشر معلومات إضافية عن الهجوم على القوات الأميركية في الأردن، وتتطرق إلى إعلان كتائب حزب الله في العراق وقف عملياتها. أقرّت وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون)، اليوم الثلاثاء، بارتفاع عدد الإصابات من جرّاء الهجوم على القوات الأميركية في الأردن إلى أكثر من 40، إحداها حرجة.  واتهم البنتاغون \"جهات تابعة لإيران\" بتنفيذ هذا الهجوم، مشيراً إلى أنّ واشنطن \"سترد على هجوم الأردن في الزمان والمكان اللذين تختارهما\"، وفق زعمه. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n على صعيد آخر، أحجمت الوزارة عن التعليق على بيان كتائب حزب الله في العراق، والتي أعلنت فيه، اليوم، تعليق عملياتها ضد القواعد الأميركية في العراق وسوريا. وذكرت أن \"الأفعال أبلغ من الكلمات\"، في إشارة إلى ترقّب ما ستقدم عليه كتائب حزب الله بعد هذا البيان.  وأمس، ذكرت مجلة \"إيكونوميست\" البريطانية أنّ رد الإدارة الأميركية على الهجوم لن يرضي المنتقدين المحليين، ولن يردع مزيداً من الهجمات المماثلة. وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، نقلاً عن مسؤولين أميركيين،أنّ \"هذه المرة هي الأولى التي تُقتل فيها القوات الأميركية بنيران العدو في الشرق الأوسط منذ بداية حرب غزة\". وقبل أيام، أعلنت القيادة المركزية الأميركية أنّ \"ثلاثة من أفراد الخدمة الأميركيين قُتلوا وأصيب آخرون، في هجوم بطائرة من دون طيار، استهدف قاعدة في شمالي شرقي الأردن\".  \n22 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}