{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1003",
    "title": "وزير الصناعة الإيراني: التجارة بين إيران والسعودية قد استؤنفت",
    "full_text": "وزير الصناعة والمناجم والتجارة الإيراني رضا فاطمي أمين يعلن إدراج دخول السلع الايرانية إلى السعودية على جدول الأعمال. أعلن وزير الصناعة والمناجم والتجارة الإيراني، رضا فاطمي أمين، يوم الثلاثاء، عن استئناف التجارة بين إيران والسعودية. وضمن إشارته إلى التقارب الإيراني السعودي لاستئناف العلاقات بين البلدين، قال رضا فاطمي امين إنه \"تم إدراج دخول السلع الايرانية إلى السعودية على جدول الاعمال\". وأضاف أنّ \"هذا الموضوع بحاجة إلى إيضاحات مسهبة، ولكن مع انطلاق التجارة بين إيران والسعودية، فإن زملاءنا في وزارة الصناعة والمناجم والتجارة قد بدأوا عملية تصدير السلع\". ومطلع هذا الشهر، أعلن عضو مجلس إدارة غرفة التجارة الإيرانية كيوان كاشفي، أنّه سيتم قريباً تأسيس الغرفة التجارية المشتركة بين إيران والسعودية، معتبراً ذلك خطوة مفيدة للنهوض بالاقتصاد في البلدين، بحسب وكالة \"إيلنا\" الإيرانية. وذكر أنّ إيران والسعودية \"بلدان مهمان في المنطقة ويساهم التعاون السياسي والاقتصادي بينهما في خلق الاستقرار فيها\". \n25 اب\n \n19 اب\n وكشف عضو مجلس إدارة غرفة التجارة الإيرانية عن أنّ القطاع الخاص الإيراني شرع في التخطيط واتخاذ إجراءات للعلاقات الاقتصادية مع السعودية. ولفت كاشفي إلى أنّ طهران تخطط لبدء تبادل زيارات وفود رجال الأعمال فور إعادة فتح سفارتي البلدين\"، مؤكداً أنّ \"إيران والسعودية لديهما الكثير من أرضيات التعاون في مختلف مجالات النفط والغاز والبتروكيماويات والعلوم المعرفية، ويجب الاستفادة من هذه الإمكانيات\". وقبل هذا التصريح أعلنت منظمة الطيران المدني الإيرانية أنها تلقت الطلب الرسمي من هيئة الطيران المدني السعودي بتسيير 3 رحلات أسبوعياً. وفي وقتٍ سابق أعلن مساعد وزير الخارجية الإيراني المدير العام للشؤون الشرق أوسطية في الخارجية الإيرانية علي رضا عنايتي إعادة فتح سفارتي إیران والسعودية  في الرياض وطهران قبل 9 أيار/مايو المقبل، بحسب وكالة \"إرنا\". ومطلع الشهر الحالي، أعلن النائب الأول للرئيس الإيراني محمد مخبر أنّ إبراهيم رئيسي  سيقوم بزيارة السعودية تلبيةً لدعوة رسمية من الملك سلمان. ويذكر أنّ إيران والسعودية أعلنتا في 10 آذار/مارس الماضي، في بيان مشترك، الاتفاق على استئناف الحوار  والعلاقات الدبلوماسية وإعادة فتح السفارتين في البلدين في غضون شهرين، وذلك استجابةً لمبادرة من الرئيس الصيني شي جين بينغ.  \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاطمي أمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاطمي أمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيوان كاشفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرفة التجارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الطيران المدني الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الطيران المدني السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الشرق أوسطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إیران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}