{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c298c",
    "title": "رداً على مداهمة وإغلاق مركز إسلامي في هامبورغ.. طهران تستدعي سفير ألمانيا لديها",
    "full_text": "وزارة الخارجية الإيرانية تستدعي السفير الألماني لدى البلاد، وذلك احتجاجاً على مداهمة الشرطة مركزاً إسلامياً في مدينة هامبورغ وإغلاقه، وعدداً من المراكز التابعة لهُ في ألمانيا. أبلغت وزارة الخارجية الإيرانية السفير الألماني لدى طهران، اعتراضها الشديد وإدانتها إغلاق الشرطة المركز الإسلامي في هامبورغ، وعدداً من المراكز التابعة لهُ في ألمانيا. واستدعى المدير العام لشؤون غربي أوروبا في وزارة الخارجية الإيرانية، السفير الألماني، هانز أودو موتسل، على خلفية إغلاق المركز الإسلامي في هامبورغ.  وزارة الخارجية وصفت الإجراء الألماني بـ\"العدائي\"، وشدّدت على تعارضه مع المبادئ الأساسية لحقوق الإنسان، وتقييده حرية التعبير، إضافةً إلى تأكيدها أنّ الإجراء \"يعادي الإسلام ويجابه تعاليم الأديان الإبراهيمية، ويمثّل وجهاً من أوجُه الديكتاتورية والترويج للعُنف\". وأشار المدير العام، إلى الخدمات القيّمة التي تُقدمها المراكز الإسلامية، بما فيها \"مركز هامبورغ الإسلامي\"، الذي أغلقته السلطات الألمانية، في شرح التعاليم الدينية للإسلام، وتعزيز مبدأ الحوار والتسامح الديني، فضلاً عن مكافحة التطرف. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأضاف المدير العام لشؤون أوروبا الغربية في الوزارة الإيرانية، أنّ \"بعض التيارات الإرهابية المعروفة ودعاة العنف والتطرف يسعون إلى إثارة التوترات الدينية والطائفية من خلال توجيه اتهامات لا صحة لها، وهو ما سيدينه المسلمون في ألمانيا وغيرهم من الأحرار في العالم، في يقظتهم لهذا المخطط\". وحذر الحكومة الألمانية من عواقب مثل هذه الأعمال التي وصفتها بـ\"التدميرية\"، قائلاً \"إن مثل هذه الأعمال هي مثال واضح على مواجهة حرية الفكر والتعبير وتعزيز العنف والتطرف فعلياً\". بدوره، أكد السفير الألماني أنه سينقل المواقف التي طرحت في هذا اللقاء، إلى المسؤولين المعنيين في بلاده فوراً. يُذكر أنّه، بأمرٍ من وزارة الداخلية الألمانية، داهمت قوات أمنية، الأربعاء، 53 مبنى تابعاً لـ\"المركز الإسلامي في هامبورغ\" (IZH) في 8 ولايات ألمانية، بإذنٍ قضائي، زاعمةً أن هذا المركز \"يعمل على تحقيق أهداف الإسلام المتطرف، ويعمل كمُمثل مباشر للقيادة الإيرانية، ويهدف إلى قيام ثورة إسلامية في ألمانيا\". وصادرت الشرطة الألمانية، ضمن المداهمة، ممتلكات المركز، كما حظرت الحكومة الاتحادية المؤسسات التابعة للمركز الإسلامي في كُل من فرانكفورت وميونيخ والعاصمة برلين، وطال الحظر عدة منظمات تعمل لصالح المركز، منها 4 مساجد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هانز أودو موتسل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المركز الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المراكز الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مركز هامبورغ الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات أمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "IZH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الاتحادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمركز الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}