{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fd6",
    "title": "منذ بدء العدوان على غزة.. عدد الشهداء الصحافيين يرتفع إلى 132",
    "full_text": "المكتب الإعلامي الحكومي في غزة، يفيد بارتفاع عدد الشهداء الصحافيين إلى 132، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على القطاع في 7 أكتوبر. أفاد المكتب الإعلامي الحكومي في غزة بارتفاع عدد الشهداء الصحافيين إلى 132، منذ بدء حرب الإبادة الجماعية على القطاع. وقال مراسل الميادين إنّ المصوّر الصحافي محمد ياغي، \"أبا تشرين\"، استُشهد هو وابنته وزوجته، اليوم الجمعة، في مجزرة ارتكبتها طائرات الاحتلال الإسرائيلي قرب مستشفى الأقصى، في دير البلح وسط قطاع غزة. وعلى رغم تحذير وسائل إعلام فلسطينية ودولية مراراً من استهداف \"الجيش\" الإسرائيلي للطواقم الإعلامية، والدعوة إلى توفير الحماية لهم، فإنّ الاحتلال لم يستجب لتلك الدعوات، وواصل استهداف الصحافيين، في سياق محاولاته منع نقل وقائع عدوانه وتوثيق مجازره. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ويواجه الصحافيون في قطاع غزّة  مخاطر كبيرة، بصورةٍ خاصة، في أثناء محاولتهم تغطية العدوان المستمر، بما في ذلك الغارات الجوية الإسرائيلية، وانقطاع الاتصالات، ونقص الإمدادات، وانقطاع التيار الكهربائي، على نطاقٍ واسع. وأعلنت وزارة الصحة في غزة ارتفاع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 29514 شهيداً و69616 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \"غزة مدينة المقابر، إنها حقيقة وأنتم شهود عليها\"... طالب طب في غزة يصف المأساة في مستشفى الشفاء#غزة #فلسطين#مستشفى_الشفاء#الميادين_GO pic.twitter.com/I25wH7Empq \n\n وقالت الوزراة، في تقريرها، إنّ الاحتلال ارتكب 10 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 104 شهداء و160 إصابة، خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضافت أن عدداً من الضحايا لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، بينما يمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إلى الضحايا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ياغي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبا تشرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}