{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b81",
    "title": "رئيس الدوما الروسي: موسكو أصبحت أكبر اقتصاد أوروبي منذ 10 سنوات",
    "full_text": "رئيس مجلس الدوما الروسي، فياتشيسلاف فولودين، يعلن أنّ بلاده، أصبحت أكبر اقتصاد أوروبي منذ 10 سنوات بالرغم من 17.500 عقوبة غربية عليها .ويشير الى أنّ \"التحديات جعلت موسكو أقوى\".  صرّح رئيس مجلس الدوما الروسي، فياتشيسلاف فولودين، بأن بلاده أصبحت \"أكبر اقتصاد أوروبي منذ 10 سنوات\"، ودخلت المراكز الخمسة الأولى لزعماء العالم.  وأكّد أنّ موسكو حقّقت ذلك، بالرغم من فرض أكثر من 17 ألف و500 عقوبة عليها، الا أنّ \"التحديات جعلتنا أقوى. ولكن هناك الكثير في المستقبل\". وكتب، فولودين، في قناته على \"تلغرام\"، أنّ \"العقوبات ضربت المبادرين. وفقدت الولايات المتحدة قيادتها الاقتصادية، لكن الدول الأوروبية عانت أكثر\".  \n26 اب\n \n24 اب\n وأضاف: \"خرجت ألمانيا من الاقتصادات الخمسة الأولى في العالم، وتراجعت فرنسا وبريطانيا إلى المركزين التاسع والعاشر على التوالي\". وقال: \"كما أكّد رئيسنا فلاديمير بوتين، فإننا بحاجة إلى اقتصاد استباقي. ومن أجل بنائه، من الضروري دعم التصنيع المحلي، وتعزيز السيادة التكنولوجية، وخلق قدرات صناعية حديثة جديدة وصناعات تكنولوجية متقدمة\". ومنذ أيام، شدّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، على أنّه \"بالرغم من التوقعات المتشائمة التي تم تقديمها، والتي لا تزال تُسمع أحياناً من بعض الخبراء، وفي مقدّمتهم بالطبع الخبراء الغربيون، فإنّ روسيا بحلول نهاية عام 2022، على الرغم من كل هذه التوقعات، هي ضمن أكبر خمسة اقتصادات في العالم\".  كما أعلنت وزارة الاقتصاد الروسية، في آب/أغسطس الجاري، إنّ الاقتصاد الروسي نما 5.3% في حزيران/يونيو على أساس سنوي بعد زيادة 5.4% في أيار/مايو. وفي شهر تموز/يوليو الماضي، قال وزير المالية الروسي، أنطون سيلوانوف، إنّ الاقتصاد الروسي \"سينمو بأكثر من 2 % خلال العام الجاري\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اقتصاد أوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اقتصاد أوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الاقتصاد الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير المالية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطون سيلوانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}