{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eba",
    "title": "الجيش الأميركي يمنع طائراته من التحليق لمدة 24 ساعة.. ما الأسباب؟",
    "full_text": "الجيش الأميركي يقرّر منع طائراته من التحليق لمدة 24 ساعة الأسبوع المقبل، إلا للقيام بالمهام الأساسية، وذلك بعد تحطّم 4 مروحيات خلال شهر واحد، في ألاسكا وكنتاكي. قرّر الجيش الأميركي منع طائراته من التحليق لمدة 24 ساعة الأسبوع المقبل، إلا للقيام بالمهام الأساسية، وذلك بعد تحطّم 4 مروحيات خلال شهر واحد. وأمر رئيس أركان الجيش الأميركي الجنرال جيمس ماكونفيل، أمس الجمعة، \"بتجميد الطلعات الجوية بعد حادثين سقط فيهما قتلى\"، في إشارة إلى حادث وقع الخميس بولاية ألاسكا، وآخر في أواخر آذار/مارس الماضي بولاية كنتاكي. وأضاف ماكونفيل أنّ هذا القرار \"يمنع جميع طياري الجيش من الطيران، باستثناء المشاركين في مهام أساسية، إلى أن يكملوا التدريب اللازم\". \n25 اب\n \n6 اب\n وأوضح أنّ الجيش في هذه الفترة \"سيراجع إجراءات الموافقة وإدارة المخاطر وبرنامج التدريب على صيانة الطيران وتوحيد تدريب الأطقم الجوية وإدارتها ومسؤولية الإشراف\". وقبل أمس الخميس، أعلن الجيش الأميركي عن تحطُّم طائرتين مروحيتين هجوميتين تابعتين له، من طراز \"آي أتش-64 آباتشي\"، خلال مشاركتهما في تدريبات عسكرية بولاية ألاسكا، ما أدى إلى سقوط 3 قتلى. وسبق ذلك اصطدام طائرتي \"هليكوبتر\" أميركيتين، من طراز \"بلاك هوك\" في 30 آذار/مارس الماضي، خلال مهمة تدريبية بولاية كنتاكي، أسفر عن مقتل جميع الجنود الـ 9 الذين كانوا على متنيهما. كذلك، سجِّلت عدة حوادث أخرى لطائرات عسكرية أميركية في السنوات الأخيرة، بما في ذلك مقتل اثنين من أفراد الحرس الأميركي في حادث تحطم طائرة \"بلاك هوك\" في ولاية تينيسي، خلال تدريب في ألاباما في شباط/فبراير الماضي. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيمس ماكونفيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكونفيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آباتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاك هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاك هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تينيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألاباما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}