{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09df",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تواصل التصدي لقوات الاحتلال في محاور التوغل بغزة، ومشاهد تقدمة من كتائب القسام إلى الميادين لاستهداف آليات الاحتلال في الشيخ زايد شمال القطاع.\nخسائر جيش الاحتلال تتضاعف خلال أيام والحصيلة منذ بدء العدوان على غزة ترتفع إلى أربع مئة وخمسة وتسعين قتيلًا من الضباط والجنود.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عددًا من مواقع الاحتلال وثكناته على الحدود، وحديث في \"إسرائيل\" عن مأزق استراتيجيّ في الشّمال.\nالحكومة العراقية تصف الاعتداء الأميركيّ في بغداد بالفعل العدائيّ وإعلام \"تل أبيب\" يعدّ عملية أربيل الأكثر خطرًا.\nطهران تؤكّد أنها ستردّ على اغتيال العميد رضي موسوي، والمتحدّث باسم الدفاع الإيرانية يقول للميادين إنّ الردّ سيكون قاطعًا وذكيًا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}