{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2760",
    "title": "غالانت في واشنطن.. جبهة الشمال في رأس أولويات الاجتماعات مع إدارة بايدن",
    "full_text": "وزير أمن الاحتلال الإسرائيلي ، يوآف غالانت، يناقش في واشنطن عدة ملفات متعلقة بالحرب، ووٌضعت الجبهة مع لبنان في رأسها، بسبب حجم الضغط الذي تشكله على \"إسرائيل\". يبحث وزير أمن الاحتلال الإسرائيلي، يوآف غالانت، مع مسؤولين أميركيين، خلال زيارته الولايات المتحدة، في مسائل أساسية تتعلّق بالحرب، ولاسيما في الجبهتين الأساسيتين في غزّة ولبنان. وفي هذا السياق، ذكرت القناة الـ\"13\" الإسرائيلية أنّ 3 مسائل أساسية تقع في صلب هذه الزيارة، وهي: الجبهة الشمالية مع لبنان، وقضية الأسرى الإسرائيليين في غزّة، إذ \"يحاول غالانت التوصل الى أفكار يمكن أن تحرك التوصل إلى صفقة تبادل\"، وفق القناة. أما المسألة الثالثة في مسألة الذخائر التي يوجد خلافات بشأنها، ليس فقط بين الإدارة الأميركية ورئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، بل أيضاً داخل \"إسرائيل\"، بين غالانت ونتنياهو. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n من جانبها، تحدّثت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية عن أمور تم تخطيطها مسبّقاً عن الحرب وعن الوضع في المنطقة، تجري مناقشتها في هذه الزيارة.  وبشأن الجبهة مع لبنان، تحدثت مراسلة القناة في واشنطن، يونا لفيون، عن حجم الضغط الذي تشكله هذه الجبهة على حكومة الاحتلال و\"جيشه\"، كاشفةً أنّها شكلّت الموضوع المركزي في اجتماع غالانت والمبعوث الأميركي إلى الشرق الأوسط، عاموس هوكستين، ولافتةً إلى أنّ الجبهة لا تُقلق \"إسرائيل\" فقط، بل واشنطن أيضاً. و أشارت إلى أنّ غالانت نقل رسالة إلى هوكستين، مفادها أن \"إسرائيل تخفض العمل في غزة من أجل نقل الموارد والاهتمام بما يحصل في الشمال، وكي نكون مستعدين لأيّ سيناريو\"، بينما أبدت رسالة غالانت جاهزية الاحتلال للتوصل إلى \"أي تسوية يمكن أن توقف اللهيب والحرب هناك\". يُذكر أنّ غالانت اجتمع بوزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، وبرئيس الـ \"سي آي أيه\"، ويعقد اجتماعات مع مسؤولين آخرين. وأعلن غالانت أنّه توجّه إلى الولايات المتحدة بدعوة من وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن. وقال، أمس، قبيل مغادرته \"تل أبيب\"، إنّ \"الولايات المتحدة هي أهم حليف لإسرائيل وهي حليف مركزي، والعلاقات بها مهمة، ربما أكثر من أي وقت مضى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت ونتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونا لفيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عاموس هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}