{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1126",
    "title": "استشهاد شاب فلسطيني متأثراً بجراحه خلال اقتحام الاحتلال لجنين",
    "full_text": "ارتقاء شهيد فلسطيني برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي خلال اقتحامها مدينة جنين فجر اليوم، وكتيبة جنين تكشف تفاصيل إفشالها محاولة الاحتلال اقتحام المخيم من أكثر من محور. أفادت وسائل إعلام فلسطينية، صباح اليوم الاثنين، باستشهاد شاب فلسطيني متأثراً بإصابته خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مدينة جنين. وفي التفاصيل، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد الشاب أشرف محمد أمين إبراهيم (37 عاماً). وقد أصيب برصاصتين متفجرتين؛ الأولى في البطن تسببت بتفتت الكبد، والأخرى في الصدر اخترقت الرئة، بحسب بيان الوزارة. وأوضح تلفزيون فلسطين الرسمي أن الشهيد ضابط برتبة عقيد في جهاز الاستخبارات وأسير محرر. استشهاد المقدم في جهاز المخابرات العامة أشرف محمد الشيخ إبراهيم متأثرا بإصابته برصاص الاحتلال في #جنين صباح اليومفي اشتباك مسلح.. pic.twitter.com/FPltBdxwhK \n\n من جهتها، نعت حـركة الجهـاد الإسـلامـي فـي فلسطيـن الشهيد أشـرف محمد إبراهيم، الذي ارتقى شهيداً برصاص جنود الاحتلال خلال اقتحام مدينة جنين فجر اليوم. وأكدت الحركة، في بيانها، أن الشعب الفلسطيني لن يستسلم أمام هذه الجرائم المتواصلة، وأنها ستزيد عزمه على استمرار واجب المقاومة وتلبية نداء المقدسات والثأر لدماء الشهداء، مهما طال الطريق وعظمت التضحيات. وأشادت بسواعد المجاهدين في كتيبة جنين وكل المقاومين الشجعان الذين استبسلوا في الدفاع عن جنين البطولة، وتصدوا للاحتلال بالرصاص والعبوات، وصنعوا نموذجاً ملهماً في القتال والمواجهة، ليعلم العدو أن جهادنا ماضٍ حتى القدس. وفي وقت سابق، أعلنت سرايا القدس كتيبة جنين أنها أفشلت محاولة الاحتلال الإسرائيلي لاقتحام مخيم جنين، من خلال تنفيذها كميناً في قوة إسرائيلية محققةً إصابات مباشرة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وفي التفاصيل، جاء في البيان أن قوات الاحتلال وآلياته دخلت في أكثر من محور إلى المخيم في محاولة لتشتيت المقاومين الذين تمكنوا من تحويل عملية الدفاع إلى هجوم. وقالت السرايا إن المقاومين تمكنوا من توجيه ضربات مكثفة صوب قوات الاحتلال وآلياته التي تمركزت في الحي الشرقي، وأمطروها بصليات كثيفة من الرصاص والعبوات المتفجرة، محققين إصابات مباشرة. وأوضحت كتيبة جنين أن المجاهدين استهدفوا آليات الاحتلال في محيط المخيم بصليات كثيفة ومتتالية من الرصاص وأجبروها على التراجع. #عاجل كتائب القسام - كتيبة جنينمجاهدونا يستهدفون قوات الإحتلال قرب مفرق الشهداء جنوب جنين بصليات من الرصاص المبارك . pic.twitter.com/bsRMqY0Tbr \n\n ووفقاً للبيان، تم أيضاً تنفيذ عمليات استهداف قوات الاحتلال في البيادر وشارع الناصرة والمراح والمنطقة الشرقية، وخوض اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال. وكشفت الكتيبة عن تمكن كتيبة جنين ولواء الشهداء من تنفيذ كمين في قوة إسرائيلية في محيط المخيم واستهدافها بصليات من الرصاص والعبوات المتفجرة، محققين إصابات مؤكدة في صفوف القوة، كما تم استهداف عدد من تمركزات قناصة الاحتلال. ووجهت نداء إلى الأهالي في جنين، قائلةً: \"يا أهلنا في مدينة جنين ومخيمها الصامد، مخيم جنين البطولة والفداء.. أنتم صمام الأمان والدرع الحامية لأبنائكم المجاهدين الذين يبذلون دماءهم لصد عدوان هذا العدو الغاشم على أبناء شعبنا\". ويوم أمس، أعلنت مجموعات الشهيد القائد طارق عز الدين في سرايا القدس - كتيبة جنين مسؤوليتها عن استهداف مستوطنة \"جانير\" شمال مدينة جنين ومستوطنة \"دوثان\" جنوب المدينة بوابل من الرصاص. وأكدت السرايا تحقيق إصابات في صفوف الجنود والمستوطنين، لافتة إلى أن \"منفّذي الاستهداف تمكّنوا من الانسحاب من المكان بسلام\". وقبل أيام، أعلنت كتائب شهداء الأقصى - كتيبة بيت آمر \"الرد السريع\"  في الخليل استهداف مستوطنة \"كرمي تسور\" بوابل من الرصاص، وانسحاب المقاومين بسلام. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أشرف محمد أمين إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الشيخ إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الإحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيادر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جانير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت آمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرمي تسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}