{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11af",
    "title": "صندوق النقد: واشنطن تحتاج لإبقاء أسعار الفائدة مرتفعة لمكافحة التضخم",
    "full_text": "المديرة العامة لصندوق النقد الدولي كريستالينا جورجيفا تأمل أن يتم التوصل إلى حلّ \"في غضون 12 ساعة\" لأزمة سقف الديون الأميركية في واشنطن، لتفادي تعثر كارثي من شأنه أن يضيف المزيد من الصدمات إلى الاقتصاد العالمي. قال صندوق النقد الدولي إنّ أسعار الفائدة الأميركية ستحتاج على الأرجح إلى البقاء مرتفعة لفترة أطول لترويض التضخم، مضيفاً أنّ واشنطن بحاجة إلى تشديد السياسة المالية لخفض ديونها الاتحادية. وذكر صندوق النقد في بيان صدر، بعد مراجعة \"المادة الرابعة\" لسياسات الولايات المتحدة أنّ الاقتصاد الأميركي أثبت مرونته في مواجهة السياسة النقدية والمالية الأكثر تشدداً، لكن هذا يعني أنّ التضخم كان أكثر ثباتاً مما كان متوقعاً. وتضمنت مراجعة الصندوق توقعات النمو للعام بأكمله في الولايات المتحدة عند 1.7% لعام 2023، أعلى بقليل من توقعاته البالغة 1.6% في نيسان/أبريل، وانخفاض الإنتاج بنسبة 1.2% على أساس المقارنة في الربع الأخير من العام. وقال الصندوق \"بينما من المتوقع أن يستمر انخفاض تضخم إنفاق المستهلكين الأساسي والرئيسي خلال عام 2023، فإنّهما سيظلان أعلى من هدف مجلس الاحتياطي الاتحادي البالغ 2% خلال 2023 و2024\". \n22 اب\n \n5 اب\n وقالت المديرة العامة لصندوق النقد الدولي كريستالينا جورجيفا، في مؤتمر صحافي، إنّ الحكومة الأميركية بحاجة إلى تقليل العجز، ولا سيما مع زيادة عائدات الضرائب. وأضافت جورجيفا أنّها تأمل أن يتم التوصل إلى حلّ \"في غضون 12 ساعة\" لأزمة سقف الديون الأميركية في واشنطن، لتفادي تعثر كارثي من شأنه أن يضيف المزيد من الصدمات إلى الاقتصاد العالمي. وذكرت قناة \"فوكس نيوز\" الأميركية إنّ نحو 83% من الناخبين الأميركيين يرون أنّ \"الاقتصاد في حالة ضعيفة أو سيئة\"، في آراء أكثر سلبية، بزيادة 5 نقاط، مقارنةً بالشهر الماضي. وأظهر استطلاع رأي أجرته القناة، أنّ 66% آخرون، يعطون وضعهم المالي الشخصي علامات سلبية، في نسبة أعلى مما كانت عليه في كانون الأول/ديسمبر، حيث بلغت 58%. وتناولت صحيفة \"بلومبرغ\" الأميركية، أمس الجمعة، أنّ المفاوضين من الحزب الجمهوري والبيت الأبيض يقتربون من التوصل إلى اتفاق لرفع سقف الديون، ووضع حد أقصى للإنفاق الفيدرالي لمدة عامين، وفقاً لأشخاص مطلعين على الأمر. وأشارت الصحيفة إلى أنّ الجانبين قلّصا الخلافات في المحادثات خلال الأيام الأخيرة، على الرغم من أنّ التفاصيل المتفق عليها مؤقتة ولا يزال الاتفاق النهائي غير مطروح، مضيفةً أنّ \"الجانبين لم يتفقا بعد على مقدار الحد الأقصى\". من جهته، أكّد الرئيس الأميركي جو بايدن، يوم الخميس، أنّ الولايات المتحدة لن تتخلف عن سداد ديونها، في حين بدأ الوقت ينفد للتوصل لاتفاق بين البيت الأبيض والمفاوضين الجمهوريين بشأن رفع سقف الدين العام. وقال بايدن: \"لن يكون هناك تخلّف عن سداد\" الديون، مشيراً إلى مفاوضات \"مثمرة\" يجريها مع رئيس مجلس النواب الجمهوري كيفن مكارثي، زعيم الغالبية الضئيلة في المجلس. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لصندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستالينا جورجيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لصندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستالينا جورجيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورجيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}