{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1546",
    "title": "أهالي الجولان متمسكون بالهوية السورية: لا وجه جديداً لبلادنا",
    "full_text": "بعد أكثر من خمسة عقود على احتلال الجولان السوري، لا يزال أهله متمسكين بهويتهم وعروبتهم، في مواجهة كل ضغوط الاحتلال ومغرياته، مهما كلفهم الأمر. أكثر من خمسة عقود ونصف العقد مرت على احتلال \"إسرائيل\" للجولان وتهجير مئات الألوف من أهله. ومع كل مشروع إسرائيلي جديد، يؤكد أهل الجولان انتماءهم العربي الأصيل، ويواجهون صلف الاحتلال بكل ما أوتوا من قوة وصلابة وحق، رغم قلة العدد واختلال الموازين.  موقع الجولان الاستراتيجي، الرابط بين فلسطين ولبنان وسوريا، وإطلالته البعيدة على العاصمة دمشق، ضاعف طمع الاحتلال به لأهميته الاستراتيجية من الناحية العسكرية، فضلاً عن غناه بالموارد المائية والزراعية.  عاش أهل الجولان تحت الحكم العسكري الإسرائيلي لـ 15 عاماً. وبعد الاحتلال سنة 1967، تحرّكوا سرّاً، بشكل مستمر في اتجاه دمشق، لتنسيق عمل مقاوم، نتج منه تنظيم حمل اسم «جبهة تحرير القنيطرة»، بإشراف مباشر من وزير الدفاع السوري حينذاك الرئيس الراحل حافظ الأسد.  أدت مقاومة أهل الجولان السرّية أثراً عميقاً في حرب تشرين عام 1973، إذ استطاعت خلاياها رصد نشاطات جيش العدو، وزوّدت القيادة السورية بمعلومات كانت ذات أهمية في أرض المعركة.  وفي 14 كانون الأول/ديسمبر عام 1981، دعا رئيس وزراء الاحتلال حينها، مناحيم بيغن، حكومته لاتخاذ قرار بضم الجولان. سريعاً، صدّق الكنيست الإسرائيلي على القرار، فشرع بعملية واسعة استخدم فيها 16 ألف شرطي، لفرض الهوية الإسرائيلية على الأهالي. بالتزامن، وجّه بيغن، وزير الدفاع حينها أرييل شارون، لزيادة قوات الجيش الإسرائيلي في الشمال. لم يتأخر أهل الجولان بالتحرك، ورفعوا شعار \"المنية ولا الهوية\"، في دلالة على صلابة موقفهم، رفضاً للهوية الإسرائيلية وقرار الضم، وأطلقوا إضراباً شاملاً في 14 شباط/فبراير 1982.  لقي الإضراب تفاعلاً جماهيرياً واسعاً، وشارك فيه الآلاف من أهل الجولان. وكردٍّ على الإضراب، أعلنت قوات الاحتلال فرض حصار عسكري شامل، وشرعت في حملة اعتقالات واسعة للضغط على الأهالي من أجل فك إضرابهم.  اشتبك الأهالي مع مئات الجنود في الساحات العامة، وأصواتهم تصدح بـ\"الإضراب حتى النصر\". وهو ما تحقّق لهم، إذ تعهّدت سلطات الاحتلال بعدم فرض الجنسية الإسرائيلية، وعدم فرض التجنيد الإجباري، وإقامة الجسور المفتوحة بين الجولان وسوريا، وعدم مصادرة أراضي السكان، وإعطائهم حقوقهم المائية لري مزروعاتهم. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n بعدها، انتقلت مجموعات شبابية من الجولان إلى العمل المسلح،  فأنشأ الشهيد والأسير المحرر مدحت الصالح مجموعة مقاومة سرية، أبدعت بفكرة استخدام محاربة العدو بسلاحه. ونجح مع رفاقه في زرع ألغام الاحتلال في العديد من العمليات بعد تفكيكها ونقلها. الشهيد الصالح، يروي تفاصيل العملية التي نفذها مع رفيقه الشهيد هايل أبو زيد، وصدقي المقت، والشهيد سلطان. فزرعوا الألغام في معسكر للجيش الإسرائيلي وفي مخزن استراتيجي كان معداً للاستخدام في حالة الحرب. كان المعسكر ممتلئاً بالقذائف والأسلحة، بما يقارب 750 قذيفة، في إحدى مناطق الجولان المحتل، ونجحوا في تفخيخ المعسكر وتدميره بشكل كامل، ليصبح مهجوراً حتى يومنا هذا. عام 2018، حاولت قوات الاحتلال إعادة \"الكرّة\" عبر فرض انتخابات للمجالس المحلية. تلقوا الرد نفسه، فأحرق الأهالي البطاقات الانتخابية الإسرائيلية أمام جنود الاحتلال، وقاطعوا الانتخابات مقاطعة شاملة، لتفشل خطط الاحتلال بإعطائها أيّ شرعية. وفي التاسع من كانون الأول/ديسمبر 2020، أعلن أهل الجولان إضراباً شاملاً، شمل كل المرافق الحياتية لمنع الاحتلال الإسرائيلي من تنفيذ مخطط توسعي جديد خلال إقامة \"مراوح هوائية\" على أراضيهم.  وبدأوا منذ ساعات الصباح الباكر التجمّع بين قريتي مجدل شمس ومسعدة المحتلتين، وانقسموا إلى مجموعات انتشرت في الأراضي المزمعة إقامة مراوح عليها، فيما أغلقت قوات الاحتلال الإسرائيلي عدداً من المداخل الرئيسة لقرى الجولان السوري المحتل، ومنعت الأهالي من الوصول إلى أراضيهم الزراعية في المناطق التي يعتزم الاحتلال إقامة توربينات عليها. قبلها، وفي تشرين الأول/أكتوبر من العام نفسه، استذكر رئيس الوزراء الإسرائيلي، نفتالي بينيت، قرار مناحيم بيغن في خطاب ألقاه. وقال: \"قبل أربعين عاماً، اتخذت حكومة بيغن قراراً جريئاً وهاماً للغاية: تطبيق القانون الإسرائيلي على مرتفعات الجولان\".  اليوم، يرد أهل الجولان في تحركاتهم الرافضة للمشروع، مشتبكين مع الاحتلال الذي استقدم تعزيزات كبيرة، وأغلق جميع الطرق المؤدية إلى منطقة الحفاير المزمع إقامة التوربينات الهوائية عليها.  فرَضَ رفْضُ أهل الجولان الجنسية الإسرائيلية عليهم، واقعاً صعباً، يتشابه مع واقع أهل القدس من ناحية حمل الإقامة.  سياسة الضغوطات القصوى والترغيب المتزامن يجددها كيان الاحتلال على أهالي الجولان، كل فترة وأخرى، لدفعهم نحو التخلي عن موقفهم الوطني. وطلقته الأخيرة تمثلت بالضغوطات لإقامة مشروع مراوح الطاقة على أراضيهم، الذي سيغيّر وجه المنطقة بيئياً، وسيكمل طوق المحاصرة على مناطقهم. لكن أهل الجولان يمضون في التصدي لمشاريع الاحتلال، كما فعلوا دائماً، حتى لو كان ذلك باللحم الحيّ فقط. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حافظ الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القيادة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مناحيم بيغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرييل شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدحت الصالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هايل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقرى الجولان السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نفتالي بينيت،",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مناحيم بيغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة بيغن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهل الجولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}