{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27bd",
    "title": "وزير الأشغال اللبناني يردّ على مزاعم التلغراف: لا يوجد أي سلاح يتم تهريبه عبر مطار بيروت",
    "full_text": "وزير الأشغال العامة والنقل اللبناني علي حمية ينفي التقرير الصادر عن صحيفة التلغراف البريطانية ويدعو إلى وقف الخروقات الجوية الإسرائيلية فوق المطار والتشويش على الأقمار الصناعية. ردّ وزير الأشغال العامة والنقل اللبناني، علي حمية، على مزاعم صحيفة التلغراف البريطانية، مؤكداً أن مطار رفيق الحريري الدولي في بيروت لا يحتوي على أي أنواع من الأسلحة أو الصواريخ سواء لتخزينها أو نقلها. وفي مؤتمر صحافي عقده الوزير في مطار بيروت، عقب صدور تقارير زعمت وجود أسلحة وصواريخ تخزّن وتهرّب من مطار بيروت، أشار حمية إلى أن هذه التقارير هي غير صحيحة، وأوضح أنّ مطار رفيق الحريري الدولي يتعرّض منذ عشرات السنوات لحملات لتشويه صورته أمام العالم من قبل الإسرائيليين. ودعا الوزير حمية سفراء الدول في لبنان ووسائل الإعلام كافة، للقيام بزيارة ميدانية إلى كلّ مرافق المطار، وحمّلهم رسالة لدولهم للمساعدة في وقف انتهاكات العدو الإسرائيلي لمطار بيروت. \"ندعو كل وسائل الإعلام وكل السفراء للقيام غداً بجولة على كلّ مرافق المطار لتفقدها عند الـ 10:30 صباحاً والدعوة مفتوحة للجميع.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة التلغراف عن وجود أسلحة في مطار بيروت#لبنان #الميادين_لبنان@alihamie_lb pic.twitter.com/kaPCaDM638 \n\n وبحسب كلامه، تعرّض المطار إلى أكثر من ألف خرق جوي قامت به طائرات العدو الإسرائيلي وفقاً لإحصائيات صادرة عن الجيش اللبناني، فيما أكدت وكالة سلامة الطيران الأوروبية قيام العدو الإسرائيلي بالتشويش على الأقمار الصناعية، اللازمة في عمليات الهبوط والإقلاع للرحلات الجوية. \n25 اب\n \n25 اب\n في هذا السياق أكد رئيس اتحاد النقل الجوي في لبنان علي محسن، أن التقرير الصادر عن صحيفة التلغراف البريطانية يهدف إلى تعريض مطار بيروت والعاملين فيه والمسافرين للخطر. وحمّل محسن الصحيفة البريطانية ومن يروّج لتقريرها المسؤولية عن سلامة العاملين في مطار بيروت، معتبراً أنّ \" ما تروّجه وسائل إعلام مشبوهة هو تحريض على قتلنا\". وكانت صحيفة التلغراف البريطانية نشرت تقريراً إعلامية أشارت فيه الى أن مطار بيروت يشهد عملية تهريب أسلحة وصواريخ آتية من إيران إلى المقاومة في لبنان. ودعا الوزير حمية الصحيفة البريطانية إلى مراجعة وزارة النقل البريطانية، التي زارت المطار وجالت في مرافقه. \"التلغراف البريطانية ذكرت في مقال اليوم نقلاً عن \"مصادر\" وجود أسلحة في #مطار_بيروت والمصادر التي تتحدث عنها التلغراف غير معروفة وكان على الصحيفة التواصل مع هيئة النقل البريطانية التي سبق وزارت المطار.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة… pic.twitter.com/i67TFirZho \n\n فيما نفى نائب رئيس الاتحاد الجوي في الشرق الأوسط وأفريقيا، كامل العوض، التقارير الإعلامية في اتصال مع الوزير حمية، مؤكداً أن التلغراف، التي اعتمدت على الاتحاد كأحد مصادرها، لم تتحدّث مع الاتحاد، وعادت وأزالت اسم الاتحاد من التقرير، بحسب الوزير حمية. \"صحيفة التلغراف استندت إلى اتحاد النقل الجوي وقمنا بالاتصال بنائب رئيس الاتحاد في الشرق الأوسط وأفريقيا وقال إن هذا الخبر عارٍ عن الصحة ولم نتحدث إلى \"تلغراف\" وننفي ما ورد في المقال.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة التلغراف عن وجود أسلحة… pic.twitter.com/GFVSjMaR9o \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مطار رفيق الحريري الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار رفيق الحريري الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت#لبنان #الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلامة الطيران الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقل الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة النقل البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة النقل البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقل الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}