{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c255a",
    "title": "وزير خارجية إسبانيا: الاعتراف بدولة فلسطين هو إحقاق العدالة لشعبها",
    "full_text": "وزير الخارجية الإسباني، خوسيه مانويل ألباريس، يؤكّد \"حق الفلسطينيين في أن تكون لهم دولة\"، وذلك خلال مؤتمر صحافي مشترك مع رئيس الوزراء الفلسطيني محمد مصطفى في بروكسل.  أكّد وزير الخارجية الإسباني، خوسيه مانويل ألباريس، اليوم الأحد، أنّ الاعتراف بدولة فلسطين هو \"إحقاق للعدالة للشعب الفلسطيني\". وفي مؤتمر صحافي مشترك مع رئيس الوزراء الفلسطيني محمد مصطفى في بروكسل، أضاف ألباريس أنّ \"من حق الفلسطينيين أن تكون لهم دولة\". Me he reunido con el PM y ministro de Exteriores de Palestina, Mohammad Mustafa, en @EspanaenUE en Bruselas. Le he trasladado el firme compromiso de España con la solución de dos Estados y la paz en la región. Por eso España reconocerá al Estado de Palestina el próximo martes. pic.twitter.com/6cHhIw8cG3 \n\n وقال لرئيس الوزراء الفلسطيني إنّه \"يمكنه الاعتماد على دعم إسبانيا للسلطة الوطنية الفلسطينية لتحقيق هدف السلام في المنطقة\". Hoy le he reiterado al PM y ministro de Exteriores de Palestina, Mohammad Mustafa, que puede contar con el apoyo de España a la Autoridad Nacional Palestina, nuestro socio para la paz, para alcanzar el objetivo de la paz en la región. España seguirá trabajando por la paz. pic.twitter.com/aNOBWW11wi \n\n بدوره، رحّب مصطفى بقرار مدريد الاعتراف بدولة فلسطين، إلى جانب النرويج وإيرلندا، مؤكّداً أنّ هذه الخطوة تشكّل \"دفعاً كبيراً للسلام والاستقرار في المنطقة\". وقال رئيس الوزراء الفلسطيني: \"نريد أن تقوم كل دولة في أوروبا بخطوة مماثلة، إذ إنّه القرار الصائب الذي يجب اتخاذه\"، مشدداً على أنّه \"بداية مرحلة جديدة\". وأضاف: \"أعتقد أنّ الوقت حان لإعلاء الصوت أكثر والمطالبة بوقف إطلاق النار، ووضع حد للحرب\".  كما جدّد مصطفى وألباريس دعوتهما إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة، وقد شدّد رئيس الوزراء الفلسطيني على وجوب أن \"يطالب\" المجتمع الدولي بذلك. وسيتوجّه مصطفى إلى مدريد، الأربعاء المقبل، حيث ستستقبله السلطات الإسبانية على أساس قرارها الاعتراف بدولة فلسطين، وفق وزير الخارجية الإسباني. وكان ألباريس، قد شدّد، في منشور عبر منصة \"أكس\"، على أنّ \"الإجراءات الاحترازية، التي اتخذتها محكمة العدل الدولية، والتي تضمّنت قرار وقف الهجوم الإسرائيلي في رفح، إلزامية\"، مطالباً بتطبيقها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأمرت محكمة العدل الدولية، أمس، الاحتلال الإسرائيلي بوقف الهجوم العسكري على رفح، مؤكّدةً أنّ أيّ عمل عسكري إضافي سيؤدي إلى دمار جزئي أو كلي في المنطقة، وذلك وفقاً لمعاهدة منع الإبادة الجماعية، من دون أن تحثّ على وقف شامل لإطلاق النار في القطاع. Las medidas cautelares de @CIJ_ICJ, incluido el cese de la ofensiva de Israel en Rafah, son obligatorias. Exigimos su aplicación.También el alto el fuego, la liberación de los rehenes y el acceso humanitario.El sufrimiento de los gazatíes y la violencia deben terminar. \n\n ومنذ أشهر، تبذل إسبانيا جهوداً لحضّ عواصم أخرى على السير في توجّهها، وهي ستعترف مع النروج وإيرلندا بدولة فلسطينية اعتباراً من 28 أيار/مايو الجاري. وفي السياق، أكّدت وزيرة الدفاع الإسبانية، مارغاريتا روبليس، أمس السبت، أنّ الحرب على قطاع غزة \"إبادة جماعية حقيقية\"، في ظل تدهور العلاقات بين \"إسرائيل\" وإسبانيا، بعد قرار مدريد الاعتراف بالدولة الفلسطينية. وقالت روبليس، خلال مقابلة مع تلفزيون \"تي في إي\" الرسمي: \"لا يمكننا تجاهل ما يحدث في غزة، وهو إبادة جماعية حقيقية\"، لافتةً إلى أنّ اعتراف مدريد بالدولة الفلسطينية يهدف إلى المساعدة على \"إنهاء العنف في غزة\". وأتت تصريحات روبليس بعد تصريحات مماثلة من يولاندا دياز، نائبة رئيس الوزراء الإسباني أمس، بحيث أكّدت أيضاً أنّ الحرب على غزة هي إبادة جماعية. وتعهّدت دياز مواصلة الضغط، من موقعها في الحكومة، من أجل الدفاع عن حقوق الإنسان، ووضع حد للإبادة الجماعية التي تُرتكب ضد الشعب الفلسطيني. وجاء تعهّد دياز في مقطعٍ مصوّر تداوله ناشطون في مواقع التواصل الاجتماعي، أبدت فيه ترحيبها باعتراف إسبانيا بدولة فلسطين، وأكّدت أنّ تحرّك بلادها نحو الاعتراف بالدولة الفلسطينية، في 28 أيار/مايو الجاري، \"مجرّد بداية، ولا يمكن التوقّف عند هذا الحد\". وأضافت دياز، التي تشغل أيضاً منصب وزيرة العمل والاقتصاد: \"نحن نعيش لحظة يُعَدّ فيها القيام بالحد الأدنى أمراً بطولياً، لكنّه غير كاف في الوقت ذاته\". وختمت قائلةً إنّ \"فلسطين ستتحرّر من النهر إلى البحر\"، في إشارة إلى نهر الأردن والبحر الأبيض المتوسط، اللذين تقع بينهما فلسطين. بدوره، قال رئيس الوزراء الإسباني، بيدرو سانشيز، الأربعاء، إنّه \"إذا اعترف مزيد من الدول بالدولة الفلسطينية، فإنّ ذلك سيزيد في الضغوط الدولية من أجل وقف إطلاق النار في قطاع غزة\".  Vice President of Spain, Yolanda Diaz:Today, we welcome the fact that Spain recognizes the State of Palestine, but we cannot stop there.Palestine will be free from the river to the sea. pic.twitter.com/YqO97Hsc6V \n\n وقبل هذا التطوّر، سبق أن اعترفت بلدان أعضاء في الاتحاد الأوروبي بدولة فلسطين، بينها بلغاريا وبولندا والتشيك ورومانيا وسلوفاكيا وهنغاريا والسويد. وتثير هذه القضية انقساماً في الاتحاد الأوروبي الذي يواجه صعوبات في الاتفاق على موقف موحّد منذ بداية الحرب الإسرائيلية على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خوسيه مانويل ألباريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوسيه مانويل ألباريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وألباريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألباريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النروج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الدفاع الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارغاريتا روبليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يولاندا دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Yolanda Diaz",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the fact that Spain recognizes the State of Palestine",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}