{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c4e",
    "title": "محملاً الاحتلال المسؤولية.. أبو عبيدة بشأن مقتل أسير: الحارس تصرف خلافاً للتعليمات",
    "full_text": "الناطق باسم كتائب القسام، أبو عبيدة، أعلن نتائج التحقيق في مقتل أسير وإصابة أسيرتين من أسرى الاحتلال، مشيراً إلى أنّ ما جرى كان خلافاً للتعليمات. أعلن الناطق باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، نتائج التحقيق الذي أجراه الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، بشأن مقتل أسير إسرائيلي وإصابة أسيرتين. وقال في بيانٍ نشره عبر قناته في منصّة \"تلغرام\"، إنّه في التحقيق في مقتل أحد أسرى الإسرائيليين على يد حارسه، تبيّن أنّ المجنّد المكلّف بالحراسة تصرّف بشكل انتقامي، خلافاً للتعليمات، بعد تلقّيه خبر استشهاد طفليه في إحدى مجازر الاحتلال. وأكد أبو عبيدة أنّ \"الحادثة لا تمثّل أخلاقياتنا وتعاليم ديننا في التعامل مع الأسرى، متعهّداً بتشديد التعليمات بعد تكرار الحادثة في حالتين حتى الآن. وحمّل أبو عبيدة، في اليوم الـ314 من العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة، الاحتلال المسؤولية الكاملة عن كل ما يتعرّض له أسراه من معاناة ومخاطر نتيجة كسره لكلّ قواعد التعامل الإنساني والبشري وممارسته للإبادة الوحشية ضد الشعب الفلسطيني. وعقب البيان، نشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام صورة الأسير الإسرائيلي القتيل، مرفقاً ذلك برسالة موجّهة إلى الاحتلال وحكومته و\"جيشه\" تقول: \"وحشيتكم باتت خطراً داهماً على أسراكم\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي بيانٍ سابق، قبل أيام، أعلن أبو عبيدة تشكيل لجنة لمعرفة تفاصيل حادثتي مقتل الأسير وإصابة الأسيرتين، مؤكّداً أنّه سيتم لاحقاً إعلانها. وذلك بعد تأكيده وقوع حادثتين منفصلتين، حيث قام مجنَّدان، من المكلّفين حراسة أسرى الاحتلال، بإطلاق النار على أسير إسرائيلي، فقُتِل على الفور، بالإضافة إلى إصابة أسيرتين بجروح خطيرة. ولفت الناطق باسم كتائب القسّام إلى أنّه \"يجري العمل على إنقاذ حياة الأسيرتين المصابتين\". وقد حمّل أبو عبيدة حكومة الاحتلال \"المسؤولية الكاملة عن المجازر، وما يترتّب عليها من ردّات الفعل، التي تؤثر في أرواح الأسرى الصهاينة\". وكان أبو عبيدة أعلن، عدّة مرات، مقتل أسرى الاحتلال بسبب استمرار القصف الإسرائيلي على أنحاء قطاع غزّة كافة. وتواصل عائلات الأسرى، بالإضافة إلى المستوطنين، التظاهر في شوارع \"تل أبيب\"، مطالبين بإتمام صفقة تبادل، ومنتقدين أداء رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ومماطلته في هذا الملف، معرّضاً حياة الأسرى للخطر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجنَّدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}