{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d62",
    "title": "الأسير محمد الخطيب.. من سجون الاحتلال إلى المستشفى",
    "full_text": "\nقضى الأسير محمد خالد الخطيب (40 عاماً) النصف الأول من عمره بين أهله والنصف الآخر بين جدران السجن، وعندما سينال حريته، سيبدأ حياته من جديد في المستشفى لتلقي العلاج.\n \nالميادين بودكاست\n \nبودكاست من الزنزانة\n \nالأسرى الفلسطينيون\n \nالأسرى الفلسطينيين في السجون الإسرائيلية\n \nالأسرى الفلسطينيين\n \nالميادين\n \nمن الزنزانة\n 4 تشرين اول 2023 17:49  27 أيلول 2023 14:55  20 أيلول 2023 14:52  7 أيلول 2023 20:31  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد خالد الخطيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السجون الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}