{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2032",
    "title": "اليمن: مديرية السبعين تشهد عرضاً شعبياً لخريجي الدورات العسكرية ضمن حملة \"طوفان الأقصى\"",
    "full_text": "مديرية السبعين جنوبي العاصمة اليمنية صنعاء تشهد عرضاً شعبياً لقوات التعبئة العامة، لخريجي الدورات العسكرية المفتوحة الدفعة الثانية ضمن حملة \"طوفان الأقصى\". شهدت مديرية السبعين جنوبي العاصمة اليمنية صنعاء، اليوم الخميس، عرضاً شعبياً لقوات التعبئة العامة، لخريجي الدورات العسكرية المفتوحة الدفعة الثانية ضمن حملة \"طوفان الأقصى\" لنصرة الشعب الفلسطيني، لنحو 1500 مقاتل ضمن 13 سرية.   وأعلن المشاركون الجاهزية لخوض معركة \"الفتح الموعد والجهاد المقدّس\" في مواجهة العدوان الإسرائيلي والأميركي والبريطاني الذي يعتدي على السيادة الوطنية اليمنية ويرتكب أبشع المجازر بحق الأشقاء في قطاع غزة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ورفع المشاركون في عرض التعبئة في مديرية السبعين بالعاصمة صنعاء الأعلام الفلسطينية واللافتات والشعارات التي تؤكّد وقوف وتضامن أبناء الشعب اليمني ودعمهم الكامل للشعب الفلسطيني ومقاومته الصامدة وإسنادهم بكل ما يمكن لمواجهة جرائم وبطش كيان الاحتلال الصهيوني ورفع الحصار عن غزة . ويأتي العرض ضمن الاستعدادات لخوض \"معركة الفتح الموعود والجهاد المقدّس\"، في مواجهة العدوان الأميركي- البريطاني - الصهيوني. وبيّنت كلمة خريجي دورات \"طوفان الأقصى\" العسكرية المفتوحة أن هذه الدورات وضّحت لهم طبيعة الصراع مع الكيان الصهيوني وأكسبتهم مهارات استخدام السلاح بمختلف أنواعه للاستعداد في معركة الجهاد المقدّس لمؤازرة الشعب الفلسطيني. وبارك البيان عمليات القوات المسلحة اليمنية والمقاومة اللبنانية والعراقية المساندة للشعب اليمني ودورها في التأثير على الكيان الصهيوني.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات التعبئة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات التعبئة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء الأعلام الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والعراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}