{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1315",
    "title": "رئيس بيلاروسيا: سنستخدم الأسلحة النووية التكتيكية في حال لزم الأمر",
    "full_text": "بيلاروسيا تعلن تطوير آلية استخدام الأسلحة النووية التكتيكية في حال حدوث عدوان خارجي على الجمهورية. أعلن رئيس بيلاروسيا، ألكسندر لوكاشينكو، ليل الإثنين/الثلاثاء، أنه يجري تطوير آلية استخدام الأسلحة النووية التكتيكية في حال حدوث عدوان خارجي على الجمهورية. ونقلت وكالة \"بيلتا\" عن لوكاشينكو قوله إنه \"تم تكليف رئيس الأركان العامة للقوات المسلحة، ووزير الدفاع ورئيس لجنة أمن الدولة بمهمة تحديد ترتيب استخدام هذه الأسلحة، وأساس استخدامها هو الأوقات الصعبة، إذا ما تعرضنا لهجوم\". وأضاف: \"نفترض، أنّه يمكننا استخدامها بالاتفاق مع روسيا، هذا سلاحنا، وسنستخدمه إذا لزم الأمر\". وأشار لوكاشينكو إلى أنه أصر على نشر أسلحة نووية تكتيكية روسية في بيلاروسيا \"حتى لا يقترب أحد إلى هنا\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأوضح الرئيس البيلاروسي في وقت سابق، أن التهديد العسكري الغربي يحوم مرة أخرى فوق بيلاروسيا، وأن لدى بلاده كل القدرات التقنية اللازمة لصدّه ومحاربته. وكان الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أعلن، في 25 آذار/مارس الماضي، أنّ  موسكو ستنشر أسلحة نووية \"تكتيكية\" في بيلاروسيا. وأعلنت روسيا، بداية نيسان/أبريل الماضي، أنها باشرت تدريب عسكريين بيلاروسيين على استخدام هذه الأسلحة. وفي أيار/مايو الماضي، وقّع وزيرا الدفاع الروسي والبيلاروسي وثائق تُحدد إجراءات نشر الأسلحة النووية غير الاستراتيجية في بيلاروسيا. والأسلحة النووية التكتيكية عبارة عن رؤوس حربية نووية صغيرة وأنظمة إطلاق مخصصة للاستخدام في ساحة المعركة، أو لتوجيه ضربة محدودة إلى العدو. وهي مصمَّمة من أجل تدمير أهداف في منطقة معينة من دون التسبب بتداعيات إشعاعية واسعة النطاق. ووفقاً للاستخبارات الأميركية، تمتلك روسيا نحو 2000 سلاح نووي تكتيكي، وتُعَدّ القوة النووية الأولى في العالم، ولديها مخزون يصل إلى 4500 رأس نووي. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرا الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}