{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20c0",
    "title": "بالأسلحة الصاروخية.. المقاومة الإسلامية في لبنان تدكّ مواقع الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تُنفّذ عدة عمليات عسكرية ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وتجمعاته عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية، وتُحقق إصابات مباشرة. واصلت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهدافها مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في جنوبي لبنان، معلنةً تنفيذ عدّة عملياتٍ، اليوم الثلاثاء. واستهدفت المقاومة الإسلامية ثكنة \"راميم\" الإسرائيلية ومحيطها للمرة الثالثة على التوالي، اليوم، بصاروخٍ من طراز \"بركان\"، محققةً إصابات مباشرة فيها.  وكانت المقاومة استهدفت، في أولى عملياتها، اليوم الثلاثاء، تجمعاً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط الثكنة بالأسلحة الصاروخية، قبل أن تستهدف، في المرة الثانية، انتشاراً للجنود الإسرائيليين في محيطها أيضاً، بصاروخ \"بركان\".   واستهدف مجاهدو المقاومة موقعي \"‏رويسات العلم\" و\"السماقة\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية،‏ كما استهدفوا موقع ‏\"المرج\"، محققين فيه إصابات مباشرة. بالتزامن، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ 3 صواريخ مضادة للدروع أُطلقت من لبنان في اتجاه \"إسرائيل\"، وسقطت قرب مستوطنة \"مرغليوت\"، كما سُمع دوي انفجار ضخم في منطقة صفد. وأكّد مراسل القناة \"الـ12\" الإسرائيلية في الشمال أنّ المسيّرة، التي أُطلقت أمس نحو طبريا، استطاعت التسلل 50 كلم إلى عمق \"إسرائيل\"، من دون أن يتمّ اعتراضها. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية مشاهد عن عملية استهداف المقاومة لعدد من المواقع التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية - بركة ريشا، والمرج ومستوطنة كريات شمونة - يومي الـ15 والـ17 من الشهر الجاري.  الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية إستهداف المقاومة لعدد من المواقع التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية (بركة ريشا/ المرج ومستوطنة كريات شمونة).#الميادين #الميادين_لبنان #حزب_الله @AlMayadeenNews pic.twitter.com/QUsoqfoCn4 \n\n كما نشر الإعلام الحربي في المقاومة فاصلاً جديداً، عنوانه \"والمخفيّات أعظم\".  الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر فاصلاً، عنوانه \"والمخفيّات أعظم..\"#لبنان #الميادين_لبنان #حزب_الله pic.twitter.com/VSqV7kPAux \n\n وبشأن الاعتداءات الإسرائيلية، أكّد مراسل الميادين في جنوب لبنان أنّ عدد الغارات الإسرائيلية وصل إلى 7 غارات جوية، استهدفت عدة بلدات جنوبية.   \"وصل عدد الغارات الإسرائيلية إلى 7 غارات جوية استهدفت عدة بلدات جنوبي لبنان.\" مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/IxoWMVzBK2 \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت الطائرات الحربية الإسرائيلية أطراف بلدات ميس الجبل وبليدا وحولا ومروحين ويارين ويارون. مشاهد تظهر حجم الدمار الذي خلفته الغاراة الإسرائيلية في بلدة #بليدا جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/MY3VHg4Cq0 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين ويارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}