{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b01",
    "title": "ميناء \"أسدود\" يخسر أكثر من 7 ملايين دولار خلال النصف الأول من سنة 2024",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تشير إلى أنّ ميناء \"أسدود\" يعاني من خسائر فادحة بسبب الحرب المستمرة على قطاع غزة. سلّطت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، الضوء على الخسائر الفادحة التي لحقت بميناء \"أسدود\" في \"إسرائيل\" نتيجة الحرب على قطاع غزّة.  ووفق وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ الميناء نشر تقريره المالي، والذي أنهى بموجبه النصف الأول من هذه السنة بخسارة مالية تُقدّر بنحو 27 مليون شيكل (7٬262٬049 ملايين دولار) مقارنةً بأرباح بلغت نحو 71.2 مليون شيكل في النصف الأول من سنة 2023. كما انخفضت الإيرادات إلى إجمالي ما يقرب من 461.4 مليون شيكل مقارنة بنحو 535.3 مليون شيكل في السنة الماضية. وسجّل الميناء خسارة تشغيلية بلغت نحو 60 مليون شيكل مقارنةً بأرباح تشغيلية بلغت نحو 58 مليون شيكل في النصف الأول من سنة 2023. وانخفضت إيرادات التمويل إلى ما مجموعه 6.8 ملايين شيكل مقارنة بأرباح بلغت نحو 25.4 مليون شيكل في السنة الماضية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وسجل ميناء أسدود في الربع الثاني من العام الجاري خسارةً تُقدّر بنحو 20 مليون شيكل مقارنة بأرباح بلغت نحو 30.8 مليون شيكل في الربع الثاني من سنة 2023. وانخفضت الإيرادات إلى ما مجموعه 247.3 مليون شيكل مقارنة بنحو  261.2 مليون شيكل في الربع الثاني من سنة 2023. وسجل الميناء خسارة تشغيلية بلغت 28.2 مليون شيكل مقارنة بأرباح تشغيلية بلغت نحو 13.35 مليون شيكل في السنة الماضية. ويشيرون في الميناء إلى أنه \"اعتباراً من أيار/مايو 2024، لم يتم استيراد نماذج المركبات المصنعة في تركيا إلى إسرائيل، كما جرى إيقاف تلك التي تمّ تحميلها في تركيا وتحويل معظمها إلى ميناء جويا تاورو في إيطاليا\"، وفق الإعلام الإسرائيلي. يُشار إلى أنّ الموانئ الإسرائيلية تأثرت باستهدافات القوات اليمنية للسفن الإسرائيلية أو المتجهة إلى كيان الاحتلال، إذ أدّت إلى تأخير فترات الشحن نتيجة اضطرار السفن إلى الالتفاف حول قارة أفريقيا عبر مسار رأس الرجاء الصالح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شيكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء جويا تاورو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للسفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قارة أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}