{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28be",
    "title": "حماس: الحكومة الأميركية شريك مباشر سياسياً وعسكرياً للعدو الإسرائيلي في حربه",
    "full_text": "حركة حماس توضح مظاهر الشراكة الأميركية المباشرة على مختلف المستويات مع العدو الإسرائيلي في حربه الجارية على غزة. اتهمت حركة حماس، اليوم، العدو الإسرائيلي بتنفيذ \"عمليات قتل واستهداف ممنهج للمدنيين العزل، والبنى التحتية المدنية، ومراكز النزوح\"، وآخرها استهداف مدرستي السيدة خديجة وأحمد الكرد، اليوم، وارتكاب مجزرتين فيهما، مستنكرةً زعم الاحتلال استخدام المدرستين \"لأغراض عسكرية ووجود عناصر من المقاومة فيهما\". وأضافت حماس أن \"الاحتلال يستخدم هذه الذريعة المفضوحة لارتكاب أبشع الجرائم، ضد الإنسانية والمدنيين الأبرياء\"، ومن أجل \"مواصلة حرب الإبادة وتعميق معاناة شعبنا في قطاع غزة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وحمّلت الحركة \"الإدارة الأميركية المسؤولية الكاملة عن استمرار حرب الإبادة الفاشية في قطاع غزة، عبر الدعم الذي تقدمه إلى حكومة الإرهابيين الصهاينة، سياسياً وعسكرياً\". \" سموتريتش وبن غفير أدوات إرهابية بيد نتنياهو، ونحن لا نقاتل جيش الاحتلال فقط بل نقاتل كل الدعم الأميركي الذي يُقدَم له\"عضو المجلس الثوري لحركة فتح محمد اللحام في #المسائية #الميادين pic.twitter.com/x3EE4XKUnn وشدّدت حماس على أنّ \"القنابل الأميركية، التي يُزوَّد بها جيش الاحتلال الفاشي\"، والتي تُستخدم، \"أمام مرأى العالم ومسمعه، في ارتكاب أبشع الجرائم التي عرفتها البشرية ضد أطفال ونساء في مراكز النزوح المحمية\"، تجعل واشنطن شريكة مباشِرة في هذه الجرائم. وفي سياق متصل، أشارت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، يوم الخميس، إلى أنّ حصيلة عمليات تسليم الولايات المتحدة الأميركية الأسلحة والذخائر إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر، بلغت \"أكثر من 20 ألف قنبلة غير موجَّهة، ونحو 2600 قنبلة موجَّهة، و3000 صاروخ دقيق، فضلاً عن الطائرات والذخيرة والدفاعات الجوية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خديجة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإرهابيين الصهاينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الفاشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}