{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1798",
    "title": "النونو للميادين: حماس ستشارك في اجتماع القاهرة.. وستواصل المطالبة بالإفراج عن المعتقلين",
    "full_text": " المستشار الإعلامي لرئيس المكتب السياسي لحركة حماس، طاهر النونو، يؤكد للميادين أنّ حركة حماس ستشارك في اجتماع القاهرة. أكد المستشار الإعلامي لرئيس المكتب السياسي لحركة حماس، طاهر النونو، للميادين، أنّ حركة حماس ستشارك في اجتماع القاهرة. وتابع النونو أنّ \"حركة حماس ترفض الاعتقالات السياسية جملةً وتفصيلاً، وتطالب بالإفراج السريع عن المعتقلين السياسيين في الضفة\".   \"حركة حماس ستشارك في اجتماع #القاهرة وستواصل المطالبة بالافراج عن المعتقلين السياسين في #الضفة\".المستشار الإعلامي لرئيس المكتب السياسي لحركة #حماس طاهر النونو#نقاش#فلسطين pic.twitter.com/RFGVsSRpws \n\n وبشأن لقاء الرئيس الفلسطيني محمود عباس، ورئيس المكتب السياسي للحركة، إسماعيل هنية، في أنقرة، قال النونو إن \"اللقاء ناقش بنود اجتماع القاهرة، وكيفية تجاوز الخلافات وترسيخ المقاومة الشاملة\". وأضاف أنّ لقاء عباس وهنية \"ناقش طرق مواجهة مخططات الاحتلال، وحكومة اليمين الإسرائيلية\"، متابعاً أنّ هذا \"اللقاء مقدمة لاجتماع الأمناء العامين في القاهرة بعد أيام\". \"لقاء عباس وهنية ناقش طرق مواجهة مخططات الاحتلال وحكومة اليمين الاسرائيلية\".المستشار الإعلامي لرئيس المكتب السياسي لحركة #حماس طاهر النونو#نقاش#فلسطين pic.twitter.com/dCjREcWuab \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n كذلك، لفت النونو خلال حديثه إلى أنّ \"مسألة غاز غزة، وحقل مارين، لم تكن ضمن النقاش في اجتماع هنية وعباس في أنقرة\". وأشار النونو إلى أنّ \"قيادة حركة حماس، التقت مسؤولين سعوديين في خلال زيارة أعضاء من المكتب السياسي لأداء مناسك العمرة والحج\". وبشأن العمليات الفدائية في الضفة، قال النونو إنّ \"المقاومة في الضفة بركان ينفجر في وجه الاحتلال، وما نريده هو تحوّل المقاومة إلى سلوك يومي عبر العمليات الفدائية\". \"#المقاومة في #الضفة بركان ينفجر في وجه الاحتلال وما نريده هو تحول المقاومة إلى سلوك يومي عبر العمليات الفدائية\".المستشار الإعلامي لرئيس المكتب السياسي لحركة #حماس طاهر النونو #نقاش #فلسطين pic.twitter.com/8hMJ50Kpua \n\n يذكر أنّ الأمين العام للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين القيادة العامة، طلال ناجي أكد للميادين أنّ \"الجبهة ضد الاعتقالات كافة من قبل السلطة الفلسطينية، ولن تشارك في اجتماعات القاهرة في حال لم تشارك حركة الجهاد لعدم الإفراج عن المقاومين المعتقلين\". وسبق ذلك تأكيد الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخّالة، أنّ الحركة لن تحضر اجتماع الأمناء العامّين في القاهرة \"قبل الإفراج عن إخواننا المجاهدين في سجون السلطة\". بدوره، أكد نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، محمد الهندي للميادين، أنّ \"مشروع السلطة الفلسطينية القائم على التسوية والمفاوضات فشل\"، مؤكداً أن زيادة الاستيطان في الضفة دليل على ذلك\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو#نقاش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحكومة اليمين الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحكومة اليمين الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو#نقاش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال ناجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخّالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}