{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2adf",
    "title": "بعد مزاعم اتهام حماس بالتعطيل.. الوسطاء يجمعون على تفجير نتنياهو للمفاوضات",
    "full_text": "بعد الضجيج الإعلامي الذي أثاره الطرف الأميركي محمّلاً حماس مسؤولية عدم التوصل إلى اتفاق يوقف الحرب، ويُفضي إلى تبادلٍ للأسرى، ترتفع أصوات الوفود المفاوضة كما أصوات المسؤولين في \"إسرائيل\"، في اتهام نتنياهو بتعطيل الاتفاق. أشار موقع \"أكسيوس\" الأميركي الإخباري، إلى أنّ مسؤولين إسرائيليين وأميركيين، نقلوا رفض الوفد المصري الخطة الإسرائيلية التي قدمها رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، والتي تظهر أن \"إسرائيل، ورغم تقليصها بعض قواتها، فإنها ما زالت تنتشر على طول ممر فيلادلفيا\". ومن المتوقع، بحسب \"أكسيوس\"، أن تتركز محادثة نتنياهو وبايدن المنتظرة، على مطلب نتنياهو الجديد \"بأن تظل القوات الإسرائيلية منتشرة على طول ممر فيلادلفيا على الحدود بين مصر وغزة\"، الذي تحوّل بحسب المفاوضين الإسرائيليين والمسؤولين الأميركيين إلى \"عقبة كبيرة أمام التوصل إلى اتفاق محتمل، ولهذا يريد بايدن من نتنياهو أن يخفف موقفه بشأن هذه القضية\". كذلك، قال المسؤولون الإسرائيليون، لـ\"أكسيوس\"، \"إنّ وزير الأمن يوآف غالانت والمفاوضين، أبلغوا نتنياهو الأحد، أنّ تأخير أي اتفاق حتى تتم تلبية مطلبه الجديد بشأن ممر فيلادلفيا، قد يعرض الرهائن الذين ما زالوا في غزة للخطر، ويزيد من خطر اندلاع حرب إقليمية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"الاحتلال جاء بشروط جديدة تتعلق بمحور فيلادلفيا بعد أن كنا اتفقنا سابقاً بالانسحاب الإسرائيلي الكامل منه\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/TlGxI9MlBI \n\n وفي الإطار عينه، نقلت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، عن مسؤولين عرب قولهم \"إنّ الاقتراح الأميركي ذهب بعيداً لاستيعاب مواقف نتنياهو، بشأن استمرار وجود الجيش الإسرائيلي في ممرّي رفح ونتساريم\"، مؤكّدين عدم جدوى \"عقد اجتماع آخر في القاهرة، ما لم تضغط الولايات المتحدة على نتنياهو، للتراجع عن مطالبه الجديدة وتعديل اقتراحها وفقاً لذلك\". وبناء على ذلك، بحسب الصحيفة الإسرائيلية، وصلت المحادثات إلى طريق مسدود، \"وأعرب مسؤول عربي عن أسفه لأنه لم يعد هناك جدوى من عقد اجتماع آخر رفيع المستوى للمفاوضين\"، فيما عبّر مسؤول عربي ثان \"عن حيرته إزاء إصرار بلينكن المتكرر، في الأيام الأخيرة، على أن نتنياهو يدعم الاقتراح الأميركي لجسر الهوة، بحجة أن هذا يضع حماس في إطار غير دقيق باعتبارها الطرف المعطل الوحيد\". كذلك، قال مسؤول ثالث مشارك في المحادثات لـ\"تايمز أوف إسرائيل\"، إنّ الاقتراح الأميركي المتعلق بجسر الهوة، \"لا يسمح بوجود إسرائيلي دائم في رفح، ولكنه لا يستبعد مثل هذا الانتشار بالكامل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح ونتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}