{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20be",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nاشتباكات من مسافة صفر في حي الزيتون وخان يونس، والقسام وسرايا القدس تعلنان مقتل وإصابة عدد من الجنود الإسرائيليين واستهداف آليات عسكرية ودبابات ميركافا. \nهنية في العاصمة المصرية على رأس وفد من قيادة حماس، وكبير مستشاري بايدن إلى القاهرة وتل أبيب هذا الأسبوع، وفيتو أميركي يسقط مشروع قرار الجزائر لوقف فوري لإطلاق النار\nوسط تحذيرات من مجاعة حقيقية في غزة، برنامج الأغذية العالمي يعلّق تسليم المساعدات في شمالي القطاع والمكتب الإعلامي الحكومي يعتبره حكمًا بالإعدام على ثلاثة أرباع مليون إنسان. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع وتجمعات للاحتلال عند الحدود مع فلسطين المحتلة، وغارات إسرائيلية متجددة على البلدات الحدودية. \nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف سفن حربية أميركية وأخرى إسرائيلية بالمسيرات والصواريخ في البحرين الأحمر والعربي ومواقع حساسة في أم الرشراش.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيتو أميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}