{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c198a",
    "title": "\"بوليتيكو\": بيونغ يانغ لم تستجب لمحاولات واشنطن مناقشة مسألة الجندي الهارب",
    "full_text": "كوريا الشمالية لم تستجب لمحاولات أميركية تهدف إلى مناقشة مسألة الجندي الأميركي الهارب، ترافيس كينغ، والمُحتجز لدى بيونغ يانغ، بحسب ما ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية في تقريرٍ لها. ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، أنّ كوريا الشمالية لم تستجب لمحاولات الولايات المتحدة مناقشة مسألة الجندي الأميركي الهارب عبر الحدود بين الكوريتين. وأكّد مسؤولون في واشنطن بأنّ عدم استجابة بيونغ يانغ لمحاولات واشنطن مناقشة مسألة الجندي ترافيس كينغ، الذي عبر الحدود، يُشير إلى أنّ \"احتمالات إطلاق سراح الجندي بسرعة، ضئيلة\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ عدم الاستجابة، \"تأتي في وقتٍ تشتد فيه التوترات مع بيونغ يانغ\". \n24 اب\n \n24 اب\n وحاول مسؤولون في البنتاغون الأميركي، أمس الأربعاء، التواصل مع نظرائهم في الجيش الشعبي الكوري الشمالي، وقال المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية، ماثيو ميلر: \"ما أفهمه هو أنّ هذه الاتصالات لم يتم الرد عليها بعد\". كذلك، أوردت الصحيفة حديثاً لخبراء أكّدوا أنّ كوريا الشمالية \"لن تعيد الجندي بسهولة\"، مُرجعين ذلك إلى أنّه، على الأرجح، جنديٌ \"فرَّ طواعيةً إلى كوريا الشمالية\". وأضافت الصحيفة أنّه من غير المحتمل أن تُعيد بيونغ يانغ الجندي قريباً، وذلك على الرغم من إطلاق سراح العديد من المعتقلين المدنيين الأميركيين السابقين. وهو الأمر الذي كان يتم بعد أن ترسل الولايات المتحدة بعثاتٍ رفيعة المستوى إلى بيونغ يانغ لتأمين حريتهم. يُذكر أنّ الجندي الأميركي هرب إلى كوريا الشمالية أثناء جولةٍ مدنية في قرية \"بانمونجوم\" الحدودية، الثلاثاء، بعد إنهاء عقوبةٍ بالسجن في كوريا الجنوبية بتهمة الاعتداء. وهو أول أميركي مُعلن عن احتجازه في كوريا الشمالية، منذ ما يقرب مِن خمس سنوات. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترافيس كينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترافيس كينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون الأميركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماثيو ميلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانمونجوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}