{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fd7",
    "title": "التحليلية | أين أوروبا من غزة؟",
    "full_text": "\nطوفان الأقصى والتطورات في لبنان والعراق واليمن هل ستبقى محصورة في المنطقة؟ وما تأثيرها في أوروبا؟ وهل يتوجب تحركها وبأي اتجاه؟\nفي وثيقة اليوم: توقعات بانعطافة حادة نحو اليمين واليمين المتطرف في انتخابات البرلمان الأوروبي ما أسباب تراجع الوسط والاشتراكيين؟\nعامان على العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا في الميزان الاستراتيجي، لمن تميل كفة المواجهة؟ لروسيا أم للغرب الأطلسي؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاشتراكيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}