{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2980",
    "title": "إيران: استدعاء سفير بريطانيا احتجاجاً على تسليم بلاده مواطناً إيرانياً إلى الولايات المتحدة",
    "full_text": "وزارة الخارجية الإيرانية تستدعي السفير البريطاني لدى طهران، على خلفية تسليم السلطات البريطانية مواطناً إيرانياً إلى الولايات المتحدة، مؤكدة ضرورة الإفراج عن المعتقل فوراً. استدعت وزارة الخارجية الإيرانية، الأربعاء، السفير البريطاني لدى طهران، سايمون شيركليف، لتسليمه مذكرة احتجاج على خلفية قيام حكومة بلاده بتسليم مواطن إيراني إلى الولايات المتحدة.  ووجّهت الخارجية الإيرانية اعتراضاً شديد اللهجة إلى السفير البريطاني لدى طهران على الاعتقال غير القانوني، مؤكّدةً  ضرورة الإفراج عن المعتقل فوراً. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وقالت وزارة الخارجية الإيرانية في بيان إنّه \"\"في أعقاب الإجراء الذي اتخذته الحكومة البريطانية بتسليم أحد المواطنين الإيرانيين إلى أميركا بتهمة التهرب من العقوبات، تم استدعاء السفير البريطاني في طهران إلى وزارة الخارجية\".  ونقل المدير العام القنصلي لوزارة الخارجية الإيرانية للسفير البريطاني \"احتجاج طهران الشديد على الاعتقال غير القانوني لمواطن إيراني وتسليمه إلى أميركا\"، وفق البيان. وأضاف المسؤول الإيراني أنه \"بعد أن علمت الخارجية الإيرانية باعتقال هذا المواطن الإيراني بشكلٍ غير قانوني، تابعت الوزارة ضرورة إطلاق سراحه عبر القنوات الدبلوماسية في طهران ولندن، ولا تزال الجهود مستمرة في هذا الصدد\". تجدر الإشارة إلى أنّ السلطات الإيرانية لم تكشف بعد عن هوية الشخص الذي اعتقلته بريطانيا وسلمته إلى الولايات المتحدة الأميركية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سايمون شيركليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للسفير البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}