{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c131b",
    "title": "بقيمة 500 مليون دولار.. حزمة مساعدات عسكرية أميركية جديدة لأوكرانيا",
    "full_text": "وسط خسائر أوكرانية فادحة.. الولايات المتّحدة الأميركية تعلن حزمة جديدة من المساعدات العسكرية لأوكرانيا، قيمتها 500 مليون دولار. أعلنت الولايات المتّحدة الأميركية، اليوم الثلاثاء، حزمة جديدة من المساعدات العسكرية لأوكرانيا، قيمتها 500 مليون دولار، في خضم هجوم مضادّ تشنّه كييف ضدّ القوات الروسية، مشيرةً إلى أنّ الحزمة تشمل آليات مدرعة وذخائر عالية الدقة ومعدات لإزالة الألغام. ويُفترض أن تشمل حزمة المساعدات الجديدة 50 آلية مدرّعة من طرازي برادلي وسترايكر، وذخائر لأنظمة باتريوت للدفاع الجوي ولأنظمة هايمارس الصاروخية. \n24 اب\n \n24 اب\n ومنذ بدء الحرب في أوكرانيا، في شباط/فبراير 2022، ضخّت الحكومة الأميركية، بحسب موقع \"ذا إنترسبت\"، أموالًا وأسلحة لدعم الجيش الأوكراني، أكثر مما أرسلته عام 2020 إلى أفغانستان و\"إسرائيل\" ومصر معاً.  وتأتي المساعدات الجديدة، بعد أن أعلنت  وزارة الدفاع الأميركية، في 13 حزيران/يونيو الجاري، حزمة بقيمة 325 مليون دولار، تُسحب مباشرة من مخزون الوزارة. وشملت الحزمة السابقة ذخائر إضافية لأنظمة الصواريخ أرض - جو، \"ناسامز\"، ومنظومة \"هيمارس\"، وصواريخ \"ستينغر\"، وقذائف وناقلات جنود وأنظمة مضادة للدروع وغيرها من الذخائر والمعدات. وفي 31 أيار/مايو الماضي، قدّمت واشنطن مساعدات تصل قيمتها إلى 300 مليون دولار، تشمل منظومتي الدفاع الجوي \"أفينغر\" و\"ستينغر\" وصواريخ لراجمات \"هيمارس\".  وأوضحت الإدارة العسكرية الأميركية أنّ المبلغ الإجمالي للمساعدات المقدَّمة إلى أوكرانيا، خلال ولاية جو بايدن رئيساً للولايات المتحدة، بلغ 38.3 مليار دولار، ضمنها 37.6 مليار دولار منذ بدء العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برادلي وسترايكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذا إنترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ناسامز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أفينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإدارة العسكرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}