{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aa4",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مرابض ‏الاحتلال.. والأخير يغلق طرقاً في الجليل",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف مرابض ‏العدو في \"ديشون\" بالأسلحة الصاروخية، و\"جيش\" الاحتلال يقرّر إغلاق عدد من الطرق والمفترقات في الجليل الأعلى بسبب الوضع الأمني. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان-حزب الله، اليوم الأحد، أنّ مجاهديها استهدفوا مرابض ‏الاحتلال في \"ديشون\"، بالأسلحة الصاروخية، وأصابوها إصابة مباشرة. وتواصل المقاومة الإسلامية - حزب الله، استهداف مواقع وتجمعات للجنود الإسرائيليين، على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية بأسلحة متعددة، مساندةً لغزة ضمن عملية  \"طوفان الأقصى\"، وردّاً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية الجنوبية. وأفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان، بأنّ مربض المدفعية الذي استهدفته المقاومة صباح اليوم يبعد 2 كلم عن الحدود، ويقوم هذا المربض يومياً بعدوان مدفعي على قرى وبلدات لبنانية. \"مربض المدفعية الذي استهدفته المقاومة صباح اليوم يقوم يومياً بعدوان مدفعي على قرى وبلدات لبنانية\"مراسل الميادين محمد درويش.#لبنان#الميادين_لبنان@mhmd_darwish_k pic.twitter.com/IDGka3L0Ol \n\n كذلك، بيّن مراسلنا أنّه تم الطلب إلى سكان مستوطنة \"ليمان\" التي تبعد نحو 3 كلم عن الحدود بضرورة الإخلاء الفوري. في غضون ذلك، قصف إسرائيلي يستهدف قرى في القطاع الغربي في جنوبي لبنان، وذكر مراسلنا أنّ غارات حربية وقصف مدفعي على منطقة اللبونة في الناقورة بالقرب من مقر اليونيفيل. هذا وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّه بناءً على تقييم \"الجيش\" الإسرائيلي، تم إغلاق عدد من الطرق والمفترقات في الجليل الأعلى بسبب الوضع الأمني. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ منطقة كاملة من البلاد في الجليل مغلقة في أعقاب إنذار بإطلاق صواريخ مضادة للدروع، مضيفاً أنّ \"الوضع في الشمال هو عكس قرار الأمم المتحدة رقم 1701 حيث يجب أن يكون حزب الله بعيداً عن السياج حتى نهر الليطاني، فسكان الشمال مبعدون حتى 30 كيلومتراً عن منازلهم\". وأمس السبت، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي، بمقتل جندي، وإصابة آخر في قوات الاحتياط، بهجمات حزب الله التي نفّذها. فيما أعلنت المقاومة، أمس، أنّ مجاهديها استهدفوا انتشاراً لجنود العدو الإسرائيلي في محيط موقع بركة ريشا، وتجمّعاً ‏لمشاة العدو في نقطتي تلة الطيحات وجبل نذر، وموقع ‏بياض بليدا. ‏  وتبنّت المقاومة استهداف موقع ‏جل العلّام بصواريخ بركان وتحقيق إصابات مباشرة فيه، كما أفادت وسائل اعلام إسرائيلية بإطلاق صفارات الإنذار في مستوطنات ديشون، يفتاح، المالكيا وراموت نفتالي في الشمال. ومؤخراً، كشفت معلومات للميادين أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - \"أدخلت منظومة صواريخ موجّهة، ذات قدرات تدميرية عالية، في الخدمة\"، وهي قادرة على العمل على أهداف برية وجوية وبحرية، ثابتة ومتحركة. وتتمتع هذه المنظومة بالقدرة على إصابة الأهداف بدقة وتدميرها، كما يصل مداها الفعّال إلى ما يتراوح بين 8 كلم و10 كلم. \"المقاومة في لبنان أدخلت إلى الخدمة منظومة صواريخ موجهة ذات قدرات تدميرية عالية والصاروخ الموجه الذي استخدمه #حزب_الله في عملية استهداف مشغل بيت هليل هو من هذه المنظومة.\"محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان #الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/49ALm5Gjni \n\n وقال ألون أفيتار – خبير في الساحة الفلسطينية، في \"القناة 13\" الإسرائيلية، إنّ حزب الله بمجهود صغير يشلّ لنا الحدود الشمالية وهو يمكنه فعل أكثر من ذلك بكثير. وتتواصل حالة القلق لدى المستوطنين خشية ضربات المقاومة، ولا سيما عند الحدود مع لبنان، وانتقد \"رئيس مجلس الجليل الأعلى الإقليمي\"، غيورا زلتس، آلية تعامل حكومة الاحتلال الإسرائيلي مع التوترات في جبهة الشمال على الحدود مع لبنان، مؤكّداً أنّ الوضع في الشمال يجب أن يعامل على أنه \"حرب بكل معنى الكلمة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنات ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكيا وراموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألون أفيتار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الجليل الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيورا زلتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}