{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c283f",
    "title": "المقاومة في غزة تواصل إيلام الاحتلال: دكّ حشوده وقنص جنوده والسيطرة على مسيّرة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تنفذ عدة عمليات ضد قوات الاحتلال في قطاع غزة، وتستهدفها بالقنص والصواريخ والقذائف. تواصل المقاومة الفلسطينية استهداف قوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وخوض المعارك عند محاور القتال كافة، رداً على العدوان الإسرائيلي على القطاع. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها غرف قيادة الاحتلال في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة شمالي القطاع، بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى، بالإضافة إلى دكّها قوات الاحتلال في محيط مسجد الظلال، شرقي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، بقذائف الهاون. #شاهد.. كتائب القسام تنشر مشاهد لقصف قوات الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" ومنطقة جحر الديك بقذائف الهاون وصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/rZL4cZfuJ5 \n\n واستهدفت سرايا القدس، الجناح العسكري للجهاد الإسلامي، بوابل من قذائف الهاون، مقرّ قيادة عمليات \"جيش\" الاحتلال، في منطقة الزنة شرقي خان يونس، جنوبي القطاع، وتجمعاً لآليات الاحتلال وجنوده، شمالي شرقي خان يونس، وحشوده في محور القتال في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة، شمالي القطاع. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وتمكّنت من قنص جندي صهيوني في محور القتال في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة.  \n\n من جهتها، سيطرت كتائب شهداء الأقصى على طائرة إسرائيلية من دون طيار، من نوع \"إيفو ماكس\"، خلال تنفيذها مهمّات استخبارية في سماء شرقي غزة. وتمكّن مقاتلوها من قنص جندي إسرائيلي وإصابته بصورة مباشرة في محيط منطقة برشلونة، في تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة، شمالي القطاع. واستهدفت قوة إسرائيلية، تحصّنت في أحد المنازل في تل الهوا، بقذيفة \"TBG\" المضادة للتحصينات، وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح. واستهدفت الكتائب برشقة صاروخية، من نوع \"107\"، حشود الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة. كيف يبدو المشهد في مختلف مناطق قطاع #غزة اليوم؟محلل #الميادين للشؤون العسكرية والأمنية شارل أبي نادر في #الميدانية#طوفان_الأقصى @abinadercharle1 pic.twitter.com/nHsexUFW22 \n\n في هذا السياق، استهدفت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، قوات الاحتلال الإسرائيلي المتمركزة في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، شمالي القطاع، بصاروخين من نوع حاصب \"111\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الظلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفو ماكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برشلونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}