{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2726",
    "title": "توتر مستجدّ بين الحليفتين تركيا وأذربيجان.. ما علاقة \"إسرائيل\"؟",
    "full_text": "وكالة \"bne intellnews\"، تتحدث عن اهتزاز في التحالف التركي الأذربيجاني الوثيق، مشيرةً إلى ارتباط الأمر بكيان الاحتلال الإسرائيلي، فكيف شرحت الوكالة علاقة \"إسرائيل\" بالموضوع؟ أكدت وكالة \"bne intellnews\"، أنّ علاقات أذربيجان الوثيقة مع \"إسرائيل\"، أصبحت بشكل متزايد، سبباً لاهتزاز التحالف الأذربيجاني - التركي. ولفتت الوكالة إلى أن المشاعر العامة في تركيا، \"مؤيدة للفلسطينيين في الصراع الدائر في قطاع غزة\"، وأن جميع الأحزاب السياسية الرئيسية في تركيا تدعم القضية الفلسطينية بدرجة أو بأخرى، مذكرةً بأنه في الوقت نفسه، \"تظل أذربيجان صديقاً قوياً لإسرائيل\". وفي هذا السياق، أتى تظاهر عدد من الأتراك، خارج مكاتب شركة النفط الحكومية الأذربيجانية \"سوكار\" في اسطنبول، في 20 حزيران/يونيو الجاري، والذين احتجوا على مبيعات النفط الأذربيجانية إلى \"إسرائيل\". وتوقفت الوكالة عند ما أظهرته السلطات التركية، من \"تسامح غير عادي مع المتظاهرين\" الذين كانوا يلوّحون بالعلم الفلسطيني، حين هاجموا بالحجارة مكتب \"سوكار\" في اسطنبول، علماً أنها كانت قد ألقت القبض على 13 شخصاً بتهمة \"السلوك غير المنضبط\" في 31 أيار/مايو الماضي. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وربطت الوكالة هذه الحادثة، وانزعاج المسؤولين في أذربيجان منها، بتشديد الرئيس الأذربيجاني إلهام علييف، خلال زيارته الأخيرة لمصر، على أن \"المأساة في غزة يجب أن تتوقف\"، وإصدار شركة \"سوكار\" بياناً نفت فيه قيامها بإجراء مبيعات مباشرة لـ\"إسرائيل\". وأشارت الوكالة إلى ضآلة التعبير عن التعاطف مع غزة، عند الرأي العام في أذربيجان، بفعل السيطرة الصارمة التي تمارسها إدارة علييف على البيئة السياسية الداخلية في البلاد، لافتةً إلى أنّ أحد الاستثناءات الملحوظة هو حملة جمع تبرعات مؤيدة للفلسطينيين أقيمت في باكو مؤخراً. واستدلت الوكالة على التوتر المتصاعد في العلاقات الأذربيجانية - التركية، مستعينةً بما ورد، وما لم يرد، في التقارير الرسمية في البلدين، عن اجتماع فردي بين إردوغان وعلييف في 10 حزيران/يونيو الجاري.  وأشار تقرير موجز عن الاجتماع نشرته وكالة \"الأناضول\" التركية، إلى أنّ إردوغان أثار القضية الفلسطينية، مسلطاً الضوء على \"الحاجة إلى ضغط دولي على إسرائيل\"، بينما لم يتضمّن تقرير موجز عن الاجتماع، نُشر على الموقع الرسمي للرئاسة الأذربيجانية، أي إشارة إلى الصراع، واكتفى بالإشادة \"بالتطور الناجح للعلاقات الأخوية والودية والتحالفية بين أذربيجان وتركيا\". وتتزايد العزلة المفروضة على \"إسرائيل\" أوروبياً وعالمياً، وتواجه الدول الداعمة لـها، حرجاً كبيراً في الاستمرار بدعمها وفق الوتيرة ذاتها، في مواجهة الضغط الذي يشكله الرأي العام، مع استمرار المجازر التي يرتكبها الاحتلال في قطاع غزة. \"خلال شهر واحد فقط، هناك 1500 مقال باللغة الإنكليزية يتضمن في عنوانه عبارة \"إسرائيل المعزولة\".. لم يعد بالإمكان إخفاء عزلة إسرائيل في الصحافة الغربية\"التفاصيل مع مدير تحرير #الميادين أونلاين قتيبة الصالح#فلسطين_المحتلة@KotaibaSaleh pic.twitter.com/K48a1s9LyK \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "bne intellnews",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "التحالف التركي الأذربيجاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "bne intellnews",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الأذربيجاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شركة النفط الحكومية الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوكار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوكار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان وعلييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}