{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c37",
    "title": "\"أكسيوس\": مستشار نتنياهو في واشنطن غداً.. واليوم التالي للحرب يشمل التطبيع مع السعودية",
    "full_text": "موقع \"أكسيوس\" الأميركي يكشف أنّ مستشار نتنياهو سيزور واشنطن يوم غدٍ الأربعاء، من أجل إجراء محادثات بشأن اليوم التالي للحرب، ويقول إنّ المحادثات تشمل خططاً أميركية للتوصل إلى اتفاق تطبيع بين السعودية و\"إسرائيل\". يعتزم وزير \"الشؤون الاستراتيجية\" الإسرائيلي، رون ديرمر، زيارة واشنطن، يوم غدٍ الأربعاء، ولقاء مستشار الأمن القومي للبيت الأبيض جيك سوليفان وغيره من كبار المسؤولين في إدارة بايدن. وأورد موقع \"أكسيوس\" الأميركي، نقلاً عن مصدرين مطلعين، أنّ زيارة ديرمر تهدف إلى إجراء محادثات بشأن \"الحرب\" على غزّة، وخطط \"إسرائيل\" لليوم التالي بعد انتهاء القتال. لكن الموقع كشف أيضاً أنّ \"من المرجح أن تكون استراتيجية إدارة بايدن بعد الحرب جزءاً من مناقشات ديرمر في البيت الأبيض\"، مشيراً إلى أنّ \"إدارة بايدن تأمل استخدام اتفاق سلام تاريخي محتمل بين إسرائيل والسعودية وسيلةَ ضغط لإقناع إسرائيل بخطتها لغزة بعد الحرب\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وبموجب الاستراتيجية الأميركية، \"سيتعين على نتنياهو، في نهاية المطاف، أن يقرر نوع الضربة السياسية، التي سيتلقاها محلياً، من أجل الحصول على اتفاق تطبيع تاريخي\"، وفق الموقع الأميركي. وذكر \"أكسيوس\" أنّ \"ديرمر هو أقرب المقربين إلى رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، وأكثرهم ثقة لديه، وأنّه يمتلك نظرة ثاقبة رئيسة في تفكير نتنياهو، بما في ذلك استراتيجية الولايات المتحدة بعد الحرب لربط التطبيع المحتمل بين إسرائيل والسعودية بإنشاء مسار لإقامة دولة فلسطينية\". وأورد أنّه \"قبل هجوم الـ7 من أكتوبر، كان ديرمر مسؤولاً عن دور إسرائيل في المحادثات التي حاولت إدارة بايدن التوصل إليها مع الرياض بهدف تطبيع العلاقات\".  يأتي ذلك بالتزامن مع عزم وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، زيارة الأراضي الفلسطينية المحتلة، يوم السبت المقبل، في زيارته السادسة منذ الـ7 من أكتوبر، من \"أجل مناقشة الوضع في غزة، واليوم التالي للحرب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رون ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديرمر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}