{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d69",
    "title": "غطاسون يبحثون عن كنوز مدفونة في حطام السفن بأعماق المياه الفرنسية",
    "full_text": "غطاسون من جمعية أبحاث ودراسات التراث البحري والنهري شغفون بالبحث عن الكنوز في حطام السفن المدفونة في قعر البحار والمحيطات يتناوبون على الغوص لمسح قاع البحر في جزيرة إيل دو ري غربي فرنسا. تحت أشعّة الشمس الحارقة، يغوص فريق من الغطاسين الشغوفين بالبحث عن حطام السفن، في بحر هادئ بحثاً عن أدلّة حول هوية سفينة تجارية من القرن الثامن عشر غرقت قبالة ساحل جزيرة إيل دو ري غربي فرنسا. على بعد أربعة كيلومترات من الساحل، وعلى مقربة من منارة بالين، يتناوب سبعة أعضاء من جمعية أبحاث ودراسات التراث البحري والنهري (أريمباريف Arepmaref) على الغوص ضمن مجموعات في إطار مهمة لمسح قاع البحر. وباستخدام آلتين لسحب الرواسب متصلتين بالسطح بواسطة مضخات مزودة بمحرّك، بغية إزالة الرمال من الطبقة الأثرية، يقسّم الغواصون المنطقة المحددة إلى مربعات لاستخراج بقايا لقطع مدفونة أو للأثاث. فمنذ لاحظ الغواص الحر إريك لو غال، وهو يبحث عن سمك القاروص في هذا الشريط الصخري الضحل، وجود 16 مدفعاً متوازياً، بدأت عملية بحث حقيقية عن الكنز أتاحت للغواصين الوقوع على اكتشافات مثيرة. فمن جرس سفينة مخلوع، إلى كرات مدفع وبنادق، مروراً بشمعدانات برونزية، ومعدات ملاحية وطبية، وزجاج أزرق فقاعي، وأدوات مائدة مزخرفة، وعملات فضية من عهد لويس الخامس عشر وأخرى إسبانية إلخ.. عُثر على قطع أثرية كثيرة خلال ثلاث حملات تنقيب صيفية، آخرها انتهى قبل أيام. والأكثر ندرةً في هذه الاكتشافات كانت حبوب بن قد يكون مصدرها المارتينيك، في جزر الهند الغربية، أو من بوربون في جزيرة لا ريونيون بالمحيط الهندي.  وتؤكد غاييل ديولفيه، المحاضرة في علم الآثار بجامعة نانت، والتي تتعاون بشكل وثيق مع جمعية \"أريبماريف\"، أنّ \"هذا الاكتشاف استثنائي في علم الآثار المغمورة بالمياه، وهو من بين ثلاثة مواقع أوروبية من هذا النوع\". ويقول قائد البعثات الاستكشافية في الجمعية فيليكس غوميز: \"بالنسبة لنا، الكنز هو تحديد هوية هذا القارب ودوره الدقيق في التاريخ، فهو أشبه بقطع احجية تتشابك الواحدة مع الأخرى\". وتدعم القرائن الأولى فرضية وجود سفينة تجارية في أعماق البحار، كانت تمارس نشاطاً بين عامي 1740 و1750، وكانت مدجّجة بالسلاح في سياق الحروب مع بريطانيا التي كانت تطارد السفن التجارية الفرنسية بالقرب من الساحل. وتوضح غاييل ديولفيه، المتخصصة في المعدات الثقافية للطواقم قائلةً: \"نتعامل مع حطام غامض. إنها حادثة غرق غير معروفة، لا بد أنها كانت عنيفة بدرجة كبيرة، ولكن لم يتم تسجيلها في أي مكان. لسنا على علم بوجود معركة بحرية\". وتضيف \"كانت السفينة، الفرنسية بالتأكيد، تقوم بالملاحة الدائرية، التي كانت تتمثل في جلب البضائع إلى مستعمرات أميركا الشمالية قبل الذهاب إلى جزر الهند الغربية لتخزين المنتجات الغريبة\". ومع تسجيل ما لا يقل عن 250 حطاماً بين جزيرتي ري وأوليرون، لا تزال عمليات البحث عن الكنوز المدفونة تحت الماء تدغدغ أحلام المتحمسين. \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيل دو ري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيل دو ري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منارة بالين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريمباريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إريك لو غال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويس الخامس عشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جزر الهند الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوربون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لا ريونيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاييل ديولفيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بجامعة نانت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريبماريف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليكس غوميز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاييل ديولفيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر الهند الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوليرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}