{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c87",
    "title": "\"بوليتيكو\": كيف تجنّبت المسيّرة التي قتلت الجنود الأميركيين في الأردن اكتشافها؟",
    "full_text": "مسؤول في وزارة الدفاع الأميركية يؤكد أنّ الطائرة المسيّرة، التي قتلت الجنود الأميركيين الثلاثة، \"تمكّنت من تجنّب اكتشافها، عبر تتبّعها مسيّرةً أميركيةً كانت عائدةً إلى القاعدة المستهدَفة في الوقت نفسه\". أكد مسؤول في وزارة الدفاع الأميركية، لصحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، أنّ الطائرة المسيّرة التي قتلت الجنود الأميركيين الثلاثة \"تمكّنت من تجنّب اكتشافها\"، موضحاً أنّ ذلك تمّ عبر \"تتبّعها مسيّرةً أميركيةً كانت عائدةً إلى القاعدة المستهدَفة في الوقت نفسه\".  ووفقاً للمسؤول، الذي طلب عدم كشف هويته، فإن \"المهاجمين رأوا فرصةً واستغلوها\".  وقال المسؤول في البنتاغون، ومسؤول أميركي آخر، للصحيفة، إنّه \"بعد ساعة ونصف ساعة من الغارة على القاعدة في الأردن، والمعروفة باسم البرج 22، أُطلقت مسيّرة أخرى على قاعدة التنف\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأوضح المسؤول في وزارة الدفاع أنّ قاعدة \"البرج 22\" وقاعدة التنف، \"لا يفصل بينهما سوى كيلومترات قليلة، وغالباً ما تدافع الطائرات المسيّرة الأميركية عن كلتيهما\". بدوره، لفت الجنرال المتقاعد جوزيف فوتيل، الذي شغل منصب رئيس القيادة المركزية من عام 2016 إلى عام 2019، إلى أنّ البرج هو \"موقع عسكري صغير يضم عادةً بين 300 و350 جندياً، ويقع في الأردن بالقرب من الحدود مع سوريا والعراق\". وتابع فوتيل أنّ القاعدة بمنزلة \"نقطة عبور لقوات العمليات الخاصة الأميركية، التي تتحرك إلى سوريا، ومركز لوجيستي يدعم القتال هناك\"، مضيفاً أنّه يجري فيها أيضاً \"التدريب الأميركي للقوات الأردنية\". وتأتي هذه التصريحات في الوقت الذي لا يزال البنتاغون يجمع معلومات بشأن \"كيفية اختراق طائرة مسيّرة الدفاعات الأميركية، وضرب البرج 22\"، مؤديةً إلى مقتل 3 جنود أميركيين، وإصابة 34 آخرين على الأقل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوزيف فوتيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوتيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومركز لوجيستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}