{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f6",
    "title": "تظاهرات ضخمة للمستوطنين في \"تل أبيب\" والقدس وحيفا تطالب برحيل نتنياهو وإعادة الأسرى",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية قالت إنّ التظاهرات اليوم ضد حكومة نتنياهو، والمطالبة بعودة الأسرى الإسرائيليين من غزة، هي الأضخم منذ الـ7 من أكتوبر. خرج مستوطنون، مساء اليوم السبت، في تظاهرات ضخمة في \"تل أبيب\" والقدس وحيفا وقيسارية وبئر السبع، تطالب بإسقاط حكومة الاحتلال الحالية، برئاسة بنيامين نتنياهو، وإجراء انتخاباتٍ جديدة، وفق وسائل إعلام إسرائيلية. وقالت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية إنّ تظاهرات اليوم، ضد حكومة نتنياهو والمطالبة بعودة الأسرى الإسرائيليين من غزة، هي الأضخم منذ الـ7 من أكتوبر. #شاهد | تظاهرات في \"تل أبيب\" للمطالبة بإبرام صفقة تبادل الأسرى مع المقاومة الفلسطينية وإسقاط نتنياهو.#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/ayczwGGe7E \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n يأتي ذلك بعد أنّ صدر بيان، عن أهالي الأسرى الإسرائيليين في غزة، حمّلوا فيه رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، المسؤولية الكاملة عن حياة أبنائهم. وأكدوا أنّ أسرى \"إسرائيل\" يموتون في الحرب، لأن \"نتنياهو لا يريد التوصل إلى صفقة للإفراج عنهم مع حركة حماس\"، قائلين لنتنياهو: \"أنت تعلم بأنه إذا عاد الأسرى فسوف تذهب أنت\". وأكد أهالي أسرى الاحتلال أنّ \"دم الأسرى على يدَي نتنياهو\". ووجّهوا دعوة إلى كل الإسرائيليين \"كي يتجندوا بصورة عاجلة من أجل إسقاط نتنياهو\". وأشارت عائلات الأسرى الإسرائيليين إلى أنّه \"لن يكون هناك صفقة، ولن يكون هناك قيامة لنا من دون سقوط سلطة نتنياهو\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}