{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2761",
    "title": "لواء إسرائيلي: كلام بايدن يعني أنّ \"إسرائيل\" ستقاتل وحدها في أي حرب مع لبنان",
    "full_text": "الرئيس السابق لشعبة العمليات في \"الجيش\" الإسرائيلي، اللواء في الاحتياط، يسرائيل زيف، يتحدّث عن رسائل الرئيس الأميركي جو بايدن إلى حكومة الإحتلال، ويؤكد أن \"إسرائيل وحدها\" في حالة الحرب مع لبنان أو إيران. حذّر الرئيس السابق لشعبة العمليات في \"الجيش\" الإسرائيلي، اللواء في الاحتياط، يسرائيل زيف، من أن \"إسرائيل\" ستقاتل وحدها في حال تورطها في أي حرب مع لبنان أو إيران. وفي حديثه إلى القناة الـ\"12\"، الإسرائيلية قال زيف إن رسالة الرئيس الأميركي جو بايدن إلى الاحتلال مفادها أنه لن يحظى بدعم أميركي \"كما حدث في 14 نيسان/أبريل\"، في إشارة منه إلى استهداف الحرس الثوري الإيرانيي الأراضي الفلسطينية المحتلة بعشرات الصواريخ والمسيّرات. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n مشاهد من سقوط الصواريخ الإيرانية على أهداف إسرائيلية في #فلسطين_المحتلة #الرد_الإيراني #طوفان_الاحرار pic.twitter.com/HTBGfuLitz \n\n وقدّر زيف، من الناحية العملياتية، أن المسافة الواقعة بين لبنان وفلسطين المحتلة تعوّق التدخل الأميركي للتصدي للصواريخ من لبنان، بل تسمح فقط للدفاعات الجوية الإسرائيلية بالتصدي لهذه الصواريخ. أمّا من الجانب الاستراتيجي، فأكد زيف أن بايدن يرى دخول الاحتلال حرباً مع حزب الله لا يشبه أبداً دخوله الحرب مع \"صواريخ حماس في غزة\". وقال زيف إنه \"هو أيضاً صادق\"، قاصداً بايدن. وأضاف أن \"انها أوبرا مغايرة تماماً\". في هذا السياق، قال زيف، في مقابلة مع إذاعة تابعة لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، إن حزب الله وأمينه العام ينظران بجدية، وبصورة أساسية، إلى موقف الولايات المتحدة. وعقّب على ذلك بقوله \"بالنسبة إليهما، فإن خيار إدخال إسرائيل حربَ استنزاف طويلة هو خيار ملائم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرس الثوري الإيرانيي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}