{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a40",
    "title": "حمدان للميادين: نرفض سيطرة الاحتلال على \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يجدّد، عبر الميادين، الموقف الرافض لبقاء السيطرة الإسرائيلية على \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح، مؤكداً أنّ المقاومة \"تريد إجراءاتٍ عملية لما تم الاتفاق عليه سابقاً\". جدّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، اليوم الجمعة، الموقف الرافض لبقاء سيطرة الاحتلال الإسرائيلي على محوري \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح. وفي حديث إلى الميادين، أكد حمدان أنّ المقاومة تريد \"إجراءاتٍ عمليةً لما تم الاتفاق عليه سابقاً، وليس مزيداً من المفاوضات\"، موضحاً أنّ الحركة \"لم تسمع حتى الآن موقفاً نهائياً بشأن الرد الإسرائيلي\". وإذ أشار حمدان إلى أنّ الحركة \"لا تقبل تلقي معلومات من الإعلام، وأنّها أبلغت الوسطاء انتظارها أن تسمع منهم أنّ الاحتلال وافق على ما أُعلن\"، فإنّه أوضح أنّ \"ثمة اتصالات تجري من أجل عقد لقاء لمعرفة ما تم التوصل إليه\". وتابع: \"السبت، سنكون بين أمرين. إذا وافق الكيان على المبادرة فسنناقش الأمور التنفيذية. وإذا سمعنا خلاف ذلك، فعندها نبلغهم موقفنا\". \"غداً السبت سنكون بين أمرين إذا وافق الكيان على المبادرة نناقش الأمور التنفيذية أو نسمع خلاف ذلك عندها نبلغهم موقفنا\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/84sd2lYCWb \n\n أما فيما يتعلق بالولايات المتحدة، فشدّد القيادي في حماس على أنّ الأميركيين \"حريصون على إشاعة الأجواء الإيجابية للمفاوضات، دعماً لحملة المرشحة الرئاسية الديمقراطية ونائبة الرئيس، كامالا هاريس\". وفي السياق نفسه، أكد حمدان أنّ القلق الأميركي من معركة إقليمية \"يرتبط بحسابات الانتخابات، وتراجع النفوذ الأميركي، على مستوى العالم\". \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وأوضح، في حديثه إلى الميادين، أنّ إشاعة الجو الإيجابي بشأن مفاوضات إطلاق النار في قطاع غزة \"ناتجة أيضاً من الضغوط الداخلية\" على رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو. كيف تُقرأ محاولات الإدارة الأميركية والجانب الإسرائيلي الحديث عن قرب التوصل لاتفاق وعلى حماس أن توافق؟القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/hSv7GUZ20b \n\n ولفت حمدان إلى أنّ نتنياهو يدرك أنّه \"لن يستطيع الدخول في مواجهة شاملة في الإقليم، من دون أن تتدخّل الولايات المتحدة إلى جانبه\". وشدد على أنّ احتمال انزلاق الأمور إلى مواجهة على مستوى الإقليم سببه جرائم الاحتلال الإسرائيلي في المنطقة، لافتاً إلى أنّ الإدارة الأميركية \"شريكة في الجريمة، إذ إنّها دعمت الاحتلال، عبر المال والسلاح والموقف السياسي\". \"الإدارة الأميركية شريكة بالجريمة ودعمت الاحتلال بالمال والسلاح والموقف السياسي\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zj9gwpgj0W \n\n يُذكَر أنّ مصدراً خاصاً في قيادة المقاومة أكد للميادين، الجمعة، أنّ الوسطاء \"توصلوا إلى صيغ جديدة في مقاربات للقضايا الخلافية بين حماس وإسرائيل\"، موضحاً أنّ هذه النقاط تدور حول الانسحاب من \"نتساريم\" و\"فيلادلفيا\" ومعبر رفح، والأسرى. وشدّد المصدر على أنّ حماس \"ما زالت تصرّ على تمسكها بورقة الـ2 من تموز/يوليو كمرجعية للتنفيذ، وليس للتفاوض\".  مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية أكد للميادين أنّ الوسطاء توصلوا إلى صيغ جديدة في مقاربات للقضايا الخلافية بين حماس و\"إسرائيل\".ماذا في جديد المفاوضات ؟القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/lv3BZxKuqx \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}