{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2514",
    "title": "التحليلية | أوروبا.. هل تتجه إلى الموت؟",
    "full_text": "\nنقمة المستوطنين تبلغ ذروتها في الشمال مستوطنة مرغليوت تعلن قطع العلاقة مع الحكومة الإسرائيلية وإخراج كل جنود الجيش منها.\nبعد اثني عشر عاماً من القطيعة الدبلوماسية بين البلدين الرياض تعين سفيراً لها في دمشق.\nخسائر جيش الاحتلال في غزة تحيي الدعوات إلى مراجعة هيكليته\nالرئيس الفرنسي يجدد مخاوفه من موت أوروبا ويتذرع بكثرة الأعداء في الداخل والخارج.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}