{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a3",
    "title": "سلامي: أعداء إيران يريدون نشر الفوضى فيها كما فعلوا في سوريا",
    "full_text": "قائد حرس الثورة الإيراني اللواء حسين سلامي يقول إنّ الأعداء يريدون تدمير اقتصاد إيران وزعزعة أمنها مثلما فعلوا في سوريا، مؤكداً أنّ بلاده على اطلاع بخططهم وألحقت الهزيمة بهم. قال قائد حرس الثورة الإيرانية، اللواء حسين سلامي، إنّ \"أعداء إيران يريدون تحويل الأوضاع فيها إلى ما آلت إليه الأوضاع في المدن السورية\". وأضاف اللواء سلامي خلال كلمة له اليوم الاثنين في محافظة أذربيجان الغربية: \"الأعداء يريدون لنا الفقر، ويسعون إلى تدمير اقتصادنا وتجارتنا وزعزعة أمننا وأمن باقي البلدان الإسلامية\". وتابع: \"نحن نواجه أعداءً كباراً يخططون لتدميرنا وإثارة الخلاف بيننا، لكننا نعرف نياتهم، ونحن على اطلاع بخططهم، وقد ألحقنا الهزيمة بهم دائماً\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 09:11\n قائد \"حرس الثورة\" أوضح أنّ \"أول استراتيجية للأعداء هي إثارة الخلاف في العالم الإسلامي وكسر الوحدة والتضامن بين المسلمين\". ومطلع الشهر الجاري، أكّد سلامي أنّ \"إيران تمتلك تقنية التنويع في صنع جميع أنواع الأنظمة، ومن ضمنها صاروخ فتّاح فرط الصوتي القابل للمناورة\". وسبق أن أشار إلى أنّ \"الولايات المتحدة هُزمت في المنطقة بطريقة مذلة، ولن يكون لها مكان فيها من الآن فصاعداً\". وأعلن \"حرس الثورة\"  قبل أسبوع اكتشاف عبوة ناسفة في مدينة هشتكرد التابعة لمحافظة البرز غربي طهران واعتقال 4 أجانب، فيما قال رئيس منظمة استخبارات \"حرس الثورة\"، العميد محمد كاظمي، إنّ \"نتائج تحقيقاتنا تشير إلى أن استخبارات نحو 20 دولة شاركت في أحداث الشغب التي شهدتها البلاد العام الماضي\".  كذلك، فككت الاستخبارات الإيرانية خلية إرهابية تابعة لـ\"داعش خراسان\" وإلقاء القبض على العنصر الرئيسي فيها، وأيضاً تفكيك خلية إرهابية تابعة لمنظمة \"خلق\" خططت لاستهداف مراكز حساسة في مدينة آمل قبل تفكيكها من جانب استخبارات الحرس. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هشتكرد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد كاظمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش خراسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}