{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20fc",
    "title": "أميركا اللاتينية تصعّد دعمًا لفلسطين",
    "full_text": "\nتتصاعد الأزمة بين البرازيل و\"إسرائيل\"، الرئيس لويس إيناسيو لولا دا سيلفا استدعى سفير بلاده في \"تل أبيب\" للتشاور إثر مواقف إسرائيلية حادة استهدفت الرئيس داسيلفا بعدما شبه العدوان الإسرائيلي على غزة بالإبادة الجماعية التي ارتكبها النازيون.\n 11 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويس إيناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس داسيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}