{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f42",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nاشتباكات بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع، بالرغم من الهدنة ودعوات لأطراف الصراع إلى الانسحاب من جميع المرافق الصحية وعدم عرقلة عملها.\nمحكمة الاحتلال تؤجل البت في طلب الإفراج عن الأسير خضر عدنان إلى الأحد ومصادر خاصة للميادين تؤكد تعرض الأسير العارضة لممارسات قاسية في عزله.\nعبد اللهيان يؤكد من بيروت دعم طهران أي اتفاق بين اللبنانيين لانتخاب رئيس من دون تدخل خارجي وبو حبيب يكشف عن عرض إيراني في قطاعي الكهرباء والفيول.\nالانتخابات التركية تنطلق رسميا مع بدء تصويت المقيمين في الخارج وبوتين وأردوغان يشاركان عبر الفيديو في احتفال تحميل الوقود النووي في محطة \"أكويو\".\n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبو حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}