{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1427",
    "title": "المبعوث الرئاسي الفرنسي ينهي جولته الاستطلاعية في بيروت",
    "full_text": "\nقال الموفد الرئاسي الفرنسي جان إيف لودريان في بيان إن الوقت لا يعمل لصالح لبنان. وواضح أن لودريان سيعمل على تسهيل حوار بناء وجامع بين اللبنانيين من أجل التوصل إلى حل توافقي وفعال للخروج من الفراغ المؤسساتي والقيام بالإصلاحات الضرورية وذلك بالتشاور مع الدول الشريكة الأساسية للبنان، وأشار إلى أنه سيرفع تقريرا إلى الرئيس ماكرون وسيعود مجددا إلى بيروت في القريب العاجل. \n\n 16 أيلول 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون وسيعود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}