{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0715",
    "title": "باقري: الصهاينة تلقوا ضربة كبيرة من غزة لا يمكن ترميمها بارتكاب الجرائم",
    "full_text": " رئيس هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية، اللواء محمد باقري، يؤكد أنّ \"أسطورة الجيش الفولاذي الذي لا يقهر انهارت، وكُسرت عجرفة الصهاينة\". أكد رئيس هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية، اللواء محمد باقري، أنّ \"أسطورة الجيش الفولاذي الذي لا يقهر انهارت\" في فلسطين. وأوضح اللواء باقري، ضمن مؤتمر دفاعي صباح اليوم الإثنين، أنّ \"أسطورة الجيش الفولاذي الذي لا يقهر انهارت، وكُسرت عجرفة الصهاينة\"، مشدداً على أنّ \"عملية طوفان الأقصى أثبتت أنّ الأراضي المحتلة ليست مكاناً آمناً للهجرة والاستثمار وتنمية البنى التحتية\". ونوّه باقري إلى أنّ \"الصهاينة تلقوا ضربة كبيرة لا يمكن ترميمها بارتكاب الجرائم\"، وأنّ \"قصف غزة جوياً لا يعني تفوقاً عسكرياً بل يدلّ على هزيمة الصهاينة\". وأضاف أنّ \"الصهاينة هُزموا بشكل حتمي\"، وأنّه \"لا مكان للدبابات الصهيونية في قطاع غزة، والكيان استعرض كل ما يملك من قدرات\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n ولفت باقري إلى أنّ \"الكيان الصهيوني المزيف ليس محلّاً لثقة القوى غير الشعبية في المنطقة\"، مؤكداً أنّ \"الشعب الفلسطيني اختار الانتفاضة واسترداد حقه، على الموت التدريجي\". وأشار القائد العسكري الإيراني إلى أنّ \"المقترح الايراني هو المقترح الوحيد المنطقي العاقل  والعادل في العالم، وهو القيام باستفتاء بين جميع الفلسطينيين\"، معتبراً أنه \"لو أراد الصهاينة العمل بمنطقية، عليهم القبول بالهدنة في أسرع وقت ممكن\". وتابع أنّ \"الصهاينة خسروا ساحة المعركة ويخسرون مع الوقت تأييد الشارع العالمي، والأعداء أدركوا أن أي هجوم عسكري على إيران ستكون نتيجته الهزيمة والخسارة\". وسلّط باقري الضوء على العمليات التي ينفذها أعداء إيران ضدها، موضحاً أنّ \"أغلب مخططات الأعداء ضد إيران هي تهديدات مخفية لا يظهر فيها الفاعل والمنفذ كي لا يتلقوا الرد المباشر منا\"، وأنّ \"هجمات العدو ضدنا هي من جنس الهجمات الكترونية أو عبر طائرات مسيرة مجهولة المبدأ أو هجمات كيميائية، ولذا نقوم بتعزيز دفاعنا المدني لمواجهة هذه التهديدات\".وكان المتحدث باسم حرس الثورة، العميد رمضان شريف، صرّح السبت، أنّه \"إذا ما استمر القصف على غزة، فإنّ المنطقة قد تنفجر، ولا يمكن السيطرة على ذلك\".  وأضاف شريف، في تصريح للميادين، أنّه \"على كل داعمي كيان الاحتلال الإسرائيلي، وخاصةً الإدارة الأميركية، أن تدرك أنّ استمرار قتل الفلسطينيين بطريقة مفزعة، سيتسبّب بانتهاء صبر المسلمين في لحظة ما\"، مشيراً إلى وجود \"الإمكانات والقدرات اللازمة لمواجهة الولايات المتحدة\".  وتابع أنّ \"على داعمي الكيان الصهيوني، أن يتأكدوا أنّ بعض الأيادي التي ليس بإمكانها أن تطاله، بإمكانها أن تطال القوات الأميركية  التي تدير هذه الحرب\"، مشيراً إلى أنّ \"الولايات المتحدة هي الداعمة الأولى للكيان الصهيوني، وقد أعدّت جسراً جوياً تمدّ من خلاله إسرائيل بالمعدات العسكرية والقنابل المروّعة\".  وبيّن شريف أنّ \"كل القواعد الأميركية ورحلات الأميركيين الجوية تحت الرصد والمراقبة\"، لافتاً إلى \"رصد ومتابعة عمليات تزويد الولايات المتحدة الصهاينة بالقنابل أيضاً\".  وفي وقتٍ سابق، حذّر نائب قائد حرس الثورة الإيراني، العميد علي فدوي، من أنّ صدمةً أخرى ستنتظر الاحتلال الإسرائيلي إذا لم تتوقّف الجرائم التي يرتكبها في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الفولاذي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الفولاذي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الفولاذي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رمضان شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الصهاينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي فدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}