{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ab9",
    "title": "المسائية | العاروري يظهر بالزيّ العسكري متحديًا تهديد نتنياهو باغتياله",
    "full_text": "\nمع تمدد المقاومة في الضفة، وفي وذكرى اغتيال أبو علي مصطفى، نتنياهو يهدد باغتيال العاروري والأخير يظهر بالزي العسكري. أي سيناريوهات ورسائل؟ \nتصعيد ميداني ضد الجيش السوري، ووفد من الكونغرس إلى ريف حلب عبر تركيا. هل قررت واشنطن تفعيل خيار المواجهة لمنع الحلول السياسية؟ \n \n\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}