{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18f3",
    "title": "السودان: مقتل 16 شخصاً في قصف عشوائي استهدف جنوبي دارفور",
    "full_text": "سقوط قذائف على منازل المدنيين في مدينة نيالا في إقليم دارفور أسفر عن مقتل 16 سودانياً على الأقل، وهيئة محامي دارفور تحذّر من ظاهرة القصف العشوائي. قُتل 16 شخصاً، على الأقل، في نيالا عاصمة جنوبي دارفور، في إثر سقوط قذائف على منازلهم في أثناء المعارك بين الجيش وقوات \"الدعم السريع\"، بحسب ما أفادت به هيئة محامي دارفور المستقلة اليوم السبت. وقالت هيئة محامي دارفور، في بيان، إنّ \"مدينة نيالا شهدت، على نطاق واسع، سقوط قذائف الجيش و\"الدعم السريع\" المتبادلة بينهما وسط الأحياء السكنية في عدة مناطق، منها الوحدة وكرري\". وحذرت الهيئة من \"ظاهرة الإطلاق العشوائي للقذائف في الشوارع والمنازل والقتل برصاص القناصة\"، مشيرةً إلى أنّه إذا استمرت الأمور على هذا النحو فـ\"ستدخل ولاية جنوبي دارفور ونيالا في حالة فوضى شاملة، قد لا تستقرّ بعدها في المدى القريب\". وتتركز المعارك، التي اندلعت في منتصف نيسان/أبريل، في العاصمة الخرطوم وضواحيها وفي إقليم دارفور غربيَّ البلاد، حيث يعيش ربع سكان السودان البالغ عددهم 48 مليوناً. وأسفرت الحرب بين الجيش، بقيادة عبد الفتاح البرهان، وقوات \"الدعم السريع\" بقيادة محمد حمدان دقلو، عن مقتل 3900 شخص على الأقلّ حتى اليوم، بحسب منظمة \"أكليد\" غير الحكومية، وتهجير أكثر من ثلاثة ملايين شخص، سواء داخل البلاد أو خارجها. وفي دارفور، معقل قوات \"الدعم السريع\"، تركز القتال مؤخراً حول نيالا، بعد معارك ضارية في الجنينة، حيث أبلغت الأمم المتحدة ارتكابَ فظائع. واتُّهمت  قوات \"الدعم السريع\" والميليشيات المتحالفة معها بتدمير قرى وأحياء بكاملها، حيث دُفن مدنيون في مقابر جماعية، واغتيل قادة محليون بسبب انتمائهم العرقي. وفتح المدعي العام للمحكمة الجنائية الدولية، كريم خان، تحقيقاً بشأن أحداث العنف التي وقعت في دارفور، بعد دعوات من منظمات حقوقية إلى التحقيق في تقارير عن حالات نهب وعنف جنسي واحتدام الصراعات العرقية. \n26 اب\n \n23 اب\n وكان حاكم دارفور السوداني، مني أركو مناوي، أعلن أنّ إقليم دارفور \"منطقة منكوبة\"، ودعا المواطنين إلى حمل السلاح لحماية ممتلكاتهم. أمّا في العاصمة الخرطوم، فأفاد سكان لوكالة \"فرانس برس\"، اليوم السبت، بتنفيذ الطيران الحربي قصفاً على مجمع \"جياد\" الصناعي على بعد 55 كيلومتراً عن الخرطوم. وفي وقت سابق من اليوم السبت، أعلنت نقابة أطباء السودان \"مقتل 4 مدنيين في إثر سقوط قذيفة في ساحة مستشفى مدينة الأبيض نتيجة الاشتباكات بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع\". وقالت اللجنة التمهيدية لنقابة أطباء السودان، في بيانٍ، عبر حسابها في فيسبوك، إنّ \"الاشتباكات المسلحة والقصف المدفعي المتبادل بين طرفي النزاع المسلح، أدّت إلى سقوط قذيفة في ساحة المستشفى الأبيض التعليمي بالقرب من مركز غسل الكُلى، وقذائف في محيط مستشفى الضمان ومستشفى النساء والتوليد والمستشفى الكويتي، الأمر الذي أدى إلى مقتل 4 مدنيين، ووقوع عدة إصابات\". وأبرم طرفا النزاع أكثر من هدنة، بوساطة الولايات المتحدة والسعودية، لكنها أياً منها لم تصمد. كما يحاول كل من الاتحاد الأفريقي ومنظمة \"إيغاد\" للتنمية في شرقي أفريقيا التوسط من أجل حل الأزمة في السودان. ودعا زعماء الدول السبع المجاورة للسودان، في بيان مشترك، في وقتٍ سابق، طرفي الصراع إلى التزام وقف إطلاق النار، وناشدوا دول المنطقة ألّا يتدخلوا في الصراع. وحذّروا من احتمال تفكك دولة السودان أو تشرذمها، وانتشار عوامل الفوضى، بما في ذلك الإرهاب والجريمة المنظمة. وفي هذا الصدد، أكد وزير الخارجية السوداني المكلف، علي الصادق، بحسب ما نقلت وكالة أنباء السودان (سونا)، أمس الجمعة، أن المعلومات التي يتم تداولها بشأن احتمالات التوصل إلى هدنة في مسار مفاوضات جدة هي \"معلومات غير دقيقة، ولا تعكس واقع الحال\". وأضاف، بحسب \"سونا\"، أنّ \"قبول هدنة أخرى مشروط بالتزام المتمردين إخلاء المرافق العامة، والخروج من بيوت المواطنين\". \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محامي دارفور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكليد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والميليشيات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريم خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أركو مناوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمستشفى الكويتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الصادق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}