{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e46",
    "title": "الخارجية الأميركية: الاتفاق بشأن غزة لا يزال احتمالاً قائماً",
    "full_text": "وزارة الخارجية الأميركية، تقول إنّ اتفاقاً بشأن غزة \"لا يزال احتمالاً قائماً\"، وتدعو الاحتلال لتسهيل وصول المصلين إلى المسجد الأقصى خلال شهر رمضان. أكّدت وزارة الخارجية الأميركية، مساء اليوم الأربعاء، أنّ المستوطنات التابعة للاحتلال الإسرائيلي \"تشكّل عقبةً أمام السلام في المنطقة وتعارض القانون الدولي\". وذكرت الخارجية أنّها \"تحثّ إسرائيل على تسهيل وصول المصلين\"، إلى المسجد الأقصى، خلال شهر رمضان، لافتةً إلى أنّ واشنطن ما زالت عند قناعتها بأنّ اتفاقاً بشأن غزة \"لا يزال احتمالاً قائماً\". ويأتي هذا الإعلان بُعيد مصادقة حكومة الاحتلال على بناء 3344 وحدة استيطانية جديدة في مستوطنة \"معاليه أدوميم\"، في محيط القدس المحتلة، ومستوطنتي \"كيدار\" و\"أفرات\" جنوبي بيت لحم، في الضفة الغربية. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n بالتزامن، وافق رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على مقترحِ وزير الأمن القومي، إيتمار بن غفير، تقييد دخول أهالي الأراضي المحتلة عام 1948 والضفة الغربية إلى المسجد الأقصى خلال شهر رمضان. وتأتي موافقة نتنياهو بعد مطالبة بن غفير يوم الجمعة الماضي، بحظرٍ كامل لدخول الفلسطينيين من الضفة الغربية إلى الحرم القدسي تماماً خلال شهر رمضان بينما يُسمح لأهالي الأراضي المحتلة عام 1948 بالدخول ابتداءً من سن الـ70 عاماً، مع العلم أنّ حكومة نتنياهو لم تتخذ قراراً بهذا الشأن حتى الآن. يُذكر أنّ هذه الموافقة جاءت خلافاً لتوصية الأجهزة الأمنية التابعة للاحتلال، إذ لم يلق طلب بن غفير قبولاً لدى كلٍ من \"الجيش\" وجهاز الأمن الإسرائيلي \"الشاباك\"، خوفاً من تأجيج المواجهات بين الفلسطينيين وقوات الاحتلال الأمر الذي يؤدي إلى إشعال ساحات مواجهة أخرى في القدس المحتلة والضفة الغربية، وإمكانية تطور الأوضاع لتشمل ساحات إضافية. وفي هذا الإطار، أوضح رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، أنّ \"الاحتلال يظن واهماً أنّه يستطيع تفريغ طوفان الأقصى من محتواه عبر إجراءاته بحق المسجد الأقصى\"، داعياً \"الشعب الفلسطيني إلى كسر حصار الأقصى من اليوم الأوّل لشهر رمضان المبارك\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معاليه أدوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيدار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرم القدسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}