{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d90",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان: استهداف تجمع لجنود الاحتلال في محيط قلعة هونين",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف تجمعاً لجنود الاحتلال في محيط قلعة هونين، وذلك مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة لليوم 112. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها تجمعاً ‏لجنود \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم الجمعة، في محيط قلعة هونين عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، مشيرةً إلى أن الاستهداف جرى بالأسلحة المناسبة.  وجدّد البيان التأكيد على أن العملية جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته، وضمن هذا النهج تنفذ المقاومة في لبنان عملياتها منذ الـ8 أكتوبر 2023.   \"إن رأس حربة جبهة المقاومة هي #المقاومة اللبنانية، ولولا التهديد الكبير من جنوب لبنان لكان الاحتلال الإسرائيلي اقترف جرائم أكثر من ذلك\"مدير المركز الأوروبي لدراسات التطرف في جامعة \"كامبريدج\" مكرم خوري مخول في #بالحبر_الجديد#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/6OrgRIUMO9 \n\n وأفاد مراسل الميادين في وقت سابق، بأن صلية صواريخ ثقيلة أطلقت من لبنان باتجاه الجليل الأعلى المحتل. من جهتها ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن 8 صواريخ أطلقت من لبنان باتجاه مزارع شبعا المحتلة ومواقع عسكرية إسرائيلية، وأشارت إلى سقوط صواريخ في منطقة المالكية من دون تفعيل صفارات الإنذار.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن اعتراض \"هدف جوي\"، صباح اليوم، فوق البحر في رأس الناقورة. وأمس، نفّذت المقاومة الإسلامية عدداً من العمليات ضد مواقع وانتشار القوات الإسرائيلية، ومن بينها العملية التي استهدفت القبة التجسسية في موقع \"جل العلام\" بصواريخ خاصة. ونشر الإعلام الحربي مقطعاً يوثق العملية ويظهر تجاوز الصاروخ للجدار الفاصل وإصابته الهدف.  بالفيديو | مشاهد من عملية إستهداف #المقاومة_الإسلامية قبة تجسسية في موقع جل العلام التابع لجيش العدو الإسرائيلي بأسلحة صاروخية خاصة.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/OGDegrKUxI \n\n وعقب انتشار المقطع المصوّر، أكّد الإعلام الإسرائيلي أن الأمر \"مثير ومقلق\"، متحيّراً من نوعية السلاح \"الخاص\" الذي استخدمه حزب الله في هذه العملية. وأشار إلى أن الصاروخ دخل من الأعلى، وليس بشكل أفقي، مضيفاً \"الأمر لا يتعلق بكورنيت، بل بمصيبة ما يعدّونه لنا\".  المحلل العسكري في صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، يوآف ليمور، شدّد على تآكل الردع الإسرائيلي مع لبنان وكل الساحات، معلقاً على الوضع في مستوطنات شماليّ فلسطين المحتلّة بالقول إنّ \"كل ما يتطلبه الأمر من نصر الله هو قذيفة صاروخية واحدة في اليوم لإبقاء الشمال على رؤوس أصابعه\".  وأكّد أن \"الحزام الأمني\" الذي كان موجوداً في جنوب لبنان موجود الآن في الجليل، في إشارة إلى المنطقة الحدودية التي سيطرت عليها \"إسرائيل\" في فترة الحرب على لبنان منذ مطلع الثمانينيات قبل التحرير عام 2000.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة المقاومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كامبريدج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكرم خوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليّ فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}