{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2db8",
    "title": "أوستن لغالانت: نعزز قواتنا في الشرق الأوسط لندافع عن \"إسرائيل\".. وخفض التصعيد أفضل",
    "full_text": "وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن يُطلع نظيره الإسرائيلي يوآف غالانت على التغييرات بشأن تحركات القوات الأميركية، ويؤكد أنّ واشنطن ستدافع عن أمن \"إسرائيل\" إذا تعرّضت للهجوم. أعلن البنتاغون، فجر اليوم الجمعة، أنّ وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن ناقش مع وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت التحركات الأميركية في منطقة \"الشرق الأوسط\" للدفاع عن \"إسرائيل\". وقال أوستن لغالانت إنّ مقاتلات \"إف-22\" التي وصلت إلى المنطقة تُمثّل واحدة من الجهود العديدة للدفاع عن \"إسرائيل\"، ولردع أعدائها، وحماية القوات الأميركية أيضاً. وبحث الطرفان نشر موارد عسكرية إضافية في \"الشرق الأوسط\" مُتمثلة بالصواريخ الباليستية. \n24 اب\n \n24 اب\n وبموازاة ذلك، أوضح أوستن أنّ الحرب ليست حتمية، وأنّ خفض التصعيد هو مسار العمل المُفضّل. ومع ذلك، فإنّ واشنطن ستُدافع عن أمن \"إسرائيل\" إذا تعرّضت للهجوم. وأكّد أوستن أهمية إبرام اتفاق صفقة لوقف إطلاق النار في قطاع غزّة، الأمر الذي سيؤدي إلى الإفراج عن الأسرى الإسرائيليين، ومن ثمّ تقديم المساعدات للمدنيين في غزّة. يُشار إلى أنّ واشنطن هي الداعم العسكري والسياسي الأكبر لـ\"إسرائيل\"، وخصوصاً مع اندلاع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، ما خلّف أكثر من 131 ألف شهيد وجريح فلسطيني، معظمهم أطفال ونساء، وما يزيد على 10 آلاف مفقود، وسط دمارٍ هائل ومجاعة وأمراض وأوبئة. ووفقاً لما أكده مسؤولون أميركيون تحدثوا إلى \"رويترز\" أواخر حزيران/يونيو الماضي، فإنّ الأرقام الإجمالية تشير إلى عدم وجود انخفاض كبير في الدعم العسكري الأميركي لـ\"إسرائيل\"، على الرغم من الدعوات الدولية إلى الحد من إمدادات الأسلحة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن لغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-22",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}