{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1209",
    "title": "بوساطة عمانية.. تبادل للمحتجزين بين بلجيكا وإيران بينهم أسد الله أسدي",
    "full_text": "نجحت سلطنة عُمان في الوساطة بين بلجيكا وإيران لحل قضية المواطنين المحتجزين في كلا البلدين. أفادت وكالة أنباء \"تسنيم\"، اليوم الجمعة، بأن السلطات البلجيكية أفرجت عن الدبلوماسي الإيراني أسد الله أسدي، تنفيذاً لاتفاق التبادل بوساطة عمانية. ونقلت الوكالة عن مصادر مطلعة أن السلطات البلجيكية أفرجت عن الدبلوماسي الإيراني، أسد الله أسدي، بعد اعتقاله قبل 5 سنوات في ألمانيا بمؤامرة من \"منظمة مجاهدي خلق\".  وقالت المصادر إن اعتقال أسدي يتعارض مع اتفاقية فيينا للعلاقات الدبلوماسية وهو انتهاك صارخ لحقوق الانسان، فقد تم احتجازه لمدة 100 يوم في سجن خاص بأصحاب الأمراض العقلية و لـ3 أشهر داخل زنزانة انفرادية وبدون أي نافذة. وبالتزامن، قال وزير الخارجية الايراني حسين أمير عبد اللهيان في تغريدة، إن الدبلوماسي الإيراني أسد الله أسدي الذي اعتقل بشكل غير قانوني في ألمانيا وبلجيكا، في طريقه الآن إلى أرض الوطن وقريباً سيصل إيران\". آقای اسدالله اسدی، دیپلمات بی‌گناه کشورمان که بر خلاف حقوق بین‌الملل و به‌طور غیرقانونی حدود پنج سال در آلمان و بلژیک بازداشت بود، هم‌اکنون در راه بازگشت به وطن است و به‌ زودی وارد #ایران عزیزمان خواهد شد.از تلاش‌های مثبت سلطنت عمان در این مسیر تشکر می‌کنم. \n\n \n\n وقال المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، إن \"الدبلوماسي الإيراني المختطف وبعد 5 سنوات من الأسر، سيعود إلى إيران خلال الساعات المقبلة\". وأضاف كنعاني أن \"أسد الله أسدي وبتخطيط من الاحتلال الإسرائيلي وبتنفيذ من أجهزة استخبارات أوروبية اختطف في ألمانيا عام 2018\". ولفت إلى أن \"السيناريو الصهيوني - الأميركي عرض على المسرح بهدف تأزيم العلاقات الإيرانية - الأوروبية وهذه المؤامرة بدأت فور خروج واشنطن الأحادي من الاتفاق النووي\". المتحدث رأى أن بعض الدول الأوروبية \"تأثرت من الكيان الصهيونى ومنظمة مجاهدي خلق الإرهابية في هذا السياق، وفي انتهاك للقوانين الدولية اعتقلت الدبلوماسي الإيراني في بادئ الأمر، قبل أن تحكم عليه بالسجن 20 عاماً في مسرحية سياسية\". \n26 اب\n \n25 اب\n وفي وقت سابق، أعلنت وزارة الخارجية العمانية في بيان أن سلطنة عمان نجحت في الوساطة بين بلجيكا وإيران لحل قضية المواطنين المحتجزين في كلا البلدين. وجاء في البيان: \"تلبية للحكومتين الإيرانية والبلجيكية للمساعدة في تسوية قضية الرعايا المتحفظ عليهم في البلدين، فقد أسفرت المساعي العُمانية عن اتفاق الجانبين على صفقة للإفراج المتبادل\". وأضاف أنه تم نقل المفرج عنهم من طهران وبروكسل إلى مسقط، تمهيداً لعودتهم إلى بلدانهم. #بيـان | امتثالاً للأوامر السامية لحضرة صاحب الجلالة السلطان المعظم حفظه الله ورعاه لتلبية التماس الحكومتين الإيرانية والبلجيكية للمساعدة في تسوية قضية الرعايا المتحفظ عليهم في البلدين، فقد أسفرت المساعي العُمانية ولله الحمد عن اتفاق الجانبين على صفقة للإفراج المتبادل، pic.twitter.com/GSIjz3qa3a \n\n وتابع  البيان أن سلطنة عُمان ثمنت الروح الإيجابية العالية التي سادت المباحثات في مسقط بين الجانبين الإيراني والبلجيكي، وحرصهما على تسوية هذا الملف الإنساني. في المقابل، تحدثت وكالة الأنباء البلجيكية الرسمية نقلاً عن رئيس وزراء بلجيكا عن إفراج إيران عن عامل الإغاثة أوليفيه فانديكاستيل. وفي آذار/مارس الماضي، رفضت المحكمة الدستورية في بلجيكا، رفض دعوى لإلغاء معاهدة لتبادل السجناء مع إيران، كان تقدم بها ائتلاف إيراني معارض في الخارج. وكان مجلس النواب البلجيكي قد أقر معاهدة لتبادل السجناء بين بروكسل وطهران، يقول منتقدوها إنها تفتح الباب مستقبلاً أمام عملية \"تبادل\" بين محتجز بلجيكي في إيران ودبلوماسي إيراني مسجون في بلجيكا. وأثار اتفاق \"نقل أشخاص محكومين\" المبرم بين بروكسل وطهران الجدل منذ الإعلان عنه الصيف الماضي، واعتبرته الحكومة البلجيكية وسيلةً للإفراج عن فانديكاستيل المحتجز في طهران منذ 24 شباط/فبراير 2022. وكانت إيران قد أدانت بشدة، الحكم على أحد الدبلوماسيين الإيرانيين، الذي حكمت عليه محكمة بلجيكية في 2021 بالسجن عشرين عاماً، معتبرةً أن الدبلوماسي الذي اعتقل في الأول من تموز/يوليو 2018 في ألمانيا (كان دبلوماسياً يعمل في النمسا آنذاك)، وينبغي أن يستفيد من حصانته الدبلوماسية. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات البلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسد الله أسدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات البلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسد الله أسدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرض الوطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "استخبارات أوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلجيكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء البلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوليفيه فانديكاستيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النواب البلجيكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فانديكاستيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة بلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}