{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28e1",
    "title": "المقاومة تقصف غلاف غزة بالصواريخ.. وتستهدف جنود الاحتلال وآلياته في خان يونس",
    "full_text": "تستمر المقاومة الفلسطينية بمختلف فصائلها، في التصدي لتوغلات الاحتلال الإسرائيلي، وفي استهداف آليات وتجمعات الاحتلال وقصف المستوطنات. في اليوم الـ294 على بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، شهدت ساحات مختلفة من القطاع، اشتباكات واستهدافات متنوعة، لفصائل المقاومة الفلسطينية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي.  بدايةً، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، عن استهداف قوات الاحتلال المتوغلة، في حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة، بقذائف الهاون، إضافةً لتمكن مجاهديها من إطلاق صاروخ \"سام 7\"، تجاه طائرة مروحية، في سماء المدينة. شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن كمائن نفذتها ضد جنود الاحتلال الإسرائيلي داخل مخيمي يبنا والشابورة في مدينة رفح جنوبي قطاع #غزة. #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/1ulSF17ZwB \n\n كما قصفت سرايا القدس، بوابل من قذائف الهاون النظامي \"عيار 60\"، جنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي، في محيط مقبرة الشيخ ناصر، وفي محيط مسجد الظلال والمركز الثقافي، شرقي خان يونس. كذلك، أعلنت عن قصف مدينة \"عسقلان\" ومستوطنات غلاف غزة، برشقة صاروخية. وبالاشتراك مع ألوية الناصر صلاح الدين، استهدفت السرايا، تجمعاً لجنود وآليات الاحتلال المتوغلين في محيط مدرسة القرارة شمالي شرقي مدينة خان يونس، بوابلٍ من قذائف الهاون من العيار الثقيل. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتم تدمير آلية عسكرية إسرائيلية، بتفجير عبوة برميلية، من نوع \"ثاقب\"، مزروعة مسبقاً بالقرب من نادي شمس، في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة. \"نسق مرتفع من عمليات المقاومة في المنطقة الشرقية لخان يونس مركزه منطقتا بني سهيلا والشيخ ناصر\"التفاصيل مع مراسل #الميادين في #خان_يونس أحمد غانم#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/qfZY2G8RUG \n\n أما قوات الشهيد عمر القاسم، فأعلنت عن تمكن مقاتليها، بالاشتراك مع سرايا القدس، من استهداف آلية عسكرية بقذيفتي (RPG) في حي تل السلطان، إضافةً لاستهدافها بقذائف الهاون، جنود وآليات الاحتلال، في محور التقدم جنوبي بلدة القرارة جنوبي القطاع. وفي سياق متصل، أقرّ \"جيش\" الاحتلال، اليوم الجمعة، بمقتل جندي في الاحتياط في صفوفه، خلال معركة ضد المقاومة الفلسطينية في جنوبي قطاع غزة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أوضح \"الجيش\" الإسرائيلي، أنّ الجندي القتيل هو برتبة عريف في الاحتياط، عمل مشغّلاً لآلية هندسية ثقيلة في كتيبة هندسة في لواء \"غفعاتي\". وأضاف \"الجيش\" أنّ الجندي قُتل من جراء إطلاق صاروخ مضاد للدروع، على جرافة من نوع \"D9\"، في إحدى معارك جنوبي قطاع غزة. وبهذا، يرتفع عدد القتلى في صفوف \"جيش\" الاحتلال إلى 688 جندياً وضابطاً، منذ بداية ملحمة \"طوفان الأقصى\" في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بينهم 328 قُتلوا منذ بدء المعارك البرية في القطاع.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقبرة الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الظلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشيخ ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}