{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ac0",
    "title": "حمدان: القسام أقدر في الميدان من السابق.. ونتنياهو عالق في حرب بلا أفق",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يؤكد أنّ الاحتلال فشل في تحقيق أي من أهدافه في حربه على غزة، ويجدد التأكيد أنّ لا تفاوض بشأن أسرى الاحتلال إلّا بعد وقف العدوان. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في مؤتمر صحافي، اليوم السبت، أنّ \"الاحتلال فشل في تحقيق أي من أهدافه في حربه على غزة، وأنّ حكومة الاحتلال عالقة في حرب بلا أفق، وجيشها يتكبّد خسائر فادحة، وضباطه يفرّون من الميدان\".  \"حكومة الاحتلال عالقة في حرب بلا أفق وجيشها يتكبد خسائر فادحة وضباطه يفرون من الميدان\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/dSh97qnTi8 \n\n وجدّد حمدان التأكيد أنّ \"لا تفاوض بشأن أسرى الاحتلال\"، إلّا بعد وقف العدوان، مشيراً إلى أنّ الأسرى الإسرائيليين متروكون \"لأن نتنياهو أراد ذلك\". ودعا أهاليهم إلى أن \"عليكم أن تقرّروا مصير أبنائكم\".  وشدد القيادي في حركة حماس على أنّ \"تهديدات ثلاثي الحرب (\"الكابيبت\") بالقضاء على كتائب القسام انهارت انهياراً كاملاً\"، وأنّ \"القسام أقدر في الميدان من السابق\". وأضاف حمدان أنّ \"قرار مجلس الأمن الدولي 2720 هزيل وخطوة غير كافية، ولا يلبي الحاجة\"، مؤكداً أنّ \"الإدارة الأميركية عملت على تفريغ القرار من محتواه الحقيقي\"، مثمّناً \"جهود الدول العربية التي اقترحت القرار، والجهد الروسي لفرض تعديلات عليه تدعو إلى وقف الحرب\". ولفت إلى أنّ \"من واجبات مجلس الأمن إدخال المساعدات لكل قطاع غزة، وعدم التزام خرائط العدو\"، مذكّراً \"العرب والمسلمين بالقرار الذي اتخذوه بشأن إدخال المساعدات بصورة عاجلة لغزة\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وذكر القيادي في حماس أنّ \"الحرب النازية مع جرائمها ستبقى راسخة في ذاكرة شعبنا، وهي وصمة عار لفاعليها والداعمين لها\"، وأكد أنّ جرائم الاحتلال \"لن تكسر شعبنا، الذي سيبقى صامداً ومقاوماً، وأن الاحتلال إلى زوال قريب\".  ودعا كل دول العالم وكل المنظمات الدولية إلى اتخاذ \"موقف حاسم تجاه جرائم الاحتلال، وخصوصاً تجاه القطاع الطبي\". وقال حمدان إنّ الاحتلال يمارس الإعدامات الميدانية ضد أبناء غزة \"بمن فيهم النساء الحوامل\"، داعياً إلى محاسبة كل المسؤولين عنها. وأضاف القيادي في حركة حماس أنّ \"شهداءنا وجرحانا ليسوا أرقاماً، بل بشر لهم آمال وطموحات\". وفي هذا السياق، قال مكتب الإعلام الحكومي في غزة إنّ \"قوات الاحتلال نفذت عمليات إعدام ميداني لـ137 مدنياً في محافظتي غزة والشمال\". وأعلن أنّ \"الاحتلال ارتكب 1720 مجزرة ضد أبناء الشعب الفلسطيني في غزة، راح ضحيتها 20258 شهيداً\"، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة حتى اليوم السبت. الجدير ذكره أنّ هناك 7000 مفقود تحت الأنقاض في مختلف مناطق غزّة، بالإضافة إلى 53688 جريحاً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب النازية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}