{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a4a",
    "title": "اليابان: تعليق عمليات الإنتاج في \"تويوتا\" بسبب خلل تقني",
    "full_text": "شركة \"تويوتا\" تتعرض لخلل تقني أجبرها على تعليق عمليات الإنتاج في كل مصانعها، وتعلن أنها تواصل التحقيق في سبب المشكلة. أعلنت شركة \"تويوتا\"، اليوم الثلاثاء، أنّها تعرّضت لخلل تقني أجبرها على تعليق عمليات الإنتاج في كل مصانعها الـ 14 في اليابان. ولم تقدّم أكبر شركة لصناعة السيارات في العالم، مزيداً من التفاصيل حول هذا العطل الذي بدأ صباح اليوم، لكنّها أوضحت أنه ليس ناجماً على ما يبدو عن هجوم إلكتروني، فيما ذكرت في بيان أنّها تواصل العمل على معرفة السبب، لاستعادة النظام في أقرب وقت ممكن. وأضافت الشركة أنّ الخلل تسبّب في منع نظامها من معالجة طلبيات قطع الغيار، ما أدّى إلى تعليق العمل في عشرات المصانع أو 25 خط إنتاج. \n26 اب\n \n7 اب\n وقرّرت الشركة في وقت لاحق وقف نشاطات مناوبة بعد الظهر، في المصنعين الآخرين اللذين كانا قيد التشغيل وتعليق العمليات في كل مصانع \"تويوتا\" المحلية، فيما لم يتّضح متى ستُستأنف عمليات الإنتاج. وفي إثر ذلك، انخفض سعر سهم \"تويوتا\" لفترة وجيزة في الجلسة الصباحية قبل أن تتعافى مجدداً. يذكر أنّه في العام الماضي، اضطرت \"تويوتا\" لتعليق العمل في كل مصانعها المحلية بعدما تعرضت إحدى الشركات التابعة لها لهجوم إلكتروني. وتعد الشركة واحدة من كبرى الشركات في اليابان، ولنشاطاتها الإنتاجية تأثير كبير على اقتصاد البلاد. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تويوتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تويوتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تويوتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تويوتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تويوتا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}