{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c114c",
    "title": "روسيا: مقتل نحو 545 أوكرانياً.. وإسقاط صواريخ \"كروز \"و\"هيمارس\"",
    "full_text": "الدفاع الروسية تعلن القضاء على نحو 545 جندياً أوكرانياً في مناطق متفرقة من أوكرانيا خلال الساعات الـ 24 الماضية، وتعلن إسقاط 3 صواريخ كروز من طراز \"ستورم شادو\".\n واصلت وحدات الجيش الروسي، اليوم الأحد، تنفيذ العملية العسكرية في أوكرانيا، وفق وزارة الدفاع الروسية. وزارة الدفاع قالت إنّ قوات \"غرب\" الروسية على اتجاه كوبيانسك، تمكّنت من خلال نيران مدفعيتها وطيرانها الحربي من تكبيد العدو خسائر كبيرة في المعدات والأفراد إذ قتل نحو 30 جندياً ومرتزقاً من القوات الأوكرانية في عدّة مناطق من مقاطعتي خاركوف، ولوغانسك، وكذلك جرى  تدمير مستودعات للذخيرة في مقاطعتي خاركوف وتشيرنيعيف. وكشفت الدفاع الروسية أنّها تصدّت لمحاولات اختراق من جانب مجموعتي استطلاع وتخريب أوكرانيتين في منطقتي ليمان بيرفي وبيريستوف في مقاطعة خاركوف. وشرحت الدفاع الروسية أنّ قواتها دكّت بنيران المدفعية والطيران مواقع العدو في عدّة مناطق وجرى تكبيده 65 قتيلاً وتدمير العديد من مرابض المدفعية والآليات العسكرية على محور كراسنو - ليمانسكي. أما في اتجاه دونيتسك، فتمّكنت قوات مجموعة \"جنوب\" الروسية، من قتل ما يصل إلى 340 عسكرياً من قوات العدو، ودمّرت 3 مركبات قتالية مدرعة، وسيارتين، إضافةً إلى مدفع \"كراب\" بولندي الصنع. وفي المركزين السكنيين غيورعيفكا وكراماتورسك، تمّ تدمير مستودعات مُعادية للذخيرة والأسلحة. دمرت القوات الروسية أحد اكبر المناطق المحصّنة للجيش الأوكراني والفيلق الأجنبي المكوّن من مرتزقه دول الناتو في منطقة تشيرنيهيف، بالقرب من الحدود الروسية وتحديداً في قرية موست زاليزني، كما دمرت مخازن ذخيرة ومساحة كبيرة لانتشار الجيش الأوكراني ومرتزقته على الحدود مع روسيا. pic.twitter.com/5dCIBjc91i \n\n وفي اتجاهي جنوب دونيتسك وزاباروجيا، استهدفت قوات \"مجموعة \"شرق\" بنيران مدفعيتها وطيرانها، مراكز القوات الأوكرانية في نوفواندرييفكا ونوفودانيلوفكا وتشيرفونيه وفوديانويه. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وخلال يوم أمس تكبّد العدو هناك أكثر من 100 قتيل إضافة إلى 4 آليات. وجرى في منطقة نوفواوسبينفسكويه تدمير محطة رادار أميركية من طراز AN/TPQ-37. وفي اتجاه خيرسون، جرى القضاء على ما يصل إلى 10 جنود أوكرانيين، وتدمير 3 شاحنات صغيرة، إضافة إلى قاعدة مدفعية ذاتية الدفع من طراز غفوزديكا. وضرب الطيران الحربي وكذلك مدفعية الجيش الروسي خلال اليوم الماضي، مرابض 89 وحدة مدفعية أوكرانية في 156 منطقة. ويوم أمس، قصفت القوات الروسية مراكز القيادة والمراقبة لوحدات اللواءين 24 و 65 التابعة للقوات الأوكرانية في بلدة توريتسك في جمهورية دونيتسك الشعبية، وقرية نوفواندريفاكا في مقاطعة زاباروجيا. وأوضحت الدفاع الروسية أنّها اعترضت 3 صواريخ ستورم شادو من طراز كروز و6 قذائف صاروخية من طراز هيمارس، يوم أمس. إضافةً إلى ذلك، دمّرت القوات الروسية 4 مسيّرات جوية أوكرانية في المراكز السكنية جوفتنيفويه في مقاطعة خاركوف وكوباني بمقاطعة زاباروجيا وبلدة سلافيانويه في جمهورية دونيتسك الشعبية. واليوم، أعلن عمدة بلدية العاصمة الأوكرانية كييف، فيتالي كليتشكو، تدمير مستودع في حي غولوسيفسكي نتيجة حريق في إثر سلسلة انفجارات في المدينة.  يُشار إلى أنّه منذ بداية العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، جرى تدمير 429 طائرة حربية و235 مروحية و4357 مُسيّرة جوية و424 منظومة صاروخية مضادة للطائرات، و9322 دبابة ومركبات قتالية مصفّحة أخرى، وكذلك 1100 عربة راجمة صواريخ و4924 قطعة من مدافع الميدان ومدافع الهاون و 10506 قطع من المركبات العسكرية الخاصة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيرنيعيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان بيرفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيريستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسنو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمانسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورعيفكا وكراماتورسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيرنيهيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موست زاليزني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفواندرييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونوفودانيلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيرفونيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوديانويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفواوسبينفسكويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AN/TPQ-37",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توريتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقرية نوفواندريفاكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طراز كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوفتنيفويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوباني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلافيانويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتالي كليتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي غولوسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}