{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0950",
    "title": "المقاومة تسقط طائرة استطلاع إسرائيلية شمالي غزة.. وتخوض حرب شوارع ضارية في خان يونس",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل عملياتها ضد قوات الاحتلال وآلياته في غزّة، وتخوض معها حرب شوارع. أعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، إسقاط طائرة استطلاع إسرائيلية، من طراز \"Skylark-2\"، كانت في مهمة استخبارية في منطقة تل الزعتر، شمالي غزة. وخلال الساعات الأخيرة، أعلنت القسّام كذلك، تدمير دبابة ميركافا، وناقلة جند إسرائيليتين، بقذائف \"الياسين 105\"، ودكّت تجمعات لجنود  العدو وآلياته، في شرق مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة. واستهدف مجاهدو القسّام أيضاً، دبابة صهيونية بقذيفة \"الياسين 105\"، ودكوا المكان بقذائف الهاون شرق مخيم المغازي وسط قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ \"المقاومة تخوض اشتباكات عنيفة مع الاحتلال من شارع إلى شارع في خان يونس\"، وتدور اشتباكات عنيفة في محيط مخيم البريج وسط قطاع غزة. استهداف جنود الاحتلال الإسرائيلي وتدمير آلياته المتوغلة شرق #مخيم_البريج وسط قطاع #غزة#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/Oz5rQPq0Uj \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n بدورها، أعلنت سرايا القدس، بالتزامن مع استهداف موقع \"العين الثالثة\" برشقة صاروخية مركزة، دكّ مركز عمليات لقوات العدو والتحشدات العسكرية وآليات العدو في تبة الـ 86 \"الكرد\"، شمالي خان يونس بوابل من قذائف الهاون والرشقات الصاروخية. وفي وسط غزة، قصفت سرايا القدس تحشداً لجنود العدو الصهيوني وآلياته بوابل من قذائف الهاون، في محور التقدم شرق مخيم البريج. وأفادت أيضاً بأنّ مجاهديها، قصفوا برشقة صاروخية وقذائف الهاون تجمعاً كبيراً لجنود العدو ومقراً للقيادة والسيطرة في جنوب شرق حي الزيتون شمال القطاع. من جهتها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية، قصف تحشد لآليات العدو المتوغلة شرق خان يونس بقذائف الهاون من العيار الثقيل. وفي المدينة نفسها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، أنّها استدرجت فجر اليوم، قوة للاحتلال إلى أحد المنازل المفخخة مسبقاً وفجّرته بها. بدورها، استهدفت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، ناقلة جند صهيونية شرق مخيم البريج بقذيفة تاندم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابة ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}