{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29eb",
    "title": "أمهلت \"إسرائيل\" 48 ساعة لوقف العدوان.. \"أنونيموس\" تخترق منظومات وزارة أمن الاحتلال",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد أنّ مجموعة من \"الهاكرز\" نجحت، للمرة الثانية، في اختراق منظومات وزارة الأمن الإسرائيلية، مهددةً بنشر ما تمتلكه من معلومات سرية حساسة إن لم توقف \"إسرائيل\" عدوانها على قطاع غزة خلال 48 ساعة. أكدت منصّة إعلامية إسرائيلية أنّ مجموعة من القراصنة الإلكترونيين نجحت، للمرة الثانية، في اختراق منظومات وزارة الأمن الإسرائيلية. وأكّدت المنصّة الإعلامية أنّ مجموعة القراصنة \"أنونيموس\" وجّهت إنذاراً لـ\"إسرائيل\" لإيقاف العدوان على غزة ضمن مهلة 48 ساعة تحت طائلة نشر المعلومات السرية والملفات الحساسة الموجودة بحوزتها، مشيرةً إلى أنها نشرت وثائق شخصية لموظفي وزارة الأمن، ومن بينها صور هويات. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وسبق أن قامت نفس المجموعة باختراق أنظمة وزارة القضاء الإسرائيلية، وتمكنت من الحصول على بيانات خاصة بموظفي الوزارة، ووثائق رسمية. وتشهد مواقع إلكترونية إسرائيلية بشكل مستمر، هجمات إلكترونية من قبل متضامنين مع القضية الفلسطينية حول العالم، حيث ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، العام الماضي، أنّ مجموعة القراصنة الإلكترونيين، \"أنونيموس سودان\"، شنّت هجوماً إلكترونياً، عبر تعطيل تقديم الخدمة لعدة جهات رسمية. وأشار الإعلام الإسرائيلي حينها إلى أنّه بعد انهيار موقع \"الموساد\" والتأمين الحكومي، تمّ إسقاط مواقع جامعة \"تل أبيب\"، وشركة المياه الإسرائيلية \"مكوروت\"، وصحيفة \"جيروزاليم بوست\"، بينما أكّدت \"أنونيموس سودان\" أنّها أسقطت أيضاً المواقع الإلكترونية لهيئة البث \"كان\" و\"إيغد\"، و\"كلاليت\"، وبنك \"ديسكونت\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهاكرز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة القضاء الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكوروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لهيئة البث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كلاليت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديسكونت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}