{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c36",
    "title": "دمشق ترد على الاتهامات الأميركية باعتقال تايس: هدفها استمرار العدوان ضد سوريا",
    "full_text": "الخارجية السورية ترد على الاتهامات الأميركية بشأن اعتقال ضابط سابق في الجيش الأميركي، وتؤكد أن الاتهامات ضد سوريا هي استمرار للممارسات العدوانية الأميركية ودعم الميليشيات الانفصالية والمجموعات الإرهابية. أكّدت وزارة الخارجية والمغتربين السورية، اليوم الخميس، أنّ لا صحة للاتهامات الأميركية التي تتحدث عن اعتقال السلطات السورية، الضابط السابق في الجيش الأميركي، أوستن تايس. وقالت الخارجية السورية، في بيان لها، إنّ \"ما صدر أمس الأربعاء عن الإدارة الأميركية، والتي تضمنت اتهاماتٍ باطلة للحكومة السورية باعتقال تايس، والادعاء بأنه كان يعمل صحفياً، ودخل الأراضي السورية وفقد فيها، هي تصريحات مضللة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأوضحت الخارجية أن هذه الاتهامات بشأن تايس أو غيره من الأميركيين الآخرين، \"لا أساس لها من الصحة، وتمثل تشويهاً متعمداً للحقائق، واستمراراً لنهج الإدارة الأميركية في إلقاء الاتهامات ضد سوريا\". كذلك، شدّدت على أنّ الاتهامات ضد سوريا هي استمرار للممارسات العدوانية الأميركية ودعم الميليشيات الانفصالية والمجموعات الإرهابية، بالإضافة إلى سعيها إلى نهب الثروات السورية، وفرضها تدابير أحادية قسرية تتسبب بمعاناة للسوريين. وكان الرئيس الأميركي جو بايدن قد اتهم دمشق باحتجاز تايس عام 2022، ودعا الحكومة السورية إلى المساعدة في تأمين إطلاق سراحه، إلا أنّ الخارجية السورية نفت حينها احتجاز أيّ مواطن أميركي بمن فيهم تايس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميليشيات الانفصالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية والمغتربين السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوستن تايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}