{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e82",
    "title": "محمد محمود شحادة",
    "full_text": "\nالولايات المتحدة الأميركية تلجأ إلى سلاح العقوبات الاقتصادية لأنه أقل تكلفة من الحروب العسكرية، ولأن أميركا هي المسيطرة على نظام \"سويفت\" وتحكم العالم بالدولار، فبالتالي هي قادرة على فرض عقوبات اقتصادية.\n \n04 حزيران 09:14\n \nعضوية فلسطين في الأمم المتحدة تفرض أنَّ هذه الدولة أصبحت عضواً وتحدد مجالها الجغرافي (الإقليم)، ما يعني أنَّ حدود 1967 أصبحت خارج التداول ما يشمل القدس الشرقية، في وقت تريد \"إسرائيل\" أن يبقى بند الحدود.\n \n24 نيسان 08:39\n \nإفلات \"إسرائيل\" المستمر من العقاب، وتغطية أميركا والغرب لأعمالها العدوانية، أوصلا العالم إلى نوع من الشلل الدولي من خلال شلل منظمة الأمم المتحدة، وعليه أصبح من الأفضل عدم المطالبة أو عدم الحاجة إلى قانون دولي عام.\n \n21 آذار 08:18\n \nما زال المشاهد الغربي يراقب أحداث غزة بصدمة من هول المجازر الجماعية، ولكن الصدمة الكبيرة والتاريخية هي مواقف الأنظمة الأوروبية والغربية الساكتة، لا بل المؤيدة، وبعضها الداعمة بالمواقف والسلاح للاستمرار الإبادة.\n \n28 شباط 13:25\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويفت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}