{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c166a",
    "title": "\"المرتزقة فرضوا عراقيل\".. صنعاء: كنا قريبين من اتفاق تبادل أسرى قبل شهر",
    "full_text": "رئيس لجنة الأسرى في حكومة صنعاء، عبد القادر المرتضى، يقول إنّ صنعاء والحكومة التابعة للتحالف السعودي كانتا على وشك الاتفاق على تنفيذ صفقة تبادل تضم 1400 أسير، قبل شهر من الآن، إلا أنّ \"المرتزقة فرضوا العراقيل\". أعلن رئيس لجنة الأسرى في حكومة صنعاء، عبد القادر المرتضى، أنّ حكومته والحكومة التابعة للتحالف السعودي، كانتا قبل شهر من الآن، \"على وشك التوصل إلى اتفاق لتنفيذ صفقة لتبادل 1400 أسير من الطرفين، والمرتزقة فرضوا العراقيل\".  وفي حديث لقناة \"المسيرة\" اليمنية، أشار المرتضى إلى أنّ صنعاء \"قالت للمرتزقة إنّها لا تمانع ضمّ القيادي في حزب الإصلاح، محمد قحطان، في الصفقة الجديدة، مقابل الإفراج عن مجموعة من أسراها، لكنهم رفضوا ذلك\".  وأكد المرتضى أنّ \"المرتزقة يستخدمون ملف الأسرى للابتزاز، وهم غير جديين للتبادل\"، نافياً  \"تعرّض أي من أسرى العدو لدى صنعاء للتعذيب\". كذلك، رأى أنّ \"مزاعم المرتزقة حول تعذيب أسراهم هي للتغطية على جرائمهم بحق أسرانا\"، مؤكداً امتلاك \"الوثائق التي تؤكد ارتكابهم جرائم بحق الأسرى، نتيجة التعذيب والإهمال الصحي\".  \n26 اب\n \n25 اب\n وطالب رئيس لجنة الأسرى في حكومة صنعاء كل المنظمات الدولية \"بالتحرك الفوري وزيارة كل السجون\"، وأعرب عن الاستعداد لفتح كل السجون للاطلاع على أوضاع الأسرى. وفيما طلبت حكومة صنعاء من الأمم المتحدة \"زيارة كل السجون وإظهار نتائجها للرأي العام\"، لفت المرتضى إلى أنّ \"المرتزقة قلقون من فضح تعاملهم مع الأسرى في سجونهم، في حال تمت الزيارات المتبادلة\".  ووفقاً له، فإنّ \"موقف الأمم المتحدة تجاه الكشف عن الجرائم بحق الأسرى ضعيف، ولم نلمس أي تحرك في هذا الاتجاه\"، إذ لا يزال ملف الأسرى \"جامداً، والأمم المتحدة لم تقم بالضغط على طرف العدوان والمرتزقة لتنفيذ ما تم الاتفاق عليه\". والشهر الماضي، جرت بين حكومة صنعاء والحكومة اليمنية التابعة للتحالف السعودي، في العاصمة الأردنية عمّان، برعاية الأمم المتحدة واللجنة الدولية للصليب الأحمر، بهدف التمهيد لعملية تبادل أسرى مستقبلية، لكن المباحثات انتهت من دون اتفاق. يُذكر أنّ عملية نقل نحو 900 أسير، قد جرت على دفعات، في منتصف نيسان/أبريل الماضي، بعد أن وقّعت الأطراف اليمنية اتفاقاً لتبادل الأسرى والمحتجزين، في آذار/مارس الماضي، في العاصمة السويسرية برن. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للتحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للتحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد قحطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للتحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأطراف اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}