{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a33",
    "title": "ضمن جولته الخليجية.. إردوغان يصل إلى قطر",
    "full_text": "بعد السعودية، الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يصل إلى العاصمة القطرية الدوحة تلبيةً لدعوة من أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني. وصل الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، اليوم الثلاثاء، إلى العاصمة القطرية الدوحة في زيارة رسمية، تلبيةً لدعوة من أمير قطر تميم بن حمد آل ثاني. وذكرت وكالة الأنباء القطرية، أنّ طائرة الرئاسة التركية حطّت في مطار حمد الدولي، وكان في استقبال إردوغان، وزير الدفاع القطري خالد بن محمد العطية، والسفير التركي لدى الدوحة، محمد مصطفى جوك سو. واستقبل أمير قطر، الرئيس التركي بمراسم رسمية في قصر لوسيل في العاصمة الدوحة، علماً أنّه من المقرّر أن يعقد الرئيسان لقاءً ثنائياً بحضور وفدي البلدين. \n25 اب\n \n25 اب\n نحن في طريقنا إلى مدينة جدة المحطة الأولى لزياراتنا إلى المملكة العربية السعودية وقطر والإمارات العربية المتحدة وجمهورية شمال قبرص التركية.أتمنى أن تصب هذه الزيارات التي نجريها في فترة حرجة، في مصلحة علاقاتنا الثنائية واستقرارنا الإقليمي.نحن نواصل جهودنا بما يتماشى مع هدفنا… \n\n وكان ولي العهد السعودي محمد بن سلمان استقبل، أمس الإثنين، إردوغان في جدة، وتضمنت الزيارة توقيع عدد من مذكرات التفاهم بين البلدين في مجالات عدّة، منها الطاقة والاستثمارات المباشرة والدفاع والاتصالات. بدوره، قال نائب الرئيس التركي، جودت يلماز، إنّ بلاده ستحقق مكاسب استثمارية مهمة خلال زيارة إردوغان، إلى 3 دول خليجية هذا الشهر. وأكّد يلماز وجود فرص تعاون بين تركيا ودول الخليج، في العديد من المجالات، بدءاً من الطاقة والصناعات الدفاعية، وصولاً إلى السياحة ومشاريع البنى التحتية. يذكر أنّ الرئيس التركي سيستكمل جولته الخليجية بزيارة رسمية إلى الإمارات، وتستمر حتى الأربعاء. \n20 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار حمد الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد بن محمد العطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مصطفى جوك سو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصر لوسيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال قبرص التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جودت يلماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يلماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}