{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0724",
    "title": "إعلام إسرائيلي: اعتراض صاروخ بالستي يمني.. و\"العال\" تعلق رحلاتها فوق السعودية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ سلاح البحرية الأميركي اعترض صاروخاً باليستياً أُطلق من اليمن، وشركة الطيران الإسرائيلية \"العال\" تعلن أنّها ستتخلى عن التحليق فوق السعودية. أفادت وسائل إعلامٍ إسرائيلية، فجر اليوم الإثنين، بإطلاق صاروخٍ باليستي من اليمن، متحدثةً عن اعتراضه من قِبل سلاح البحرية الأميركي شمالي البحر الأحمر. ويأتي ما ذكره الإعلام الإسرائيلي بعد أيامٍ على إعلانه اعتراض سلاح الجو الإسرائيلي طائراتٍ يمنية مُسيّرة في سماء البحر الأحمر، مُدعياً أنّها أطلقت من اليمن باتجاه كيان الاحتلال. وفي وقتٍ سابق، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن صواريخ برؤوسٍ حربية تزن ما \"مجموعه 1.6 طن\"، أُطلقت من اليمن باتجاه منطقة الفنادق في \"إيلات\"، جنوبي فلسطين المحتلة. كما أفاد مسؤولٌ عسكري أميركي، قبل أيام، لشبكة \"سي أن أن\" الأميركية، بأنّ السفينة البحرية الأميركية \"يو أس أس كارني\"، اعترضت 4 صواريخ \"كروز\" و15 طائرةً مسيّرةً، قبالة سواحل اليمن، مضيفاً أنّ عملية الاعتراض هذه استغرقت 9 ساعات. من جهتها، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، عن مسؤولين أميركيين، قولهم إنّ حركة \"أنصار الله\" في اليمن \"أطلقت 5 صواريخ كروز قدّمتها إيران\"، كما \"أطلقت نحو 30 طائرة من دون طيار في اتجاه إسرائيل، في هجوم كان أكبر ممّا وصفه البنتاغون في البداية\".  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأضاف المسؤولون أنّ \"سفينة الصواريخ الموجَّهة يو أس أس كارني، والتي كانت تعمل شمالي البحر الأحمر، أسقطت 4 من صواريخ الكروز، بينما اعترضت السعودية الصاروخ الخامس\". وكان رئيس الوزراء في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، قد هدّد، بأنّ سفن الاحتلال ستتعرّض للاستهداف في البحر الأحمر في حال استمرّ العدوان الإسرائيلي على غزة. ومن جهته، قال رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشاط، الأحد، إنّ \"الطرف الأميركي يهدّد بعودة الحرب في اليمن، لمنع الشعب اليمني من القيام بمسؤولياته تجاه الشعب الفلسطيني\". وكشف المشاط وجود غرف عملياتٍ مشتركة وجهوداً تراقب وتعمل لمواجهة أيّ حماقة صهيونية إذا اقتحمت قطاع غزّة برياً. ومع تزايد الهجمات المُنطلقة من اليمن باتجاه كيان الاحتلال، ومع التهديدات اليمنية المتواصلة، علّقت شركة \"العال\" الإسرائيلية للطيران، فجر اليوم الإثنين، تحليق طائراتها فوق الأجواء السعودية. بدورها، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية،أنّ تعليق الطيران يأتي في أعقاب الوضع الأمني المضطرب الذي تعيشه \"إسرائيل\"، والمتواصل منذ اندلاع ملحمة \"طوفان الأقصى\". يُشار إلى أنّ المقاومة الفلسطينية قصفت أكثر من مرّة مطار \"بن غوريون\" الإسرائيلي برشقاتٍ صاروخية رداً على جرائم الاحتلال بحق المدنيين، منذ انطلاق طوفان الأقصى في 7 تشرين الأول/ أكتوبر الجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطيران الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس أس كارني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يو أس أس كارني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}