{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25bd",
    "title": "بقيمة 275 مليون دولار.. دفعة أسلحة أميركية جديدة إلى أوكرانيا",
    "full_text": "وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، يعلن إرسال مساعدات عسكرية لأوكرانيا بقيمة 275 مليون دولار، تتضمن قذائف مدفعية وراجمات صواريخ ومنظومات مضادة للدروع وذخائر جوية دقيقة. أعلن وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، أمس الجمعة، أنّ بلاده سترسل حزمة أسلحة ومعدات جديدة لأوكرانيا بقيمة 275 مليون دولار، لمساعدتها في التصدي للقوات الروسية قرب خاركوف. وتضم الحزمة ذخيرة لمنظومة راجمات الصواريخ المتعددة (هيمارس)، وقذائف مدفعية، وصواريخ \"جافلين\" و\"تاو\"، ومنظومات مضادة للدروع، وذخائر جوية موجهة. وقال بلينكن، في مؤتمر صحافي مشترك مع وزير الخارجية الأوكراني دميترو كوليبا: \"نحن مصممون على أن تفوز أوكرانيا بهذه الحرب، وملتزمون بالتأكد من أن أوكرانيا لديها المعدات التي تحتاجها لتحقيق النجاح في ساحة المعركة\". وفي تكرارٍ لما تدّعيه الولايات المتحدة من أن أسلحتها لا تُستخدَم لضرب أهداف روسية على الأراضي الروسية، قال بلينكن \"لم نشجّع أو نمكّن من شنّ ضربات خارج أوكرانيا\". وعبّر الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، عن امتنانه لحزمة المساعدات الجديدة، قائلاً إنها \"أمر بالغ الأهمية في الوقت الحالي\"، مضيفاً \"نحتاج إلى دعم قوي ومستمر من الولايات المتحدة وحلفاء آخرين\". وكان زيلينسكي، قد أعرب عن قلقه بشأن العملية العسكرية الروسية التي يمكن أن تتم على عدّة مراحل في منطقة خاركوف (ثاني أكبر مدينة وبلدية في أوكرانيا من ناحية المساحة وعدد السكان، وتقع في الشمال الشرقي). وقال الرئيس الأوكراني إنّ بلاده تملك 25% مما تحتاجه من أنظمة الدفاع الجوي (باتريوت) الأميركية، وناشد الولايات المتحدة والدول الغربية من أجل الحصول على 3 مليارات من أجل حيازة نظامَي (باتريوت) لمنطقة خاركوف. أمّا بالنسبة إلى الطائرات المقاتلة من طراز \"أف-16\"، والتي من المقرّر أن يصل بعضها إلى أوكرانيا هذا الصيف بمجرّد انتهاء تدريب الطيارين، فدعا زيلينسكي إلى تسليم بلاده عدداً أكبر منها، خصوصاً أنّ أوكرانيا حدّدت لنفسها هدف استعادة السيطرة على أجوائها في العام 2024.  \n24 اب\n \n24 اب\n وهذه الدفعة من المساعدات العسكرية هي الرابعة منذ أن أقرّت الولايات المتحدة مشروع قانون المساعدات العسكرية بقيمة 61 مليار دولار، الشهر الماضي. وفي سياق متصل، توعّدت المتحدثة الرسمية باسم الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، قبل أيام، بتدمير جميع المعدات العسكرية الغربية التي سلِّمت إلى أوكرانيا، مضيفةً أنّ \"الأسلحة الغربية لن تستطيع إنقاذ نظام فولوديمير زيلينسكي الإجرامي من الانهيار\". وكانت مجلة \"فورين أفيرز\" قد أكدت أنّ مجرد إقرار المساعدات لا يمكن أن يفعل الكثير لتغيير حسابات ساحة المعركة، وأنّ الأهم هو الحاجة إلى حشد المزيد من القوات، وإلى تحسين خط التدريب. وأقرّ  زيلينسكي بأنّ ثمّة نقصاً في عديد القوات الأوكرانيّة وبأنّ هذا يؤثّر في معنويّات جنوده، مؤكداً \"علينا ملء الاحتياطات، ثمّة عددٌ كبير من الألوية الفارغة. علينا أن نفعل ذلك حتى يتمكّن الجنود (الموجودون في الخطوط الأماميّة) من التناوب بشكلٍ طبيعي\". ولهذه الغاية، قرّرت أوكرانيا تجنيد سجناء للقتال ضد روسيا، بمن في ذلك المدانون منهم بالقتل أو الاحتيال، بموجب قانونٍ جديد يهدف إلى تعزيز قواتها على الخطوط الأمامية، وفقاً لما ذكرته صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية. وأشارت الصحيفة إلى أنّ مشروع القانون، الذي وافق عليه البرلمان الأوكراني، يعدّ الأحدث في سلسلة إجراءات تهدف إلى حشد المزيد من الجنود لتعويض القتلى والجنود المنهكين من الجولات الطويلة على خط المواجهة. وتوقّعت الصحيفة أن تؤدي حملة تجنيد المحكومين، إلى إضافة بضعة آلاف من المجنّدين الجدد من بين نزلاء السجون، البالغ عددهم نحو 20 ألفاً، مشيرةً إلى أن هذا العدد ليس سوى جزء بسيط من الجنود الذين تقول أوكرانيا إنها بحاجة إليهم هذا العام، لصدّ القوات الروسية المتقدّمة، حيث تقدّر الحاجة بمئات آلاف الجنود الجدد. وكشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ أوكرانيا بدأت بالفعل بتطبيق القانون المذكور، وأفرجت عن 50 محكوماً على الأقل بموجب قانون جديد يسمح لهم بالخدمة العسكرية في مقابل إمكان الإفراج المشروط، في إطار جهودها المتصاعدة لدعم صفوف القوات الأوكرانية المستنزَفة. \"مستقبل العالم سيتحدد بحسب نتائج الأحداث في #فلسطين و #أوكرانيا و #تايوان\"المزيد من التفاصيل مع محلل #الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة نزار عبود في #التحليلية pic.twitter.com/14c4OKygsH \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جافلين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دميترو كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أف-16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#تايوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}