{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e5b",
    "title": "إعلام إسرائيلي: النصر الكامل على حماس لا يمكن تحقيقه",
    "full_text": "الكاتب الإسرائيلي، ران باراتس، يقول إنّ \"إسرائيل\" تخلت بشكل مطلق عن النصر المطلق، ويؤكد أنّ \"النصر الكامل على حماس لا يمكن تحقيقه\". أكّد الكاتب الإسرائيلي، ران باراتس، وهو مؤسس موقع \"ميدا\" ومسؤول سابق في قسم الإعلام لدى مكتب رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، أنّ \"النصر الكامل على حماس لا يمكن تحقيقه\". وأوضح باراتس في مقال له، منشور في موقع \"مكور ريشون\" الإسرائيلي، أنّ \"النصر الكامل على حماس، حسب التعريفات المعروفة، لا يمكن تحقيقه، خاصة بعد الامتناع عن الإعلان عن نية السيطرة على الأرض\"، مشيراً إلى أنّ \"إسرائيل تخلت بشكل مطلق عن النصر المطلق\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ويأتي كلام باراتس بالتزامن مع مفاوضات يطغى عليها طابع المد والجزر، تطالب فيها المقاومة الفلسطينية بالانسحاب من غزّة، وهو ما وافقت عليه \"إسرائيل\" بدايةً في ورقة باريس الأولى، ثم تراجعت عنه لاحقاً. كما يأتي كلام الكاتب الإسرائيلي، توافقاً مع العديد من التصريحات الإسرائيلية والأميركية، آخرها ما نقلته صحيفة \"نيويورك تايمز\" عن مسؤولين أميركيين وإسرائيليين، قولهم إنّ \"أغلبية شبكة أنفاق حماس لا تزال سليمة\"، وأنّ \"إسرائيل لن تكون قادرة على تحقيق هدفها المتمثّل بالقضاء على القدرة العسكرية لحركة حماس\". ومطلع الشهر الحالي شباط/فبراير، كشفت \"نيويورك تايمز\" أنّ مسؤولين في الاستخبارات الأميركية، أبلغوا أعضاءً في مجلس النواب \"الكونغرس\"، أنّ \"إسرائيل ليست قريبة من القضاء على حركة حماس\"، وأنّهم أثاروا شكوكاً فيما إذا كان تدمير حماس أو القضاء عليها هدفاً واقعياً. وأقرّت واشنطن في وقت سابق، بأنّ \"حماس لا تزال تمتلك قدرات كبيرة\"، وبأنّ \"إسرائيل لن تتمكن من محوها من الوجود\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ران باراتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ران باراتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكور ريشون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باراتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}