{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ae3",
    "title": "الهند تشتري من روسيا شحنة يورانيوم للمرة الأولى منذ 4 سنوات",
    "full_text": "بيانات وزارة التجارة والصناعة الهندية تكشف أنّ الهند تسلمت شحنة يورانيوم من روسيا لتدعيم الصناعة النووية المحلية، بقيمة 13.5 مليون دولار. كشفت بيانات وزارة التجارة والصناعة الهندية أنّ الهند تسلمت شحنة يورانيوم من روسيا لتدعيم الصناعة النووية المحلية، بقيمة 13.5 مليون دولار. ووفقاً للتحليل الذي أجرته \"سبوتنيك\" لبيانات وزارة التجارة والصناعة الهندية، ورّدت روسيا للهند شحنة من اليورانيوم لخدمة الصناعة النووية المحلية، للمرة الأولى منذ عام 2019. \n26 اب\n \n24 اب\n وبلغ حجم اليورانيوم الذي اشترته الهند 118 طناً، بتكلفة 13.5 مليون دولار. وكانت المرة الأخيرة التي صدرت فيها روسيا اليورانيوم إلى الهند في 2019، حيث تم حينها تصدير 1.77 ألف طن من اليورانيوم على مدار العام، بقيمة 101.6 مليون دولار. وتتعاون روسيا والهند في صناعة الطاقة النووية، حيث تشارك شركة \"روسآتوم\" الروسية للطاقة النووية في بناء وحدات جديدة في محطة \"كودانكولام\" الهندية للطاقة النووية، وتجري مناقشة آفاق بناء مشروعات جديدة في الهند بمشاركة روسيا. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة التجارة والصناعة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة التجارة والصناعة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة التجارة والصناعة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسآتوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كودانكولام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}