{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2467",
    "title": "المقاومة تستهدف دبابات الاحتلال في رفح وتوقع طواقمها بين قتيل وجريح.. وتسقط مسيّرة فوق جباليا",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال في رفح، وتستهدف الجرافات والدبابات الإسرائيلية بقذائف \"الياسين 105\"، كما توثّق عملياتها. تواصل المقاومة الفلسطينية خوض اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال في مختلف المحاور في قطاع غزة، وخصوصاً في تل زعرب ومخيم يبنا وحي التنور في رفح جنوبي القطاع. وأفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ المقاومة خاضت اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال المدعومة بطائرات \"الأباتشي\" في حي الزيتون جنوب شرق غزة. وفي هذا الإطار، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف دبابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" وجرافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفتي \"الياسين 105\"، قرب مفترق العبد جبر في مخيم يبنا في مدينة رفح. كما تمكّن مقاتلوها من استهداف عددٍ من جنود الاحتلال الذين تحصنوا داخل أحد المنازل بقذيفة مضادة للأفراد \"TBG\"، في منطقة الشوكة شرق مدينة رفح. وقنص مقاتلو القسّام جندياً إسرائيلياً في منطقة الشوكة شرق مدينة رفح، واستهدفوا جرافةً عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\"، وتجمعاً لقوات الاحتلال بقذائف \"الهاون\"، في منطقة تل زعرب في حي السلطان غرب مدينة رفح. كذلك، فجّروا عبوةً رعدية في قوة من جنود الاحتلال قوامها 15 جندياً، وأوقعوا أفرادها بين قتيل وجريح، في منطقة ملعب الفدائي في حي التنور شرق مدينة رفح. وبعد عودتهم من خطوط القتال، أبلغ مقاتلو القسّام عن استهداف دبابتين للاحتلال من نوع \"ميركافا\" بقذيفتي \"الياسين 105\"، في محيط مسجد خالد بن الوليد في حي السلام شرق مدينة رفح. واستهدفوا قوة راجلة للاحتلال تحصّنت في أحد المباني في محيط الكلية الجامعية جنوب حي الصبرة في مدينة غزة بقذيفة مضادة للأفراد وأوقعوا أفرادها بين قتيلٍ وجريح.  بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصف تجمّع لجنود الاحتلال بقذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60، شرق رفح. ودكّ مقاتلوها، بوابلٍ من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60، تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته المتوغلة في محيط بوابة صلاح الدين جنوب مدينة رفح، كما دمروا بالقذائف المضادة للدروع دبابة للاحتلال من نوع \"ميركافا 4\" في محيط مستشفى كمال عدوان في مشروع بيت لاهيا شمالي قطاع غزة. وبصاروخ \"107\"، استهدف مقاتلو السرايا مجموعةً من جنود الاحتلال المتحصنة في مبنى بمحيط المستشفى التركي شمال المحافظة الوسطى، بالإضافة إلى جرافة عسكرية للاحتلال في جنوب مخيم يبنا في مدينة رفح. ونشرت مشاهد مصوّرة من إسقاط طائرة للاحتلال من نوع \"مافيك برو\" والسيطرة عليها في سماء مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من إسقاط طائرة كواد كابتر إسرائيلية من نوع \"مافيك برو\" والسيطرة عليها في سماء مخيم جباليا شمال قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/d3hzS4O4Cl \n\n أما كتائب شهداء الأقصى، فأعلنت قصف تحشدات جنود الاحتلال وآلياته العسكرية المتوغلة في محيط بوابة صلاح الدين جنوب مدينة رفح، بقذائف \"الهاون\" النظامي، من عيار 60.  كما عرضت مشاهد مصوّرة من عملية الاستحكام المدفعي والصاروخي على تجمع لجنود الاحتلال وآلياته المتوغلة في محيط المطار شرق قاطع رفح. #شاهد | كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد عن عملية الاستحكام المدفعي والصاروخي التي نفّذتها مستهدفةً بها تجمّعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي وآلياته المتوغّلة في محيط المطار شرقي مدينة #رفح. #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/9FkcIygeNu \n\n وأعلنت قصف مراكز القيادة والسيطرة على طول خط الإمداد لمحور \"نتساريم\" بوابلٍ من قذائف \"الهاون\" العيار الثقيل، واستهداف جرافة عسكرية من نوع \"D9\"، بقذيفة مضادة للدروع في محور التقدم في مشروع بيت لاهيا شمالي قطاع غزة. كما دكّ مقاتلوها تجمعات لجنود الاحتلال بوابلٍ من قذائف \"الهاون\"، من العيار الثقيل، شمال مخيم جباليا شمالي القطاع، وقصفوا بوابلٍ من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60، التحشدات العسكرية والآليات المتوغلة في منطقة حي السلام شرق رفح. وبقذيفة \"آر بي جي\"، استهدفت كتائب شهداء الأقصى، دبابةً عسكرية للاحتلال من نوع \"ميركافا\" في منطقة الشوكة في رفح، مؤكّدةً إصابتها بشكل مباشر. وقصفت قوات الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" بوابل من قذائف \"الهاون\" من عيار 60 و120 النظامي. من جهتها، استهدفت قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، جنود الاحتلال وآلياته في منطقتي تبة زارع ومشروع عامر في محور التقدم شرق مدينة رفح بصواريخ \"107\" قصيرة المدى. كما استهدفت ناقلة جند للاحتلال في محيط بنك فلسطين في حي السلطان غرب مدينة رفح، بصاروخ موجّه من نوع \"107\". وبقذائف \"الهاون\"، استهدفت ثكنات جنود الاحتلال داخل موقع أبو مطيبق العسكري شرق المحافظة الوسطى، وقصفت جنود الاحتلال وآلياته المتوغلة في محيط مدرسة رابعة العدوية جنوب غرب مدينة رفح. وفي الوقت الذي تواصل المقاومة عملياتها في مختلف المحاور، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، الأربعاء، بمقتل 3 جنود من الكتيبة \"50\" في لواء النخبة \"ناحال\" نتيجة انفجار قوة ناسفة قوية في مبنى محاصر في منطقة قتال في مدينة رفح، وإصابة 26 آخرين، بينهم 7 حالتهم حرجة، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة. وبمقتل هؤلاء، ارتفعت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال منذ بداية الحرب في 7 أكتوبر إلى 639 قتيلاً، من بينهم 290 سقطوا منذ بداية العملية العسكرية البرية في قطاع غزّة. إضافةً إلى ذلك، أُصيب 3617 جندياً، وفقاً لما سمح بنشره \"الجيش\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأباتشي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ملعب الفدائي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد خالد بن الوليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال المحافظة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مافيك برو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مافيك برو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي السلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتموضعة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عامر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مطيبق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدرسة رابعة العدوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}