{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25e5",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nعلى وقع المجازر المستمرة في غزة المقاومة تواصل التصدي والقسام تكمن للاحتلال في مخيم جباليا وتشتبك معه من مسافة صفر وتدمر عددا من دباباته في المخيم ورفح\nوفي جبهات الإسناد المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف تجمعا ‏لجنود الاحتلال عند مثلث السروات مقابل بلدة يارون والمقاومة الإسلامية في العراق تجدد قصف ميناء حيفا بالمسيرات\nالخلاف الاوروبي الاسرائيلي يتفاقم، الاحتلال يمنع القنصلية الإسبانية من تقديم الخدمات لفلسطينيي الضفة و\"العدل الدولية\" تبت اليوم قرار إلزام \"إسرائيل\" بوقف العملية في رفح.\nللجمعة الثانية والثلاثين على التوالي تظاهرات حاشدة في اليمن نصرة لغزة والأردنيون يجددون دعمهم للمقاومة الفلسطينية ويطالبون بوقف الإبادة.\nالجيش الصيني يواصل تدريباته العسكرية حول تايوان ويعتبرها عقابا صارما على التصريحات الاستفزازية لزعيم منطقتها.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}