{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c071b",
    "title": "غزة: أكثر من 8100 شهيد منذ بدء العدوان.. وعدد المفقودين يتجاوز 1800",
    "full_text": "مراسل الميادين في قطاع غزة يُشير إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي كثّف غاراته ليل أمس على مناطق متعددة من القطاع، وأعاد تهديده بقصف عدد من المستشفيات. أفاد مراسل الميادين في قطاع غزة، اليوم الاثنين، بارتفاع حصيلة الشهداء والمفقودين إلى نحو 10 آلاف من جرّاء العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع منذ 24 يوماً، مبيناً أنّ عدد الشهداء في قطاع غزة تجاوز 8100 شهيد. وقال مراسلنا إنّ مروحيات الاحتلال شنّت قصفاً عنيفاً طوال ساعات الليل تركّز في المناطق الشرقية وسط القطاع، وطال مآذن المساجد قرب شارع الدعوة بالنصيرات، إضافةً إلى المناطق الشمالية من القطاع ومناطق السياج الفاصل مع المستوطنات المحيطة بغزّة. وأشار إلى أنّ قوات الاحتلال كثّفت غاراتها فجر اليوم بشكلٍ مُشابه لما شهده القطاع قبل يومين. وتواصل قوات الاحتلال عدوانها الهمجي على القطاع، إذ تستهدف الأحياء السكنية والمستشفيات.  وفجر اليوم، قصف الاحتلال منزلاً في منطقة خربة العدس في رفح جنوبي القطاع، فيما اعتدت القوات الإسرائيلية على مبانٍ سكنية عدّة وسط مخيم جباليا، إذ وصلت أكثر من 30 إصابة إلى المستشفى الإندونيسي. \"قوات الاحتلال شنت عمليات قصف عشوائية ومكثفة مشابهة بما شهده القطاع قبل يومين\" مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين #غزة pic.twitter.com/oDywsBS3iL \n\n وأكّد مراسل الميادين في قطاع غزة أنّ غارة إسرائيلية عنيفة استهدفت محيط مستشفى شهداء الأقصى وسط قطاع غزة، مضيفاً أنّ قصفاً إسرائيلياً تركّز في محيط المستشفى التركي جنوبي القطاع. \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n من ناحيته، قال مدير عام مستشفى الصداقة التركي إنّ طائرات الاحتلال الحربية استهدفت محيط المستشفى بشكلٍ مُتكرر من اليوم والأيام الماضية، ما أدّى إلى تحطيم أجزاء كبيرة من المستشفى. وأضاف أنّ حالةً من الهلع تصيب مرضى السرطان والطواقم الطبية من جراء القصف الذي يستهدف المستشفى الوحيد لمرضى السرطان في قطاع غزة. وأشار إلى أنّ أضراراً بليغة لحقت في المبنى نتيجة استهداف الاحتلال الإسرائيلي لمحيطه بشكلٍ مُتكرر، موضحاً أنّ الاحتلال الإسرائيلي لم يكتفِ بزيادة معاناة مرضى السرطان وأوجاعهم عبر حرمانهم من الأدوية والسفر للعلاج بالخارج، وصار يُعرّض حياتهم للخطر باستهداف محيط المستشفى. وواصلت طائرات الاحتلال الحربية شن عشرات الغارات على شكلِ حزامٍ ناري في محيط مستشفى القدس التابع لجميعة الهلال الأحمر الفلسطيني في حي تل الهوى جنوبي غربي مدينة غزة. ولجأ إلى مستشفى القدس نحو 14 ألف فلسطيني نزحوا إليه كملاذٍ آمن، إضافةً إلى نحو 400 مريض، ومثلهم جرحى، باتوا مُهددين بالقصف. وأوضحت جمعية الهلال الأحمر أنّ سلطات الاحتلال الإسرائيلي جددت تهديداتها بقصف مستشفى القدس والأمر بالإخلاء الفوري له، مُحمّلةً الاحتلال المسؤولية عن سلامة المواطنين الموجودين فيه. وأكّدت في بيانٍ مُقتضب أنّها لن تُخلي المستشفى، مُطالبةً المجتمع الدولي بالتدخّل الفوري والعاجل لمنع وقوع مجزرة. أحياء سكنية عدة سويت بالأرض لا سيما في حيي الزيتون والشجاعية ومنطقة الصفطاوي في الساعات الأخيرة في قطاع غزة.تفاصيل أكثر مع مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Z1kwH04NWG \n\n وكان المدير العام لمنظمة الصحة العالمية قد أعرب عن \"قلق بالغ\" بشأن \"التحذير\" الإسرائيلي لإخلاء مستشفى القدس بعد التهديد بقصفه. وأعلن المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة استشهاد 116 فرداً من الفرق الطبية، و18 آخرين من فرق الإنقاذ، إضافة إلى استشهاد 35 إعلامياً منذ بدء العدوان. وفي غضون ذلك، حذّر برنامج الغذاء العالمي من تفاقم الأوضاع الكارثية في قطاع غزّة بسبب النقص الحاد في الوقود، الأمر الذي يُهدّد بتوقّف المساعدات الغذائية وعمليات الإغاثة الأخرى داخل القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السرطان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصفطاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}