{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fe1",
    "title": "جلسة مباحثات عمانية إيرانية.. وتأكيد دعم جهود ترسيخ الأمن في المنطقة",
    "full_text": "وزيرا الخارجية العماني بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي والإيراني حسين أمير عبد اللهيان يؤكدان دعم كل الجهود الرامية إلى ترسيخ الأمن والاستقرار في المنطقة وتشجيع الحوار والطرق السلمية لحلّ الخلافات. قال وزيرا الخارجية العماني بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي والإيراني حسين أمير عبد اللهيان إنّ الطرفين يؤكدان \"مواصلة التشاور ودعم كل الجهود الرامية إلى ترسيخ الأمن والاستقرار في المنطقة وتشجيع الحوار والطرق السلمية لحلّ الخلافات\". وأشارت وزارة الخارجية العمانية، اليوم الأربعاء، إلى أنّ وزير خارجيتها بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي عقد جلسة مباحثات مع نظيره الإيراني حسين أمير عبد اللهيان في مسقط. \n26 اب\n \n25 اب\n وتناول اللقاء استعراض علاقات الصداقة والتعاون الثنائي وتطوير وتنمية المصالح والمنافع المتبادلة بين البلدين وشعبيهما الصديقين. وبحثا عدداً من المستجدات الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك، والتأكيد على مواصلة التشاور ودعم كل الجهود الرامية إلى ترسيخ الأمن والاستقرار في المنطقة وتشجيع الحوار والطرق السلمية لحلّ الخلافات. وحضر جلسة المباحثات خليفة بن علي بن عيسى الحارثي وكيل وزارة الخارجية للشؤون الدبلوماسية، والسفير خالد بن هاشل المصلحي رئيس دائرة مكتب الوزير، والسفير أحمد بن هاشل المسكري رئيس دائرة مجلس التعاون، والسفير علي نجفي سفير الجمهورية الإسلامية الإيرانية المعتمد لدى سلطنة عمان، وعدد من المسؤولين من الجانبين. وفي سياق متصل، أكّدت وزارة الخارجية الإيرانية ترحيب وزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان خلال لقائه كبير مفاوضي حكومة صنعاء محمد عبد السلام في مسقط بالانفراجات الحاصلة في مجال القضايا الإنسانية وتبادل الأسرى مع السعودية. \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر بن حمد بن حمود البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن علي بن عيسى الحارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد بن هاشل المصلحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد بن هاشل المسكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي نجفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}