{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1715",
    "title": "\"نيوزويك\": أوكرانيا والسودان.. المعايير المزدوجة للاستجابة لأزمة اللاجئين",
    "full_text": "الكاتبة السودانية نازك صالح تتحدث في مقال في مجلة \"نيوزويك\" الأميركية عن المعايير المزدوجة الصارخة لكيفية تعامل العالم مع النازحين في مختلف البلدان بناءً على أصولهم. نشرت مجلة \"نيوزويك\" الأميركية، اليوم الجمعة، مقالاً للكاتبة السودانية نازك صالح، تحدثت فيه عن المعايير المزدوجة في العالم للاستجابة لأزمة اللاجئين. وعرّفت الكاتبة عن نفسها، قائلة: \"أنا عاملة إغاثة سودانية في بولندا، أساعد اللاجئين الأوكرانيين منذ أكثر من عام\". وأضافت صالح أنها شهدت عن كثب المعايير المزدوجة الصارخة لكيفية تعامل العالم مع النازحين في مختلف البلدان بناءً على أصولهم. ولفتت إلى أن هناك تناقضاً صارخاً بين الرد على الحرب في أوكرانيا والحرب المستمرة في السودان، موضحةً أن اهتمام العالم الانتقائي والاستجابة غير الكافية لمحنة اللاجئين السودانيين يعكس الافتقار إلى الإرادة السياسية والفشل في إعطاء الأولوية لحياة البشر على المصالح الجيوسياسية. وقالت صالح: \"عندما شنت روسيا عمليتها العسكرية على أوكرانيا في شباط/فبراير 2022، احتشد المجتمع الدولي بسرعة لإدانة ما وصفه بالعدوان وتقديم الدعم الفوري للاجئين الأوكرانيين\". واستطردت قائلاً في مقالها: \"سرعان ما فتحت الدول المجاورة مثل بولندا ومولدوفا ورومانيا وغيرها في المنطقة حدودها للترحيب بتدفق ملايين اللاجئين الأوكرانيين\". وقامت المملكة المتحدة وكندا والولايات المتحدة ودول غربية أخرى، وفقاً للمقال، بتعبئة الموارد والتمويل والمعونة الإنسانية على الفور لتلبية احتياجات الفارين من الصراع. وفي غضون أيام من الحرب، وفقاً للكاتبة، هرعت منظمات الإغاثة ووكالات الأمم المتحدة والسلطات المحلية إلى النقاط الحدودية عبر العديد من الدول الأوروبية للمساعدة وتقديم خدمات الطوارئ الأساسية. \n26 اب\n \n26 اب\n في بولندا، قدمت المنظمات غير الربحية المياه والوجبات الساخنة، ووزعت تبرعات بالملابس والبطانيات وغيرها من الأدوات المنزلية، بحسب صالح. وفيما يخص الصورة في السودان، قالت الكاتبة إنها \"مختلفة تماماً\". وأضافت: \"منذ 15 نيسان/أبريل 2023، وقع المدنيون السودانيون في مرمى نيران الحرب بين القوات المسلحة السودانية وقوات الدعم السريع\". وقد أدى هذا الصراع إلى تشريد أكثر من 3 ملايين سوداني، إلا أن استجابة المجتمع الدولي كانت غير كافية على الإطلاق، بحسب صالح. وتابعت أن سياسة الدول المجاورة أدت إلى تفاقم الوضع؛ إما بإغلاق حدودها وإما بفرض متطلبات دخول صارمة، ما أدى إلى بقاء الناس عالقين على الحدود لأسابيع من دون طعام أو ماء. وأضافت أن متطلبات التأشيرة المتغيرة لا تزال تخلق إحساساً لا ينتهي بالفوضى والارتباك، ما يؤدي إلى تقسيم العائلات. وبينما ينتظر شعب السودان مفاوضات السلام، بحسب المقال، أو حتى وقف إطلاق النار الدائم، يصرخ اللاجئون السودانيون من أجل الحصول على دعم العالم. ولفتت إلى أن من الصعب بلا شك إيصال المساعدات مباشرة إلى السودان. ومع ذلك، هناك طريقة لدعم اللاجئين السودانيين في البلدان المجاورة، مثل إثيوبيا وتشاد، حيث لا تشكل إمكانية الوصول إليهم عقبة. يأتي ذلك في وقت تتواصل المعارك في العاصمة السودانية الخرطوم مع تبادل الجيش وقوات \"الدعم السريع\" الهجمات على المواقع التابعة لكل جانب، بحسب شهادات السكان. وقد حذّرت منظمة الصحة العالمية من \"سوء تغذية خطر\" في أوساط آلاف الأطفال النازحين. ويُعَدّ السودان، الذي يقدّر عدد سكانه بنحو 48 مليون نسمة، من أكثر دول العالم فقراً، حتى قبل اندلاع النزاع الحالي، الذي دفع نحو 3,5 ملايين شخص إلى النزوح، غادر أكثر من 700 ألف منهم إلى خارج البلاد، وخصوصاً دول الجوار. وتُعَدّ تشاد من أبرز البلدان التي استقبلت أعداداً كبيرة من النازحين السودانيين، وخصوصاً من غربي البلاد، حيث إقليم دارفور الذي مزقته الحرب، إذ وصل عدد الفارّين إلى تشاد إلى أكثر من 240 ألف شخص. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نازك صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نازك صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إغاثة سودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاجئين الأوكرانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومولدوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودول غربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووكالات الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين السودانيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}