{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fe8",
    "title": "الغنوشي يقاطع جلسات التحقيق.. وابنته: الهدف استنزافه نفسياً وجسدياً",
    "full_text": "سمية الغنوشي ابنة رئيس حركة النهضة تصرّح بأنّ والدها راشد الغنوشي قرر مقاطعة جلسات التحقيق، وتصف جلسات المحاكمة بـ\"المسرحية\". أكّدت هيئة الدفاع عن رئيس حركة النهضة راشد الغنوشي، اليوم الثلاثاء، أنّ الغنوشي يرفض الاستجابة لأيّ دعوةٍ من الجهات الأمنية بخصوص أيّ ملف حالي أو مقبل. من جانبها، أكّدت سمية الغنوشي ابنة رئيس حركة النهضة أنّ والدها قرر مقاطعة جلسات التحقيق بعد حضوره ما يزيد على 120 ساعة تحقيق في قضايا وصفتها بـ\"المفتعلة\" و\"الخاوية\". وقالت الغنوشي في تغريدة إنّ \"قرار المقاطعة جاء رفضاً منه للانخراط في مسرحية المحاكمات السياسية وجلسات تحقيق لا تنتهي وإن الهدف منها استنزاف الغنوشي نفسياً وجسدياً\". رفضا للانخراط في مسرحية المحاكمات السياسية وجلسات تحقيق لا تنتهي الهدف منها استنزاف #الغنوشي نفسيا وجسديا، والدي يقرر مقاطعة جلسات التحقيق، بعد حضوره ما يزيد عن 120 ساعة تحقيق في قضايا مفتعلة بملفات خاوية. فليؤدّ الانقلابيون مسرحياتهم وحدهم وليناجوا أنفسهم ويسمعوا رجع أصواتهم! \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وأمس، نقل الغنوشي من سجنه في العاصمة إلى فرقة الحرس الوطني، وجرى التحقيق معه أمام فرقة مكافحة الإرهاب على ذمّة قضية إرهابية جديدة بعد دعوى رفعها ضده شخص لم يذكر اسمه. يُذكر أنّ قاضي التحقيق في المحكمة الابتدائية في تونس، أصدر قبل أيام، مُذكّرة إيداع بالسجن ضدّ الغنوشي. وفي تعليقه، على إعلامه بقرار إيداعه السجن، قال الغنوشي إنّ \"السلطة تمارس استهدافاً سياسياً بوسائل قضائية\"، مضيفاً أنّ  \"المعركة في تونس هي بين الديمقراطية والدكتاتورية التي تريد أن تصادر مكاسب الثورة\". الجدير ذكره، أنّ الغنوشي يمثل أمام القضاء على ذمة القضية المتعلقة بالتآمر على أمن الدولة الداخلي وتدبير الاعتداء المقصود به تبديل هيئة الدولة وحمل السكان على مهاجمة بعضهم البعض. وغداة توقيف الغنوشي قبل نحو أسبوع، أغلقت قوات الأمن التونسية، مقار حركة النهضة. وأعلن وزير الداخلية التونسي،  كمال الفقي، منع الاجتماعات في مقرات حركة النهضة ومقرات جبهة الخلاص الوطني. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راشد الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راشد الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الداخلية التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال الفقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}