{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b30",
    "title": "لوكاشينكو يعِد بدعم سوريا في مرحلة إعادة الإعمار",
    "full_text": "بمناسبة الذكرى الثلاثين لإقامة العلاقات الدبلوماسية البيلاروسية- السورية، الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، يؤكد أنّ بلاده مستعدة لدعم سوريا في مرحلة إعادة الإعمار. قال الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، إن مينسك مستعدة لدعم سوريا في مرحلة إعادة الإعمار بعد الحرب عليها. وبحسب المكتب الإعلامي للوكاشينكو، قدّم الرئيس تهنئته لنظيره السوري بشار الأسد، بمناسبة الذكرى الثلاثين لإقامة العلاقات الدبلوماسية البيلاروسية- السورية. \n26 اب\n \n25 اب\n وأكد المكتب الإعلامي للرئيس قرب بيلاروسيا من سوريا، وأنّ بلاده \"مدت يد العون [لسوريا] في الأوقات الصعبة\". وأشار الرئيس إلى استعداد بلاده \"لمواصلة دعم الشعب السوري الشقيق في مرحلة الإعمار بعد الصراع\". ولفت لوكاشينكو إلى أنّ العلاقات البيلاروسية- السورية تطورت بشكل ديناميكي على مدار 30 عاماً على أساس الصداقة والثقة المتبادلة. وتبادل البلدان الزيارات رفيعة المستوى، وتعاونا في مجالات عديدة، مثل التجارة والتعليم والثقافة والرياضة. كذلك، شدد الرئيس البيلاروسي على أنّ الدولتين \"ستنجحان في مواجهة التحديات الجديدة في هذا العصر، مضيفاً: \"سنواصل التعاون المثمر سواء على المستوى الثنائي أو على الساحات الدولية\". وفي وقتٍ سابق، كانت السلطات البيلاروسية قد أعلنت اهتمام البلاد ومؤسساتها بالمشاركة في عملية إعادة إعمار سوريا بعد الحرب عليها. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات البيلاروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}