{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c99",
    "title": "ماذا وراء الهدف الحقيقي لقمة بايدن لـ\"الديمقراطية\"؟",
    "full_text": "موقع \"ذا ناشيونال نيوز\" يشير إلى التناقضات والمشاكل التي تشوب قمة بايدن لـ\"الديمقراطية\"، ويكشف هدفها الحقيقي. أشار موقع \"ذا ناشيونال نيوز\"، اليوم الخميس، إلى أنّ القمّة الثانية للرئيس الأميركي، جو بايدن، من أجل \"الديمقراطية\"، اتسمت بالتناقضات، ولا سيما أنّها تنادي بـ\"محاربة الاستبداد\"، وفق زعم بايدن. وقال الموقع إنّ دولاً كثيرة لم تقتنع بفكرة بايدن بشأن تقسيم العالم إلى \"ديمقراطيات في مقابل أنظمة استبدادية\". ولفت الموقع إلى أنّ \"مؤتمرات القمة من أجل الديمقراطية\" هي مجرّد وسيلة لحشد الدول ضد الصين وروسيا، مضيفاً أنّه \"مهما كانت اللغة المستخدمة عالية الصراحة، فكثيرون من الحاضرين ليس لديهم اهتمام على الإطلاق باختيار أحد الجانبين، بين واشنطن وبكين\". ومن المشاكل والتناقضات في القمة مشاركة \"إسرائيل\"، ولا سيما بنيامين نتنياهو، الذي يريد إجراء تعديلات قضائية على رغم رفض ذلك داخل \"إسرائيل\"، وهذا الأمر يَعُدّه النقّاد تهديداً قاتلاً للديمقراطية. وأضاف الموقع أنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، استبعدت للمرة الثانية دولتين من دول حلف الناتو عن المشاركة في هذه القمة، هما تركيا وهنغاريا (المجر). \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وشهد العالم، خلال الأشهر الـ 15 الماضية، أي منذ انطلاق القمة الأولى لـ\"الديمقراطية\"، في كانون الأول/ديسمبر 2021، اضطرابات متعدّدة،ـ كاشتداد الأزمة في أوكرانيا، وتصاعد التوتر بين واشنطن وبكين، وتصاعد التوتر بين الولايات المتحدة وروسيا. وأمس الأربعاء، انتقدت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية مشاركة \"إسرائيل\" في القمّة الثانية للرئيس الأميركي جو بايدن من أجل \"الديمقراطية\". وتأتي هذه القمة، التي افتتحها بايدن، أمس الأربعاء، بالتزامن مع الذكرى الـ 20 للغزو الأميركي للعراق، وكذلك مع الذكرى الثامنة للعدوان على اليمن، إذ تتهم صنعاء، بصورة مُتكرّرة، واشنطن بإدارة العدوان على اليمن. بدوره، أشار موقع \"ذا ناشونال نيوز\" إلى أنّه جرى عقد اجتماع آخر هذا الأسبوع، وهو المؤتمر السنوي لمنتدى بواو لآسيا في مقاطعة جزيرة هاينان الصينية. ويهدف إلى تعزيز التكامل الاقتصادي في آسيا عبر تجميع الطاقة الإيجابية لتنمية آسيا والعالم، إلى جانب مؤتمر هذا العام، بعنوان \"عالم غير مؤكد: التضامن والتعاون من أجل التنمية وسط التحديات\". فالتعاون، وهو الكلمة المفتاحية، يأتي على عكس الخلاف، الذي هو سبب وجود قمة \"الديمقراطية\". ويُعرف الحاضرون أنهم موجودون هناك للنظر فيما يمكنهم القيام به معاً، وليس التركيز على ما يُفرّق بينهم. فالتركيز في منتدى بواو \"دافوس الآسيوي\" ينصبّ حتماً أكثر على التطورات التي ستفيد مجتمعات بأكملها، بدلاً من طبقة المليارديرات العالمية. وقد تكون هناك حالة جيدة للقول إنّ قمة \"بواو\" تستحق اهتماماً أكبر من القمة الثانية لـ\"الديمقراطية\". فالاجتماع سيبدو ببساطة غير ذي صلة بأولئك الذين لم تتم دعوتهم، لكنهم سعداء جداً في رسم مصائرهم، من دون الحاجة إلى أي \"توجيهات\" إضافية من بايدن وحلفائه، كما يقول موقع \"ذا ناشونال نيوز\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناشيونال نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا ناشيونال نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا ناشونال نيوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواو لآسيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاينان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الديمقراطية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بواو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافوس الآسيوي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طبقة المليارديرات العالمية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بواو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ذا ناشونال نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}