{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1176",
    "title": "عشية انتخابات تركيا.. إردوغان وكليجدار أوغلو يشحنان الناخبين بالوعود",
    "full_text": "الناخبون الأتراك يدلون بأصواتهم، غداً الأحد، في جولة الإعادة للانتخابات الرئاسية بين الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، ومنافسه كمال كليجدار أوغلو. يدلي الناخبون الأتراك بأصواتهم، غداً الأحد، في جولة الإعادة للانتخابات الرئاسية بين  المرشح الرئاسي عن تحالف الشعب الحاكم، رجب طيب إردوغان، ومنافسه المرشح لتحالف الأمة المعارض، كمال كليجدار أوغلو. وتختتم مساء اليوم السبت الحملات الانتخابية لكل الأطراف، ويبدأ الصمت الانتخابي الذي يستمر حتى مساء الأحد. أما عملية الاقتراع فتبدأ عند الساعة 8 صباحاً (بالتوقيت المحلي)، وتغلق أبواب مراكز الاقتراع الساعة 5 مساء. وسيتم إنشاء أكثر من 191 ألف صندوق اقتراع، في 973 منطقة و1094 مجلساً انتخابياً في جميع أنحاء البلاد. وتركز الأطراف السياسية في حملاتها الانتخابية على استقطاب ثلاث فئات رئيسية، وهي: أولاً، الشباب، وخاصة الذين يصوّتون للمرة الأولى في انتخابات هذا العام. ثانياً، الذين امتنعوا عن التصويت في الجولة الأولى، ونسبتهم تقريباً 11% ممن يحق لهم الاقتراع، وعددهم نحو 10 ملايين ناخب. أما الفئة الثالثة، فهي فئة \"القوميين المتشددين\" الذين باتوا عنصراً مؤثراً في المعادلة الانتخابية. وطغى ملف اللاجئين على الحملات الانتخابية، على كل الملفات الأخرى، التي تراجعت رغم أهميتها، كالاقتصاد والسياسة الخارجية. ووصلت نسبة المشاركة في الجولة الأولى من الانتخابات، والتي جرت في الـ14 من الشهر الجاري، إلى نحو 89%، ويتوقع مراقبون أن تكون نسبة المشاركة في جولة الإعادة، الأحد، مرتفعة أيضاً. وفي السياق، وعد كليجدار أوغلو، في تجمع حاشد، اليوم السبت، في أنقرة، بمساعدة النساء والعائلات من خلال إنشاء حضانات الأطفال في الأحياء التركية، مشدداً على أنّ تأسيس الحضانات من مميزات الدولة الاجتماعية. \n25 اب\n \n24 اب\n كما وعد بمنح العائلات المعوزة مبلغاً شهرياً، وبعدم قطع خدمات الماء والكهرباء أو الغاز عن أي عائلة محتاجة في تركيا. بالتوازي، قال إردوغان توبراك، عضو برلمان تركيا عن حزب الشعب الجمهوري المعارض، إنّ أنصار كليجدار أوغلو يتوقعون إقبالاً قياسياً للناخبين في الجولة الثانية. وأضاف توبراك، الذي يعمل كذلك كمستشار لدى مرشح المعارضة: \"نحن نتوقع مشاركة كبيرة جداً من الناخبين، وبشكل أكبر من الجولة الأولى\".   وتعليقاً على المشاركة المنخفضة نسبياً في شرق البلاد ذات الأغلبية الكردية، أعرب المستشار عن أمله في أن ينشط سكان المنطقة يوم الانتخابات. وقال: \"أثناء التصويت في الجولة الثانية خارج البلاد، تم تسجيل نسبة إقبال قياسية، حيث جاء عدد أكبر من الناخبين إلى مراكز الاقتراع أكثر من الجولة الأولى - وهذا هو المعيار الأهم في الانتخابات التركية\". ووفقاً له، زادت المعارضة من عدد المراقبين في كل مركز اقتراع، مقارنةً بالجولة الأولى. في غضون ذلك، أكد الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، أنّ هناك بشرى قريبة بخصوص اكتشافات نفط في البلاد. وفي تصريحات لقناة \"أ خبر\" المحلية، لفت الرئيس التركي إلى أنّ هناك اكتشافات جديدة في ولايتي أوردو وريزة المطلتين على البحر الأسود شمالي البلاد، مشيراً إلى وجود \"في إحداهما الغاز الطبيعي، والنفط في الأخرى\". وبيّن أنه في حال العثور على احتياطيات كبيرة من الغاز والنفط في هاتين الولايتين، فإنّ ذلك سيزيد من استطاعتهما بشكل كبير. كما أشار الرئيس التركي إلى إمكانية اكتشاف كميات كبيرة في حقل صقاريا، الذي سبق وتم الإعلان عن اكتشاف 711 مليار متر مكعب من الغاز الطبيعي فيه. وفي وقتٍ سابق اليوم، وجّه إردوغان رسالة إلى المواطنين الأتراك، قبل يوم من بدء الجولة ‏الثانية للانتخابات الرئاسية.‏ وكتب إردوغان على \"تويتر\": \"فلنذهب غداً الأحد إلى صناديق الاقتراع معاً من أجل انتصار تركيا العظيم، دعونا نعكس الإرادة التي تجلّت في البرلمان في 14 أيار/مايو للرئاسة بقوة أكبر بكثير هذه المرة\". يُشار إلى أنّ استطلاعاً للرأي، أجرته مؤسسة الأبحاث التركية، ونشرته صحيفة \"حرييت\"، أظهر أنّ إردوغان، سيفوز في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية بنسبة 53.7% من الأصوات. ووُصفت الانتخابات بالتاريخية، وأنّ الفائز فيها سيقود الجمهورية التركية إلى مئويتها الثانية، بحيث شارك نحو 88% من الشعب التركي، داخل البلاد وخارجها، في الانتخابات.  \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان توبراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توبراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات التركية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ولايتي أوردو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأبحاث التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}