{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1506",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": حكومة نتنياهو تحظى بعلامة سقوط مدويّة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن الأحداث التي حصلت في الآونة الأخيرة في الأراضي المحتلة، وتقول إن حكومة الاحتلال الحالية لا يمكن أن تكون حاكمة. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، بأن حكومة الاحتلال الإسرائيلي تنغّص عيش المستوطنين وتركّز على الاستفزازات وإلقاء المسؤولية والتباكي والادّعاء أنها ضحية.  وفي التفاصيل، قالت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، إن الفوضى هي خطة عمل الحكومة الحالية. وعرضت سلسلة من الأحداث التي حدثت في الأيام الماضية وذلك بعد مقتل 4 مستوطنين وإصابة آخرين، في إطلاق نار قرب مستوطنة \"عيلي\"، في الضفة الغربية. بالإضافة إلى الاشتباكات في الجولان المحتل. وأيضاً تبين أن حزب الله أقام نقاطاً داخل \"إسرائيل\"، لكن الجيش ينتظر حلاً سياسياً\". وتعليقاً على هذه الأحداث، قالت الصحيفة إن \"جردة أحداث اليوم الأخير تفيد بأن الحكومة الحالية لا يمكن أن تكون حاكمة\". وأشارت إلى أن حكومة الاحتلال \"تحظى بعلامة سقوط مدوية\"، قائلةً : \"عندما نفحص مسلكية أعضاء الائتلاف لا يمكن سوى فرك الأعين والتساؤل كيف تدهورنا إلى هذا الواقع الباطل\".  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأضافت أن وزير الأمن القومي، إيتمار بن غفير، \"الذي حرص على الوصول إلى كل ساحة هجوم في أيام الحكومة السابقة، من أجل الرقص على الدماء، والصراخ أمام الكاميرات والبحث عن مواجهات، بقي هو نفسه في عمله\". ورأت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ العملية قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية \"تذكّر بصورة تراجيدية بعمق الخطر الذي يتعرض له الإسرائيليون الذين يختارون السكن في أرضٍ محتلة\". وقالت إنّ \"جهود الحكومة لن تغير الواقع الصعب والخطر الذي يجري فيه احتكاك يومي بين قوات الجيش والإسرائيليين والفلسطينيين الطامحين إلى التحرر\". وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن تسجيل 28 قتيلاً إسرائيلياً حتى منتصف العام الجاري، فيما سجل العام الماضي كله 32 قتيلاً.  وقبل يومين، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين نصبته كتيبة جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي، فيما أكدت كتيبة جنين أن خسائر الاحتلال أكبر من ذلك بكثير، وقالت إنها تتحدّاه للكشف عن خسائره. \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش والإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}