{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c85",
    "title": "الأسهم الأوروبية تغلق على ارتفاعٍ طفيف مع تراجع أسهم القطاع المالي",
    "full_text": "التباينات تطغى على السوق الأوروبية، وأسواق الأسهم الأوروبية تغلق على ارتفاعٍ طفيف، مع تطلّع المستثمرين إلى سلسلةٍ من الأرباح والبيانات وإعلانات البنوك المركزية، خلال بداية الأسبوع. أغلقت أسواق الأسهم الأوروبية، مساء اليوم الاثنين، على ارتفاعٍ طفيف، مع تطلّع المستثمرين إلى سلسلةٍ من الأرباح والبيانات وإعلانات البنوك المركزية خلال بداية الأسبوع. وأغلق مؤشر \"ستوكس 600\" (Stoxx 600) مرتفعاً بنسبة 0.2%. وأنهت أسهم النفط والغاز الجلسة مرتفعة 1%، في حين تراجعت أسهم شركات الاتصالات 0.8%. كذلك، أغلق مؤشر \"داكس\" (DAX) الألماني على انخفاض بنحو 0.12% عند 16.941 نقطة. \n5 نيسان\n \n27 أيلول 2023\n وأغلق مؤشر \"FTSE\" البريطاني في المنطقة الحمراء على انخفاض 0.48%، عند مستوى 30233 نقطة، وارتفع مؤشر \"CAC\" الفرنسي بنسبة 0.09%، مغلقاً عن مستوى 7640 نقطة. وكانت التباينات طغت على السوق الأوروبية، طوال هذا اليوم، ووُصف اليوم بأداء باهت. وبحسب بيانات بورصة لندن للأوراق المالية، فإنّ المؤشر الإقليمي ارتفع 3.1% الأسبوع الماضي، ليغلق عند أعلى مستوى منذ كانون الثاني/يناير 2022. وانخفضت أسهم القطاع المصرفي 0.5%، بينما هبطت أسهم الشركات المالية 0.4% متأثرةً بتراجع سهم \"شرودرز\" (Schroders) 3.7%، وذلك بعد أن خفّضت \"إكسان\" (Exane) و\"بي.أن.بي باريبا\" (BNP Paribas)‏ تصنيف الشركة البريطانية لإدارة الصناديق، وغداة إثارة بنك \"جيفيريز\" (Jefferies Financial Group Inc) مخاوف بشأن قيمة الفارق بين سعر الشركة وأرباحها. \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السوق الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأسواق الأسهم الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسواق الأسهم الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكس 600",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Stoxx 600",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "داكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "DAX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "FTSE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CAC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرودرز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Schroders",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إكسان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Exane",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي باريبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيفيريز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Jefferies Financial Group Inc",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}