{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21b2",
    "title": "\"فورين بوليسي\": بايدن يخسر ناخبيه من السود بسبب الحرب على غزة",
    "full_text": "بايدن يقلق من تدنّي نسبة المؤيّدين له في المحافظات ذات الأغلبية السوداء بسبب الحرب على غزة أشارت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية، إلى أنه و\"لعقود من الزمن، كانت معالجة مخاوف الناخبين السود بشأن القضايا العرقية والاقتصادية المحلية كافية لتعزيز تصويت الأميركيين السود خلف الحزب الديمقراطي\". ولكن المجلة لفتت إلى أنّ \"هذا يتغيّر اليوم، حيث يؤدي إحجام الرئيس جو بايدن عن الدعوة إلى وقف إطلاق النار في الحرب بين إسرائيل وحماس، إلى قيادة المزيد والمزيد من الناخبين السود إلى التشكيك في دعمهم للرئيس\". وذكرت المجلة، في مقال نشر على موقعها الإلكتروني اليوم، أنه \"في بداية شهر كانون الثاني/يناير، وفي محاولة لتعزيز الروح المعنوية السياسية بين ناخبيه الأكثر ولاءً، ظهر بايدن في كنيسة الأم إيمانويل AME في تشارلستون بولاية ساوث كارولينا، إلا أنّ متاعب السياسة الخارجية التي واجهها بايدن تبعته إلى المنبر، حيث قاطعه المتظاهرون المطالبون بوقف إطلاق النار في الحرب بين إسرائيل وحماس\". وفي الوقت الذي تؤدّي فيه الكنائس، مثل Mother Emanuel AME، دوراً رئيسياً في تشكيل قرارات التصويت لمجتمع السود الأكبر، يشير تقرير الـ\"فورين بوليسي\" إلى أن \"المزيد والمزيد من رجال الدين يتحدثون علناً من على المنابر ضد دعم بايدن لإسرائيل\". كما كشفت مقالة نشرتها صحيفة \"نيويورك تايمز\" مؤخراً أنه \"على مدى الأشهر القليلة الماضية، دعا أكثر من 1000 قس أسود إلى إنهاء العمليات الهجومية الإسرائيلية في غزة وكذلك وقف إطلاق النار\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ونقلت المجلة عن استطلاع أجرته مؤسسة كارنيغي للسلام الدولي، حول رأي الأميركيين السود حول الصراع في أكتوبر 2023، أن \"95% من الأميركيين السود رفضوا فكرة الدعم الثابت لإسرائيل\"، في حين أن \"معظم الأميركيين السود (65%) لم يشعروا بأي سوء تجاه بايدن في هذه الفترة المبكرة من الصراع، كان السود الذين تقل أعمارهم عن 30 عاماً أكثر عرضة بنسبة 33% للإبلاغ عن شعورهم الأسوأ تجاه الرئيس مقارنة ببقية المشاركين\". هل ما يحصل في #اليمن وسوريا والعراق يناسب #بايدن ونحن عل بعد أشهر من الانتخابات؟الباحث في مركز مدار للدراسات الإسرائيلية عصمت منصور في #بالحبر_الجديد #الولايات_المتحدة #فلسطين pic.twitter.com/u1pBFNcQEN \n\n وتربط الـ\"فورين بوليسي\" تراجع الحماس لبايدن، بمشاعر بالتضامن مع  الفلسطينيين بين بعض هؤلاء الناخبين السود الساخطين، إضافةً  إلى شهية محدودة لتورّط أميركي آخر في الشرق الأوسط\"، خاصةً أنّ الجنود الثلاثة الذين قتلوا بهجمات بالقرب من الحدود السورية العراقية هم سود البشرة. وسارعت وسائل الإعلام الأميركية المناصرة لقضايا الأميركيين السود، إلى الإشارة إلى أن \"أعضاء الخدمة الثلاثة الذين قتلوا كانوا من السود\"، وإثارة الأسئلة حول سبب وضعهم في المناطق الخطرة. وعلى وسائل التواصل الاجتماعي مثل X، يتساءل العديد من الأميركيين السود الآن عن الهدف الاستراتيجي لهؤلاء الجنود المتمركزين هناك في المقام الأول، وما إذا كان بايدن سيكون قادراً على منع المزيد من الوفيات بين القوات الأميركية في منطقة حيث الولايات المتحدة ليست في حالة حرب نشطة. وأشارت المجلة إلى أنه و\"منذ مطلع القرن العشرين، كان الرأي العام الأميركي الأسود بشأن التدخّلات العسكرية الأميركية ينذر في كثير من الأحيان باستياء شعبي أوسع نطاقاً إزاء القرارات الرديئة في السياسة الخارجية\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين السود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل AME",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشارلستون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساوث كارولينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Mother Emanuel AME",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن لإسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارنيغي للسلام الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عصمت منصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود السورية العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}