{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2766",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالمقاومة الفلسطينية تواصل التصدي لقوات الاحتلال على محاور غزة ولا سيما في نتساريم ورفح وتدكّ مستوطنات غلاف غزة بالصواريخ وشهداء في قصف على خان يونس ومدينة غزة. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال على الحدود مع فلسطين المحتلة وتدك انتشارا للجنود بين مرغليوت والمنارة.\nالسلطات اللبنانية تنظم جولة لدبلوماسيين وإعلاميين داخل مطار بيروت الدولي تدحض مزاعم صحيفة التلغراف البريطانية.\nانطلاق المناظرة الرابعة بين المرشحين للانتخابات الرئاسية الإيرانية حول السياسة الخارجية واتصالات خلف الكواليس في المعسكر المبدئي للاتفاق على مرشح واحد.\nغداة الهجوم على القرم، القوات الروسية تستهدف مركزاً لوجستياً لتوزيع الأسلحة الغربية لكييف وتتهم واشنطن بالمشاركة في القصف الأوكراني.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}