{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0925",
    "title": "مستشفى \"سوروكا\" الإسرائيلي: استقبلنا منذ بدء القتال 2346 إصابة بدرجات خطورة مختلفة",
    "full_text": "مستشفى \"سوروكا\" الإسرائيلي يعلن أنّه استقبل منذ الـ7 من أكتوبر، 2346 إصابة بدرجات خطورة مختلفة. قالت المتحدثة باسم مستشفى \"سوروكا\" الإسرائيلي، إنّ المستشفى استقبل منذ بدء القتال 2346 إصابة بدرجات خطورة مختلفة. وذكرت أنّه حتى الساعة يوجد في المستشفى 42 جريحاً 13 منهم في حالة خطرة. وكان المستشفى أعلن أمس الخميس، وصول 16 جندياً مصاباً، والأربعاء، وصول 12 جندياً مصاباً من قطاع غزة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وهذا العدد للجرحى الإسرائيليين، يشمل فقط الذين وصلوا إلى مستشفى \"سوروكا\"، إذ قال رئيس منظمة المحاربين القدامى للمعوّقين، إيدان كليمان، لوكالة \"بلومبرغ\"، إنّ \"عدد الجرحى من المرجح أن يصل إلى ما يقرب من 20 ألفاً\". وفي وقتٍ سابق، كشفت القناة \"الـ12\" الإسرائيلية تصنيف 3000 من جرحى الحرب، التي يشنّها الاحتلال على غزة، بأنّهم \"أصحاب إعاقات دائمة في الجيش\". والجدير ذكره، أنّ قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي، الذين سُمح بنشر أسمائهم، وصل عددهم إلى 501 قتيل منذ بداية العدوان على غزة. تسببت بمقـ.ـتل جندي وجرح آخرين.. كيف فتكت الرمال في غزة بجنود الاحتلال الإسرائيلي؟ #غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/qETs62FJ6X \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيدان كليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}