{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c7a",
    "title": "قوات الاحتلال تنسحب من طوباس وطمون بعد تصدي المقاومين.. وارتقاء 6 شهداء",
    "full_text": "استشهاد 6 مقاومين فلسطينيين في طوباس وطمون شمالي شرقي الضفة الغربية خلال تصدّيهم لاقتحام قوات الاحتلال للبلدتين، قبل أن تنسحب في وقتٍ لاحق، معلنةً اعتقال عدد من المقاومين واحتجاز جثامين الشهداء. استشهد 6 مقاومين فلسطينيين في طوباس وطمون شمالي شرقي الضفة الغربية، خلال اقتحام قوات الاحتلال للبلدتين، قبل أن تنسحب في وقتٍ لاحق، معلنةً اعتقال عدد من المقاومين واحتجاز جثامين الشهداء.  وارتقى الشهيد فايز فواز دراغمة باستهداف منزله في طوباس بقذائف أنيرجا، فيما ارتقى الشهداء عمرو محمود بني عودة ومحمد بشار بني عودة وخالد نضال بني عودة، ومحمد بني ديب، باستهداف الاحتلال قرب طمون بصاروخ من مسيّرة.  مشاهد متداولة للحظات الأولى بعد قصف الاحتلال لمجموعة شبان في بلدة طمون جنوب طوباس#فلسطين_المحتلة #الضفة_الغربية #طوباس pic.twitter.com/2AoqeMnRzh \n\n ونعت لجان المقاومة الفلسطينية الشهداء الذين ارتقوا في طمون، قائلةً إنّ \"دماء الشهداء الأبطال كافة ستكون وقوداً للانتفاضة والثورة التي سيحرق لهيبها العدو الصهيوني\". تغطية صحفية: شبان مدينة طوباس وبلدة طمون الذين ارتقوا خلال العدوان الواسع الذي استمر لساعات. pic.twitter.com/qXtqar9qMv \n\n ودعت، في بيان، جماهير الضفة الغربية والقدس والداخل المحتل، وشبابنا الثائر ومقاومينا الأبطال، إلى \"مواصلة الاشتباك مع العدو المجرم، والثأر لدماء شعبنا من النساء والأطفال والرضّع وتصعيد المقاومة وضرب العدو المجرم في كل مكان من أرضنا المحتلة\".  وقال محافظ محافظة طوباس أحمد الأسعد، في تصريحات صحافية، إنّ قوات الاحتلال تحتجز جثامين الشهداء الخمسة، الذين ارتقوا بعد استهدافهم بالرصاص والقصف. وقالت إذاعة \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي إنّ \"الجيش استهدف جواً مسلحين في قرية طمون شمالي الضفة خلال عمليته العسكرية في طوباس\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبحسب وسائل إعلام إسرائيلية، فإنّ \"الجيش، وللمرة الأولى، هاجم من الجو، بواسطة طائرة مسيّرة من نوع زيك، فلسطينيين في بلدة طوباس\". وكانت قوات الاحتلال الإسرائيلي قد شنّت عملية عسكرية عدائية واسعة في طوباس وطمون في الضفة الغربية، توسّطتها اشتباكات عنيفة مع المقاومين وقصف للمنطقة استعملت فيه الطائرات المسيّرة. وأفادت مصادر محلية، أنّ مقاومين فجّروا أكثر من 15 عبوة ناسفة بقوات الاحتلال في طوباس خلال الاقتحام. وأعلنت سرايا القدس - كتيبة طوباس، خوض اشتباكات مع \"جيش\" الاحتلال في المحور الغربي، مؤكّدةً إمطارها آلياتها العسكرية بزخات كثيفة من الرصاص.  بدورها، أوقعت كتائب شهداء الأقصى - طوباس قوة إسرائيلية في كمين بمنطقة وادي تياسير واستهدفتها بالرصاص والعبوات وحقّقت إصابات مؤكدة\". وقالت كتائب القسام في طوباس في بيان لها: \"يواصل مقاتلونا برفقة إخوانهم في فصائل المقاومة خوض اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال المقتحمة لمدينة طوباس\". وفي الإطار، أفاد مدير نادي الأسير في طوباس كمال بني عودة، بأنّ قوات الاحتلال نفّذت فجراً، عمليات اقتحام وتفتيش طالت أكثر من 10  منازل في طمون، واعتقلت الشاب ناصر علي حمد بني عودة، للضغط على شقيقه الأسير المحرّر لتسليم نفسه. ومنذ الليلة الماضية، استُشهد 6 مواطنين في عناتا وطوباس وطمون، ما يرفع حصيلة الشهداء في الضفة الغربية إلى 630 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، من بينهم 146 طفلاً و9 نساء. وتشهد الضفة الغربية حالات اشتباك تصاعدت منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، إذ تتعرّض بلداتها ومدنها لاقتحامات يومية من جانب المستوطنين وقوات الاحتلال، تتخلّلها حملات اعتقالات واسعة، فيما يرتقي شهداء ويصاب آخرون بنيران الاحتلال خلال تصدّيهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايز فواز دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنيرجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو محمود بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد بشار بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد بني ديب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب طوباس#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد الأسعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طوباس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي تياسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس كمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر علي حمد بني عودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}