{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b76",
    "title": "إدارة سجون الاحتلال تُقرّ باغتيال الأسير ثائر أبو عصب بالضرب والتعذيب",
    "full_text": "إدارة سجون الاحتلال تعترف باغتيال الأسير الفلسطيني ثائر أبو عصب الذي استشهد متأثراً بإصابته. اعترفت إدارة سجون الاحتلال، اليوم الخميس، بأنّ سجانين إسرائيليين ضربوا وعذبوا الأسير الفلسطيني ثائر أبو عصب الذي استشهد متأثراً بإصابته. وفي التفاصيل، سُمح بالنشر أنّ \"19 سجاناً حُقق معهم في قضية عنف ضد أسرى أمنيين في سجن كتسيعوت قبل نحو شهر، في 18 تشرين الثاني/نوفمبر، حين تُوفي أبو عصب البالغ من العمر 38 سنة\".  تغطية صحفية: \" مصادر عبرية: \"إدارة سجــون الاحتــ.ــلال اعترفت بأن 19 سجاناً اعتـدوا بالضرب والتعـذيب على الأسيــر ثائر أبو عصب الذي ارتقى في سجن النقب\". pic.twitter.com/mOGTIoPoYi \n\n وأشار الموقع إلى أنّ صديقه الأسير الذي حُرر في صفقة التبادل مع حماس صرّح بأنّ الأسير \"سأل ما إذا كان هناك هدنة، وفي الليل جاؤوا وضربوه\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n يقول الأسير المحرر اليوم عمر العطشان: كان معه في نفس القسم أسير إسمه ثائر أبو عصب، سأل الجندي السجان: (هل يوجد هدنة؟ يقصد في غزة) في نفس الليلة ضربوه الجنود بإجرام إلى أن استشهد، وظل المعتقلين ينادوا جيبوا دكتور ولم يحضر إلا بعد ساعة ونصف بعد أن استشهد الأسير ثائر #تحرير_الأسرى \n\n ورغم ذلك، قال الموقع إنّ \"السجانين حُقّق معهم يوم الاثنين الماضي ليُطلق سراحهم إلى الحبس المنزلي\". وكانت هيئة شؤون الأسرى والمحررين الفلسطينية أعلنت اغتيال الأسير ثائر سميح أبو عصب، من محافظة قلقيلية، البالغ من العمر 38 عاماً، من قِبل الاحتلال في سجن النقب الصحراوي. واعتُقل أبو عصب في 27 أيار/مايو 2005، وكان محكوم بالسجن لمدة 25 عاماً، ليكون الأسير أبو عصب الشهيد السادس الذي يغتاله الاحتلال في سجونه، بعد 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وقال نادي الأسير إنّ الاحتلال ينفذ عمليات ممنهجة بحق الأسرى الفلسطينيين، كما حمل القوى الدولية الداعمة للاحتلال المسؤولية، في ظل استمرار الإبادة الجماعية بحقّ أهالي غزة، بالإضافة إلى الاعتداءات على الأسرى في السجون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ثائر أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر العطشان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجندي السجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سميح أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب الشهيد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}