{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d78",
    "title": "رغم جرائمها.. واشنطن تتراجع عن معاقبة كتيبة \"نتساح يهودا\" الإسرائيلية",
    "full_text": "الخارجية الأميركية تقرر عدم فرض عقوبات على وحدة تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي ومتهمة بانتهاك حقوق الإنسان، في فلسطين المحتلة.\n أبلغ وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، مساء أمس الجمعة، وزير الأمن في كيان الاحتلال الإسرائيلي، يوآف غالانت، بأنّ واشنطن قررت عدم فرض عقوبات على كتيبة \"نتساح يهودا\"، وهي إحدى كتائب \"جيش\" الاحتلال التي ارتكبت انتهاكات جسيمة في الضفة الغربية، وذلك بعد أن كانت إدارة بايدن تعتزم فرض عقوبات عليها. وتخضع كتيبة \"نتساح يهودا\"، وهي وحدة خاصة مُكوّنة من جنود \"حريديم\"، للتحقيق من قبل وزارة الخارجية الأميركية منذ أواخر عام 2022، في أعقاب حوادث عنف عدّة ضد الفلسطينيين في الضفة وهي متهمة بقتل عمر أسعد، وهو فلسطيني أميركي يبلغ من العمر 80 عاماً، في عام 2022. وعلى الرغم من اعتراف بلينكن بأنّ \"الكتيبة ارتكبت انتهاكات خطيرة لحقوق الإنسان\"، فإنه يعتقد أن \"الجيش\" الإسرائيلي اتخذ خطوات كافية لمعالجة الوضع، ووفقاً لمسؤول أميركي كبير، فقد \"قدّم الجيش الإسرائيلي أدّلة على أنّ الجنديين المتورطين في حادثة القتل تمّ إبعادهما من المهمات القتالية ولن يتم استدعاؤهما للخدمة الاحتياطية\"، حد زعمه. \n24 اب\n \n24 اب\n ووفق موقع \"أكسيوس\" الأميركي، فإنّ تراجع بلينكن عن فرض هذه العقوبات، يُعدّ بمنزلة \"إنجاز دبلوماسي كبير\" لغالانت، الذي أجرى في الأشهر الأخيرة محادثاتٍ مع بلينكن ومسؤولين أميركيين كبار آخرين في محاولة لإثبات أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي \"اتخذ خطوات لمعالجة انتهاكات حقوق الإنسان من قبل أعضاء الكتيبة\". ويأتي هذا القرار في سياق حساس، إذ كان من الممكن أن يؤدي فرض العقوبات إلى الإضرار بـ\"الجيش\" الإسرائيلي وبالعلاقات الإسرائيلية - الأميركية. ويدّعي القانون الأميركي أنه يحظر المساعدات الخارجية وبرامج التدريب التابعة لوزارة الأمن لوحدات الأمن والجيش ووحدات إنفاذ القانون الأجنبية المتهمة بشكلٍ موثوق بارتكاب انتهاكات لحقوق الإنسان، لكن ما ينص عليه القانون عكس الواقع، إذ لا تزال الولايات المتحدة الداعم العسكري والسياسي الأول لـ\"إسرائيل\"، رغم الإبادة الجماعية التي يمارسها الاحتلال في قطاع غزة منذ أكثر من 10 أشهر، والتي خلّفت أكثر من 131 ألف شهيد وجريح فلسطيني، معظمهم أطفال ونساء، وما يزيد على 10 آلاف مفقود، وسط دمارٍ هائل ومجاعة وأمراض وأوبئة. وفي العدوان الإسرائيلي المستمر منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023 على قطاع غزّة، شاركت الكتيبة في القتال في القطاع لأوّل مرّة منذ تأسيسها. وفي الثامن من آذار/مارس الماضي، أشارت تقارير إلى أنّ الكتيبة شاركت في عمليات في بيت حانون شمالي قطاع غزّة، كما ساهمت الكتيبة في عمليات دهم وتدمير مبانٍ في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يهودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر أسعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}