{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26d8",
    "title": "الأعلى في تاريخ الأسرى الفلسطينيين.. ارتفاع عدد شهداء التعذيب في سجون الاحتلال",
    "full_text": "مؤسّستان فلسطينيتان تؤكدان أنّ أعداد الشهداء بين صفوف الأسرى نتيجة للتعذيب منذ 7 أكتوبر/تشرين الأول الماضي، هي الأعلى في تاريخ الحركة الأسيرة. أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني، في بيان مشترك، أنّ أعداد الشهداء بين صفوف الأسرى، نتيجة للتعذيب منذ 7 أكتوبر/تشرين الأول الماضي، هي الأعلى في تاريخ الحركة الأسيرة. وأشار البيان إلى أنّ عدد الشهداء في السجون والمعسكرات الإسرائيلية بلغ 18 شهيداً على الأقل. وأوضحت المؤسّستان الفلسطينيتان، أنّ العشرات من معتقلي غزّة ارتقوا في سجون  الاحتلال ومعسكراته، ولم يفصح عن هوياتهم. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وبحسب البيان، فإنّ عمليات الاعتقال طالت أكثر من 9400 فلسطيني من الضفة، إلى جانب الآلاف من غزة والمئات من فلسطينيي الداخل. كذلك، أكّد البيان أنّ عمليات التعذيب، تصاعدت بشكلٍ غير مسبوق في مستواها وكثافتها، مبيّناً أنّ الاحتلال استخدم أساليب التعذيب النفسي والجسدي. وفي مطلع الشهر الحالي، حذّر طبيب إسرائيلي من ظروف أسرى قطاع غزة، في معسكر \"سدي تيمان\" التابع لـ \"جيش\" الاحتلال، والذي يقع بين بئر السبع وقطاع غزة. وكشف الطبيب الذي يعمل هناك، والذي طلب عدم كشف هويته، أنّ \"المرضى داخل السجن ليس لديهم أسماء، وكلهم مقيّدون إلى أسرّتهم عراة ومعصوبي الأعين، بحيث لا يمكنهم التحرك\"، مضيفاً أنّ ما يشهده الأسرى الفلسطينيون \"أكثر بكثير من مجرد تعذيب جسدي ونفسي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}