{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1971",
    "title": "روسيا تسيطر على 9 تجمعات لقوات أوكرانيا على محور دفوريتشينسك",
    "full_text": "قوات تجمع \"زاباد\" الروسية تعلن استيلائها على 9 مواقع للقوات الأوكرانية في اتجاه دفوريتشنسك، وتؤكّد تدميرها طائرات ومنظومات جوية. أفاد رئيس المركز الصحفي لقوات تجمع \"زاباد\" (الغرب)، سيرغي زيبينسكي، صباح اليوم الجمعة، بأنّ القوات العسكرية الروسية استولت على 5 مراكز و5 مراكز مراقبة في اتجاه دفوريتشنسك. وأوضح زيبينسكي، في حديث لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، أنّ القوات الأوكرانية فقدت أكثر من كتيبة من أفرادها، وأنّها فقدت منظومة الصواريخ الذاتية الحركة البولندية \"كارب\"، ومنظومة الرادار الأميركية المعروفة بـ\"AN/TPQ-50\". \n26 اب\n \n24 اب\n وعن الخسائر التي ألحقتها القوات الروسية بدفوريتشنسك، أعلن زيبينسكي \"تدمير منظومة الصواريخ الذاتية الحركة من طراز (فوزديكا 2أس1)، وتمكنت فرقة منظومة الدفاع الجوي (بوك) من إسقاط طائرة هليكوبتر من طراز (مي-8) في منطقة كودكوفكا، وفي منطقة ليمان بيرفي دُمر طائرة استطلاع بدون طيار من طراز (Lelka-100)\". وأضاف زيبينسكي: \"في منطقة فيليكي فيسيلوك تم تدمير طائرة بدون طيار من طراز (Furya) على يد فرقة منظومة الصواريخ الدفاعية (تو)\". كذلك، أشار  إلى شنّ ضربات على منشآت الطاقة والصناعة الدفاعية والقيادة العسكرية والاتصالات في جميع أنحاء البلاد. ومنذ ذلك الحين، يتم الإعلان عن إنذارات الغارات الجوية في المناطق الأوكرانية كل يوم، وأحياناً في جميع أنحاء البلاد.  وفي 9 تموز/يوليو، أقرّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقعاً\"، وتابع: \"نريد جميعاً أن يحدث هذا بشكلٍ أسرع. كل يوم يعني خسائر بين الأوكرانيين\". وبدأ الهجوم المضادّ، الذي تحدثت عنه السلطات الأوكرانية، منذ فترة طويلة في 4 حزيران/يونيو، في محاور واسعة جنوبي دونيتسك وزاباروجيا وأرتيوموفسك. وقبل أيام، أفادت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بأنّ ما يصل إلى 20%؜ من الأسلحة التي أرسلتها أوكرانيا إلى ساحة المعركة خلال الهجوم المضاد تعرّضت للتلف أو الدمار، وفقاً لمسؤولين أميركيين وأوروبيين. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زاباد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دفوريتشنسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دفوريتشنسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "AN/TPQ-50",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدفوريتشنسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوزديكا 2أس1",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظومة الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كودكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليمان بيرفي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيبينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيليكي فيسيلوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Furya",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}