{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f2f",
    "title": "تحطم مروحيتين للجيش الأميركي خلال مشاركتهما في تدريبات في ألاسكا",
    "full_text": "في ثاني حادث من نوعه في أقل من شهر، الجيش الأميركي يعلم تحطّم طائرتين مروحيتين تابعتين له خلال مشاركتهما في تدريبات عسكرية في ألاسكا. أعلن الجيش الأميركي أن طائرتين مروحيتين هجوميتين تابعتين له تحطمتا خلال مشاركتهما في تدريبات عسكرية في ألاسكا الخميس. وأفاد بيان للفرقة 11 المحمولة جواً في الجيش الأميركي إن مروحيتين من طراز \"آي أتش-64 آباتشي\" تحطمتا بالقرب من هيلي في ألاسكا خلال عودتهما من رحلة تدريبية، وقد توجهت فرق الإنقاذ إلى الموقع. وأضاف البيان أن \"الحادث قيد التحقيق وسيتم الكشف المزيد من المعلومات عندما تصبح متاحة\"، مشيراً إلى عدم توافر معلومات فورية عن حالة الطيارين. \n25 اب\n \n6 اب\n Breaking news: Three Army helicopter pilots are dead after two Apaches crashed in central Alaska while returning from a training mission, according to military officials. https://t.co/KId83ntEvf \n\n ويأتي هذا الحادث في أعقاب حادث مماثل أواخر آذار/مارس الماضي، حين تحطمت طائرتان مروحيتان للجيش الأميركي من طراز \"بلاك هوك\" خلال رحلة تدريبية في كنتاكي، ما أسفر عن مقتل جميع الجنود التسعة الذين كانوا على متنيهما. وسُجلت حوادث عدة أخرى لطائرات عسكرية أميركية في السنوات الأخيرة، بما في ذلك مقتل اثنين من أفراد الحرس الأميركي في حادث تحطم طائرة \"بلاك هوك\" في ولاية تينيسي خلال تدريب في ألاباما في شباط/فبراير الماضي. وقال محققون إن  4 من مشاة البحرية الأميركية قتلوا العام الماضي خلال تدريب في النروج عندما تحطمت طائرتهم من طراز \"في-22بي أوسبري\" بعد اصطدامها بجبل. وتمّ إنقاذ اثنين من طياري البحرية الأميركية بعد تحطم طائرتهم من طراز \"تي-45سي غوشوك\" خلال تدريب فوق حي سكني بالقرب من فورث وورث في تكساس عام 2021. وتمكن الطياران من القفز بالمظلة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا الخميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألاسكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Three Army helicopter pilots are dead after two Apaches crashed",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "military officials",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاك هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاك هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تينيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألاباما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "22بي أوسبري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "45سي غوشوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورث وورث",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}