{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b5a",
    "title": "إعلام إسرائيلي: اليمن غير مرتدع من تحالف واشنطن البحري.. ومستعد للحرب",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدّث عن جهوزية اليمن واستعداده للحرب في حال قرر الأميركيون الاعتداء عليه، وتؤكّد أنّ القوة البحرية الدولية لا تردع اليمنيين.  ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ اليمن \"غير مردوع من القوة البحرية الدولية التي تشكّلت بقيادة الأميركيين\"، بل يُلمح إلى أنّه من الآن فصاعداً سيُهاجم أيضاً السفن المرتبطة بالتحالف.  وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى تهديد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، أي دولة تعمل ضد اليمن، محذّراً من أنّ سفنها ستكون هدفاً مشروعاً للقوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر. وذكرت \"القناة 12\" الإسرائيلية أنّه \" مستعدّ للذهاب إلى حرب وغير متأثر بتهديد التحالف الدولي\"، وذلك واضحٌ من خلال تهديده الأميركيين بضرب السفن الأميركية إذا ضربت اليمن، وقوله إنّ \"الحرب في اليمن لا أحد ينتصر فيها سوى اليمنيين\".  وفي السياق، أشار محلّل الشؤون العربيّة الإسرائيلي، إيهود يعاري، إلى أنّ \"اليمن يمتلك صواريخ لديها، نظرياً، قدرة على أن تضرب السفن الأميركية إذا كان إطلاقها دقيقاً. يأتي ذلك بعدما حذّر قائد حركة أنصار الله، أمس الأربعاء، الولايات المتحدة الأميركية من الاعتداء على اليمن، معقّباً بأنّ اليمن سيجعل البوارج الأميركية وحركة الملاحة الأميركية هدفاً لصواريخه في حال أيّ اعتداء. وأضاف الحوثي أنّه \"إذا أراد الأميركي مواجهة الشعب اليمني، فسيكون أمام وضعٍ أقسى مما واجهه في أفغانستان وفيتنام\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n \"إذا أراد الأميركي مواجهة شعبنا فسيكون أمام وضع أقسى مما واجهه في أفغانستان وفييتنام\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/9cTOiuMWXN \n\n كما أكّد أنّ التحرك الأميركي في البحر الأحمر لا يهدف إلى حماية الملاحة الدولية، \"بل يحاول توريط الدول لحماية السفن الإسرائيلية\"، ويهدف إلى \"عسكرة البحر الأحمر وخليج عدن وباب المندب\"، في حين أنّه \"ليس على السفن الأوروبية التي لا تذهب إلى موانئ الاحتلال أيّ خطر\". في هذا الإطار، قالت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية إنّ \"اليمن يرفض التراجع في خضم حرب غزّة والهجمات في البحر الأحمر\"، ما يُظهر تراجع الردع الأميركي، إضافةً إلى وضوح كون واشنطن غير معنية بالتصعيد في المنطقة. ونقلت الصحيفة عن مسؤولين عسكريين أنّ البيت الأبيض \"لم يظهر أي رغبة في الرد عسكرياً والمخاطرة بتصعيدٍ أوسع\". وذكّرت الصحيفة بأنّه عندما أعلنت الولايات المتحدة قيادتها للتحالف البحري الدولي \"لمواجهة الهجمات على السفن في البحر الأحمر\"، لم يستغرق الأمر وقتاً طويلاً حتى خرج اليمن ليصفه بالخاسر والفاشل. من جهتها، تناولت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية التطورات في البحر الأحمر في مقالٍ أكّدت فيه أنّ الدرس الواضح من الهجمات اليمنية الأخيرة هو أنّ\" أميركا لم تعد مخيفة بعد الآن\". يُشار إلى أنه بعد تنفيذ صنعاء تهديداتها، باستهداف السفن الإسرائيلية أو السفن المتجهة إلى \"إسرائيل\" في البحر الأحمر، ما لم يدخل قطاع غزة حاجته من الغذاء والدواء، ردّت واشنطن عبر وزير الدفاع، بإطلاق ما سمّته عملية \"حارس الازدهار\"، تحت مظلة القوات البحرية المشتركة وقيادة \"فرقة العمل 153\" التابعة لها، بزعم  \"حماية البحر الأحمر\"، إلا أنّه في الحقيقة يهدف إلى حماية \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيهود يعاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفييتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TOiuMWXN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للتحالف البحري الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}