{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d4",
    "title": "الرئيس الروسي: موسكو مستعدة للبحث عن تسوية بشأن أوكرانيا",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يؤكد استعداد موسكو للمفاوضات للبحث عن تسوية بشأن أوكرانيا، ويقول إنّ روسيا لا تقبل جر الدول الغربية لكييف\nإلى \"الناتو\" . أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أمس الجمعة، إنّ روسيا لا تقبل جر كييف للانضمام إلى \"الناتو\" من جانب الدول الغربية، \"لأن هذا يشكل تهديداً أمنياً لأراضيها\"، مجدداً استعداده للمفاوضات. وقال بوتين، خلال اجتماع مع القادة الأفارقة بشأن أوكرانيا، في سانت بطرسبرغ، إنّ \"كييف نالت استقلالها أثناء انهيار الاتحاد السوفياتي وتمّ الإعلان أن أوكرانيا دولة محايدة\". كما أضاف أنّ سبب بدء الغرب في جر أوكرانيا إلى الناتو \"ليس واضحاً تماماً لنا\"، وفي رأي موسكو، هذا هو بالضبط ما يشكل \"تهديداً أساسياً لمصالح روسيا\". وكرر بوتين استعداده للمفاوضات، مشيراً إلى ما كشفه في وقت سابق، بشأن اتفاق على مسودة معاهدة سلام مع أوكرانيا، التي بدورها نكثت به بعد انسحاب القوات الروسية من محيط كييف، لتهيئة الظروف لإبرام اتفاق نهائي، مردفاً: \"لذلك أعتقد أن الكرة في ملعبهم تماماً\". وتابع الرئيس الروسي قوله، أنّه على الرغم من توجه الدول الغربية للعمل فقط \"وفق مصالحها الخاصة في أي صراع دولي\"، فإنّ روسيا لم ترفض أبداً التفاوض بشأن أوكرانيا ومستعدة دائماً \"للبحث عن طرق سلمية لتسوية الوضع هناك\". كذلك، انتقد بوتين سياسات الدول الغربية متسائلاً: \"هل نسوا أنهم فجروا الوضع في السودان؟ هل نسوا ما فعلوه في سوريا؟ لا يهمهم ميثاق الأمم المتحدة، وهم يتذكرون القانون الدولي فقط عندما يفكرون أنه يمكن استخدام تلك الأدوات ضد أي طرف، وفي هذه الحالة ضد روسيا\". \n26 اب\n \n26 اب\n وتابع: \" لن يفلحوا في أي شيء... إذا كانوا يطالبون بالالتزام بميثاق الأمم المتحدة والقانون الدولي، فعليهم أن يلتزموا بتلك الأعراف بأنفسهم\". وفي هذا السياق، أكد الرئيس الروسي أنّ \"روسيا لا تنتهك ميثاق الأمم المتحدة وتتصرف بما يتفق معه بالكامل\"، مشدداً على أنّه \"يجب ألا تكون هناك معايير مزدوجة وعقوبات أحادية الجانب وضمان الأمن على حساب الآخرين\". كذلك، توجّه بوتين إلى زعماء الدول الأفريقية بالقول: \"موقفكم وأفكاركم تشابه البنود التي تضمنتها الخطة السلمية، لتسوية الوضع في أوكرانيا، التي قدمتها الصين في شباط/فبراير\". واختتمت، مساء أمس الجمعة، في سانت بطرسبرغ، أعمال قمة ومنتدى \"روسيا - أفريقيا\"، بالاتفاق على الإعلان الختامي للقمة. وشارك في القمة العديد من قادة الدول الأفريقية، وفي مقدمتهم الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، ورئيس جنوب أفريقيا سيريل رامافوزا، ورئيس الوزراء الإثيوبي آبي أحمد، وغيرهم. وكشف بوتين، في كلمة بالمنتدى الروسي الأفريقي في سانت بطرسبرغ، أنّ روسيا \"ستكون مستعدة خلال الأشهر الـ3 المقبلة لتقديم الحبوب بشكل مجاني لعدد من الدول الأفريقية\". وأكّد بوتين أنّ روسيا \"متّهمة بأنها تُطوّر العلاقات التجارية والإنسانية مع أفريقيا\"، مشدّداً على أنّ \"الغرب يضع عراقيل جديدة أمام واردات الحبوب، ويتهمنا بإعاقة توريد هذه الحبوب\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانت بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانت بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سانت بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}