{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b06",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\n- المقاومة الفلسطينية مستمرة في التصدي لقوات الاحتلال على محاور غزة كافة وتؤكد تدمير عدد من الآليات وقتل وجرح عدد من الجنود الإسرائيليين.\n- جيش الاحتلال يعترف بمقتل أحد جنوده عند الحدود مع لبنان والمقاومة الإسلامية تواصل استهداف مواقعه وجنوده على طول الحدود.\n- العاطفي يؤكد امتلاك القوات المسلحة اليمنية خيارات عدة تجاه \"إسرائيل\" إذا لم توقف عدوانها وحصارها لغزة ويعتبر أن هدف الحرب على اليمن منعها من نصرة فلسطين.\n- مجلس الأمن الدولي يوافق على قرار يدعو إلى زيادة واسعة النطاق للمساعدات الإنسانية لغزة وواشنطن تستخدم الفيتو ضد تعديل يطالب بوقف فوري لإطلاق النار.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}