{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e47",
    "title": "للمرة الأولى منذ 14 عاماً.. الرئيس الإيراني يزور الجزائر السبت المقبل",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي سيزور العاصمة الجزائر، السبت المقبل، للمشاركة في المنتدى السابع للبلدان المصدرة للغاز، ولإجراء مباحثات ثنائية مع نظيره الجزائري عبد المجيد تبون.  أفادت وكالة \"إرنا\"، بأنّ الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي سيزور الجزائر يوم السبت المقبل، للمرة الأولى منذ 14 عاماً، للمشاركة في أشغال قمة المنتدى السابع للبلدان المصدرة للغاز.  وسيواصل الرئيس الإيراني حضوره بزيارة دولة إلى الجزائر عقب اختتام القمة، حيث سيقوم بمباحثات ثنائية مع الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، بالإضافة إلى توقيع مذكرات وبروتوكولات تعاون في  مجالات اقتصادية وثقافية عدة.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 16:43\n كما سيُشرف رئيسي على انعقاد اللجنة العليا المشتركة الجزائرية - الإيرانية بحضور وزيري خارجية البلدين حسين أمير عبد اللهيان وأحمد عطّاف.   وكان البلدان قد اتفقا على إلغاء التأشيرات الدبلوماسية كخطوة أولى في طريق إلغاء التأشيرات الخدمية العادية، في سياق تعزيز العلاقات بين الجزائر وطهران.  كما اتفقا على تسريع التعاون بينهما في مجالات العلوم والتكنولوجيا والشركات القائمة على المعرفة والزراعة والطب والمعدات الطبية والصناعة والتعدين. يُذكر أنّ الجزائر تستعد لاحتضان القمة السابعة لرؤساء وحكومات منتدى الدول المصدّرة للغاز، من 29 شباط/فبراير المُقبل، إلى 2 آذار/مارس 2024. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي سيزور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة العليا المشتركة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد عطّاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}