{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0976",
    "title": "السوداني: الحكومة ماضية في اتجاه إنهاء وجود التحالف الدولي في العراق",
    "full_text": "الحكومة العراقية تؤكد مضيها قدماً \"في اتجاه إنهاء وجود التحالف الدولي في العراق\"، لافتة إلى \"مواصلتها جهودها دولياً، من أجل إيقاف الحرب المدمرة على قطاع غزة\". أكد رئيس الوزراء العراقي، محمد شياع السوداني، أنّ الحكومة العراقية \"ماضية في اتجاه إنهاء وجود التحالف الدولي في العراق\"، مشيراً إلى \"رفضها الاعتداءات على البعثات الديبلوماسية\" في البلاد. وفي مؤتمر صحافي مشترك مع نظيره الإسباني، بيدرو سانشيز، اليوم الخميس، في بغداد، شدّد السوداني على \"رفض الأعمال العدائية تجاه القواعد العراقية\"، معتبراً أنّها \"تؤثّر في استقرار البلاد\"، مشيراً إلى أنّ وجود التحالف الدولي \"يجب أن يكون ضمن إطار الدعم والمشورة\". وأضاف أنّ الحكومة العراقية قادرة على الالتزام بحفظ البعثات الديبلوماسية وحمايتها. كذلك، تطرّق رئيس الوزراء العراقي خلال المؤتمر الصحافي إلى \"استمرار الحكومة في جهودها دولياً، من أجل إيقاف الحرب المدمرة على قطاع غزة\". وثمّن السوداني موقف إسبانيا من الحرب وإدانتها الجرائم الإسرائيلية في غزة، آملاً بمزيد من الجهود لإيقافها. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفيما خص العلاقات بين البلدين، قال السوداني إنّ هناك \"فرص واعدة للنهوض بها، في مختلف المجالات\"، وأعلن اتفاق الطرفين على جدول أعمال خلال عام، يؤسّس لشراكة استراتيجية بمختلف المجالات بينهما\". رئيس مجلس الوزراء @mohamedshia ونظيره الإسباني @sanchezcastejon يعقدان لقاءً ثنائياً ويترأسان مباحثات وفدي البلديين .وأشار سيادته إلى الفرص الواعدة والتعاون والشراكة مع الجانب الإسباني، وسبل إسهام الشركات الإسبانية الرائدة في مشاريع طريق التنمية، وكذلك التعاون في المجالات… pic.twitter.com/1c1vUby7UE \n\n وتابع: \"أكدنا تكثيف الزيارات المتبادلة، ووجّهنا الدعوة لإسبانيا للمشاركة في مؤتمر بغداد، وبيّنّا مسألة انخفاض مناسيب نهري دجلة والفرات، ودعم حقوق العراق المائية، ووضّحنا جهود الحكومة في مواجهة حرق الغاز\". يُذكر أنّ الحكومة العراقية دانت، قبل يومين، استهداف الولايات المتحدة الأميركية مقار لكتائب حزب الله، مشيرةً إلى أنّه من \"غير المقبول أن تُرتَكب وفق أي ظرف كان أو تحت أي مسمى أو مبرر\". وذكرت في بيان أنّ الاستهداف الذي أدى إلى استشهاد منتسب وإصابة 18 آخرين بينهم مدنيون، هو \"فعل عدائي واضح، وغير بنّاء، ولا يصبّ في مسار المصالح المشتركة طويلة الأمد، في بسط الأمن والاستقرار، ويعمل ضدّ ما هو معلن من رغبة الجانب الأميركي في تعزيز العلاقات مع العراق\". وفي وقت سابق، أكد رئيس \"تحالف نبني\" في العراق، هادي العامري، أنّ واشنطن \"تكذب بحصر وجودها بالمستشارين المدنيين\"، مشيراً إلى أنّ الوجود الأميركي في البلاد هو وجود \"قتالي صرف\"، سواء في قاعدتي عين الأسد وحرير، أم في بقية القواعد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوزراء العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء @mohamedshia",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دجلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هادي العامري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}