{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c28",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nحملة اعتقالات واسعة في الضفة تشمل قياديين من حماس والجهاد، والأسير ماهر الأخرس يعلن الإضراب عن الطعام فور اعتقاله وزوجته تتخوف على حياته.\nالأسير المحرر صدقي المقت يحذر أبناء السويداء من مشروعات مرتبطة بأجندات معادية تسعى لإستغلال الأوضاع المعيشية من أجل خلق الفوضى والفتن في سوريا.\nقادة بريكس يقترحون نقل التعاون إلى مستوى جديد. بوتين يؤيد عالماً متعدد الأقطاب. والرئيس الصيني ينتقد هيمنة العقلية الحربية ويدعو إلى التعاون لضمان الاستقرار الدولي.\nروسيا تعلن التصدي لثلاث مسيرات في أجواء موسكو، ومقتل ثلاثة مدنيين بهجوم مسيرة أوكرانية في بيلغورود.\nاستمرار المعارك في السودان، والجيش يعلن السطيرة الكاملة على سلاح المدرعات في الخرطوم. والدعم السريع يتهمه بارتكاب انتهاكات بحق الأسرى.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}