{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20dc",
    "title": "جنوب أفريقيا من \"العدل الدولية\": أفعال \"إسرائيل\" في غزة أكثر فظاعة من الفصل العنصري",
    "full_text": "محكمة العدل الدولية تواصل لليوم الثاني على التوالي جلسة الاستماع لمرافعات الدول بشأن عواقب الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية. أكد رئيس فريق المحامين لجنوب أفريقيا، في كلمته خلال جلسة محكمة العدل الدولية في لاهاي، أن ما يحدث في غزة على يد الاحتلال الإسرائيلي يتنافى مع كرامة الإنسان، مشيراً إلى أنّ  أي تأخير في تحقيق تسوية منصفة لغزة سيؤدي إلى حلقة غير متناهية من العنف.  وأكد أنّ ممارسات \"إسرائيل\" في غزة أكثر فظاعة من الفصل العنصري، مشدداًَ على الالتزام أمام شعب بلاده والمجتمع الدولي بالعمل على إنهاء نظام الفصل العنصري للاحتلال الإسرائيلي، لافتاً إلى أن نظام الفصل العنصري للاحتلال الإسرائيلي يفتت حياة الفلسطينيين ويعزّز الهيمنة الإسرائيلية.  وعقب ذلك، قدّمت الجزائر بدورها كلمتها في جلسة المحكمة، وأكدت أن هدف \"إسرائيل\" هو الوصول إلى نقطة اللا عودة لكي تمنع أي فرصة لإنشاء دولة فلسطينية.  واستأنفت محكمة العدل الدولية جلسة الاستماع لمرافعات الدول بشأن عواقب الاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية، والتي بدأتها  منذ أمس ضمن أسبوعٍ من جلسات الاسمتاع في هذه القضية.  وأفاد موفد الميادين إلى لاهاي بأن كندا اتخذت قراراً بعدم المشاركة في جلسات المحكمة الدولية بعد أن كانت ستقدم مرافعتها. ومن المقرر أن تخاطب أكثر من 50 دولة القضاة، في هذه الجلسات، من بينها  الولايات المتحدة الداعمة لـ \"إسرائيل\"، والصين وروسيا وجنوب أفريقيا ومصر. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وتعد جلسات الاستماع جزءاً من حملة فلسطينية لدفع المؤسسات القانونية الدولية إلى فحص سلوك \"إسرائيل\"، ولا سيما منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في السابع من أكتوبر تشرين الأول/ أكتوبر 2023، ما أدى إلى ارتقاء أكثر من 29 ألف فلسطيني، بينهم نساء وأطفال.  والقضاة مطالبون في هذه الجلسات بمراجعة سياسات \"الاحتلال والاستيطان والضم\"، والتدابير الهادفة إلى تغيير التركيبة السكانية وطابع ووضع مدينة القدس، إضافة إلى كيفية \"تأثير تلك السياسات والممارسات على الوضع القانوني للاحتلال\"، وما هي العواقب القانونية التي تترتب على هذا الوضع. وتحدّث وزير الخارجية الفلسطيني رياض المالكي في الجلسة أمس، وقال إنّ هناك إبادة جماعية تحدث في قطاع غزة، مشدداً على أنّ الاحتلال الإسرائيلي يجب أن ينتهي من دون شروط. وأضاف أنّ \"إسرائيل\" تتحدى أمر محكمة العدل الدولية بمنع أعمال الإبادة الجماعية في غزة، مشيراً إلى أنّها تنتهج \"الفصل العنصري\". بينما رفض كيان الاحتلال الإعتراف بشرعية هذه المناقشات، وفق ما أكّد مكتب رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، الذي قال  في ردٍّ رسمي على النقاش إنّه \"سيكون ضاراً\".  ويُشار إلى أن إجراءات الرأي الإستشاري منفصلة عن دعوى الإبادة الجماعية التي رفعتها دولة جنوب أفريقيا في المحكمة الدولية ضد  الاحتلال  بسبب انتهاكه لاتفاقية الإبادة الجماعية لعام 1948.  ولن تكون نتيجة الرأي الاستشاري ملزمة من الناحية القانونية، لكنها ستحمل \"ثقلاً قانونياً وسلطة أخلاقية كبيرة\"، وفقاً لمحكمة العدل الدولية. وأواخر شهر كانون الثاني/يناير الماضي، أمرت محكمة العدل الدولية \"إسرائيل\"  بـ\"اتخاذ إجراءات  لمنع الإبادة الجماعية في قطاع غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رياض المالكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}