{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0862",
    "title": "سلامي لـ\"إسرائيل\": المقاومون في غزة سيبتلعون قواتكم إذا دخلتم براً",
    "full_text": "القائد العام لقوّات حرس الثورة الإيرانية اللواء حسين سلامي يشدد على أنّ الجرائم الإسرائيلية في غزّة جاءت بأمرٍ من واشنطن ودعمٍ مطلق منها. أكّد القائد العام لقوّات حرس الثورة الإيرانية، اللواء حسين سلامي، اليوم الخميس، أنّه ليس أمام العدو الإسرائيلي طريقٌ سوى الهزيمة، معقباً أنّ قوات الاحتلال قادرة فقط على مواصلة قصفها الهمجي. وقال سلامي خلال كلمةٍ له في مؤتمر الوحدة والأمن في إيران إنّ القوات الإسرائيلية إذا تحرّكت برياً في غزّة فسيتمّ ابتلاعها من قبل المقاومين، مضيفاً أنّ غزّة ستبتلع غزاتها وستكون مقبرةً لهم. ولفت إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي يظّن أنّ هزيمته يمكن أن يعوّضها من خلال خطواته الإجرامية لكنّه مخطئ. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة وحلفاءها يُسرعون إلى \"تل أبيب\" لإنعاش الكيان الصهيوني الذي يحتضر، وكل الجرائم التي تحدث اليوم هي بأمرٍ من واشنطن، لكن عملياً هم مُضطربون وحائرون. كما أوضح أنّ الأعداء يظنون أنّ المسلمين سيبقون مكتوفي الأيدي لكن حساباتهم خاطئة وهذا المسير هو حتماً مسير زوالهم فهذه الأرض ليست لهم. وأمس، صرّح وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان أنّ \"أوضاع منطقة غرب آسيا وصلت إلى نقطةٍ مُثيرة للقلق وهناك احتمال أن تخرج السيطرة من أيدي جميع الأطراف\". وتؤكد إيران وعدّة دول أخرى أنّ الولايات المتحدة الأميركية مسؤولة عن جرائم الكيان الصهيوني في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حرس الثورة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}