{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1861",
    "title": "اشتداد التباطؤ الاقتصادي في منطقة اليورو في تموز/يوليو",
    "full_text": "مسح رئيسي يظهر تقلص النشاط الاقتصادي في منطقة اليورو بأسرع معدل له في 8 أشهر في تموز/يوليو. تقلّص النشاط الاقتصادي في منطقة اليورو بأسرع معدل له في 8 أشهر في تموز/يوليو، مع تسارع التباطؤ على خلفية التخفيضات في التصنيع، على ما أظهرت نتائج مسح رئيسي الإثنين. وانخفضت البيانات المأخوذة من مؤشر مديري المشتريات \"HCOB Flash Eurozone\"، الذي نشرته \"ستاندرد أند بورز\"، إلى 48,9 في تموز/يوليو من 49,9 في حزيران/يونيو. وقال سايروس دي لا روبيا، كبير الاقتصاديين في بنك \"هامبورغ\" التجاري، إنّ \"التصنيع لا يزال يشكّل نقطة ضعف في منطقة اليورو. فقد خفّض المنتجون مرّة أخرى إنتاجهم بوتيرة متسارعة في تموز/يوليو\". وأضاف أنّه \"يرجح أن يتجه اقتصاد منطقة اليورو أكثر نحو الانكماش في الأشهر المقبلة، مع استمرار تراجع زخم قطاع الخدمات\". وأظهرت أحدث الأرقام أنّ ألمانيا سجلت انكماشاً مع انخفاض الإنتاج للمرة الأولى منذ كانون الثاني/يناير على خلفية تراجع حاد في إنتاج المصانع. وتأتي بيانات مؤشر مديري المشتريات المؤلمة، في الوقت الذي يتطلّع فيه البنك المركزي الأوروبي إلى رفع سعر الفائدة مرّة أخرى هذا الأسبوع، في إطار سعيه لضبط التضخّم. \n13 اب\n \n13 اب\n وتراجع التضخّم في منطقة اليورو إلى 5,5 في المئة في حزيران/يونيو مع انخفاض أسعار الطاقة، لكنّ أسعار المواد الغذائية والمشروبات ظلّت مرتفعة. ونظراً إلى أنّ أسعار الاستهلاك لا تزال أعلى من هدف البنك المركزي الأوروبي البالغ 2%، يبدو مرة جديدة أنّ رفع سعر الفائدة شبه مؤكد عندما يجتمع واضعو سياسات البنك المركزي الأوروبي اليوم الإثنين. لكن البنك المركزي يواجه استياء متزايداً في صفوف الدول التي تخشى أن تضرّ أسعار الفائدة المرتفعة بالنمو. وكانت منطقة اليورو دخلت في ركود تقني في بداية العام، ومن المتوقع أن يكون النمو ضعيفاً هذا العام عند نحو واحد في المئة. وقال دي لا روبيا إنّ \"القراءة الأخيرة لمؤشر مديري المشتريات لن ترضي مسؤولي البنك المركزي الأوروبي لأنّ الأسعار في القطاع الخاص لا تزال في ارتفاع يقودها فقط قطاع الخدمات الأساسي\". وأضاف: \"بالتالي، فإنّ رئيسة البنك المركزي الأوروبي كريستين لاغارد ستتمسّك بموقفها وترفع أسعار الفائدة بمقدار 25 نقطة أساس في الاجتماع النقدي المقبل\". وكانت المؤسسة التي تتخذ في فرانكفورت مقرّاً لها قد رفعت تكاليف الاقتراض بأسرع معدّل على الإطلاق، لمكافحة التضخّم الحاد بعدما أدّت الحرب الروسية في أوكرانيا إلى ارتفاع أسعار المواد الغذائية والطاقة. وارتفعت أسعار الفائدة الرئيسية بمقدار أربع نقاط مئوية منذ تموز/يوليو العام الماضي، مع استقرار معدّل الودائع لدى البنك المركزي الأوروبي الآن عند 3,50% - وهو أعلى مستوى منذ العام 2001. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "HCOB Flash Eurozone",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد أند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سايروس دي لا روبيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هامبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي لا روبيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستين لاغارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}