{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bef",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": بسبب منع نتنياهو.. غالانت لن يلتقي أحداً في واشنطن",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تتحدث عن زيارة غالانت لواشنطن، وتقول إن نتنياهو منعه من لقاء أي مسؤول أميركي ما دام غير مدعو. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، بأن وزير الأمن في حكومة الاحتلال يؤاف غالانت توجّه في ساعة مبكرة من فجر اليوم الخميس إلى الولايات المتحدة الأميركية، في وقت لم تُوجه أي دعوة إلى رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو. وفي التفاصيل، ذكر موقع \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلي أن غالانت سيسافر إلى الولايات المتحدة من دون أن يلتقي أي مسؤول أميركي بسبب منع نتنياهو\". ولفتت الصحيفة إلى أن وزير الأمن الذي \"اضطر\" في الماضي إلى السفر إلى بروكسل من أجل الاجتماع بوزير الدفاع الأميركي لويد أوستن، \"لن يجتمع\" في زيارته الجديدة إلى واشنطن بأي مسؤول في إدارة بايدن. والسبب، بحسب الصحيفة، أنّ نتنياهو لا يسمح باجتماعات مهنية لوزراء في واشنطن، ما دامت \"لم تتم دعوته بعد\".  وأشارت إلى أنّ نتنياهو يمنع الوزراء من السفر إلى واشنطن إلى أن يتلقى بنفسه دعوة إلى البيت الأبيض، قائلةً: \"منذ أن انتُخب لولاية سادسة في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، فإن الدعوة لم تأتِ\".  أمّا الهدف المركزي للزيارة، وفقاً لـ\"يديعوت أحرونوت\"، هو المشاركة في حفل تبرعات \"لرفاه جنود الجيش الإسرائيلي في النظامي والاحتياط\". \n26 اب\n \n26 اب\n وبحسب الموقع ذاته، فإن غالانت قد يلتقي سكرتير أمين عام الأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش وسفراء دول مجلس الأمن، ويقدم إحاطة أمنية لهم من دون توضيح ماهيتها. ومن المتوقع، بحسب الصحيفة، أن يبحث غالانت التوتر مع لبنان على خلفية تمديد تفويض اليونيفيل. يذكر أن نتنياهو قال سابقاً إنّ السؤال بشأن عدم زيارته إلى واشنطن يجب طرحه على الرئيس الأميركي جو بايدن، مؤكداً أنّ ذلك لم يمنع الاتصال الوثيق والتعاون بين البلدين. وفي مقابلة مع صحيفة \"جيروزاليم بوست\"، قال نتنياهو إنّ \"هناك أشياء تختلف عليها تل أبيب وواشنطن\". وكان بايدن قد قال في آذار/مارس إنّه لا ينوي دعوة نتنياهو إلى البيت الأبيض في الفترة القريبة، وعبّر في حينها عن قلقه بشأن التعديلات القضائية، وما أفضت إليه من احتجاجات عمّت شوارع فلسطين المحتلة وأحداث عنف جرت في إثر ذلك. وردّ نتنياهو في حينها على بايدن بالقول إنّ \"إسرائيل تتخذ قراراتها وفق إرادة مستوطنيها، وليس استناداً إلى ضغوط خارجية، بما في ذلك أفضل أصدقائنا\".  وعلى غرار تصريحات نتنياهو، قال وزير الأمن القومي الإسرائيلي إيتمار بن غفير في وقت سابق متوجهاً إلى الأميركيين: \"عليهم أن يفهموا أن إسرائيل دولة مستقلة، وليست نجمة أخرى في علم الولايات المتحدة\". وتحدث الإعلام الإسرائيلي والأميركي على حد سواء عن العلاقة المتردية بين واشنطن و\"تل أبيب\" في الآونة الأخيرة. وقالت صحيفة \"فورين بوليسي\" في هذا الشأن إنّ \"العلاقة بين واشنطن وإسرائيل لم تعد منطقية\".  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت سيسافر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}