{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c42",
    "title": "حمدان: رمال غزة ستبتلع القوات الإسرائيلية.. والمقاومة تقود المعركة بحكمة واقتدار",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان يؤكد أنّ الاحتلال يريد تحويل قطاع غزة إلى مكانٍ غير صالح للعيش من أجل تسهيل تهجير سكانه، ويدعو الأمم المتحدة وأمينها العام إلى تحمّل مسؤوليتيهما وممارسة الضغوط من أجل وقف العدوان الإسرائيلي على القطاع. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، مساء الاثنين، أنّ رمال غزة ستبتلع قوات الاحتلال الإسرائيلي، كما ابتلعت من سبقها من الغُزاة. وقال حمدان، خلال مؤتمرٍ صحافي، إنّ الاحتلال الإسرائيلي صعّد جرائمه ومجازره، بدعمٍ وغطاءٍ وسلاحٍ من الولايات المتحدة الأميركية، خلال اليومين الماضيين. وأعلن أنّ الاحتلال دمّر، خلال 73 يوماً، كل مستشفيات قطاع غزة، وأخرجها عن الخدمة، وواصل قصفها واعتقال طواقمها الطبية. \"الاحتلال صّعد جرائمه ومجازره بدعم وغطاء وسلاح أميركي خلال اليومين الماضيين، والاحتلال دّمر خلال 73 يوماً كل مستشفيات قطاع غزة وأخرجها عن الخدمة وواصل قصفها واعتقال كوادرها الطبية\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان#الميادين#فلسطين pic.twitter.com/tH9twBpfcr \n\n وأضاف أنّ الاحتلال يريد تحويل قطاع غزة إلى مكانٍ غير صالح للعيش من أجل تسهيل تهجير سكانه، \"لكن نقول له ولمن يدعمه: خسئتم\". \"الاحتلال يريد تحويل غزة لمكان غير صالح للعيش لتسهيل تهجير أهلها ولكن نقول له ولمن يدعمه خسئتم، والخبرة الوحيدة التي تقدمها الولايات المتحدة للاحتلال هي قتل النساء والأطفال\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان#الميادين#فلسطين pic.twitter.com/ee1FIneRSU \n\n وشدد حمدان على أنّ \"الخبرة الوحيدة التي تقدمها الولايات المتحدة إلى الاحتلال هي قتل النساء والأطفال\"، مضيفاً أنّ الشعب الفلسطيني، ولا سيما في قطاع غزة، سيبقى في أرضه، \"لأنّه صاحب الأرض والحق، ووهم التهجير مستمد من ثقافة المجتمع اللقيط الذي بناه الاحتلال\". \"شعبنا سيبقى في أرضه لأنه صاحب الأرض والحق ووهم التهجير مستمد من ثقافة المجتمع اللقيط الذي بناه الاحتلال\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان#الميادين#فلسطين pic.twitter.com/bu5eczW8Jf \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وبشأن هجرة المستوطنين الإسرائيليين إلى داخل فلسطين المحتلة وخارجها، قال حمدان \"إننا نراقب هجرة الاحتلال العكسية من \"إيلات\" إلى العقبة، وعبر المطارات الإسرائيلية إلى الخارج\"، متابعاً: \"يؤسفني أنّ البعض (من العرب) لا يزال يُراهن على السلام مع الكيان الإسرائيلي\". ودعا الأمم المتحدة وأمينها العام إلى تحمّل مسؤوليتيهما وممارسة الضغوط من أجل وقف العدوان وجرائم الحرب التي تُرتكب ضد أهالي قطاع غزّة، وإنقاذ حياة أكثر من مليون فلسطيني. \"ندعو الأمم المتحدة وأمينها العام إلى تحمل مسؤوليتهما وممارسة الضغوط لوقف العدوان وجرائم الحرب التي ترتكب ضد شعبنا\" القيادي في حركة حماس أسامة حمدان #الميادين #غزة #فلسطين pic.twitter.com/5G4sDykxIO \n\n وبشأن اكتشاف نفق لكتائب القسّام من جانب \"إسرائيل\"، ونشر فيديوهات وصور له، قال حمدان إنّ اكتشاف \"إسرائيل\" للنفق جاء متأخراً، \"بحيث جرى تنفيذ المهمة التي أردناها عبره بنجاح\". وأكّد أنّ \"المقاومة الفلسطينية، وفي مقدمتها القسّام، تقود المعركة بحكمة واقتدار، وتواجه الاحتلال من مسافة صفر\". واستنكر حمدان استمرار الإدارة الأميركية في تحميل حركة حماس مسؤولية خرق التهدئة، مشدداً على أنّ \"استئناف العدوان يأتي في سياق تبني الرواية الصهيونية\". وأضاف أنّ \"وجود الاحتلال وحربه الشاملة ضد الفلسطينيين هما السبب في كل ما يجري\"، مؤكداً أنّ \"وجود المقاومة ونضال الشعب الفلسطيني مستمران، ولن يكسرنا العدوان\". وبشأن التفاوض فيما يتعلق بالأسرى، قال حمدان إنّ \"لا تفاوض بشأن صفقة تبادل الأسرى حتى يتوقف العدوان الإسرائيلي بصورة كاملة\". وأوضح القيادي في حركة حماس أنّ الحركة منفتحة أمام أيّ مبادرة من قطر أو من مصر، تهدف إلى وقف العدوان، وسنتعامل معها على نحو يتوافق مع صمود الشعب ورؤية المقاومة. وأمس، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، تعليقاً على العمليات التي جرت ضد القوات الإسرائيلية في غزة خلال الأيام الأخيرة، والخسائر الكبيرة التي مُني بها \"جيش\" الاحتلال، مؤكدةً أنّ كلّ إعلان عن الاقتراب إلى تدمير حماس في غزة مُنفصل عن الواقع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطارات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}