{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09e1",
    "title": "\"القسام\" و\"سرايا القدس\" تستهدفان في عمليات مشتركة جنود الاحتلال وآلياته شمالي غزة",
    "full_text": "كتائب القسام وسرايا القدس تستهدف قوات الاحتلال وآلياته المتوغلة في قطاع غزة، بالتزامن مع اليوم الـ 81 للعدوان الإسرائيلي.  استهدفت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، ومعها سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، ضمن عملية مشتركة، 5 آليات عسكرية للاحتلال بقذائف \"تاندوم\" و\"الياسين 105\"، في محاور التقدم في جباليا البلد، شمالي قطاع غزة.  وبالأسلحة الرشاشة وبقذائف الـ\"TBG\"، وفي عملية مشتركة أيضاً، استهدف مقاومو القسام والسرايا قوة إسرائيلية متحصّنة في أحد المنازل في جباليا البلد، الأمر الذي أدّى إلى وقوع الجنود الإسرائيليين بين قتيل وجريح.  وفي عملية منفصلة، تمكنت القسام من استدراج قوات إسرائيلية خاصة إلى أحد المنازل في مدينة بيت حانون، شمالي القطاع، ثمّ تدمير المنزل بـ3 عبوات أفراد وعبوة صدمية وعبوة \"شواظ\"، الأمر الذي أدى إلى مقتل كل القوة، واغتنام سلاح رشاش من نوع \"هنيغف\". مشاهد من عملية استدراج قوات خاصة إسرائيلية لأحد المنازل في مدينة بيت حانون شمال قطاع #غزة وتدميره بـ 3 عبوات أفراد وعبوة صدمية وعبوة شواظ ما أدى لوقوع كامل القوة في مقتل#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/B4MxZU9hAU و فجّرت القسام فتحة نفق بقوة إسرائيلية من 8 جنود، شرقي مخيم البريج وسط القطاع، مؤكدةً إيقاعهم بين قتيل وجريح. وعرضت قناة الميادين مشاهد عن استهداف كتائب القسام آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد، شمالي قطاع غزة، وجرى الاستهداف بقذائف \"الياسين 105\" محلية الصنع.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وبحسب المشاهد، فإنّ مقاتلي الكتائب نفذوا عمليات الاستهداف بين أنقاض المباني التي قصفها الاحتلال الإسرائليي في عدوانه المستمر على القطاع منذ 81 يوماً. من جهتها، نشرت سرايا القدس مشاهد عن الرشقات الصاروخية، التي قصفت بها المدن المحتلة والمستوطنات والمواقع العسكرية الإسرائيلية.  وأكدت أنها استهدفت حشود الاحتلال العسكرية في منطقة عبسان، شرقي خان يونس، جنوبي القطاع، بوابل من قذائف الهاون، عيار 60 ملم.  بدورها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أنها خاضت اشتباكات عنيفة في وسط خان يونس وشماليّها، جنوبي القطاع. وأضافت أن مقاتليها استهدفوا قوة من \"جيش\" الاحتلال بقذائف الـ \"RBG\"، مشيرةً إلى أنها أوقعت قتلى وإصابات في صفوفها، خلال معركة \"طوفان الأقصى\".  ودكّت تجمعاً لآليات الاحتلال المتقدمة شرقي البريج عند \"بوابة أبو مطيبق\" بعدد من قذائف الهاون من العيار الثقيل. \n\n من جهته، اعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم، بمقتل جنديين خلال المعارك البرية في قطاع غزّة. وكشف أن الجندين من الكتيبة 8104، تشكيل \"رام 179\"، قُتلا أمس، في المواجهات في جنوبي القطاع مع المقاومة الفلسطينية.  واعترف \"جيش\"  الاحتلال أيضاً بـ 4 إصابات خطرة، بينها ضابط، وأصيب جنديان من الكتيبة الـ82 وضابط في الكتيبة الـ75، تشكيل \"ساعَر ميغولان 7\"، جنوبي القطاع. كما أُصيب جندي احتياط في الكتيبة 6646، تشكيل \"شعالب ماروم 646\"، شمالي القطاع. \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "والسرايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنيغف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات خاصة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشماليّها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مطيبق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساعَر ميغولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شعالب ماروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}