{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e1f",
    "title": "فرنسا: مخاوف من يوم التعبئة العاشر ضد تعديل قانون التقاعد",
    "full_text": "تتزايد الخشية من \"فوضى عارمة\" في فرنسا، حذرت منها الحكومة والنقابات، من المتوقع حدوثها أثناء يوم التعبئة العاشر ضد تعديل قانون التقاعد في البلاد. حذّرت الحكومة والنقابات الفرنسية من خطر حدوث \"فوضى\"، وذلك في ظلّ احتقانٍ على خلفية إصلاح نظام التقاعد، فيما يستعد الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، لاستقبال قادة تحالفه الحاكم، غداً الإثنين.  وتواصلت الاحتجاجات ضد إصلاح نظام التقاعد في عدة مدن فرنسية، حيث تظاهر مئات الأشخاص قبل يوم \"التعبئة الكبير\" العاشر، والذي سيكون يوم الثلاثاء المقبل.   وشارك في يوم التعبئة السابق، الخميس الماضي، ما بين مليون متظاهر، وفقاً للشرطة الفرنسية، و3.5 ملايين شخص، وفقاً للنقابات، وذلك في عدة تظاهرات شابتها حوادث عديدة، من أبرزها اعتداءٌ على مركز شرطة في مدينة لوريان غرب البلاد، وإحراق شرفة مقر البلدية في بوردو جنوب غرب فرنسا، كما حصلت اشتباكات وحرائق في ضواحي العاصمة باريس وشوارعها الرئيسية. وطالت قوات الأمن عدة اتهامات بالعنف، ليُعرب المجلس الأوروبي عن قلقه من \"الاستخدام المفرط للقوة\" ضد المحتجّين. وتترقب فرنسا يومها العاشر من التعبئة ضد القانون، في هذا الجو المشحون، وبعد شهرين من بدء ضغط التعبئة ضد إصلاح نظام التقاعد، الذي تم اعتماده بدون تصويت في البرلمان.  \nاليوم 09:25\n \n23 اب\n ويستقبل الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، في قصر الإليزيه، غداً الإثنين، رئيسة الوزراء، إليزابيت بورن، ومسؤولي الغالبية البرلمانية الداعمة له من قادة أحزاب ووزراء وبرلمانيين. وقد أعرب ماكرون عن استعداده للتفاوض مع النقابات بشأن كل الموضوعات باستثناء إصلاح نظام التقاعد، كما حمّلت السلطة بعض خصومها مسؤولية الاحتقان. وقال المتحدث باسم الحكومة، أوليفييه فيران: \"المحتجون غاضبون وعلينا سماعهم، لكن لا علاقة لهم بالمشاغبين الذين يأتون لنشر الفوضى في البلاد\". ورفض الأمين العام للنقابة الإصلاحية \"سي إف دي تي\"، لوران بيرجيه، تصريح فيران، واعتبر أنّه \"من العبث المخاطرة بإغراق فرنسا في الفوضى\". كما قال رئيس \"التجمع الوطني\"، جوردان بارديلا، اليوم الأحد: إنّ \"إيمانويل ماكرون يسعده هذا الاضطراب وهذه الفوضى\". وأعلنت رئيسة الوزراء الفرنسية، اليوم الأحد، أنّها ستلتقي المجموعات البرلمانية والأحزاب السياسية، ومن ضمنها المعارضة، إلى جانب ممثلين محليين بهدف \"تهدئة البلاد\". ومن المقرر أن تُجري بورن لقاءات مع منظمات نقابية وأرباب العمل في الأسبوع التالي، وفق ما أوضحت رئيسة الوزراء، وذلك في خضم تظاهرات عنيفة تشهدها البلاد منذ اعتماد تعديل نظام التقاعد، في 16 آذار/مارس الجاري، من دون التصويت عليه في الجمعية الفرنسية العامة. وأعلنت بورن أن الحكومة لن تلجأ إلى الآلية المثيرة للجدل التي أتاحت تمرير تعديل نظام التقاعد من دون تصويت في البرلمان، خارج إطار قضايا الموازنة. وأوضحت أنّ إصلاح نظام التقاعد تمّ إقراره و\"سيمضي قُدماً\" وصولاً الى المجلس الدستوري الذي سيدلي برأيه، على أن يعمد رئيس الجمهورية بعدها \"إلى إصدار القانون\" بحسب ما ينص عليه الدستور. يُذكر أنّ زعيم حزب \"فرنسا المتمردة\"، جان لوك ميلانشون، دعا إلى \"سحب تعديل نظام التقاعد\"، وإلى رحيل رئيسة وزراء فرنسا إليزابيث بورن. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة والنقابات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشرطة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوريان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوردو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إليزابيت بورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبرلمانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوليفييه فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إف دي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوران بيرجيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجمع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوردان بارديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رئيسة الوزراء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الفرنسية العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان لوك ميلانشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إليزابيث بورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}