{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ecd",
    "title": "الفرقاطة \"الأدميرال غورشكوف\" تقود أسطول البحر المتوسط ​​لروسيا",
    "full_text": "مصادر في البحرية الروسية تؤكّد أن الفرقاطة \"أدميرال غورشكوف\" تقود القوة التشغيلية الدائمة للبحرية الروسية في البحر الأبيض المتوسط، وسترسو في ميناء طرطوس السوري. أكّدت مصادر في البحرية الروسية لوكالة \"تاس\"، أنّ الفرقاطة \"أدميرال غورشكوف\" التابعة للأسطول الشمالي، تقود القوة التشغيلية الدائمة للبحرية الروسية في البحر الأبيض المتوسط. ووفق المصدر، سترسو السفينة في ميناء طرطوس السوري على أساس دوري لنحو شهرين، وأشار كذلك إلى أن السفينة متعدّدة الأغراض، وتستخدم لحمل صواريخ \"تسيركون\" و\"كاليبر\" و\"أونيكس\" التي تفوق سرعتها سرعة الصوت. وقال أحد المصادر إن\"الفرقاطة الأدميرال غورشكوف، بعد عبورها الأخير لقناة السويس قادت أسطول البحر الأبيض المتوسط ​​التابع للبحرية الروسية\". \n22 تموز\n \n12 تموز\n وبحسب مصدر آخر، ستكون السفينة في البحر الأبيض المتوسط ​​\"لنحو شهرين على أساس دوري في ميناء طرطوس السوري\" حيث يقع المركز اللوجستي للبحرية الروسية. والفرقاطة \"أدميرال أسطول الاتحاد السوفييتي غورشكوف\"، هي سفينة متعددة الأغراض تم قبولها في البحرية في عام 2018، وتم تعديلها في عام 2021 لاستخدام صواريخ \"تسيركون\" و\"كاليبر\" و\"أونيكس\" التي تفوق سرعتها سرعة الصوت. وفي 4 كانون الثان/يناير 2023، انطلقت الفرقاطة متعددة الأغراض، في رحلة طويلة المدى، وعلى وجه الخصوص، في فبراير الماضي، شاركت الفرقاطة \"الأدميرال غورشكوف\" في مناورات بحرية مشتركة مع سفن البحرية الجنوب إفريقية والصينية. وشاركت قبل ذلك في اختبارات صاروخ \"تسيركون\" الفرط صوتي. كذلك، قال مصدر مقرب من البحرية الروسية في وقت سابق، إن الفرقاطة \"الأدميرال غريغوروفيتش\" التابعة لأسطول البحر الأسود، بعد الخدمة القتالية كجزء من أسطول البحر الأبيض المتوسط ​​الروسي، ستخضع لإصلاحات مجدولة في مصنع \"يانتار\" لبناء السفن (جزء من شركة بناء السفن المتحدة)، ومن المتوقع أن تستغرق عملية التجديد شهرين. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أدميرال غورشكوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسترسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء طرطوس السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدميرال غورشكوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء طرطوس السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسيركون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاليبر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونيكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غورشكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسطول البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء طرطوس السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدميرال أسطول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفييتي غورشكوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسيركون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاليبر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونيكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأدميرال غورشكوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجنوب إفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تسيركون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأدميرال غريغوروفيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأسطول البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسطول البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "​​الروسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يانتار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}