{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0838",
    "title": "وزير الصحة الإسرائيلي يُطرد من مركز طبي: وقّعتَ على إخفاق أكتوبر ودمّرت \"إسرائيل\"",
    "full_text": "وزير الصحة في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، أوريئيل بوسو، يُطرد من مركز طبي من قبل العاملين في المركز، قائلين إنه \"شريك في إخفاق 2023\"، في إشارة إلى ملحمة طوفان الأقصى. طرد الطاقم الطبي في مركز \"بيت لفينشتاين\"، وزير الصحة في حكومة الاحتلال الإسرائيلية، أوريئيل بوسو، وفق ما أكدت وسائل إعلام إسرائيلية.  وفي التفاصيل فإنّ الوزير كان قد جاء إلى المركز الطبي من أجل افتتاح قسم جديد، ولم يوافق طاقم القسم على حضور الحدث وطُلب منه مغادرة المكان.  ونقل الإعلام الإسرائيلي، أنّ أحد أعضاء الطاقم صرخ في وجه الوزير قائلاً: \"وزير الصحة اذهب إلى المنزل، ماذا لديك لتقدمه، نحن فهمنا، لقد وقّعت على إخفاق 2023\"، في إشارة إلى ملحمة طوفان الأقصى. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n שר הבריאות הגיע לבית לוינשטיין - וסולק: \"לך הביתה, הרסתם את המדינה\"@hillaalroy pic.twitter.com/v98k3spJ0m \n\n وأضاف: \"1400 قتيل على يديك ويدي رئيس الحكومة\". وذكرت وسائل الإعلام الإسرائيلية أنّ الحاضرين في المكان دعموا كلام زميلهم، ونقلت عن ممرضة قولها: \"لقد دمرتم إسرائيل\".  وفي معركة \"طوفان الأقصى\" التي تخوضها المقاومة الفلسطينية، قتل أكثر من 1500 إسرائيلي، وأكثر من 300 جندي من \"الجيش\" الإسرائيلي، وأسر 224، بينهم 50 قتلوا من جراء القصف الإسرائيلي على قطاع غزّة، وفق ما أكّد الناطق باسم كتائب القسّام أبو عبيدة.  وتواصل المقاومة إطلاق الرشقات الصاروخية نحو المدن المحتلّة والمستوطنات، وتستهدف مواقع وتشيدات \"جيش\" الاحتلال في غلاف غزّة، وسط  إخلاء  الاحتلال المستوطنين إلى الملاجئ و\"الأماكن المحصنّة\"، لليوم العشرين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوريئيل بوسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لفينشتاين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوريئيل بوسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأماكن المحصنّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}