{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d8b",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالاحتلال يستهدف النازحين في المواصي ويعاود مهاجمة شرق خان يونس للمرة الرابعة، والمقاومة تواصل التصدي وتكمُن له مجدداً في رفح. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع وتجمعات الاحتلال بالمسيرات الانقضاضية والصواريخ الثقيلة وتوقع أضرارا كبيرة في كريات شمونة.\nقاآني في رسالة للسنوار: الثأر للشهيد هنية واجب علينا وانتخابكم يبين أن حماس سلّمت رايتها إلى الأكثر تأثيرا في الميدان وباقون إلى جانبكم على طريق المقاومة.\nحرس الثورة يزود قوته البحرية بصواريخ ومسيرات وأسلحة جديدة واللواء سلامي يحذر: هذا جزء بسيط والكم الأكبر محفوظ ولا يمكن الكشف عنه.\nترحيب غربي بالبيان القطري المصري الأميركي بشأن مفاوضات وقف النار في غزة وقائد القيادة المركزية للجيش الأميركي يعود إلى \"تل أبيب\".\nمسيرات حاشدة في صنعاء وصعدة والعديد من المحافظات اليمنية تحت شعار: معركة جهاد ومحور واحد.. مع غزة حتى النصر.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحافظات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}