{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eb9",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nممثل حماس في لبنان يؤكد للميادين أن المقاومة غير معنية بالتنازل عن أي من مطالبها ويقول إن التسريبات جزء من أفكار طرحت خلال باريس اثنين 2 ومصدرها أميركي.\nإحدى عشرة مجزرة جديدة ترفع حصيلة الشهداء في القطاع إلى نحو ثلاثين 30 ألفا ومصدر من حي الزيتون بغزة يؤكد للميادين فشل جيش الاحتلال لليوم التاسع في التقدم\nيوم غضب في الضفة الغربية نصرة لقطاع غزة رفضا لانتهاكات الاحتلال ضد الأسرى\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف قاعدة ميرون بدفعة صاروخية كبيرة من عدة راجمات دعما لغزة وردا على ‏العدوان على محيط مدينة بعلبك\nعضو المكتب السياسي لأنصار الله علي القحوم يؤكد للميادين أن التفاوض مع السعودية مستمر لتحقيق السلام ويحذر من أن واشنطن تريد توريط الرياض\nحرس الثورة يدعو الى مشاركة شعبية حاشدة في الانتخابات لإحباط مخططات أعداء ايران.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}