{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c244a",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نصر الله يُخطط لمفاجآت.. واستجابة \"إسرائيل\" للمُسيّرات ضعيفة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تشير إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يُواجه صعوبةً مُستمرة في تحديد واعتراض الطائرات المسيّرة التابعة لحزب الله، ويؤكد أن نصر الله لديه مفاجآت في الحرب. أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ حزب الله نجح طوال الحرب في مفاجأة \"إسرائيل\" من خلال كشفه عن استخدام سلاحٍ مُتقدّم. وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"أمين عام حزب الله، حسن نصر الله يُخطط لخطواتٍ مُفاجئة على مستويين، الأول استخدام سلاح لم يُستخدم من قبل في هذه المعركة بما في ذلك صواريخ دقيقة بعيدة المدى، أما المستوى الثاني هو \"استخدام صواريخ أرض- جو، والتي سيطلقها حزب الله باتجاه طائرات سلاح الجو الإسرائيلي\". بدورها، قالت الباحثة الإسرائيلية في معهد أبحاث \"الأمن القومي\" الإسرائيلي والتي تُدير برنامج \"تكنولوجيا متقدمة، وضمنه الذكاء الاصطناعي\"، ليران عنتبي إنّ حزب الله كثّف خلال الأسابيع الأخيرة من استخدام الطائرات المسيرة المتفجرة، وقام أيضاً، باستخدام طائرة مُسيّرة تُطلق صواريخ ضمن ساحة المعركة الأمر الذي يُلحق أضراراً وخسائر في الأرواح بين الجنود والمستوطنين، وأيضاً خسائر مادية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n كذلك، لفتت إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يُواجه صعوبةً مُستمرة في تحديد واعتراض تلك الطائرات المسيّرة، والتي من المتوقّع أنّ يتمّ استخدامها بشكلٍ مُكثّف من قبل حزب الله. وأشارت عنتبي إلى أنّ حزب الله يعترض بين مدّةٍ وأخرى طائرات إسرائيلية مُسيّرة تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي ويسقطها، وهذا الأمر يؤكّد أنّ \"الاستجابة العملياتية الحالية من قبل الجيش الإسرائيلي، والتي تشمل استخدام أنظمة الدفاع الجوي التقليدية، والحرب الإلكترونية واعتراض الطائرات المقاتلة، غير كافية مطلقاً\". وفي وقتٍ سابق، كشفت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يواجه ارتباكاً في التعامل مع طائرات حزب الله المسيّرة، ويحاول إيجاد طريقة للتعامل معها. وعلّق الإعلام الإسرائيلي، في شباط/فبراير الماضي، على حوادث اختراق وتسلّل مُسيّرات تابعة لحزب الله إلى عمق الأراضي الفلسطينية المحتلة من دون اكتشافها، متسائلاً عمّا إذا كان الحزب وجد الثغرة في المنظومة الاعتراضية لـلـ\"جيش\" الإسرائيلي. وتمتلك المقاومة الإسلامية في لبنان منظومة مُتكاملة من القدرات العسكرية، ولاسيما ما يخصّ السلاح الجوي المعلن، والمتمثل بالمُسيّرات، إذ يمتلك الحزب المُسيّرات الاستطلاعية والانقضاضية والهجومية. كيف تطوّر سلاح المسيّرات لدى #حزب_الله؟محلل #الميادين للشؤون اللبنانية عباس فنيش#لبنان#الميادين_لبنان @AbbassFneish pic.twitter.com/OXXMxjriCE وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، كشف، قبل نحو عامين، أنّ \"الحزب بدأ منذ أعوام تصنيع المُسيّرات\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة قررت تفعيل الدفاع الجوي الموجود منذ أعوام\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليران عنتبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@AbbassFneish pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}