{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2506",
    "title": "الإبادة الجماعية",
    "full_text": "\nهوشيلاغا.. مدينة عرفتها إحدى الحضارات القديمة.. لم يعد اسمها قيد التداول.. على أنقاضها، أقيمت المدينة التي تعرفونها اليوم ..مونتريال الكندية. ما علاقة ذلك بغزة؟ وكيف اختفت مدن وصمدت أخرى؟\n \nالميادين\n \nالميادين بودكاست\n \nبودكاست\n \nغزة في روايات الحرب\n \nكندا\n \nمونتريال\n \nفلسطين\n \nغزة\n \nطوفان الأقصى\n 18 اب 15:08  8 اب 15:24  26 تموز 02:59  10 تموز 21:34  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هوشيلاغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مونتريال الكندية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مونتريال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}