{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e2c",
    "title": "ألمانيا: شولتس يحاول إخماد النيران المشتعلة في حكومته",
    "full_text": "فقدان الثقة بين الشركاء في الحكم في ألمانيا يثير القلق ويفرمل مشاريع كبرى في أكبر قوة اقتصادية أوروبية. يجمع المستشار الألماني أولاف شولتس ائتلافه، مساء اليوم الأحد، في محاولة لإخماد بؤر توتر متزايدة بين الشركاء في الحكومة، تهدّد بالتحوّل إلى أزمة.  ويختلف عناصر الائتلاف الحكومي الثلاثة، ليبراليو الحزب الديموقراطي الحر والبيئيون والاشتراكيون الديموقراطيون بزعامة شولتس، على قضايا المناخ، وتمويل الجيش، وميزانية 2024 بأكملها، وميزانيات السنوات المقبلة. إلى ذلك بدأ فقدان الثقة بين الشركاء في الحكم يثير القلق ويفرمل مشاريع كبرى في أكبر قوة اقتصادية أوروبية. وقالت صحيفة \"دير شبيغل\"  \"أينما نظرنا يبدو أن النيران مشتعلة في الحكومة\"، مضيفةً أنّ \"هناك خلاف حول الأولويات وتبادل للاتهامات، والجميع يشعر بالإحباط بسبب عدم إيجاد أي تسويات\". من جهتها كتبت صحيفة \"بيلد\" اليومية الشعبية إنّ \"بيت الائتلاف يحترق\". وهذه التوترات بلغت شظاياها بروكسل حيث دفعت برلين على سبيل المثال إلى عرقلة اتّفاق تم التوصل إليه مع الشركاء الأوروبيين في مطلع آذار/مارس يلحظ تصفية انبعاثات ثاني أكسيد الكربون الصادرة عن السيارات الجديدة. علماً بأن تسوية بهذا الشأن تم التوصل إليها السبت. هذا وأشار  النائب عن الحزب الاشتراكي الديموقراطي ديرك فيزي لصحيفة دير شبيغل إلى أن \"المواطنين ينتظرون أن يتوصّل الائتلاف إلى نتائج\". ويتولى حزب الليبراليين اليميني وزارة المال، ويَعتبر أعضاؤه أنفسهم ضامنين لانضباط الميزانية. واتهم أحد قادتهم كريستوف ماير، الحزبين الآخرين السبت بـ \"الإدمان على الإنفاق العام\"، في تصريحات لصحف مجموعة فونكه. وقال \"أحياناً يتعين انتزاع زجاجة الشراب من فم مدمن كحول\". \n13 اب\n \n12 اب\n وبشأن المناخ، يطرح حزب الخضر والحزب الديموقراطي الحر منذ أسابيع خلافاتهما علناً حول محركات الاحتراق والحظر التدريجي على وسائل التدفئة العاملة بالنفط أو الغاز.  ويقف وزير البيئة والاقتصاد والمناخ روبرت هابيك وراء البلبلة الرئيسية في الأيام الأخيرة، إذ حمل بشدة على الحكومة بعدما سئم الانتقادات الموجهة إليه لإعطائه الأولوية للطاقات المتجددة. وقال الثلاثاء \"ليس من الممكن في ائتلاف للتقدّم أن يمثل حزب واحد فقط التقدّم بينما يجسد الآخران العرقلة\". كما أخذ هابيك على الحكومة \"عدم قيامها بما يكفي\" لتحقيق مهمتها القاضية بـ\"تقديم شيء ما للشعب ولألمانيا\" وللمناخ.  وإن كانت البلاد حققت هدفها المتمثل في الحد من انبعاثات ثاني أكسيد الكربون في العام 2022، وذلك جزئياً بفعل أزمة الطاقة، إلا أن الطريق لا يزال طويلاً أمامها لبلوغ الحياد الكربوني في 2045. وانتقد هابيك خصوصاً حلفاءه الليبراليين لعرقلة خطته التي سُرّبت إلى الصحافة، والقاضية بحظر تركيب أنظمة تدفئة جديدة عاملة بالنفط أو الغاز العام المقبل.  ووصل التوتر إلى درجة جعلت نائب رئيس الحزب الديموقراطي الحر فولفغانغ كوبيكي يعتبر أن هابيك يشارك فلاديمير بوتين \"القناعة ذاتها بأن الدولة والزعيم والنائب يعرفون أكثر من الناس ما هو جيد لهم\"، قبل أن يعتذر عن هذا الموقف.  ودعا الحزب الاشتراكي الديموقراطي، وهو الحزب الأول في الائتلاف، شركاءه إلى التوقف عن نشر خلافاتهم في الصحافة و\"الانتقال إلى طريقة عمل أخرى\"، وفق تعبير القيادي في الحزب لارس كلينغبيل.  ولا يزال المستشار بعد عام ونصف عام على وصوله إلى السلطة يجد صعوبة في ضبط شركائه في الحكم. ويواصل المحافظون في حزب الاتحاد الديموقراطي المسيحي الحالمون بالعودة إلى السلطة في 2025، انتقاد المستشار.  وقال نائب رئيس هذا الحزب كارستن لينيمان \"نحتاج إلى قيادة أكثر من أي وقت مضى، ولا يظهر أولاف شولتس ذلك\". وتأتي هذه الأحداث بالتزامن مع تصاعد وتيرة الاحتجاجات في برلين ضد سياسة شولتس الداعمة لأوكرانيا، وضد توريد الأسلحة لكييف. وكان شولتس قد وافق مطلع هذا العام، على توريد دبابات من طراز \"ليوبارد-2\" إلى أوكرانيا، والسماح للدول الأخرى التي تمتلك الطراز نفسه من الدبابات، بنقل الدبابات إلى كييف.  \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبراليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبيئيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والاشتراكيون الديموقراطيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت الائتلاف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثاني أكسيد الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ديرك فيزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريستوف ماير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فونكه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روبرت هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثاني أكسيد الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولفغانغ كوبيكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الاشتراكي الديموقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لارس كلينغبيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الديموقراطي المسيحي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحالمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كارستن لينيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}