{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bee",
    "title": "المقاومة تواصل اصطياد \"الميركافا\" في غزة.. وتنفذ كمائن في الشجاعية والشيخ رضوان",
    "full_text": "الفصائل الفلسطينية في قطاع غزّة تستهدف القوات الإسرائيلية المتوغلة في عدة محاور حول مدينة غزة، وفي كامل القطاع. تخوض فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة معارك ضارية ضد القوات الإسرائيلية المتوغلة داخل القطاع، وتُوقِع خسائر مادية في صفوف قوات الاحتلال. وأعلنت كتائب \"القسّام\"، الجناح العسكري لحركة \"حماس\"، أنّ مقاتليها أوقعوا، في حيّ الشيخ رضوان شمالي مدينة غزة، قوّة إسرائيلية مكوّنة من 12 جندياً في كمينٍ مُحكَم، وأنّهم استهدفوا القوّة التي جاءت لإنقاذهم بقذيفةٍ مُضادة للأفراد، وجرى إيقاعهم جميعاً بين قتيلٍ ومصاب. وأعلنت \"القسّام\" أنّ مقاتليها دمّروا جرّافة إسرائيلية بقذيفة من نوع \"الياسين 105\"، الأمر الذي أدّى إلى مقتل سائقها في حي الشيخ رضوان، شمالي غزّة. أمّا وسط قطاع غزّة، فاستهدفت كتائب \"القسّام\" جرّافةً عسكرية من نوع \"D 9\"، في منطقة المغراقة وسط قطاع غزّة، بقذيفة من نوع \"الياسين 105\"، الأمر الذي أدّى إلى مقتل طاقهما. وأعلنت \"القسام\" استهداف قوّة إسرائيلية مُتحصّنة داخل مبنىً في منطقة المغراقة بقذيفة \"TBG\" وقذيفتي \"RPG\"، وجرى الاشتباك معها. وفي سياقٍ متصل، خاض مقاتلو المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ ضارية مع قوات الاحتلال الاسرائيلي في بيت حانون، شمالي قطاع غزّة. واستهدفت \"القسّام\" برج جرافة إسرائيلية ودبابة \"ميركافا\" بقذيفة من نوع \"الياسين 105\"، في تل الزعتر، شمالي قطاع غزّة. كتائب القسّام تنشر مقطعاً يوثّق استهداف جرافة إسرائيلية من نوع D9 بمنطقة تل الزعتر شمال قطاع #غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/TAr0AF4nyH \n\n وفي جنوبي قطاع غزّة، استهدفت \"القسّام\" دبابة \"ميركافا\"، عير استخدام قذيفة من نوع \"الياسين 105\"، وجرى استهداف دبابة أخرى بـ\"عبوة عمل فدائي\" في خان يونس. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n كما استهدفت \"القسّام\" قوّةً إسرائيلية بقذيفة من نوع \"TBG\"، وأوقعت أفرادها بين قتيلٍ وجريح. وفي السياق ذاته، فجّر مقاتلو \"القسّام\" عبوةً رعدية مُضادة للأفراد في قوّة إسرائيلية مكوّنة من 7 جنود تحصّنت في أحد المنازل، وعاودوا استهدافها بقذيفة من نوع TBG مضادة للدروع شرقي مدينة خان يونس، وأوقعوا أفرادها بين قتيلٍ ومُصاب. بدورها، أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة \"الجهاد الإسلامي\"، أنّ مقاتليها أوقعوا 7 من جنود الاحتلال الإسرائيلي بين قتيلٍ ومُصاب في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزّة، بعد اشتباكاتٍ ضارية استخدموا فيها الأسلحة الرشاشة. وقالت السرايا إنّها نفّذت عملية استحكام مدفعي، عبر عشرات قذائف الهاون، مستهدفةً تجمعاً للآليات الإسرائيلية وتمركزاً لجنود العدو في محيط المطاحن، جنوبي دير البلح. وأكدت أنّها قصفت تجمعاً لجنود الاحتلال في \"تبة أبو صفية\"، شرقي المغازي، عبر استخدام قذائف الهاون. وأعلنت \"سرايا القدس\" أنّها دكَّت أيضاً الحشود العسكرية لجنود الاحتلال الإسرائيلي وآلياته، بقذائف الهاون في محيط أبراج الشيخ زايد شمالي القطاع. وبثّتت مشاهد من الاستحكام المدفعي والاستحكام الصاروخي، اللذين نفذتهما على خطّ إمداد \"الجيش\" الإسرائيلي، في محاور شرقي خان يونس. ورُصدت 4 طائرات إسرائيلية تقوم بإجلاء عدد من القتلى والمصابين. #سرايا_القدس تنشر مشاهد من الاستحكام المدفعي والصاروخي الذي نفذته على خط إمداد \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في محاور شرق خان يونس #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/FnwG3hbewT وأعلنت \"سرايا القدس\" أنّها قصفت آليات ومرابض مدفعية للاحتلال الإسرائيلي في محيط معهد النجّار في محور التقدّم، شرقي خان يونس، بوابلٍ من قذائف الهاون. في غضون ذلك، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بارتفاع عدد القتلى، منذ بدء العملية البرية في قطاع غزة، إلى 132 قتيلاً، بعد إعلان \"الجيش\" مقتل جندي في معارك شمالي غزة. وتأتي هذه الاعترفات الإسرائيلية بشأن أعداد القتلى والجرحى، في وقتٍ تواصل المقاومة الفلسطينية الالتحام بالقوات الإسرائيلية من مسافة صفر، وإيقاعها في الكمائن المحكمة في مناطق التوغّل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D 9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تبة أبو صفية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد النجّار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}