{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a32",
    "title": "تقرير أممي: استشهاد اثنتين من الأمهات في غزة كل ساعة",
    "full_text": "قدّرت الأمم المتحدة وجود نحو 50 ألف امرأة حامل في قطاع غزة، وأعلنت وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا) أن هناك ما يزيد على 180 حالة ولادة يومياً. كشفت هيئة الأمم المتحدة للمرأة، أنّ اثنتين من الأمهات تستشهدان كل ساعة في قطاع غزة، بسبب عدوان الاحتلال الإسرائيلي المستمر. وقالت الهيئة في منشورٍ لها عبر حسابها على منصة \"أكس\": \"إنه وفقاً لتقديرات هيئة الأمم المتحدة للمرأة، تُقتل اثنتان من الأمهات كل ساعة في غزة\". وأشارت إلى أن \"أطفال غزة يفقدون حبل الأمان الوحيد، ألا وهو والداهما\". وأكدت الهيئة الأممية، أنه \"يجب أن يتوقّف كلّ هذا\". وفقًا لتقديرات هيئة الأمم المتحدة للمرأة: تُقتل اثنتان من الأمهات كل ساعة في #غزة. يفقد الأطفال حبل الأمان الوحيد - والديهم.يجب أن يتوقف هذا❗️ pic.twitter.com/sIPA66CfUd \n\n من جانبها، قدّرت الأمم المتحدة وجود نحو 50 ألف امرأة حامل في قطاع غزة، وأعلنت وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا) أن هناك ما يزيد على 180 حالة ولادة يومياً. وقالت الوكالة إن الأطباء والقابلات يبذلون كل ما في وسعهم لتوفير الرعاية للأطفال حديثي الولادة والنساء الحوامل المعرّضات لمخاطر شديدة، في 7 مراكز صحية تابعة للأونروا من أصل 22 قبل تدميرها من قبل \"جيش\" الاحتلال. وفي وقتٍ سابق، أكد صندوق الأمم المتحدة للسكان التابع للأمم المتحدة، أن \"45 ألف امرأة حامل و68 ألف مرضع في قطاع غزة يواجهن خطر فقر الدم والنزيف والموت\". \"أنا حامل في الشهر الثاني. لا يوجد خبز ولا ماء. لا شئ.\"ريهام هي واحدة من 50,000 امرأة حامل في #غزة يكافحن من أجل البقاء وسط القصف المستمر.ويطالب صندوق الأمم المتحدة للسكان بوقف عاجل لإطلاق النار ووضع حد لهذه المعاناة الإنسانية المؤلمة. pic.twitter.com/gzlbi6p0UY \n\n وبحسب تدوينة نشرها الصندوق في حسابه على منصة أكس، قال: \"إن الحوامل والمرضعات في غزة يواجهن نقصاً حاداً في الغذاء\". ومنذ أيام، أكدت هيئة شؤون الأسرى ونادي الأسير الفلسطيني، أن سلطات الاحتلال الإسرائيلي تحتجز 142 فلسطينية، بينهن رضيعات ومسنّات من قطاع غزة.  وقالت المؤسستان، في بيان صادر عنهما،أمس الأحد وصل المركز الفلسطيني للإعلام، أن سلطات الاحتلال \"تحتجز 142 أسيرة من النساء والفتيات من غزة، في سجونها، بينهن طفلات رضيعات ونساء مسنّات، جرى اعتقالهنّ خلال الاجتياح البري للقطاع\". وفي حصيلة غير نهائية، أسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، عن استشهاد 20.424 مواطناً، وجرح نحو 54.036 مواطناً، أكثر من 70% منهم من النساء والأطفال. وأشار المكتب الإعلامي الحكومي إلى ارتقاء 166 شهيداً ووقوع 384 إصابة في قطاع غزة خلال الساعات الـ 24 الماضية.   \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \n20 اب 16:49\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة للمرأة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة للمرأة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة للمرأة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صندوق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صندوق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شؤون الأسرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}