{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c129b",
    "title": "بوتين: العقوبات الغربية خلقت اتساعاً للفرص أمام الروس",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يؤكّد في حديثه أمام منتدى \"أفكار قوية لزمن جديد 2023\"، في موسكو، أنّ العقوبات الغربية فشلت ضد روسيا، مُشيراً إلى أنّها فتحت فرصاً واسعة أمام الروس. أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ قوة روسيا \"تكمن في المجتمع المدني القوي والمسؤول\" الذي تمتلكه، مُشدّداً على أنّ العقوبات الغربية التي استهدفت البلاد زادت من اتساع الفرص أمام الروس. ونوّه بوتين في الجلسة العامة لمنتدى \"أفكار قوية لزمن جديد 2023\"، والذي انعقد اليوم الخميس، في موسكو، إلى ضرورة وضع معايير عالية للدعم الاجتماعي في روسيا، حيث تطرّق في حديثه إلى أنّ \"المجتمع المدني القوي والمسؤول هو أساس سيادة بلدنا\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتحدث الرئيس الروسي أمام روّاد الأعمال الروس المشاركين في المنتدى قائلاً إن \"الزمن الجديد ليس مستقبلاً بعيداً، إنّه في الواقع وقتنا، نعيش فيه اليوم، وهنا توجد مصالح وطننا، وتطلعات شعبنا الذين نعمل من أجله\". ولفت بوتين في تصريحاته إلى أنّ \"العالم لم ينهَر بسبب العقوبات، وخروج الشركات الأجنبية من السوق الروسية\"، مؤكّداً أنّه يُشدّد على أنّ ما حدث هو على العكس تماماً، حيث \"اتسعت الفرص أمام رواد الأعمال الروس\". ووجّه بوتين إلى الحاجة المُلحّة لسياسة هادفة للترويج للعلامات التجارية المحلية في روسيا، مُطالباً بوجوب أن \"تمتلكها كل منطقة\". وصرّح في هذا الصدد بأنّه يعتقد \"أننا بحاجة إلى سياسة مستهدفة للترويج العالمي للعلامات التجارية المحلية، وعلى جميع المستويات، وفي وسائل الإعلام، وقبل كل شيء في الشبكات الحكومية والخاصة\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}