{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c104a",
    "title": "سبعة قتلى في اعتداء بقنبلة استهدف مركزاً للشرطة في باكستان",
    "full_text": "اعتداء يستهدف مركزاً للشرطة في مدينة كابال الباكستانية، مسفراً عن مقتل سبعة أشخاص وإصابة العشرات. أسفر اعتداء بقنبلة استهدف، اليوم الإثنين، مركزاً لشرطة مكافحة الإرهاب الباكستانية عن سبعة قتلى وعشرات الجرحى متسبباً بانهيار المبنى، وفق ما أفاد مسؤولون.  ووقعت انفجارات عدة في أنحاء المبنى في مدينة كابال الواقعة في شمال غرب ولاية خيبر بختونخوا. وقال الضابط في شرطة مكافحة الإرهاب خالد سهيل إنّ \"انفجارات وقعت في مركز الشرطة وتسببت بانهيار كامل للمبنى\". \n26 اب\n \n2 اب\n وأورد المتحدث باسم جهاز الإسعاف في الولاية بلال فايزي أنّ \"سبع جثث على الأقل انتُشلت من أنقاض المبنى المنهار، فيما نقل 44 جريحاً إلى المستشفيات المجاورة\". وصرح كبير المحققين في الشرطة أنّه قد \"وقع انفجاران أو ثلاثة\"، وقدر عدد القتلى بثمانية وعدد الجرحى بأكثر من أربعين \"معظمهم من عناصر الشرطة\". ولم تتبن أي جهة الهجوم حتى الآن، لكن هجومين استهدفا مركزين كبيرين للشرطة منذ بداية العام نسبا إلى حركة طالبان الباكستانية. وقبل أيام، أعلنت الشرطة الباكستانية، مقتل 4 أشخاص وإصابة 6 في تفجيرٍ استهدف مركبة تابعة لها في مدينة كويتا في جنوب غرب البلاد. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كابال الباكستانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكافحة الإرهاب الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيبر بختونخوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد سهيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلال فايزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالبان الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كويتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}