{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c252d",
    "title": "\"الغارديان\": مع اقتراب الحرب من شهرها التاسع.. الوحدة في \"إسرائيل\" تتلاشى",
    "full_text": "صحيفة \"الغارديان\" البريطانية تتحدث عن تلاشي الوحدة بين شرائح المجتمع في \"إسرائيل\"، وذلك مع اقتراب الحرب على غزة من دخول شهرها التاسع وتفاقم الأزمات في كيان الاحتلال. ذكرت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، اليوم الاثنين، أنّ المعنويات في \"إسرائيل\" تتراجع مع انهيار محادثات إطلاق سراح الأسرى، مشيرةً إلى وجود المزيد من الاعتقاد باستحالة تحقيق النصر الكامل على \"حماس\"، مسلّطةً الضوء على الانقسامات الحادة في المجتمع. وأوردت الصحيفة أنّه في المجتمع الإسرائيلي الذي يعاني الاستقطاب الحاد، والمنقسم على أسسٍ عرقية ودينية وسياسية، من المفترض \"أن يكون الجيش بوتقة انصهارٍ غير سياسية تجمع الإسرائيليين\"، لكن مع اقتراب الحرب على غزة من دخول شهرها التاسع، \"تلاشت الوحدة التي ظهرت في أعقاب هجوم الـ7 من أكتوبر\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأوضحت: \"كلما طال أمد الحرب من دون وجود أي خطة ملموسة لليوم التالي، انخفضت المعنويات\"، مضيفةً أنّ \"محادثات إطلاق سراح الأسرى انهارت مراراً ، فيما لا تزال حماس وحزب الله يعطلان الحياة اليومية بهجماتهما الصاروخية\". وبينما أشار استطلاع للرأي أُجري في تشرين الأول/ أكتوبر إلى أنّ 70% من الإسرائيليين يعتقدون أنّ على البلاد أن تقاتل حتى \"القضاء على حماس\"، وجد استطلاع للرأي أجراه معهد \"ميدغام\" أنّ 62% يعتقدون الآن أنّ \"النصر الكامل\" في غزة مستحيل. ولفتت الصحيفة إلى التظاهرات التي خرجت في عدّة أماكن في كيان الاحتلال، ليل السبت، مُذكّرةً بمطالبات المتظاهرين فيها بإبرام صفقة أسرى فورية وإجراء انتخاباتٍ مبكرة، لافتةً إلى أنّه في \"تل أبيب\" فقط، وفي التظاهرة المركزية، اعتُقل 7 مستوطنين بعد إشعال النار في تقاطع طريقٍ سريع رئيسي. وترافق \"الانجراف الاستراتيجي\" للحرب مع تراجع مكانة \"إسرائيل\" عالمياً بسبب عدد القتلى والأزمة الإنسانية في غزة، وفق \"الغارديان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميدغام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}