{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f1e",
    "title": "السيد نصر الله يلتقي وزير الخارجية الإيرانية ويستعرض معه تطورات المنطقة",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله يستقبل وزير الخارجية ‏الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان، ماذا في التفاصيل؟ استقبل الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، اليوم الجمعة، وزير الخارجية ‏الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان والوفد المرافق له ‏بحضور السفير الإيراني في بيروت السيد مجتبى أماني. وجرى استعراض آخر ‏التطورات في المنطقة، ولا سيّما الاتفاق الإيراني السعودي وانعكاساته ‏على مجمل دول الإقليم، وكذلك آخر تطورات الأحداث في لبنان وفلسطين المحتلة. \nاليوم 08:26\n \n26 اب\n ووصل وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، الأربعاء، إلى العاصمة اللبنانية بيروت، بعد ختام زيارته إلى سلطنة عمان، في زيارةٍ رسميةٍ بحث فيها مع المسؤولين اللبنانيين آخر المستجدات في المنطقة. وخلال زيارته، أثنى الوزير الإيراني على الروابط الثنائية بين طهران وبيروت، قائلاً إن لديه \"اقتراحات وابتكارات بهدف تحسين الوضع في لبنان\". وأكّد أن زيارته الجديدة إلى بيروت جاءت لتعلن \"دعم إيران القوي للشعب والجيش والمقاومة في لبنان\"، وأشار إلى أنّ إيران \"لطالما دعمت المفاوضات في المنطقة\"، وأنها \"لا تعتبر الحروب حلاً\". وكانت آخر زيارة لوزير الخارجية الإيراني إلى لبنان في كانون الثاني/يناير الماضي، حين التقى خلال زيارته وزير الخارجية عبد الله بوحبيب، وأكّد خلال اللقاء أنّ بلاده \"لا تتدخل في الأمور الداخلية للبنان الشقيق، وترحب بتلاقي كل التيارات السياسية وحوارها\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجتبى أماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بوحبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}