{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1447",
    "title": "الهند: أقام في فندق عامين ولم يدفع فواتير بقيمة 70 ألف دولار!",
    "full_text": "الشرطة الهندية تحقق مع رجل أقام في فندق فاره من \"خمس نجوم\" في دلهي، من دون أن يدفع فواتير تراكمت عليه لتصل إلى 70 ألف دولار، بالتواطؤ مع موظفين في الفندق. تحقق الشرطة الهندية مع المشبوه، أنكوش دوت، الذي قضى قرابة عامين في فندق 5 نجوم \"Roseate House\"، من دون أن يدفع فلساً واحداً مقابل إقامته الفارهة  في الفندق. وبحسب صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، فقد حجز دوتا غرفة في الفندق المذكور في دلهي في 30 أيار/مايو 2019، وكان من المفترض تسجيل المغادرة في اليوم التالي، لكنه مدد إقامته 603 ليال، حتى 22 كانون الثاني/يناير 2021، تاركاً وراءه فواتير غير مدفوعة بقيمة 70 ألف دولار. وقالت الشرطة إنّ الرجل تواطأ مع موظفين ساعدوه في إخفاء الفواتير المتصاعدة، ولم يتم القبض على أحد منهم. #National | In a shocking incident, a five-star hotel in Delhi filed an FIR against a guest who stayed at the hotel for years and walked out without making any payment, reports emerged on Wednesday.#Delhi #NewDelhi #Hotel #RoseateHouse pic.twitter.com/U2zh4d8n9V \n\n وأشارت الصحيفة نفسها إلى أنه رغم عدم دفع الرجل للفواتير، زعم أنّ أحد الموظفين أنه استمر في تمديد إقامته، عبر العبث بفواتير الضيوف الآخرين، أو ببساطة تبديل أحدهما بآخر. ورغم إبلاغ شرطة دلهي بالقضية في 24 أيار/مايو، لم تظهر التفاصيل إلا مؤخراً في وسائل الإعلام المحلية. بدورها، نقلت صحيفة \"إنديان إكسبرس\" الهندية المحلية، عن ضابط شرطة كبير قوله إنه وفقاً لقواعد الفندق، إذا كان النزيل مديناً للفندق بأكثر من 50 ألف روبية، فيجب على الموظفين الإبلاغ عن ذلك، لكن ذلك لم يتم. وقدم مديرو الفنادق الأخرى شكوى للشرطة الهندية ضد العديد من الموظفين بتهمة التآمر والتزوير والغش، حيث قال المسؤولون إنهم يشتبهون في أنّ الموظفين تلقوا رشاوى للتلاعب بأنظمة البرامج الداخلية. \n25 اب 06:42\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنكوش دوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Roseate House",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Delhi #NewDelhi #Hotel #RoseateHouse pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنديان إكسبرس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشرطة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}