{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fc8",
    "title": "\"هآرتس\": نتنياهو في قاعدة شمالية.. وجنود إسرائيليون يرفضون لقاءه",
    "full_text": "موقع \"هآرتس\" الإسرائيلي يفيد بأنّ جنوداً يعملون تحت القيادة الشمالية لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، رفضوا لقاء نتنياهو خلال زيارته لهم. أعلن موقع \"هآرتس\" الإسرائيلي أنّ \"جنوداً من وحدة جبال الألب (وحدة العمل في الثلوج) رفضوا مقابلة رئيس حكومتهم، بنيامين نتنياهو، عندما وصل إلى قاعدتهم في جبل حرمون أمس\". وقال إنّ \"تعليمات صدرت لأعضاء الوحدة بشأن التحضير لزيارة نتنياهو، قبل عدة ساعات من وصوله، لكن كثيرين منهم طلبوا عدم المشاركة في الاجتماع معه\". و\"جبال الألب\" اسم يُطلق على وحدة احتياط خاصة، تعمل تحت إمرة القيادة الشمالية للجيش الإسرائيلي، ومهمتها القتال وقت تساقط الثلوج في منطقة الحدود الشمالية بين فلسطين ولبنان وسوريا. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ولم تكشف الصحيفة سبب رفض الجنود لقاء نتنياهو، لكن ما حدث يشير إلى الخلافات المتزايدة بين المستويين العسكري والسياسي، على خلفية العدوان على غزّة، واحتمال نشوب حرب مع لبنان. ونشر الإعلام الإسرائيلي مراراً تقارير بشأن رفض جنود في \"جيش\" الاحتلال، وجنود آخرين مصابين، لقاء نتنياهو. وكان الانقسام الإسرائيلي بدأ مع إصرار نتنياهو، قبل أشهر، على تمرير التعديلات القضائية التي يرفضها المستوى العسكري الإسرائيلي. وازداد هذا الانقسام حالياً مع طول مدة العدوان، وحجم الخسائر التي تلقتها \"إسرائيل\" في غزة، وعدد القتلى والمصابين إصاباتٍ تعوّق حركتهم، فضلًا عن الضغوط الكبيرة على الاقتصاد الإسرائيلي. ويأتي ذلك بينما تعيش الجبهة الشمالية لفلسطين المحتلة احتمال نشوب حرب مع حزب الله، في إثر مواجهات مستمرة بين الطرفين. ويقر القادة الإسرائيليين بتخوّف من اندلاع الحرب، وسط تقدّم القدرات العسكرية للمقاومة الإسلامية في لبنان وتطوّرها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الألب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}