{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13e1",
    "title": "جولة مفاوضات جديدة بين أرمينيا وأذربيجان تبدأ غداً في واشنطن",
    "full_text": "وزير الخارجية الأرمني، يلتقي نظيره الأذري في واشنطن، غداً الاثنين، لبدء جولة مفاوضات جديدة، بحسب ما أعلنت وزارة الخارجية الأرمنية. توجه وزير الخارجية الأرمينية، أرارات ميرزويان، إلى الولايات المتحدة للتفاوض مع نظيره الأذري، جيهون بيراموف، وذلك ضمن جولة مفاوضات مُتفق عليها، تبدأ الاثنين.  وجاء في بيانٍ نشرته الخارجية الأرمنية أنّ الوزير قد \"غادر في زيارة عمل إلى واشنطن\"، وستبدأ في 26 حزيران/يونيو الجاري، الجولة المقبلة من المناقشات حول اتفاق \"تسوية العلاقات بين أرمينيا وأذربيجان\". وتجري منذ عام 1992 مفاوضات بشأن التسوية السلمية للنزاع في إقليم \"ناغورنو كاراباخ\"، وذلك في إطار مجموعة \"مينسك\" التابعة لمنظمة الأمن والتعاون في أوروبا، والتي تتشكل برئاسة تشاركية تضم كلاً من روسيا والولايات المتحدة وفرنسا. \n24 اب\n \n23 اب\n يُذكر أنّ الوضع تدهور في الإقليم في 27 أيلول/سبتمبر عام 2022، حيث احتدم القتال بشكلٍ متسارع في المنطقة المتنازع عليها، كما أسفر عن سقوط قتلى وجرحى من الجانبين، بينهم سكان مدنيون. وكان رئيس الوزراء الأرمني، نيكول باشينيان، قد صرّح بأنّ بلاده ستعترف بأنّ \"ناغورنو كاراباخ\" أرضً أذرية، كما أكّد أنّ مسألة حقوق وأمن أرمن الإقليم \"تنبغي مناقشتها مع باكو\". وكانت باكو ويريفان تتنافسان على السيادة على الإقليم، منذ شباط/فبراير عام 1988، وذلك عندما أعلنت المنطقة انفصالها عن \"جمهورية أذربيجان الاشتراكية السوفياتية\"، وهو الاسم الذي كانت تحمله أذربيجان قبل استقلالها عن الاتحاد السوفياتي. وفقدت أذربيجان السيطرة على \"ناغورنو كاراباخ\" وسبع مناطق مجاورة بشكلٍ نهائي، خلال النزاع المسلح الذي استمر بين عامي 1992-1994. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأرمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأرمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأرمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرارات ميرزويان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيهون بيراموف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويريفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاشتراكية السوفياتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}