{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1514",
    "title": "\"طائرة روسية بعضلات\".... كيف دخلت إلى \"غينيس\"؟ (فيديو)",
    "full_text": "تعرفوا إلى أكبر وأقوى طائرة هليكوبتر عسكرية ومدنية تتفوق على أي مروحية نقل ثقيل موجودة من حيث القدرة على رفع الأثقال ومدى الشحنات المسلمة، مشاهد تظهرها تنقذ طائرة عامودية أخرى بحرفية وهدوء. هل سمعتم بطائرة ذات \"عضلات\"؟  نحن نتناول في حديثنا الطائرة \"ميل مي-26\" (بالروسية: Миль Ми-26) (لقب تعريف الناتو: هالو \"Halo\") وهي مروحية نقل ثقيلة سوفيتية/ روسية مصنّعة بواسطة \"ميل موسكو\" تخدم العسكرية والمدنية على حد سواء. وهي الأكبر والأكثر قدرة ما بين المروحيات التي دخلت مرحلة الإنتاج على الإطلاق. تمّ رصد  الرقم القياسي الرسمي لموسوعة غينيس وتحديده لأكبر طائرة هليكوبتر في العالم ، ففي أيلول/سبتمبر 1996 ، قامت الطائرة Mi-26 برفع 224 مظلياً على متنها إلى ارتفاع 6.5 كيلومترات. وتعتبر مروحية الشحن من طراز Mi-26 نجم العروض الجوية في مختلف أنحاء العالم، وكذلك صاحبة العديد من الجوائز والأرقام القياسية العالمية. سلّمت شركة \"روستيخ\" الروسية وزارة الطوارئ الروسية أول مروحية ثقيلة مطورة من طراز \" مي – 26 تي 2\"، مطلع العام الحالي. وتختلف المروحية الجديدة عن سابقاتها بتضمنها أجهزة لاسلكية إلكترونية حديثة وقمرة قيادة زجاجية، ما ضمن تحليق المروحية ليلاً ونهاراً وسمح بتقليص عدد أفراد الطاقم من  5 إلى 3 أفراد. وبينما تصنف قوة المروحيات الروسية في المرتبة الثانية عالمياً وتضم أكثر من 1500 مروحية بينها مروحيات النقل العسكري بطرازاتها المختلفة، قال وزير الطوارئ الروسي، ألكسندر كورينكوف، إن الطائرة المطورة ستشارك في نقل مجموعات من الأفراد والمعدات وإجلاء المرضى والجرحى وإطفاء الحرائق. وتتضمن الأجهزة اللاسلكية الإلكترونية للمروحية، حسب كورينكوف، نظام الملاحة الاستمراري،  نظام \"غلوناس\" للملاحة الفضائية ونظام \"الطيار الآلي\" الذي لا يؤمن تسيير المروحية أوتوماتيكيا بمسارها فحسب بل ويضمن تعليقها على ارتفاع معيّن وهبوطها أوتوماتيكياً. وباستطاعة المروحية أداء طيف واسع من المهام. كما بمقدورها نقل 82 شخصاً أو إجلاء 60 من الجرحى و3 أطباء من منطقة الكارثة ونقل 20 طناً من الحمولة. وقد بلغ الوزن الأقصى للمروحية عند إقلاعها 56 طناً. وبمقدورها الصعود إلى ارتفاع 4600 متر. وتحلّق المروحية بسرعة 295 كلم/ساعة إلى مسافة 800 كلم.  كما توجد داخل المروحية رافعــــة كهربائيـــة بقوة سحب تصل إلى 500 كغ لتحميل الشحنات الكبيرة. تعتبر \" مي-26\" واحدة من أهم مروحيات الشحن على مستوى العالم، وكان أول طيران لها سنة 1977 وبينما دخلت الخدمة سنة 1980 وهي طائرة مروحية عاملة لدى عدة جيوش بما في ذلك جيوش عربية مثل الأردن والجزائر مثلاً ومؤسسات سواء بشكلٍ عسكري أو مدني. و لهذه الطائرة قدرة على شحن حمولة بوزن أكثر من 20 طن ، ويمكن لها أيضاً أن تساعد في إطفاء الحرائق عبر حملها لما يزيد من 15 ألف لتر من الماء. ويمكن لـ \"مي - 26\" نقل أنواع مختلفة من العتاد العسكري، حسبما ذكر موقع \"روس أوبورون إكسبورت\" الروسي، تشمل: -المدفعية ذاتية الحركة. -المدفعية المقطورة. -المركبات المجنزرة وذات الإطارات. -الشحنات التي يصل وزنها لـ 20 طناً. -نقل قوات المظلات. -الإخلاء الطبي للجرحى. -مهام الإطفاء الجوي. -إعادة التزود بالوقود. وتمثّل مروحية \"مي - 26 تي 2\" إحدى النسخ المطورة، التي يمكنها توفير خطوط إمداد للقوات القتالية في زمن قياسي، وتتميز بقدرتها على الهبوط والإقلاع في مواقع غير معدة لذلك. وتجمع المروحية \"مي - 26\" بين القدرة على نقل حمولة داخلية والنقل عن طريق التعليق الخارجي للعتاد العسكري الذي لا يمكن نقلها داخل مقصورتها.  -الطول: 40.025 متراً. -الارتفاع: 8.145 متر. -الوزن فارغة: 28,200 كلغم. -أقصى وزن للإقلاع: 56,000 كلغ. -المحركات: 2 × Ivchenko-Progress AI-136 أو Aviadvigatel PD-12V. -قطر المروحة: 32 متراً. -أقصى سرعة: 295 كلم/س. -سرعة الطيران: 255 كلم/س. -المدى: 800 كم.  ومنذ أيام، أعلن ممثل شركة \"ألروسا\" للطيران أن مروحية من طراز \"مي 26\" أنجزت عملية ترحيل ناجحة لمروحية \"مي 8\" هبطت اضطرارياً قرب مدينة ياكوتسك.وفي 17 يونيو/ حزيران، هبطت المروحية من طراز \"مي 8\" اضطرارياً على بعد 90 كيلومتراً من ياكوتسك إحدى مدن روسيا، تقع على على الضفة اليسرى لنهر لينا.، وكان على متنها 21 راكباً و 4  من أفراد الطاقم، ولم تكن هناك إصابات أولية، حيث تم نقل جميع الركاب إلى مطار ياكوتسك. و وفق المحققين، بحسب ما أبلغت الشركة المذكورة \"سبوتنك\"، فقد هبطت الطائرة المروحية بسبب عطل فني،بينما أوضحت شركة طيران \"ألروسا\" المالكة للمروحية، أن الهيكل غير متضرر.  \n\n وقالت الشركة: \"تم تسليم المروحية من طراز مي -8 إلى ياكوتسك على متن طائراتنا من طراز مي -26، وسارت عملية النقل على ما يرام\".   \nاليوم 14:29\n \n22 اب 19:10\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:44\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميل موسكو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غينيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستيخ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الطوارئ الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر كورينكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورينكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غلوناس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيوش عربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روس أوبورون إكسبورت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات المظلات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كلغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "س",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "س",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألروسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياكوتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياكوتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار ياكوتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألروسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياكوتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}