{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f8b",
    "title": "بدلاً من الدولار.. الأرجنتين تقرر دفع ثمن وارداتها من الصين باليوان",
    "full_text": "وزير الاقتصاد الأرجنتيني سيرجيو ماسا يعلن عزم بلاده تسديد ثمن وارداتها الصينية باليوان بدلاً من الدولار الأميركي، وذلك للحد من استنزاف احتياطاتها من العملات الصعبة. أعلن وزير الاقتصاد الأرجنتيني سيرجيو ماسا، أمس الأربعاء، أنّ بلاده تعتزم تسديد ثمن وارداتها الصينية باليوان بدلاً من الدولار الأميركي، وذلك للحد من استنزاف احتياطاتها من العملات الصعبة. وقال ماسا خلال اجتماع في بوينس آيرس مع السفير الصيني زو شياولي إنّ الأرجنتين ستبرمج \"جزءاً من وارداتها باليوان (بما يساوي) أكثر من مليار دولار الشهر المقبل\".  وأكد أنّ هذه الآلية \"ستحل مكان\" استخدام احتياطات الأرجنتين المتناقصة من الدولار.   واتهمت الحكومة الأرجنتينية، أمس الثلاثاء، المعارضة اليمينية في البلاد بالتسبب في تقهقهر قيمة البيزو مقابل الدولار، وأمرت بفتح تحقيق بذلك.  \n23 اب\n \n22 اب\n وسجل سعر البيزو 227 مقابل الدولار في سوق الصرف الرسمية الثلاثاء، لكنّه شهد تراجعاً أكبر في السوق \"الزرقاء\" الموازية. والسوق الزرقاء هي السوق التي تكون فيها المنافسة قليلة أو معدومة. وبدأ تدهور العملة المحلية الأرجنتينية الأسبوع الماضي، بعد ضغوط استمرت لأيام على البيزو ووسط حالة من الغموض قبل إجراء الانتخابات في بلد يطبق ضوابط على سعر الصرف للحد من آثار الأزمة المالية والتضخم الذي تجاوز نسبة 100 %.  وقالت الخبيرة الاقتصادية ماريا كاستيليوني لمحطة \"تي ان\" التلفزيونية، إنّ خفض قيمة العملة كان في جزء منه نتيجة بحث الأرجنتينيين عن \"ملاذ\" بالدولار الأميركي لحماية قوتهم الشرائية.  وأشار ماسا إلى أنّ قرار الدفع باليوان يحسّن \"صافي احتياطات الأرجنتين\".  وأضاف أنّه يسمح لنا بالحفاظ على \"حجم الواردات ووتيرة التجارة بين الأرجنتين والصين\"، بعد عام ضعيف بالنسبة للصادرات الأرجنتينية التي تراجعت جراء تضرر  قطاع الزراعة بسبب الجفاف المستمر. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرجيو ماسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرجيو ماسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوينس آيرس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زو شياولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأرجنتينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيزو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا كاستيليوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}