{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c292a",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون يأملون أن يقنع بايدن نتنياهو بالتنازل في المفاوضات",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" تنقل آمال بعض كبار المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين أن يقنع الرئيس الأميركي، جو بايدن، رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بالتخلي عن بعض مطالبه بخصوص مفاوضات وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، في وقتٍ يخشون أن يقوضها.  ذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في تقرير، أنّ بعض كبار المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين المحبَطين من تعامل رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، مع مفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزة، يأملون أن يقنعه الرئيس الأميركي، جو بايدن، بالتخلي عن بعض مطالبه، في اجتماع يوم الخميس.  ونقلت الصحيفة، عن مسؤولين مطلعين على المحادثات الداخلية، أنّ \"وكالات الدفاع الإسرائيلية تخشى، بصورة متزايدة، أن يقوض نتنياهو آمال وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى\".  وأوضحت \"نيويورك تايمز\" أنّ \"خشية المسؤولين الأساسية هي أن يستمر نتنياهو في الإصرار على أن تقوم القوات الإسرائيلية بتفتيش الفلسطينيين، في أثناء تحركهم بين شمالي قطاع غزة وجنوبيه\". وأشارت إلى أنّ بعض كبار المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين \"يعوّل على بايدن من أجل إقناع نتنياهو بالتزام الخطة السابقة، للسماح للفلسطينيين بالمرور عبر ممر نتساريم من دون تفتيش\".  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وكانت صحيفة \"هآرتس\" ذكرت، في وقتٍ سابق، أنّ نتنياهو أضاف سلسلة من البنود المكبّلة إلى مقترح وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، والتي تهدف إلى \"ضمان عدم إحراز أي تقدم في المحادثات\"، مثل \"منع عودة المقاتلين إلى شمالي قطاع غزة، مع المحافظة على وجود الجيش الإسرائيلي في معبر نتساريم، والمحافظة على السيطرة على معبر فيلادلفيا ومعبر رفح، والسماح لإسرائيل بالعودة إلى القتال حتى تتحقق أهداف الحرب\".  وأضافت أنّ ذلك يعني أنّ نتنياهو يقول: \"أنا مستعد لوقف الحرب، إذا وافقتم على ضمان سيطرتنا الأمنية على النقاط الرئيسة في قطاع غزة\"، علماً بأنّ\"حماس أبدت مرونة في مراحل التفاوض\"، على عكس نتنياهو.  ويأتي لقاء بايدن ونتنياهو بعد يوم من خطابه في الكونغرس الأميركي، والذي أدى إلى خيبة أمل وانتقادات واسعة في هذا السياق، إذ \"لم يذكر خلاله الأسرى الـ 120، الذين لم يعودوا منذ الـ7 من أكتوبر 2023 حتى اليوم\"، وهو ما يُظهر أنّ هدفه من رحلته إلى الولايات المتحدة ومن \"إطلالته\" أمام الكونغرس، \"لم يكن أبداً دفع صفقة من شأنها أن تعيد الأسرى الإسرائيليين وتضع حداً للقتال والمعاناة، وإنّما حشد مزيد من الدعم الأميركي لمواصلة نيران الحرب\"، وفق \"هآرتس\".  لكن، في المقابل، \"يريد كثيرون من الإسرائيليين أن يوافق نتنياهو على وقف إطلاق النار، الذي من شأنه أن يسمح بالإفراج عن الأسرى المتبقين في غزة\"، بحسب \"نيويورك تايمز\".  رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، ألقى خطاباً أمام #الكونغرس الأميركي، ركّز خلاله على مُهاجمة التظاهرات ضده وضد حرب الإبادة في قطاع #غزة، وعلى تلفيق الأكاذيب لخداع الرأي العام، وسط حفلةٍ من التصفيق الاستعراضي.#فلسطين#الولايات_المتحدة pic.twitter.com/yBH3UCJ82X \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالات الدفاع الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الكونغرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}