{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15d9",
    "title": "النخالة لأمير عبد اللهيان: المقاومة الفلسطينية في أفضل ظروفها",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يلتقي وفد الجهاد الاسلامي، ويؤكد دعم بلاده قضية فلسطين والقدس والمقاومة المشروعة للشعب الفلسطيني ضد الاحتلال الصهيوني. التقى وفد حركة الجهاد الإسلامي الموجود في طهران، ويترأسه الأمين العام زياد النخالة، وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان. وهنّأ أمير عبد اللهيان قيادة حركة الجهاد بالانتصار الأخير في حرب الأيام الخمسة في غزة، مشيداً بالدور الفعال لوحدة فصائل المقاومة في هذا الانتصار.  وأشار وزير الخارجية الإيراني إلى أنّ قضية فلسطين هي القضية المحورية للعالم الإسلامي، مؤكداً دعم إيران لها وللقدس وللمقاومة المشروعة للشعب الفلسطيني ضد الاحتلال الصهيوني.  وأكد أمير عبد اللهيان أنّ \"الكيان الصهيوني العنصري\" هو المصدر الرئيس لانعدام الأمن وعدم الاستقرار في المنطقة، داعياً إلى تحرك منسق وفعال للدول والحكومات الإسلامية، \"من أجل وقف جرائم الصهاينة ضد الفلسطينيين المضطهَدين، وحماية المقدسات الإسلامية في القدس المحتلة\".  وأشار وزير الخارجية الإيراني إلى دور الشهيد الفريق الركن قاسم سليماني في دعم المقاومة الفلسطينية، مشيراً إلى  فكر الشهيد وجهوده المخلصة \"في تقوية التضامن بين الدول الإسلامية\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n بدوره، عرض الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي تقويمه للمستجدات في فلسطين المحتلة، مؤكداً أن فصائل المقاومة الفلسطينية في أفضل الظروف، من حيث الاستعداد ووحدة العمل ضد الكيان الصهيوني.  وأمس الأحد، استقبل الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، الوفد الفلسطيني. وأكّد رئيسي للنخالة أنّ \"إيران ستقف دوماً إلى جانب الشعب الفلسطيني، وستدعم قضيته العادلة\"، واصفاً إياها بأنها \"قضية المسلمين\". وقال الرئيس الإيراني إنّ \"عملية تطبيع الصهاينة مع الدول الإسلامية والعربية لن تصل إلى نتيجة لأن شعوب هذه الدول هي أول وأكبر مُعارض لهذا التطبيع \"، مشيراً إلى أنّ \"هدف الصهاينة من التطبيع هو إثارة اليأس والإحباط في نفوس شبّان فلسطين\".  وشدد على أنّ \"فلسطين متحدة أكثر من أي وقت مضى، والصهاينة أكثر تشتتاً من أي وقت سبق\".  ويوم الأربعاء الماضي، أكّد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، خلال استقباله النخالة والوفد المرافق، أنّ القوّة المتنامية لحركات المقاومة الفلسطينية في غزة والضفة هي \"المفتاح الرئيس لمحاربة الاحتلال الإسرائيلي وتركيعه\".  وقال السيد خامنئي، خلال اللقاء، إنّ \"قوة فصائل المقاومة الفلسطينية والجهاد الإسلامي وصدقيتها تزدادان يوماً بعد يوم، الأمر الذي أكّدته الهزيمة الأخيرة للاحتلال الإسرائيلي في معركة غزة الأخيرة\"، داعياً إلى\"ضرورة استمرار هذا المسار\".  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}