{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2264",
    "title": "المسائية | إيقاع الحرب... التصعيد والتحولات",
    "full_text": "\nالمقاومة توجه ضرباتها في وسط القطاع وشماله وفي لبنان تحفظ المعادلات. الخارجية السورية لا ترى صدفة في تزامن العدوان على دمشق وحلب وهجمات الإرهابيين. هل يلعب الاحتلال ورقة تصعيدية جديدة في ظل تعثره العسكري على مختلف الجبهات؟ \nقادة المقاومة الفلسطينية في طهران يلتقون كبار المسؤولين السياسيين والعسكريين. ماذا عن رسائل الدعم ودلالات المشهد في مواجهة مشهد غالانت في واشنطن؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}