{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06eb",
    "title": "البنك الدولي يحذر من وصول أسعار النفط إلى 150 دولاراً إذا اشتد التصعيد",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تنقل تحذيرات البنك الدولي من تأثّر أسعار النفط العالمية بالحرب في قطاع غزّة، والتي أكّد فيها المخاوف من وصولها إلى مستوى 150 دولاراً للبرميل، إضافةً إلى التأثير على أسعار الغذاء عالمياً. ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أنّ البنك الدولي يحذّر من أنّ أسعار النفط العالمية قد تصل إلى مستوى 150 دولاراً إذا اشتدت حدّة الحرب الدائرة في قطاع غزّة. ونقلت الصحيفة في تقريرٍ لها، تحذير البنك الدولي، اليوم الاثنين، من أنّ أسعار النفط الخام قد ترتفع إلى أكثر من 150 دولاراً للبرميل في حال تصاعدت تطورات الحرب في الشرق الأوسط، مُشيرةً إلى أنّ ذلك قد يؤدي إلى تكرار صدمة أسعار النفط في السبعينيات إذا خفض المنتجون الرئيسيون الإمدادات. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وفي السياق ذاته، تطرّق التقرير الفصلي للبنك الدولي متعدّد الأطراف إلى توقعات أسواق السلع الأساسية عالمياً، حيث أوضح أنّ الحرب الطويلة بين \"إسرائيل\" والمقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة، إضافةً إلى إمكانيات توسّع الأحداث والتصعيد، قد تؤدي إلى ارتفاعاتٍ كبيرة في أسعار الطاقة والغذاء. وأوضح التقرير أنّ ذلك سيمثلّ \"صدمةً مزدوجة\" لأسواق السلع الأساسية، في حال حدوثه، حيث لا تزال تعاني من تداعيات الحرب في أوكرانيا. وأوردت الصحيفة البريطانية تصريحاً لكبير الاقتصاديين في البنك الدولي والنائب الأول لرئيس اقتصاديات التنمية، إنديرميت جيل، والذي أكّد من جهته أنّ الحرب الأخيرة المستمرة في الشرق الأوسط \"تأتي في أعقاب أكبر صدمة لأسواق السلع الأساسية منذ السبعينيات، الحرب في أوكرانيا\". يُذكر أنّ أسعار خام برنت ارتفع بنسبة تجاوزت 3% للبرميل، وذلك بعد وقتٍ قصير من إعلان الاحتلال الإسرائيلي توسيع العمليات العسكرية البرية في قطاع غزّة، ليلامس 90.60 دولاراً للبرميل، كما ارتفع خام غرب تكساس الوسيط الأميركي بهامشٍ مماثل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنديرميت جيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}