{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f29",
    "title": "الكمأة تحصد أرواح السوريين .. 26 ضحية في يومين",
    "full_text": "يقف المزارعون في سوريا عاجزين أمام التهديدات التي تحصد أرواحهم خلال سعيهم للاستفادة من موسم الكمأة. توفي 25 مدنياً سورياً، وأُصيب آخرون، في عدة حوادث منفصلة في محافظات الرقة ودير الزور وحمص وحماه. وتعرض عدد من المدنيين الباحثين عن الكمأة لانفجارات بالألغام أو لإطلاق رصاص مباشر من مجموعات مسلحة يعتقد أنها تابعة لتنظيم \"داعش\" الإرهابي. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وتوفي أمس الأحد 14 مدنياً وأصيب 8 آخرون في انفجار لغم أرضي بمجموعة من جامعي ثمرة الكمأة قرب جبل الطار السبيعي في بادية الرصافة في محافظة الرقة عند الحدود الإدارية بين الرقة وحماه، فيما شهد يوم السبت مقتل 12 شخصاً من جامعي الكمأة في حوداث منفصلة في عدة محافظات. وتكررت حوادث انفجار الألغام أو التعرض لهجمات مسلحة تستهدف جامعي ثمرة الكمأة في بوادي المحافظات السورية، وذلك نتيجة انتشار الألغام بكثافة وعدم إزالة الكثير من مخلفات تنظيمَي \"داعش\" و\"النصرة\". وزارة الدفاع السورية تنشر مشاهد من عمليات نوعية مركزة نفذتها ضد نقاط الإرهابيين وتحصيناتهم في ريفي #إدلب و #اللاذقية الشمالي #سوريا #دمشق #الميادين pic.twitter.com/ofodudzZUi \n\n ويبدأ موسم الكمأة عادةً في مطلع شهر شباط/فبراير، ويستمر حتى نهاية نيسان/أبريل، ويشهد إقبالاً كبيراً من الأهالي، نتيجة نمو المحصول في مناطق صحراوية غير مأهولة، وفي مناطق تعد ملكيتها مشاعاً، إضافة إلى غلاء الكيلوغرام الواحد من المحصول، والذي يتراوح بين 150 ألفاً و15 ألفاً، بحسب جودة المنتج، وهي أسعار مغرية قياساً بالظروف الاقتصادية الصعبة التي يعيشها السوريون نتيجة ظروف الحرب والحصار منذ نحو 13 عاماً. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبل الطار السبيعي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرصافة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحافظات السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النصرة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}