{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1837",
    "title": "سوريا تخفّض رسوم الترانزيت على منتجات لبنان بنسبة 50%..  وتطلب تسهيلات",
    "full_text": "وزير الزراعة السوري محمد حسن قطنا يبحث مع نظيره اللبناني عباس الحاج حسن في شؤون القطاع الزراعي، على هامش قمة الأمم المتحدة للنظم الغذائية المنعقدة في روما.  أبلغ وزير الزراعة السوري محمد حسن قطنا نظيره اللبناني عباس الحاج حسن موافقة الحكومة السورية على تخفيض رسوم الترانزيت الموضوعة من جانبهم على المنتجات الزراعية اللبنانية بنسبة 50%.  جاء ذلك خلال لقاء جمع الوزيرين بحضور الوفود المرافقة لهما، على هامش قمة الأمم المتحدة للنظم الغذائية المنعقدة في روما، حيث جرى النقاش بشأن مواضيع عدة تهم البلدين، واستُكمل البحث في نقاط طُرحت في لقاءات حصلت بين البلدين على المستوى الزراعي في بيروت ودمشق.  وطلب الجانب السوري إلى وزير الزراعة اللبناني ضرورة تأمين بعض التسهيلات من الجانب اللبناني، فيما وعد الحاج حسن بنقل الطلب إلى المراجع المختصة في الحكومة اللبنانية من أجل تذليل العقبات. \n26 اب\n \n26 اب\n ووقعت سوريا ولبنان، في 27 آذار/مارس الماضي، مذكرة تفاهم رباعية مع العراق والأردن في المجال الزراعي وتعزيز التبادل التجاري بما يحقق التكامل الزراعي بين الدول الأربع. وتتضمن المذكرة تعزيز وتطوير التعاون في المجال الزراعي بشقيه النباتي والحيواني، وتبادل الخبرات والمعلومات والتجارب الزراعية الناجحة وإدارة المحميات والحدائق بين الدول الأربع. واتفق الوزراء الأربع حينها على أولوية رفع الأمن الغذائي وتعزيز التكامل بين الدول في ظل التغيرات الدولية وتوقعات ازدياد الطلب على الغذاء وارتفاع الأسعار واتجاه الدول المنتجة والمستوردة للغذاء إلى زيادة المخزون الاستراتيجي. وكذلك اتفقوا على تسهيل التجارة وتطوير البنية التحتية وتشجيع الاستثمار وتوفير بيئة تعزز فرص توفير السلع وترفع من كفاءة الصناعات الغذائية. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الحاج حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن قطنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس الحاج حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}