{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c158a",
    "title": "فرنسا: حليف ماكرون يثير الجدل باقتراحه تجديد رئاسة ماكرون لولاية ثالثة",
    "full_text": "صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية، تقول إنّ أحد أقرب الحلفاء السياسيين للرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، يثير الجدل بعد دعوته لإجراء تعديلات دستورية تتيح للرئيس تولي ولاية رئاسية ثالثة. ذكرت صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية أنّ أحد أقرب الحلفاء السياسيين للرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، أثار الجدل بعد دعوته لإجراء تعديلات دستورية تتيح للرئيس تولي ولاية رئاسية ثالثة. وقال رئيس الجمعية الوطنية السابق، ريشار فيران، للصحيفة إنه يعارض تحديد ولاية الرئيس بفترتين، ما يعني أنه يمكن لماكرون الترشح مجدداً عام 2027. وأضاف فيران: \"من وجهة نظري الشخصية، أنا ضد كل ما يقيد التعبير عن الإرادة الشعبية\"، مثيراً موجة انتقادات من معارضين سياسيين ومعلقين. وأشارت الصحيفة إلى أنّ مسؤولين من الجناحين اليساري واليميني اتهموا فيران، \"باستنساخ تكتيكات ولغة القادة الاستبداديين\". \n23 اب\n \n13 اب\n  وقالت ماتيلد بانو، رئيسة الحزب اليساري المتشدد \"فرنسا الأبية\"، إنّ فيران يمثّل \"وجه الانحراف نحو الاستبداد في ظل حكم ماكرون\". وأصدر ريشار فيران بياناً جديداً، أمس الاثنين، قال فيه إنه \"من المثير للقلق رؤية شبكات التواصل الاجتماعي ووسائل الإعلام الكسولة، تنشغل بشأن اقتراح غبي لم أتقدم به في مقابلتي مع لوفيغارو\". كما أضاف في مقابلة مع \"راديو سود\"، أنه لم يكن يقترح أي تغيير قبل الانتخابات الرئاسية المقبلة المقررة عام 2027. وقال: \"لا يمكنك تغيير القواعد في منتصف اللعبة. هذا لا معنى له\". يُشار إلى أنّ ماكرون أُعيد انتخابه رئيساً، وبدأ ولاية رئاسية ثانية في 25 نيسان/أبريل 2022، بعد ولاية أولى امتدّت 5 سنوات وشهدت أزمات، من تظاهرات مناهضة للسلطة نظمتها حركة \"السترات الصفر\"، وصولاً إلى وباء \"كوفيد-19\".  وخلال ولايته الثانية، توحّد الفرنسيون أيضاً ضده، حيث شهدت المدن الفرنسية تظاهرات حاشدة خلال الأشهر الفائتة، احتجاجاً على مشروع ماكرون برفع سن التقاعد إلى 64 عاماً بحلول 2030. ونظّمت تجمعات نقابية احتجاجات واسعة في البلاد، وشملت إضراب عمال المطارات وشركات الطيران والنقل العام، في مختلف أشكاله، احتجاجاً على الغلاء وسياسات الدولة الاقتصادية بصورة أساسية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية السابق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشار فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بفترتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماتيلد بانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا الأبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريشار فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوفيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن الفرنسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}