{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2778",
    "title": "السيد الحوثي: واشنطن \"طاغوت العصر\".. وخضوع حكومات ودول إسلامية لها خطير",
    "full_text": "السيد عبد الملك الحوثي يؤكد أنّ الولايات المتحدة هي \"طاغوت العصر المستكبر\"، منتقداً من يخضع لولايتها، ويتعامل معها من منطلق أنها المعنية بالأمر والنهي وفرض السياسات والقرارات والتوجهات. قال قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، إنّ الولايات المتحدة تتدخل في شؤون الأمة الإسلامية، في كل المجالات، وتسعى لفرض ولايتها على المسلمين، ومعها \"إسرائيل\" واللوبي الصهيوني. وفي كلمةٍ له، اليوم الاثنين، بمناسبة ذكرى الولاية (عيد الغدير)، أكد السيد الحوثي أنّ الولايات المتحدة هي \"طاغوت العصر المستكبر\"، وأن ولاية الأمر الأميركية هي \"ولاية الطاغوت\" و\"امتداد لتولي الشيطان\". وانتقد السيد الحوثي من يتعامل مع واشنطن \"من منطلق أنها المعنية بالأمر والنهي، وفرض السياسات والقرارات والتوجهات\". ولفت السيد الحوثي إلى أنّ الذي \"يقبل ولاية واشنطن يأتمر بأمرها وينتهي بنهيها ويعادي من تأمر بمعاداته، وتحدد له العدو والصديق، فتقول لهؤلاء تحالفوا مع إسرائيل وطبِّعوا فيتقبلون ويأتمرون، وتقول لهم عادوا هذا البلد الإسلامي أو هذه الجهة الإسلامية، فيعادونها، بأشد حالات العداء\". \n25 اب\n \n25 اب\n وأكد السيد الحوثي أنّ سعي الولايات المتحدة لفرض ولايتها يشكل \"خطورة بالغة على المسلمين في هويتهم الإسلامية وفي دينهم وكل شؤونهم\"، منتقداً \"الاستجابة الواسعة من كثير من الحكومات والأنظمة، وسعي بعضها لمحاربة من لا يقبل ولاية الطاغوت الأميركية\". \"بعض الدول العربية تنوي المشاركة في مناورات مع العدو الإسرائيلي تحت إشراف أميركي\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي #اليمن #الميادين pic.twitter.com/ojslpnp6kS \n\n وكانت وزارة الخارجية في حكومة صنعاء في اليمن دعت، في بيان، أمس الأحد، الولايات المتحدة الأميركية إلى الكفّ عن تدخلها في الشؤون الداخلية للدول. وأكدت وزارة الخارجية أنّ ما يمارسه الاحتلال، من جرائم حرب وإبادة جماعية بحق الفلسطينيين في قطاع غزة، يأتي بدعم أميركي وقح، سياسياً وعسكرياً ومالياً ولوجستياً.  وفي المقابل، شددت على أنّ ما تقوم به القوات المسلحة اليمنية، من استهداف للسفن المملوكة للاحتلال أو المتجهة صوب الموانئ الفلسطينية المحتلة، هو عمل إنساني وقانوني.  \"الأميركي تلقى صفعة كبيرة على يد الأجهزة الأمنية من خلال الكشف عن الخلية التجسسية\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#اليمن #الميادين pic.twitter.com/tQZ6OmpjZR \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيد الغدير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطاغوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطاغوت الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي #اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}