{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eb0",
    "title": "لبنان: بعد \"ميرون\".. المقاومة تستهدف قوات الاحتلال وتجهيزاته في \"‏الرمثا\" و\"تلة الطيحات\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تواصل عملياتها العسكرية ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وتجمعاته عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، دعماً لقطاع غزة ومقاومته، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى والبلدات.  نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الثلاثاء، عمليتين عسكريتين في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة.  وفي أحدث عملياتها في المنطقة، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية في موقع \"‏الرمثا\" بالأسلحة المناسبة، ‏مؤكّدةً إصابته إصابة مباشرة. ‏ وسبق ذلك استهدافها موقع \"رويسات العلم\"، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة.  بالإضافة إلى ذلك، استهدف مجاهدو المقاومة تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي على \"تلة الطيحات\" بالأسلحة المناسبة، محققين إصابات مباشرة.  وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية قاعدة \"ميرون\" للمراقبة الجوية في جبل ‏الجرمق بدفعةٍ صاروخية كبيرة من عدّة راجمات، وذلك في إطار ردّها الثاني على ‏عدوان الاحتلال الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع. فيديو يُظهر استهداف المقاومة الإسلامية لقاعدة ميرون للمراقبة الجوية في جبل الجرمق.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/QJtyQX9I1H \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأفاد الإعلام الإسرائيلي بأنّ صليةً ثقيلةً من الصواريخ، أُطلقت من لبنان في اتجاه منطقة \"ميرون\"، مشيراً إلى سماع صوت عددٍ من الانفجارات. وذكر أنّ حزب الله أطلق ما يزيد على 100 صاروخ في أقل من 24 ساعة. وأتى ذلك بعد استهداف المقاومة، أمس الاثنين، مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان في \"جيش\" الاحتلال في نفح، بـ60 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\"، رداً على العدوان الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع، وعلى الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية. في غضون ذلك، أفاد مراسل الميادين في الجنوب عن سلسلة اعتداءات إسرائيلية بالغارات الحربية استهدفت بلدات جبشيت والحنية وأطراف المنصوري ومجدل زون وأطراف البيسارية وعيتا الشعب. سلسلة اعتداءات إسرائيلية بالغارات الحربية استهدفت عدة بلدات جنوبيةالمزيد مع مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/A4r8CyH9cM \n\n وفي هذا الإطار، دعت قوات الأمم المتحدة العاملة في جنوب لبنان \"اليونيفيل\"، جميع الأطراف إلى وقف النار لمنع مزيد من التصعيد على الحدود اللبنانية الجنوبية. وحثّت \"اليونيفيل\" كل الأطراف على \"ترك المجال لحل سياسي ودبلوماسي يمكن أن يُعيد الاستقرار ويضمن سلامة الناس في المنطقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الرمثا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمم المتحدة العاملة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}