{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c9f",
    "title": "بقيمة تفوق 750 مليون دولار .. إدارة بايدن تعتزم إرسال شحنات من القنابل إلى السعودية",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، تؤكد أنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن تعتزم إرسال شحنات من القنابل إلى المملكة العربية السعودية، بقيمة تزيد عن 750 مليون دولار في الأشهر المقبلة. أكدت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، أنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن تعتزم إرسال شحنات من القنابل إلى المملكة العربية السعودية، بقيمة تزيد عن 750 مليون دولار في الأشهر المقبلة. وأشارت الصحيفة إلى أنّ الشحنة تشمل 3 آلاف قنبلة صغيرة و7500 قنبلة موجهة من طراز \"بافواي\"، لافتةً إلى أنّ الشحنة كانت معلقة منذ العام 2021 بسبب الحرب التي تشنها السعودية في اليمن. \n25 اب\n \n24 اب\n ووضعت الصحيفة الأمر في إطار محاولة البيت الأبيض اجتذاب الرياض، على أمل أن تؤتي العلاقات الوثيقة مع المملكة الغنية بالنفط ثمارها في الأشهر الأخيرة للإدارة الأميركية. ونقلت الصحيفة عن مسؤولين أميركيين قولهم إن عمليات التسليم من المرجح أن تبدأ خلال عدة أشهر.  وكانت إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، قد قررت رفع الحظر المفروض على مبيعات الولايات المتحدة من الأسلحة الهجومية للسعودية، وفق ما نقلت وكالة \"رويترز\". ويأتي هذا القرار، وفق رويترز\"، \"لينهي مزاعم أميركية استمرت أكثر من 3 أعوام\"، بشأن الضغط على السعودية لإنهاء العدوان على اليمن، بعد تبنّي بايدن موقفاً يقضي بتوقيف مبيعات الأسلحة للجيش السعودي في عام 2021. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بافواي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}