{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1897",
    "title": "100 يوم على حرب السودان: انسداد أفق الحل السياسي والجيش يقترب من قصر الرئاسة",
    "full_text": "الجيش السوداني يعلن أنّ قواته تُسيطر على محيط القيادة العامة وشارع النيل في الخرطوم، ويجري عمليات تمشيط واسعة، ونقابة الأطباء تعلن أنّ 70% من المستشفيات مُتوقفة عن الخدمة. دخلت الاشتباكات بين الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\" يومها الـ100، في ظلّ فشل محاولات الوساطة لإيجادِ حلٍ للأزمة. وقال الجيش إنّ قواته تُسيطر على محيط القيادة العامة وشارع النيل في الخرطوم، وتجري عمليات تمشيط واسعة، مضيفاً أنّه قصف أهدافاً لقوات \"الدعم السريع\" جنوب الخرطوم وشرقه. وانتشرت القوّات الخاصة في شارع النيل قرب كلية الهندسة جامعة الخرطوم، إضافةً إلى شارع الجامعة المؤدي إلى القصر الرئاسي من الناحية الجنوبية، وعند مدخل جسر النيل الأزرق المتاخم لمحيط قيادة الجيش. وأشار عدد من ضباط الجيش الذين تحدّثوا في أثناء انتشارهم إلى أنهم على بعد أمتار من القصر الرئاسي، وأنّهم يستعدون لعملية اقتحامه \"التي لن تتأخر كثيراً\". يُذكر أنّ القصر الرئاسي يقع تحت سيطرة قوات \"الدعم السريع\" منذ بداية المعارك منتصف نيسان/أبريل الماضي. وتعقد قوى \"الحرية والتغيير\" السودانية اجتماعاً في القاهرة يومي 24 و25 تموز/ يوليو الجاري، لمناقشة إنهاء الحرب الدائرة في البلاد، وسط مطالبات لطرفي الصراع بوضع حدٍ للمعارك. \n26 اب\n \n23 اب\n وبخصوص الوضع الصحي في البلاد، ذكرت نقابة أطباء السودان اليوم أنّ 70% من المستشفيات في مناطق الاشتباكات في الخرطوم والولايات الأخرى مُتوقفة عن الخدمة. وأضافت النقابة غير الحكومية أنّ 62 مستشفى متوقفة عن الخدمة، و27 مستشفى تعمل بشكلٍ كامل أو جزئي. وأشار بيانٌ لنقابة الأطباء إلى أنّ المستشفيات التي تعمل مهددة بالإغلاق نتيجة نقص الكوادر الطبية والإمدادات الطبية وشبكة الماء والكهرباء. وأوضحت أنّ عدد المستشفيات التي قصفت منذ بدء المعارك ارتفع إلى 19، في حين تعرّض 22 مستشفى للإخلاء القسري. في سياقٍ منفصل، أعلن  الجيش السوداني أمس أنّ 9 أشخاص، بينهم 4 عسكريين، لقوا حتفهم بعد تحطّم طائرة نقل مدنية في مطار بورتسودان بسبب عطلٍ فني. وأفاد الجيش بأنّ الطائرة، وهي من طراز \"أنتونوف\"، تعطّلت أثناء إقلاعها قبل تحطّمها، وأنّ طفلة نجت من الحادث. وقبل أيام، أفادت منظمة أطباء بلا حدود الإغاثية بتعرّض فريقها في الخرطوم \"لاعتداءٍ عنيف\" وسرقة إحدى عرباته على يد مجموعة من المسلحين. وتتواصل منذ نحو 4 أشهر اشتباكاتٌ عنيفة وواسعة النطاق بين قوات الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\" في مناطق متفرقة من السودان، تتركّز معظمها في العاصمة الخرطوم، مخلفةً المئات من القتلى والجرحى بين المدنيين. ومنذ اندلاعها في 15 نيسان/أبريل الفائت، أسفرت الاشتباكات بين القائدين العسكريين عن مقتل 3 آلاف شخص على الأقلّ، وتهجير أكثر من ثلاثة ملايين شخص، سواء داخل البلاد أو خارجها. ويُعد السودان أحد أفقر بلدان العالم، ويحتاج أكثر من نصف سكانه حالياً إلى المساعدة للبقاء على قيد الحياة، في الوقت الذي وصلت حالة التحذير من المجاعة إلى أقصاها، وبات أكثر من ثلثي المستشفيات خارج الخدمة. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وشارع النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وشارع النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلية الهندسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار بورتسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتونوف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}