{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bb1",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"إسرائيل\" على شفا زلزال سياسي.. والغضب سينفجر حتماً",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يحذّر من زلزال سياسي سيحدث في \"إسرائيل\"، مؤكداً أنّ ثقة الإسرائيليين تجاه السياسيين والعسكريين تحطّمت بعد الفشل الذريع والإخفاق في 7 أكتوبر. تناول الإعلام الإسرائيلي أزمة الثقة والخلافات التي تعصف بمستويات القرار السياسي والعسكري في الكيان الإسرائيلي، وذلك على خلفية الإخفاق في السابع من أكتوبر الماضي، في إثر عملية \"طوفان الأقصى\" التي أطلقتها المقاومة الفلسطينية.  وفي هذا الإطار، وصفت صحيفة \"جيروزاليم بوست\"، الواقع داخل الكيان حالياً، بأنه على شفا \"زلزال سياسي\"، وأنّ هذا الزلزال آتٍ.. والسؤال ليس إن كان سيقع، بل متى؟ وأشارت الصحيفة إلى أنّ \"ثقة إسرائيل بنفسها تضررت، وتراجع إحساسها بالأمن بعد أحداث الـ7 من أكتوبر\".  وتابعت: \"إسرائيل تتألم وقلقة وغاضبة\"، مشيرةً إلى أنّ \"هناك كراهية شديدة تجاه حركة حماس\"، وأن \"هناك غضباً شديداً تجاه الحكومة الإسرائيلية\"، متسائلة: كيف يمكن أن يحدث هذا؟ وكيف يمكن لـ\"إسرائيل\" أن تفشل فشلاً ذريعاً؟  ورأت \"جيروزاليم بوست\" أنّ أحد المؤشرات على الغضب المتصاعد هو \"إحجام وزراء الحكومة وأعضاء الكنيست عن الظهور علناً\"، إضافةً إلى أنه \"لا يوجد الكثير من السياسيين البارزين الذين يزورون الجرحى في المستشفيات أو حتى يحضرون الجنازات هذه الأيام\" بسبب القلق بشأن ردود الفعل التي سيقابلونها\"، وفق الصحيفة.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وبحسب الصحيفة الإسرائيلية نفسها فإنه \"سيكون من المستحيل بالنسبة إلى رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو، تجاهل هذا الغضب الذي سينفجر حتماً في طوفان من الاحتجاجات والتظاهرات عندما تتضاءل حدة القتال في غزة ويعود جنود الاحتياط من القتال في غزة\".  كما رأت أنه \"من الإنصاف التنبؤ بأنّ إخفاقات 7 أكتوبر ستؤدي إلى نهاية قبضة الليكود الطويلة على السلطة\".  وتناولت \"جيروزاليم بوست\" استطلاع رأي أجراه معهد إسرائيلي\"، قال إنّ 44% من السكان سيشاركون في التظاهرات إذا اندلعت موجة من الاحتجاجات بعد الحرب لتحميل المستويين السياسي والعسكري المسؤولية. وأضافت أنّ هذه الاستطلاعات تشير إلى أن الكثير من الجمهور لن يسمح بعد الحرب للمشهد السياسي الإسرائيلي بالعودة إلى ما كان عليه قبل الحرب.  وأمس الثلاثاء، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، عن خلاف حاد حصل بين \"وزير الأمن القومي\" الإسرائيلي، إيتمار بن غفير، ورئيس الأركان الإسرائيلي، هرتسي هليفي، وصل إلى حدّ الصراخ بينهما، قبل أمس الإثنين خلال جلسة \"الكابينيت\". وفي وقتٍ سابق، أكّد  الإعلام الإسرائيلي، أنّ العلاقات بين المستويين السياسي والعسكري في \"إسرائيل\" تدهورت، واصفاً الانقسام القائم بأنّه \"انقلابٌ عسكري\" بصيغةٍ جديدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد إسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينيت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}