{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2255",
    "title": "\"يديعوت أحرنوت\": ألمانيا تفقد صبرها.. ودعمها لـ\"إسرائيل\" ليس شيكاً مفتوحاً لنتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" تتحدّث عن تغيّر بالموقف الألماني، مؤكدةً أنها بدأت بفقد صبرها من \"إسرائيل\" على خلفيّة ما يحصل في غزّة. تحدّثت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، عن \"بدء فقدان ألمانيا صبرها\" على خلفية ما يحصل في غزّة، وأنهّا تعتبر دعم \"إسرائيل\" لم يعد \"شيكاً على بياض لنتنياهو\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ الحرب في غزّة \"تطول أكثر فأكثر\"، والضغط على \"إسرائيل من أصدقائها في العالم يتزايد\"، قائلةً إنّ 70% من الألمان بدأوا يعتبرون أنّ \"تصرفات الجيش الإسرائيلي في غزّة لا يمكن تبريرها\". كما ذكرت الصحيفة أنّ المستشار الألماني أولاف شولتس، كان من أوائل القادة الذين حضروا في \"إسرائيل\" بعد 7 أكتوبر \"للتعبير عن دعمه لها\"، فيما تعد ألمانيا ثاني أكبر مورّد للأسلحة إلى \"إسرائيل\" بعد الولايات المتحدة، ولكن حتى في هذا الخصوص بات \"هناك تغيير ملحوظ\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، أكّدت الصحيفة أنّ وزير خارجية الإسرائيلي، يسرائيل كاتس، أبلغ \"الكابينت\" أنّ نظيرته الألمانية أنالينا بيربوك تخشى أن يتم تقديمها إلى المحاكمة \"بتهمة ارتكاب جرائم حرب بسبب دعمها لإسرائيل\". وفي منتصف الشهر الحالي، قالت محكمة العدل الدولية في بيانٍ لها إنّها ستعقد في الثامن والتاسع من نيسان/أبريل المقبل، جلسات استماع للنظر في دعوى نيكاراغوا ضد ألمانيا، بسبب دعم الأخيرة الإبادة الجماعية في قطاع غزّة، من خلال تقديم مساعدات عسكرية لـ\"إسرائيل\"، ووقف تمويل وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (الأونروا). وقد واجهت الحكومة الألمانية اتهامات - بما في ذلك من سكان يهود بارزين في ألمانيا - \"بالسماح لعقدة الذنب هذه\"، بأن تحجب ردّها على العمل الانتقامي الإسرائيلي، الذي تسبّب في أزمة إنسانية في غزة. وتحوّلت برلين نحو موقف أكثر انتقاداً لحليفتها مؤخراً، مع ارتفاع عدد الشهداء المدنيين الفلسطينيين، مشدّدة على ضرورة التزام \"إسرائيل\" بالقانون الدولي. كما صرّح عدد من السياسيين بمواقف مختلفة عن المواقف المتشددة في الدعم المفتوح للاحتلال الإسرائيلي، وجرائمه في الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير خارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكاراغوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}