{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1903",
    "title": "سلطات بيلغورود الروسية: القوات الأوكرانية قصفت المقاطعة بذخائر عنقودية",
    "full_text": "حاكم مقاطعة بيلغورود يعلن أن القوات المسلحة الأوكرانية أطلقت على قرية غورافليفكا في بيلغورود ذخائر عنقودية. أعلن حاكم مقاطعة بيلغورود، فياتشيسلاف غلادكوف، اليوم الأحد، أن القوات المسلحة الأوكرانية أطلقت على قرية غورافليفكا في بيلغورود ذخائر عنقودية. وقال إنّ \"القوات الأوكرانية قصفت بلدة في بيلغورود بذخائر عنقودية و21 قذيفة مدفعية\". وكتب غلادكوف عبر قناته في تلغرام: \"معلوماتنا عن الضربات التي شنتها القوات الأوكرانية على منطقتنا في 21 تموز/يوليو: في منطقة بيلغورود، أنها أطلقت 21 قذيفة مدفعية و3 قنابل عنقودية من نظام الصواريخ متعدّد الإطلاق على قرية جورافليفكا\".  \n26 اب\n \n24 اب\n وأضاف أنّ \"القرية تعرضت للهجوم بمساعدة طائرة من دون طيار أطلقت قنابل، وتم تسجيل 10 طلقات\". ووفقاً له: \"أسقط العدو عبوة ناسفة واحدة من طائرة من دون طيار\"، مضيفاً: \"ليس هناك ضحايا أو أضرار في أي من أحياء المنطقة\". وفي وقت سابق من الشهر الجاري، أعلنت السلطات في مقاطعة زاباروجيا للصحافيين أن القوات الأوكرانية قصفت مدينة توكماك في المقاطعة بالذخائر العنقودية وفقاً للمعلومات الأولية. وحذر الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، من أنّه في حال استخدمت الذخائر العنقودية ضد روسيا، فإن لدى بلاده الحق في الرد بالمثل. ورداً على شحنات الولايات المتحدة للذخائر العنقودية إلى كييف، قال بوتين: \"إنهم يفعلون ذلك بسبب نقص الذخيرة بشكلٍ عام\"، لافتاً إلى أنّ \"الولايات المتحدة نفسها وصفت في السابق استخدام الذخائر العنقودية بأنّه جريمة\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غورافليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف غلادكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غورافليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلادكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورافليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توكماك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}