{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2637",
    "title": "نتائج أولية للانتخابات الرئاسية الإيرانية.. كيف جاءت الأرقام؟",
    "full_text": "النتائج الأولية للانتخابات الرئاسية الإيرانية تُشير إلى التوجه نحو جولة ثانية، فيما لا يزال فرز الأصوات مستمراً. كيف جاءت الأرقام حتى اللحظة؟ نقلت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية أنّ نسبة المشاركة في الانتخابات الرئاسية الإيرانية بلغت نحو 40%، في حصيلة غير نهائية، في حين تُشير التوقعات إلى التوجه نحو جولة ثانية.   وبحسب وزارة الداخلية، فإنّه بعد فرز ما يقارب 19 مليون صوت، فإنّ المرشح الرئاسي مسعود بزشكيان حاز على (8,302,577 صوتاً) ما نسبته 43.5%، مقابل (7,189,756 صوتاً) ما نسبته  %37.7  للمرشح الرئاسي سعيد جليلي. أمّا المرشح الرئاسي محمد باقر قاليباف، فحصل على (2,676,512 صوتاً)، بينما حصل المرشح الرئاسي مصطفى بور محمدي على (158,314) صوتاً. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وسيتم الإعلان عن النتائج الأولية للانتخابات ونسب المشاركة، عبر وزارة الداخلية كل ساعة تقريباً، مع استمرار فرز الأصوات، وصولاً إلى الإعلان عن النتيجة الرسمية، يوم السبت. وفي السياق، قال مسؤول الحملة الانتخابية للمرشح جليلي عبر منصة \"إكس\"، إنّ \"الانتخابات ستذهب إلى مرحلة ثانية\".  وكانت لجنة الانتخابات الرئاسية، في وزارة الداخلية الإيرانية، قد أعلنت منتصف ليل الجمعة، انتهاء عمليات الاقتراع، وبدء فرز الأصوات، بعد تمديد العملية الانتخابية 3 مرات، بعدما كان مقرراً أن تنتهي عند الساعة السادسة من مساء الجمعة. وجرى تمديدها أول مرة حتى الساعة الثامنة، ثم حتى الساعة العاشرة، وأخيراً حتى الساعة الثانية عشرة، منتصف الليل، بتوقيت طهران. وتخوض إيران استحقاق الانتخابات الرئاسية للدورة الـ14 في البلاد، من أجل انتخاب خلَف للرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، في 58 ألفاً و640 مركز اقتراع داخل البلاد، و340 مركزاً في أكثر من 95 دولة. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للانتخابات الرئاسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى بور محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}