{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f48",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالمقاومة الفلسطينية تواصل استهداف قوات الاحتلال في محاور القتال بغزة وتكبدها خسائر فادحة في العديد والعتاد. \nالاحتلال يرتكب سبع مجازر بحق المدنيين في غزة خلال يوم واحد، وارتفاع عدد شهداء العدوان إلى نحو تسعة وعشرين ألفًا وسبعمئة. \nالبيت الأبيض يتحدث عن توصّل المفاوضين في باريس إلى تفاهم حول شكل وقف إطلاق نار مؤقت في غزة يتضمن تبادلًا للأسرى. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف قوات الاحتلال الإسرائيلي على الحدود مع فلسطين المحتلة، وكاميرا الميادين ترصد الشلل الذي أصاب موقع بياض بليدا وثكنة يفتاح.\nصنعاء تؤكد حقها في الرد على العدوان الأميركي البريطاني واستمرارها في مهماتها ضد الاحتلال الاسرائيلي في ظل استمرار المذابح في فلسطين.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}