{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be3",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": دول المنطقة لا ترغب في المشاركة في عملية \"حارس الازدهار\"",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تشير إلى وجود غياب ملحوظ بين الدول المشاركة في قوة العمل البحرية الجديدة، والتي أعلنتها واشنطن، من أجل \"حماية البحر الأحمر\".  ذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنه، في ظل الدعم الأميركي للحرب الإسرائيلية على غزة، لا يبدو أنّ أي دولة في المنطقة ترغب في الارتباط بالولايات المتحدة في مغامرة عسكرية. وأوردت الصحيفة أنه كان هناك غياب ملحوظ للدول العربية بين البلدان المشاركة، عندما أعلن وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، أنّ الولايات المتحدة تنظم قوة عمل بحرية جديدة لمواجهة \"التهديد\" الذي يشكله اليمنيون في البحر الأحمر. وأشارت الصحيفة إلى أنّه \"لم توافق أي قوة إقليمية على مشاركة قواتها البحرية\"، لافتةً إلى أنّ \"الدولة المشاركة الوحيدة في الشرق الأوسط هي جزيرة البحرين الصغيرة، بينما كان هناك صمت واضح من العواصم الإقليمية\". وتعتمد عدة دول عربية، بصورة كبيرة، على التجارة التي تتدفق عبر البحر الأحمر. لكن، في ظل إعلانات الولايات المتحدة المتكررة والصريحة بشأن دعم الحرب الإسرائيلية على غزة، \"والتي تثير الغضب بين العرب، لا يبدو أنّ أي دولة في المنطقة ترغب في الارتباط بالولايات المتحدة في مغامرة عسكرية\"، وفق ما أوردت الصجيفة. \"التحالف في البحر الذي يشكله الأميركي هو الذي يشكل التهديد الحقيقي للملاحة الدولية لأن جلب الأساطيل والمدمرات إلى المنطقة سيحولها إلى منطقة ملتهبة\"الخبير العسكري والإستراتيجي مجيب شمسان في #المشهدية#فلسطين #غزة#اليمن #الميادين pic.twitter.com/BwFlnfQ8MY \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ولفتت \"نيويورك تايمز\" إلى أنّ علاقة السعودية باليمنيين، \"كانت معقّدة\" حتى قبل الحرب على غزة. وبعد أعوام من \"خسارة الحرب فعلياً مع اليمن، يتطلع السعوديون إلى محاولة إبرام اتفاق سلام، وعدم الدخول في مواجهة جديدة\". وأضافت أنه بعد أن تحدث وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، يوم الاثنين، إلى نظيره السعودي، فيصل بن فرحان، كان ملخص المكالمة من كل جانب \"متبايناً بصورة ملحوظة\". وأشارت النسخة الأميركية إلى أنّ بلينكن حثّ على التعاون في مجال الأمن البحري لمواجهة اليمنيين، بينما قالت النسخة السعودية إنّ النقطة الرئيسة في المكالمة هي التطورات في غزة. بدورها، رفضت عُمان، التي تتوسط بين المجتمع الدولي واليمن، الضغط على الأخير لوقف هجماته على السفن، قائلةً إنّ وقف إطلاق النار في غزة يجب أن يأتي أولاً، وفقاً لشخص أطلعه مسؤولون عمانيون عن موقفهم، وتحدث عن الأمر، شرط عدم الكشف عن هويته بسبب حساسية المفاوضات. وكانت الصحيفة أفادت، اليوم، بأنّ  عملية \"حارس الازدهار\" هي \"خطوة رمزية\" تسمح للبيت الأبيض، من جهة، بالقول إنّ مزيداً من الدول يدعم أمن البحر الأحمر، وتؤدي، من جهة ثانية، إلى \"زيادة الثقة لدى شركات الشحن\". وأوردت الصحيفة أنّ وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، روّج مبادرة جديدة للأمن البحري بقيادة الولايات المتحدة في البحر الأحمر، لكن محللين قالوا إن \"من غير المرجح أن توقف على الفور موجةً من الهجمات، التي يشنّها اليمنيون، عبر طائرات من دون طيار وعبر الصواريخ\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجيب شمسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}