{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1655",
    "title": "باكستان: قتلى وجرحى في انفجار عبوة خلال تجمّع سياسي شمال غرب البلاد",
    "full_text": "الشرطة الباكستانية تعلن مقتل وإصابة العشرات في انفجار عبوة ناسفة خلال تجمّع سياسي لأحد الأحزاب الباكستانية شمال غرب البلاد. قتل ما لا يقل عن 44 شخصاً، وإصابة نحو 150 آخرين بجروحٍ في انفجار عبوة ناسفة، اليوم الأحد، في شمال غرب باكستان خلال تجمّع سياسي لأحد الأحزاب، وفق الشرطة الباكستانية. وقال أختار حياة غاندابور المفتش العام للشرطة في ولاية خيبر بختونخوا الواقعة عند الحدود مع أفغانستان، إنّ  مسؤولاً بارزاً في الحزب كان يُفترض أن يُلقي كلمة، ولكن قبل وصوله انفجرت قنبلة ما أسفر عن مقتل العديد من الأشخاص وجرح آخرين. وأكّد المصدر أنّ \"الانفجار استهدف حزب جمعية علماء الإسلام المحافظ الذي كان يُنظّم تجمعاً في بلدة خار قبل الانتخابات التي ستجرى في وقتٍ لاحق من هذا العام\". \n26 اب\n \n2 اب\n بدوره، قال مصدر في الشرطة الباكستانية إنّ \"الانفجار الذي وقع اليوم في شمال غرب باكستان كان انتحارياً\". والشهر الماضي، لقي ما لا يقلّ عن 3 جنود و3 مسلّحين مصرعهم في تبادل لإطلاق النار بين الجيش الباكستاني ومسلّحين هاجموا نقطة تفتيش أمنية شمال غربي باكستان. وتتكرّر التفجيرات والعمليات الانتحارية  في باكستان، ففي نيسان/أبريل الماضي أعلنت الشرطة الباكستانية أن انفجارين هزّا مستودعاً للذخيرة تابعاً لمكتب مكافحة الإرهاب في شمال غربي باكستان، ما أدّى لمقتل 12 على الأقل وإصابة أكثر من 50. ومنذ بداية العام، استهدفت عدّة هجمات مراكز للشرطة وقد تبنّت هذه الهجمات حركة \"طالبان\" الباكستانية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاندابور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خيبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غربي باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غربي باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}