{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c224e",
    "title": "رئيس الوزراء البولندي: أوروبا دخلت حقبة ما قبل حرب",
    "full_text": "رئيس الوزراء البولندي دونالد توسك، يصرّح بأنّ أمام أوروبا شوطاً كبيراً تقطعه في المجال الدفاعي، ويدعو لأن تكون أوروبا \"مُستقلة ومُكتفية ذاتياً\" دفاعياً. حذّر رئيس الوزراء البولندي، دونالد توسك، اليوم السبت، من أنّ أوروبا دخلت \"حقبة ما قبل حرب\"، معقّباً أنّ \"الحرب لم تعد مفهوماً من الماضي\" في أوروبا. وقال توسك خلال مقابلةٍ لتحالف \"لينا\" (ليدينغ يوروبيين نيوزبايبر ألايانس) الذي يضمّ ثماني صحف أوروبية \"لا أريد إخافة أيّ أحد، لكن الحرب لم تعد أحد مفاهيم الماضي، بل هي واقع وبدأت قبل أكثر من سنتين\". وأضاف أنّ \"أكثر المسائل إثارةً للقلق راهناً، هي أنّ كل السيناريوهات ممكنة، لأننا لم نشهد وضعاً كهذا منذ العام 1945\". \n24 اب\n \n24 اب\n كما أشار توسك إلى أنّ ذلك قد يكون \"مدمّراً خصوصاً للجيل الجديد، لكن علينا أن نعتاد على فكرة أنّ حقبة جديدة بدأت، وهي حقبة ما قبل الحرب وأنا لا أبالغ بكلامي هذا\". ومضى يقول إنّه \"في حال خسرت أوكرانيا لن يشعر أحد في أوروبا بالأمان\". كذلك، قال رئيس الوزراء البولندي الذي تعتبر بلاده من الداعمين الرئيسيين لأوكرانيا إنّ \"أمام أوروبا شوطاً كبيراً تقطعه على صعيد الدفاع، مضيفاً أنّه ينبغي أن تكون أوروبا \"مُستقلة ومُكتفية ذاتياً\" في المجال الدفاعي. ولفت إلى أنّ \"عمل أوروبا يتلخّص في مواصلة العلاقات عبر الأطلسي مهما كانت هوية الرئيس الأميركي\"، وذلك مع اقتراب موعد الانتخابات الرئاسية الأميركية في تشرين الثاني/نوفمبر المقبل. ومنذ انطلاق العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، برزت مخاوف من احتمال توسّع رقعة النزاع في بولندا التي تتشارك حدوداً مع أوكرانيا. وفي وقتٍ سابق، صرّح وزير الشؤون الأوروبية البولندي، سيمون سينكوفسكي، بأنّ بولندا قد تتوقّف عن دعم أوكرانيا إذا تقلّص الدعم الشعبي لتلك المساعدات. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد توسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رئيس الوزراء البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونالد توسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليدينغ يوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوزبايبر ألايانس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الشؤون الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيمون سينكوفسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}