{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ce5",
    "title": "بتوقيت تاسعة البهاء.. سرايا القدس تقصف مستوطنات غلاف غزة برشقات صاروخية مركّزة",
    "full_text": "\"سرايا القدس\" تقصف مستوطنات غلاف غزة، برشقات صاروخية مركزة، بتوقيت تاسعة البهاء. أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصف مستوطنات غلاف غزة برشقات صاروخية مركزة، بتوقيت \"تاسعة البهاء\". وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، في التوقيت نفسه، أنّ صفارات الإنذار دوّت في مدينة عسقلان المحتلة وجنوبها، ومستوطنات غلاف غزة. وكانت سرايا القدس، قد أفادت بعد ظهر اليوم الأحد، خوضها اشتباكات ضارية مع جنود العدو في محاور التقدم بحي الأمل والمعسكر وعبسان الكبيرة في خان يونس. وأعلنت أنّها استهدفت 3 آليات عسكرية لجيش الاحتلال بقذائف الـ (RPG) في حي الأمل وجورة العقاد، غرب مدينة خان يونس. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كذلك، استهدفت السرايا، جنود الاحتلال وآلياته في منطقة تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة، بقذائف \"الهاون\". ونشرت مقطع فيديو بعنوان \"عبواتنا.. براكينٌ بأجسادكم تتضرم\"، يظهر تصنيع المقاومين العبوات الناسفة التي تستهدف القوات الإسرائيلية أثناء المعارك الدائرة في القطاع. أيضاً، أعلنت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف دبابتي ميركافا بقذيفتي \"الياسين 105\" في منطقة جورة العقاد غرب مدينة خان يونس. كما نشرت كتائب القسّام مشاهد توثّق قصف القوات الإسرائيلية الراجلة، في محاور التقدم بالمنطقة الوسطى من القطاع، بقذائف \"الهاون\". وأكد مراسل الميادين في غزة، أنّ المقاومة تخوض اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، وسط خان يونس وغربيها، جنوبي القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبابتي ميركافا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورة العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية الراجلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس وغربيها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي القطاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}