{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12dc",
    "title": "ألعاب شامية",
    "full_text": "\nالبرسيس، طاولة الزهر، والمنقلة، ألعاب دمشقية بحتة بتلاقيها لحد اليوم موجودة ببيوت أهل الشام، والقهاوي الشعبية برا.\nواليوم ببودكاست حكايا شامية رح نحكي عن أبرز 3 ألعاب كانت تعبي وقت فراغ أهل الشام من زمان لليوم، خاصة خلال زيارات الأهل والقرايبين.\n \nالميادين\n \nالميادين بودكاست\n \nحكايا شامية\n \nبودكاست حكايا شامية\n \nألعاب شامية\n 30 اب 2023 22:18  9 اب 2023 20:24  19 تموز 2023 21:25  14 حزيران 2023 21:24  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ببيوت أهل الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقهاوي الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهل الشام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}