{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c278a",
    "title": "حمية بعد جولة للسفراء والإعلاميين في مطار بيروت: لبنان سيرفع دعوى قضائية ضد \"التلغراف\"",
    "full_text": "عدد من سفراء دول عربية وغربية يجرون، إلى جانب عدد من الصحافيين العرب والأجانب، جولةً ميدانية في مطار بيروت الدولي، بدعوة من وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حمية، وذلك رداً على مزاعم صحيفة \"التلغراف\" البريطانية.  أعلن وزير الأشغال والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حمية، اليوم الاثنين، أنّ لبنان \"سيرفع دعوى قضائية ضد صحيفة التلغراف البريطانية لمزاعمها بحق مطار بيروت الدولي\"، وادعائها تخزين حزب الله أسلحة فيه. \"اجتمعنا مع رئيس الحكومة نجيب ميقاتي وندرس رفع دعوى قانونيّة على صحيفة التلغراف\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال علي حمية بعد جولة في #مطار_بيروت الدولي#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/zfIZklvdja \n\n وفي مؤتمر صحافي بعد جولة في مطار بيروت الدولي، أضاف الوزير حمية أنّ \"جهاز أمن المطار سيُنظّم جولة للإعلاميين في كل المطار لدحض مزاعم التلغراف بوجود أسلحة داخله\".  \"جهاز أمن المطار سينظّم جولة للإعلاميّين في كلّ أقسامه لدحض مزاعم صحيفة التلغراف بوجود أسلحة داخله\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال علي حمية بعد جولة في #مطار_بيروت الدولي#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/4i1MxUdkB3 \n\n كما أشار إلى أنّ مطار بيروت \"يستوفي كلّ المعايير الدوليّة\"، وإلى أنّه \"مفتوح للجميع\".  \"مطارنا يستوفي كلّ المعايير الدوليّة وهو مفتوح للجميع\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال علي حمية بعد جولة في #مطار_بيروت الدولي#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/aTFCIMx5h1 \n\n بدوره، قال وزير السياحة في حكومة تصريف الأعمال وليد نصّار، بعد الجولة داخل المطار: \"نتوقّع حرباً نفسيّة على لبنان بسبب خسارة إسرائيل في قطاع السياحة بعد حرب غزة\".  \"نتوقّع حرباً نفسيّة على لبنان بسبب خسارة إسرائيل في قطاع السياحة بعد حرب #غزة\"وزير السياحة في حكومة تصريف الأعمال وليد نصّار بعد جولة داخل #مطار_بيروت الدولي.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Xo4pC0o467 \n\n كذلك، أكّد وزير الإعلام في حكومة تصريف الأعمال، زياد مكاري، أنّ مطار بيروت الدولي \"لم يتأثّر بما نشرته صحيفة التلغراف البريطانيّة\". \"#مطار_بيروت الدولي لم يتأثّر بما نشرته صحيفة التلغراف البريطانيّة\"وزير الإعلام في حكومة تصريف الأعمال زياد مكاري بعد جولة داخل مطار بيروت الدولي.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/x2nKJ3okNW \n\n  وأجرى عدد من سفراء دول عربية وغربية، إلى جانب عدد من الصحافيين العرب والأجانب أيضاً، جولةً ميدانية في مطار بيروت الدولي اليوم الاثنين، وذلك بدعوة من وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال، رداً على مزاعم صحيفة \"التلغراف\". واستهلت الجولة الميدانية من مركز الشحن في المطار، ثم انتقل المشاركون  في الجولة إلى مركز الشحن الجوي.  \"استكمال جولة السفراء في #مطار_بيروت الدولي بدعوة من وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية، رداً على مزاعم صحيفة \"التلغراف\"مراسل #الميادين أحمد عبدالله#لبنان#الميادين_لبنان@ahmad__abdalla pic.twitter.com/Ix3iuZusKV \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وشارك في الجولة سفراء كل من ألمانيا، ومصر، والهند، وباكستان، والصين، واليابان، وكوريا، وكوبا، ورومانيا، والبرازيل، وكازاخستان، والأردن، وإسبانيا، والجزائر ونيجيريا. كما شارك فيها وزير الإعلام في حكومة تصريف الأعمال زياد المكاري، إضافة إلى كل من وزير الخارجية والمغتربين عبد الله بوحبيب ووزير السياحة وليد نصار.  وقبل الجولة، اجتمع حمية برئيس حكومة تصريف الأعمال نجيب ميقاتي صباح اليوم في السرايا الحكومية. وقال حمية بعد الاجتماع إنّه وضع الرئيس ميقاتي في تفاصيل الموضوع الذي أُثير في صحيفة \"تلغراف\" البريطانية بشأن مطار رفيق الحريري الدولي وتناولها سمعة المطار وما كتب فيها. وناقش الاجتماع موضوع الإجراءات القانونية التي من المؤكد أنّ الدولة اللبنانية ستتخذها في حقها، لأنّ هذا الموضوع \"يُعدّ ضمن إطار الحرب النفسية على لبنان وتشويه سمعته وسمعة المطار الذي يُعدّ المرفق الجوي الوحيد في لبنان\". وأمس، ردّ وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال على التقارير التي زعمت وجود أسلحة وصواريخ تخزّن وتهرّب من مطار بيروت، مؤكداً أنّ مطار رفيق الحريري الدولي في بيروت \"لا يحتوي على أي أنواع من الأسلحة أو الصواريخ، سواء لتخزينها أو نقلها\". \"التلغراف البريطانية ذكرت في مقال اليوم نقلاً عن \"مصادر\" وجود أسلحة في #مطار_بيروت والمصادر التي تتحدث عنها التلغراف غير معروفة وكان على الصحيفة التواصل مع هيئة النقل البريطانية التي سبق وزارت المطار.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة… pic.twitter.com/i67TFirZho \n\n وفي مؤتمر صحافي عقده الوزير في مطار بيروت، أشار حمية إلى أنّ هذه التقارير غير صحيحة، وأوضح أنّ مطار رفيق الحريري الدولي يتعرّض منذ عشرات السنوات لحملات إسرائيلية لتشويه صورته أمام العالم. وأضاف: \"يجري التشاور مع رئيس الحكومة لرفع دعوى قضائية ضد صحيفة التلغراف، لأنّ ما ذكرته يضر بلبنان\".  \"نتشاور مع رئيس الحكومة لرفع دعوى قضائية ضد صحيفة التلغراف لأن ما ذكرته يضر بلبنان.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة التلغراف عن وجود أسلحة في مطار بيروت#لبنان #الميادين_لبنان@alihamie_lb pic.twitter.com/1XHV91dSuo \n\n بدوره، أكّد رئيس اتحاد النقل الجوي في لبنان علي محسن أنّ التقرير الصادر عن صحيفة \"التلغراف\" يهدف إلى تعريض مطار بيروت والعاملين فيه والمسافرين للخطر. وحمّل محسن الصحيفة البريطانية ومن يروّج لتقريرها المسؤولية عن سلامة العاملين في مطار بيروت، معتبراً أنّ \"ما تروّجه وسائل إعلام مشبوهة هو تحريض على قتلنا\". كذلك، نفى نائب رئيس الاتحاد الجوي في الشرق الأوسط وأفريقيا، كامل العوض، التقارير الإعلامية في اتصال مع الوزير حمية، مؤكداً أن التلغراف التي اعتمدت على الاتحاد كأحد مصادرها لم تتحدّث إليه، وأنها أزالت اسمه من التقرير، بحسب الوزير حمية. \"صحيفة التلغراف استندت إلى اتحاد النقل الجوي وقمنا بالاتصال بنائب رئيس الاتحاد في الشرق الأوسط وأفريقيا وقال إن هذا الخبر عارٍ عن الصحة ولم نتحدث إلى \"تلغراف\" وننفي ما ورد في المقال.\"وزير الأشغال العامة والنقل علي حمية في مؤتمر صحفي حول ما أوردته صحيفة التلغراف عن وجود أسلحة… pic.twitter.com/GFVSjMaR9o \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليد نصّار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليد نصّار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد مكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#مطار_بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التلغراف البريطانيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد مكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#مطار_بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبدالله#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد المكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بوحبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليد نصار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار رفيق الحريري الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار رفيق الحريري الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة النقل البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار رفيق الحريري الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت#لبنان #الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقل الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد النقل الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}