{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2083",
    "title": "8 عمليات خلال ساعات.. مواقع الاحتلال تحت نيران المقاومة الإسلامية في لبنان",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تستهدف بـ 8 عمليات مواقع للاحتلال الإسرائيلي على الحدود اللبنانية - الفلسطينية، اليوم الأربعاء. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله -، اليوم الأربعاء، 8 مواقع للاحتلال الإسرائيلي على الحدود اللبنانية - الفلسطينية، وذلك رداً على اعتداءات الاحتلال على قرى وبلدات جنوب لبنان، ونصرةً لأهالي غزة في معركة \"طوفان الأقصى\" ضد عدوان الاحتلال على القطاع. وأعلنت المقاومة الإسلامية استهداف مستعمرة \"المطلة\" وتموضع جنود الاحتلال فيها ‏بالأسلحة المناسبة وتحقيق إصابات مباشرة، مؤكدةً أنّ \"الاستهداف جاء دعماً لشعبنا في غزة، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات على قرى الجنوب وآخرها في الخيام\". وأيضاً، استهدفت المقاومة الإسلامية ‏موقعَي \"زبدين\" و\"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وثكنة \"زرعيت\"، بالأسلحة المناسبة وتمّ تحقيق إصابة مباشرة. وأكدت المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مجاهديها بالأسلحة المناسبة مبنيَين يتموضع فيهما جنود الاحتلال في مستوطنة \"أفيفيم\" وإصابتهما. واستهدفت المقاومة تموضعات عسكرية لجنود الاحتلال في مستعمرات \"شوميرا\"، و\"إيفن مناحم\"، و\"المرج\" وذلك باستخدام الأسلحة المناسبة في كلا العمليتين، مشيرة إلى إصابتهما إصابة مباشرة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، ظهر اليوم الأربعاء، بسماع صوت انفجار ضخم قرب طبريا لم تتضح طبيعته بعد. كما تحدّثت عن تقرير أولي عن إصابة صاروخ مضاد للدروع لمصنع تغليف في الشمال. من جانبه، أكد مراسل الميادين في جنوب لبنان، أنّ غارة حربية استهدفت المنطقة بين بلدتي المنصوري ومجدل زون، كما استهدفت غارات حربية بلدتي مروحين والخيام جنوبي لبنان. وارتقت نتيجة استهداف بلدة مجدل زون، شهيدتان إحداهما طفلة، كما سجّلت عدة إصابات في الغارة الإسرائيلية. جريمة أخرى تضاف إلى سجل الاحتلال الإسرائيلي ..الطفلة \" أمل حسين الدر\" التي ارتقت متأثرة بإصابتها من جراّء الغارة الإسرائيلية في بلدة #مجدل_زون.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/kxApEQ9Dr2 \n\n ووفق مراسلنا، قصفت مدفعية الاحتلال أطراف الضهيرة وعيتا الشعب، وأطراف بلدة كفر حمام، ظهر اليوم الأربعاء. وفي 16 شباط/فبراير الحالي، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان عن وصول عدد العمليّات التي نفّذتها ضد الاحتلال الإسرائيلي خلال 131 يوماً، منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر 2023 إلى 15 شباط/فبراير 2024، إلى 1038 عمليّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأربعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل زون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين الدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#مجدل_زون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر حمام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}