{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24c7",
    "title": "غزة: ارتفاع حصيلة عدوان الاحتلال على القطاع إلى 36.096 شهيداً",
    "full_text": "في اليوم الـ235 من العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وزارة الصحة في غزة تعلن ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 36.096 شهيداً. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الثلاثاء، أنّ حصيلة العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، ارتفعت إلى 36.096 شهيداً، منذ اندلاع \"طوفان الأقصى\". وذكرت الوزارة، في بيان، أنّ قوات الاحتلال ارتكبت 5 مجازر في القطاع، وصل منها إلى المستشفيات 46 شهيداً و110 مصابين خلال 24 ساعة. مجزرة إسرائيلية جديدة في #رفح.. ارتقى فيها أكثر من 20 شهيداً، بالإضافة إلى عشرات الجرحى، أغلبيتهم من النساء والأطفال#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Yi5d0f2v86 \n\n \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n يأتي هذا الإعلان في وقتٍ يواصل الاحتلال مجازره بحق المدنيين في القطاع. وأكد مراسل الميادين مواصلة القصف الإسرائيلي بصورة عنيفة، ولاسيما في مدينة رفح، جنوبي القطاع، بالتزامن مع توغل إسرائيلي نحو بوابة صلاح الدين في اتجاه المنطقة الغربية على طول الحدود مع مصر. \"قصف جوي ومدفعي ومسير إسرائيلي مستمر على #رفح بالتزامن مع توغل إسرائيلي نحو بوابة صلاح الدين\"مراسل #الميادين أحمد غانم #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/AqNbfJxeXJ \n\n في غضون ذلك، ارتفعت حصيلة القصف الإسرائيلي على مدينة رفح، خلال الساعات القليلة الماضية، إلى 16 شهيداً. وأكّد مراسلنا أنّ \"جيش\" الاحتلال لم يكتفِ بقصفه العشوائي،  مدفعياً وجوياً، بل شنّ سلسلة واسعة من الغارات على خيام النازحين شمالي غربي المدينة، ارتكب فيها مجزرة راح ضحيتها 50 فلسطينياً بين شهيد وجريح، معظهم من النساء والأطفال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}