{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20e7",
    "title": "الخارجية الصينية بشأن عقوبات أميركية محتملة: سنتخذ إجراءات لحماية شركاتنا",
    "full_text": "المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينغ، تقول إنّ الصين \"ستواصل اتخاذ الإجراءات اللازمة لحماية الحقوق والمصالح المشروعة للشركات الصينية بحزم\". أكّدت المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ، اليوم الثلاثاء، أنّ الصين تُعارض العقوبات الأحادية، وستتخذ الإجراءات اللازمة لحماية شركاتها، وذلك تعليقاً على تقارير بشأن عقوبات أميركية محتملة ضد شركات صينية بزعم مساعدة روسيا في الصراع في أوكرانيا. وقالت ماو نينغ، خلال مؤتمر صحافي، إنّ الصين \"ستواصل اتخاذ الإجراءات اللازمة لحماية الحقوق والمصالح المشروعة للشركات الصينية بحزم\"، مؤكدةً أن بكين \"حافظت دائماً على موقفٍ موضوعي وعادل\" فيما يتعلق بالأزمة الأوكرانية، وأنّها \"ملتزمة بتعزيز السلام والمفاوضات\". وأضافت المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الصينية أنّ بكين \"تُعارض العقوبات الأحادية التي لا تستند إلى القانون الدولي ولا يصرح بها مجلس الأمن الدولي\". \n24 اب\n \n24 اب\n ووفقاً لها، فإنّ للصين \"الحق في إجراء تعاون طبيعي مع جميع دول العالم\". يأتي ذلك في وقتٍ تعمل بكين من أجل إجراء محادثات سلام بخصوص أوكرانيا، ودعا وزير الخارجية الصيني وانغ يي إلى استئناف المفاوضات في أقرب وقت ممكن. ووفق بيانٍ لوزارة الخارجية الصينية، شدّد وانغ يي على أنّ الصين \"لم تخلق\" الأزمة الأوكرانية، وأنّها \"غير ضالعةٍ بها\"، مؤكّداً أنّها، في الوقت نفسه، \"لم تقف أبداً مكتوفة الأيدي حيال الأزمة، ولم تستغلها لتحقيق مكاسب\". بدوره، قال وزير الخارجية الأوكراني دميترو كوليبا إنّه ناقش مع نظيره الصيني آفاق السلام في الحرب المستمرة منذ عامين تقريباً بين بلاده وروسيا، في إطار مسعى مستمر منذ فترة طويلة لتعزيز العلاقات مع بكين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميترو كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}