{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c4",
    "title": "وزير النفط الإيراني: حققنا تقدماً كبيراً في تطوير قطاعنا النفطي خلال السنوات الـ 3 الماضية",
    "full_text": "وزير النفط الإيراني، جواد أوجي، أكد أن إيران تحقّق تقدّماً في القطاع النفطي خلال السنوات الـ 3 الماضية، وذلك من حيث عدد الدول التي تصدّر لها إنتاجها، ومن حيث عدد العقود الموقّعة. أكد وزير النفط الإيراني، جواد أوجي، أنّ بلاده حقّقت تقدّماً كبيراً في تطوير قطاعها النفطي، ولا سيما في السنوات الثلاث الماضية، وذلك على الرغم من العقوبات التي تفرضها الولايات المتحدة. وأعلن أوجي، في مؤتمر صحافي مشترك،مع المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، أنّ طهران تصدّر حالياً النفط الخام إلى 15 دولة حول العالم، مضيفاً أنّها وقّعت عقوداً بقيمة 23 مليار دولار، في السنوات الثلاث الماضية\" \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأوضح أنّ عدد العقود الموقّعة وصل إلى ضعف عددها في العقد الأول من القرن الـ21 الماضي، لافتاً إلى أنّ \"صادراتنا النفطية تضاعفت ثلاث مرات مقارنة ببداية إدارة الرئيس الراحل، إبراهيم رئيسي، كما زاد تحويل الإيرادات من الصادرات النفطية إلى البلاد\". وذكر أوجي بشأن تطبيق الخصومات على بيع النفط لدول أخرى، أنه \"خلال السنوات الثلاث الماضية، كان مبلغ الخصم أقل بكثير من تلك المطبّقة في الفترة من 2013 إلى 2021\". وشدّد وزير النفط الإيراني على أنّ طهران قريبة من استعادة الوضع قبل فرض العقوبات الأميركية، مؤكداً ألا مشكلة في تلقّي الأموال. كذلك، أشار أوجي إلى أنّ إيران وجدت طرقاً للالتفاف على العقوبات الأميركية ومواصلة صادراتها النفطية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النفط الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}