{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c218d",
    "title": "اعتداءات إسرائيلية على رفح ودير البلح في قطاع غزّة.. والصحة تحذّر من جريمة حرب جديدة",
    "full_text": "الاحتلال يكثّف اعتداءاته ويستهدف المدنيين في وسط وجنوب قطاع غزّة، والصحة الفلسطينية تؤكّد أنّ اعتقال الاحتلال للكوادر الطبية في مجمع ناصر الطبي استهتار بحياة المرضى والجرحى. قصفت مدفعية الاحتلال الإسرائيلي، خلال الساعات الأولى من فجر اليوم الأحد، شرق مدينة رفح جنوبي قطاع غزّة. وأطلقت الزوارق الحربية الإسرائيلية النار على ساحل مدينة رفح. بدورها، قالت وسائل إعلام فلسطينية إنّ قصفاً إسرائيلياً استهدف منزلاً يؤوي نازحين في خربة العدس شمالي مدينة رفح، ما أدّى إلى ارتقاء 6 شهداء بينهم طفلان وامرأة. وكذلك، نفّذ طيران الاحتلال غارةً جوّية على منزل في شارع العزايزة في مدينة دير البلح وسط قطاع غزّة. في غضون ذلك، وصلت إصابات عدّة بينها طفلة مُصابة إلى مستشفى الأقصى جرّاء غارات الاحتلال التي استهدفت دير البلح. تساقط الأمطار على جثامين الشهداء في مستشفى \"شهداء الأقصى\" وسط #قطاع_غزة.#فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5ADOqRPGiP \n\n وأيضاً، قصفت طائرات الاحتلال منازل المدنيين في مخيم النصيرات وسط قطاع غزّة. وصول إصابات إلى المستشفى من جراء قصف الاحتلال #دير_البلح وسط #قطاع_غزة.#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Ow5r0HeGd6 \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وفي وقتٍ سابق، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، أنّ الاحتلال أقدم على اعتقال عددٍ كبير من إدارة وكوادر مجمع ناصر الطبي في مدينة خان يونس جنوبي القطاع. وقالت الوزارة إنّ اعتقال الكوادر الطبية من مجمع ناصر الطبي جريمة حرب واستهتار بحياة المرضى والجرحى الذين هم بأمسّ الحاجة إلى الرعاية والعلاج المباشر. وصول إصابات إلى المستشفى من جراء قصف الاحتلال #دير_البلح وسط #قطاع_غزة.#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Ow5r0HeGd6 \n\n وتواصل قوات الاحتلال حصارها لمستشفى ناصر، في خان يونس في غزّة، وسط انقطاع التيّار الكهربائي وتوقّف المولّدات عن العمل من جرّاء نفاد الوقود، ما أدّى إلى استشهاد خمسة مرضى.  ومساء أمس السبت، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني، أنّ الاحتلال الإسرائيلي يواصل اعتقال 12 من طواقمه، منهم 7 من داخل مستشفى الأمل، في خان يونس جنوبي القطاع، قبل أسبوع. وعبّر الهلال الأحمر عن قلقه الشديد على \"سلامة أعضاء طواقمه الطبية المعتقلين لدى الاحتلال\"، مُحذرين من \"مصيرهم المجهول\". وطالب الهلال \"المجتمع الدولي بالتدخّل العاجل، للضغط على سلطات الاحتلال الإسرائيلي للإفراج الفوري عن الفرق الطبية المحتجزة، وتوفير الحماية للعاملين في غزّة\". ويستمر الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه المتواصل على قطاع غزّة براً وبحراً وجواً، لليوم الـ134 على التوالي، في ظلّ استمرار ارتكابه المجازر بحق المدنيين في قطاع غزّة. وفي حصيلةٍ غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، إلى 28858 شهيداً، و68677 مصاباً، إضافةً إلى آلاف الضحايا، الذين ما زالوا تحت الركام وفي الطرقات، حيث يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والإنقاذ من الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدفعية الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}