{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1411",
    "title": "التحليلية | روسيا: تمرُّد داخلي أم مؤامرة خارجية؟",
    "full_text": "\nمؤسس مجموعة فاغنر يعلن تمردا مسلحا وبوتين يتهمه بخيانة روسيا... عصيان محدود أم مؤامرة خارجية؟ تعزيزات عسكرية سورية إلى شمال البلاد بعد توتير لهيئة تحرير الشام... هل انتهت حالة خفض التصعيد؟ جدل في بغداد بسبب قانون العفو العام ورفض قوى سياسية له... إلى أين يتجه المشهد في العراق؟ \nكيف أثرت الضغوط الجديدة كالاحتباس الحراري في دفع التوازن نحو الانهيار؟ كيف تم تسييس ملف منشأ الوباء لسنوات وتشويه سمعة الدول؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}