{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17da",
    "title": "تقرير استخباري ألماني يثير غضب حلفاء كييف: الهجوم المضاد بطيء للغاية",
    "full_text": "تقرير استخباري ألماني مُسرّب ينتقد الهجوم الأوكراني المضاد، ويصفه بأنّه \"بطيء للغاية\"، مُرجعاً ذلك لـ\"أوجه القصور في القيادة\"، الأمر الذي أثار غضب حلفاء كييف الآخرين، حسب صحيفة \"التلغراف\" البريطانية. انتقدت وثيقة استخبارتيّة ألمانية مُسرّبة الهجوم الأوكراني المضاد، مشيرةً إلى أنّه \"يفشل في إحراز تقدمٍ ذا مغزى\"، حيث أرجعت ذلك إلى أنّ \"الجيش الأوكراني لا يُسخّر التدريب الغربي بالكامل\". وقالت صحيفة \"بيلد\" الألمانية، التي تحدثت عن الوثيقة السرية، في تقريرٍ لها، إنّ الجيش الألماني \"البوندسفير\" انتقد الجيش الأوكراني \"بوضوح لأول مرة في ورقةٍ شديدة الانفجار\"، كما أكّدت أنّ \"الضباط الألمان يحسبون أفعال الأوكرانيين، ويثيرون مزاعم خطيرة\"، مُشدّدة على أنّ الهجوم الأوكراني المضاد لن يسير كما هو مخطط له. وقدّرت الوثيقة السرية التي حصلت عليها الصحيفة أنّ الجنود الأوكرانيين الذين دربتهم القوات الغربية يُظهرون \"نجاحاً كبيراً في التعلم، لكنّ القادة الذين لم يمروا على معسكرات التدريب خذلوهم\". وحذّرت من أنّ الجيش يميل إلى تعزيز الجنود ذوي الخبرة القتالية، على أولئك الذين تلقوا تدريب حلف شمال الأطلسي \"الناتو\"، مما يعني أنّ البعض يعاني من \"أوجه قصور كبيرة في القيادة\". كما لاحظت أيضاً \"أوجه القصور\" في تطبيق العمليات الإدارية، والتي تؤدي في بعض الأحيان، حسب الوثيقة، إلى قراراتٍ غير صحيحة وخطيرة. وأشارت الوثيقة بشكلٍ دقيق إلى أنّ كييف تنشر قواتها بشكلٍ ضئيلٍ للغاية عبر خط المواجهة البالغ طوله ألف كيلومتر، وأنّها تهاجم في وحداتٍ مؤلّفة من عددٍ قليل جداً من الجنود. وتناولت صحيفة \"التلغراف\" البريطانية نشر الوثيقة الألمانية السرية، مؤكّدةً أنّ الوثيقة أثارت غضب حلفاء كييف الآخرين. \n26 اب\n \n26 اب\n ونقلت الصحيفة البريطانية رفض كبار المسؤولين العسكريين البريطانيين ما وصفته بـ\"الادعاءات\" الواردة في الوثيقة المُسرّبة من قِبل الجيش الألماني، لأنّها لا \"تبدو صحيحة\". وقال مصدر دفاعي كبير في الجيش البريطاني للصحيفة، في تعليقه على تسريب الجيش الألماني، إنّه \"ليس من المفيد انتقاد أوكرانيا بلا داعٍ\"، مُشيراً إلى أنّ الأوكرانيين \"بالتأكيد لديهم الكثير من المشاكل، لكنّني لا أعتقد أنّ هذا الاتهام الألماني هو واحد منهم\". وأوردت الصحيفة رداً للرئيس السابق لأركان الجيش البريطاني، اللورد ريتشارد دانات، قال فيه: \"نحن بحاجة إلى التحلي بالصبر مع أوكرانيا\". يُذكر أنّ القوات المسلحة الأوكرانية لم ترد على الوثيقة الألمانية أو الانتقادات الواردة فيها. وقبل يومين، أقرّ وزير الدفاع الأوكراني، أليكسي ريزنيكوف، بأنّ الهجوم المضاد الذي خططت له كييف \"لم يحقق أهدافه في الوقت المحدد\". ورأى الوزير أنّ الفكرة القائلة إنّ أي هجوم مضاد يجب أن يكون سريعاً \"فكرة خاطئة\"، موضحاً أنّ \"القتال ليس لعبة كمبيوتر\".  كما أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، فشل الهجوم الأوكراني المضاد، مشيراً إلى أنّ الجيش الأوكراني دمّر عدداً قياسياً من المعدات الغربية. وفي 9 تموز/يوليو الجاري، أقرّ الرئيس الأوكراني فولوديمير زييلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقعاً\"، وتابع: \"نريد جميعاً أن يحدث هذا بشكلٍ أسرع. كل يوم يعني خسائر بين الأوكرانيين\". يُذكر أنّ الهجوم المضاد، الذي تحدثت عنه السلطات الأوكرانية منذ فترة طويلة، بدأ في 4 حزيران/يونيو الماضي، على محاور واسعة جنوب دونيتسك وزاباروجيا وباخموت، وحتى الآن، تركّز الهجوم الرئيسي للقوات الأوكرانية على قطاع زاباروجيا جنوباً في اتجاه شبه جزيرة القرم. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البوندسفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضباط الألمان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأركان الجيش البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد دانات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ريزنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زييلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}