{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a7c",
    "title": "روسيا تعتقل متهماً بنقل معلومات إلى دبلوماسيين أميركيين",
    "full_text": "جهاز الأمن الفدرالي الروسي يعتقل موظّفاً سابقاً في القنصلية الأميركية، وذلك للاشتباه بأنه نقل معلومات عن الحرب في أوكرانيا إلى دبلوماسيين أميركيين. أعلنت موسكو، اليوم الاثنين، أنها اعتقلت مواطناً روسياً كان موظّفاً في القنصلية الأميركية في مدينة فلاديفوستوك، للاشتباه بأنه نقل معلومات عن النزاع في أوكرانيا إلى دبلوماسيين أميركيين. وأفاد جهاز الأمن الفدرالي الروسي (إف إس بي) في بيان، بأنه \"قمع الأنشطة غير القانونية لروبرت روبرتوفيتش شونوف\"، متهماً إياه بأنه مخبر يعمل لصالح السفارة الأميركية في موسكو. ويُعدّ الإعلان الأخير، ضمن سلسلة سجالات دبلوماسية تفاقم الضغط على العلاقات المتوترة بين موسكو وواشنطن، خصوصاً في ما يتعلّق بالنزاع في أوكرانيا. \n26 اب\n \n24 اب\n وذكر جهاز \"إف إس بي\"، بأنّ شونوف بدأ نقل معلومات للدبلوماسيين الأميركيين في أيلول/سبتمبر العام الماضي، بشأن الحرب، والتعبئة. وأضاف أنّ شونوف أوكل مهمة قياس المشاعر المعارضة في المناطق الروسية، قبيل الانتخابات الرئاسية المقررة العام المقبل. كذلك، أشار إلى أنّ شونوف قدّم تقارير إلى دبلوماسيين في القسم السياسي للسفارة الأميركية في موسكو، هما جيفري سيلين وديفيد بيرنسيتن، وأنّ جهاز \"إف إس بي\" ينوي استجوابهما. وتشهد العلاقات الدبلوماسية بين روسيا والبلدان الغربية، خصوصاً الولايات المتحدة، تدهوراً منذ سنوات، وأمر كل جانب الآخر بخفض عدد الموظفين في البعثات الدبلوماسية، ما عرقل عملها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الفدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القنصلية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديفوستوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروبرت روبرتوفيتش شونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إف إس بي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للسفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيفري سيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وديفيد بيرنسيتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إف إس بي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}