{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26c5",
    "title": "\"ذا ميديا لاين\": حزب الله \"جيش\".. وهو الأشد شراسةً بالنسبة لـ \"إسرائيل\"",
    "full_text": "صحيفة \"ذا ميديا لاين\" تشير إلى أنّ حزب الله يمتلك مجموعة من الوسائل الفتاكة التي يمكنه من خلالها تحدي \"إسرائيل\". أفاد موقع \"ذا ميديا لاين\" الأميركي، بأنّ حزب الله في لبنان \"يشكّل تهديداً عسكرياً كبيراً لـإسرائيل\"، لأنه يمتلك عشرات الآلاف من المقاتلين المدربين وأكثر من 100 ألف صاروخ. وقال الموقع، في تقرير جديد، إنّه بعد 8 أشهر من القتال بين حزب الله و\"إسرائيل\" عند الحدود الشمالية (بين لبنان وفلسطين المحتلة) فإنّ الحرب الشاملة التي تهدد بتوسّع الصراع في الشرق الأوسط ربما باتت قريبة. كما أشار إلى أنّ الصراع المتصاعد يذّكر بحرب لبنان الثانية (تموز 2006)، والتي أدّت إلى استشهاد أكثر من 1000 مدني في لبنان، وألحقت الأضرار بالبنية التحتية، وفي الجانب الآخر قتل فيها 160 إسرائيلياً غالبيتهم العظمى من الجنود. وعلى مرّ السنوات بعد حرب 2006 أبلغ المستوطنون في المستوطنات الشمالية عن ظهور مقاتلي حزب الله عند الحدود، ولم ترد \"إسرائيل\" بقوّة على هذه التهديدات، ما أدّى إلى تآكل تدريجي لقدرة الردع الإسرائيلية. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n بدوره، قال الباحث في مركز \"ألما\" للأبحاث والتعليم (يُركّز على التحديات الأمنية عند الحدود الشمالية لكيان الاحتلال)، بواز شابيرا إنّ \"حزب الله جيش\". وأضاف أنّ \"حزب الله لا يتمتّع بالقوّة النارية أو التطوّر الذي يتمتع به الجيش الإسرائيلي، لكنّه يتمتع بالقدرة على التسبب في أضرارٍ جسيمة وقتل الإسرائيليين\". وتدرك \"إسرائيل\" أنّ حزب الله هو عدوّها الأشد شراسةً والأكثر تقدماً، وأكثر فتكاً وتقدماً من حماس في قطاع غزّة. ولفت \"ذا ميديا لاين\" أنّ حزب الله يمتلك مجموعةً من الوسائل الفتاكة التي يمكنه من خلالها تحدي \"إسرائيل\" بدءاً من قذائف الهاون غير المتطورة وصولاً إلى الصواريخ الدقيقة. ووفقاً لمعهد دراسات الأمن القومي الإسرائيلي، فإنّ حزب الله يمتلك نحو 150 ألف صاروخ وقذيفة تحت تصرفه، ومنها صواريخ قادرة على الوصول إلى جميع أنحاء \"إسرائيل\". وأوضح شابيرا أنّ \"الصواريخ الدقيقة لها طرق توجيه مختلفة، بعضها يستخدم الليزر، والبعض الآخر مزوّد بأنظمة الملاحة بالقصور الذاتي (INS) التي تستخدم الحاسوب وأجهزة استشعار الحركة، جرى تطويرها في إيران أو سوريا أو لبنان\". وفي وقتٍ سابق، وصف رئيس حزب \"اليمين الوطني\" الإسرائيلي جدعون ساعر، الوضع في الشمال بالصعب والمهين بالنسبة إلى \"إسرائيل\"، مُطالباً \"الحكومة بالتوصّل إلى تسوية\"، بينما قالت \"هآرتس\" الإسرائيلية إنّ حزب الله أصبح جيشاً ذكياً، و\"إسرائيل\" لا تستطيع التعامل مع مُسيّراته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذا ميديا لاين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواز شابيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شابيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "INS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمين الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدعون ساعر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}