{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d68",
    "title": "كتاب رقمي بابوي ... إلى الفضاء",
    "full_text": "الفاتيكان يكشف عن مشروع يرمي إلى إرسال كتاب \"نانوي\" رقمي خارج الأرض يحتوي على خطاب للبابا، سيوضع في المدار على ارتفاع 525 كيلومتراً في صاروخ \"فالكون 9\" تابع لشركة \"سبايس إكس\".  كشف الفاتيكان عن مشروع يرمي إلى إرسال كتاب رقمي بحجم صغير إلى الفضاء يحوي كلمة تهدف للتشبث بالأمل كان وجهها البابا فرنسيس في العام 2020 في خضمّ تفشّي جائحة كورونا في العالم. وأوضح رئيس وكالة الفضاء الإيطالية جورجو ساكوتشا أن هذا التعاون يرمي إلى إرسال خطاب البابا \"إلى أبعد من الأرض حتى يصل من الفضاء إلى أكبر عدد ممكن من النساء والرجال الذين يواجهون صعوبات على كوكبنا\". The Vatican’s Dicastery for Communication teams up with the Italian Space Agency to launch #PopeFrancis’ message of peace and hope into orbit aboard the Spei Satelles, or ‘Guardian of Hope’, satellite.https://t.co/QqOqeWEq3K \n\n وأوضح الكرسي الرسولي في مؤتمر صحافي عقده في روما، أنّ هذا \"الكتاب النانوي\" سيوضع في المدار على ارتفاع 525 كيلومتراً في صاروخ \"فالكون 9\" تابع لشركة \"سبايس إكس\" من المقرر إطلاقه في العاشر من حزيران/ يونيو من قاعدة فاندنبرغ الجوية في كاليفورنيا. وستُثبت هذه القطعة الإلكترونية التي لا يتعدى حجمها مليمترين على قمر اصطناعي مستطيل يبلغ طوله 30 سنتمتراً (\"كيوب سات\") ومزوّد ألواحاً شمسية، صمّمه طلاب من مدرسة البوليتكنيك في تورينو الإيطالية. وتتضمن القطعة كلمة ألقاها البابا فرنسيس في 27 آذار/ مارس 2020، حين ظهر وحيداً في ساحة القديس بطرس التي كانت خالية وتتساقط فيها أمطار غزيرة. وحضّ البابا حينها سكان العالم الذين كان ينتابهم \"خوف وضياع\" على مراجعة أولوياتهم. #PopeFrancis' message of hope to the world from his historic 2020 address in an empty St Peter's Square have been taken to North Pole, are in Norway's Svalbard Global Seed Vault and are about to be launched into orbit.https://t.co/d0Bq4WWnoH \n\n ويُنفّذ المشروع الذي أُطلقت عليه تسمية \"سباي ساتيليه\" (\"قمر الأمل\" باللغة اللاتينية)، ولم تُحدّد تكلفته بعد، بالتعاون بين الفاتيكان ووكالة الفضاء الإيطالية ومعاهد إيطالية عدة. وأوضح رئيس وكالة الفضاء الإيطالية جورجو ساكوتشا أنّ هذا التعاون يرمي إلى إرسال خطاب البابا \"إلى أبعد من الأرض حتى يصل من الفضاء إلى أكبر عدد ممكن من النساء والرجال الذين يواجهون صعوبات على كوكبنا\". وفي تشرين الأول/أكتوبر 2017، تواصل البابا الأرجنتيني عن طريق الفيديو مع رواد فضاء في  محطة الفضاء الدولية، في خطوة سبق لسلفه البابا بنديكتوس السادس عشر أن بادر بها. \n26 اب 15:02\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفاتيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبايس إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرنسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جائحة كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجو ساكوتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/QqOqeWEq3K",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبايس إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قاعدة فاندنبرغ الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة البوليتكنيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تورينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القديس بطرس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "launched into orbit",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/d0Bq4WWnoH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سباي ساتيليه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باللغة اللاتينية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفاتيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووكالة الفضاء الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومعاهد إيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورجو ساكوتشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنديكتوس السادس عشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}