{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1961",
    "title": "كتيبة طولكرم تتصدى لقوات الاحتلال خلال اقتحامها المدينة",
    "full_text": "بعد اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي مناطق في مدينة طولكرم في الضفة الغربية، سرايا القدس - كتيبة طولكرم تعلن التصدي للاقتحام فجر اليوم. تصدت سرايا القدس - كتيبة طولكرم لاقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الجمعة، مدينة طولكرم شمال الضفة الغربية.  وبحسب مصادر محلية، فقد اقتحمت عدّة آليات تابعة لقوات الاحتلال مدينة طولكرم بجرافة عسكرية وتوجهت إلى الحي الغربي، فيما تصدى مقاومون لها بصليات من الرصاص. #فيديو | جانب من اقتحام قوات الاحتلال مدينة #طولكرم، فجر اليوم.#الضفة_تقاوم#درع_القدس pic.twitter.com/HhHhXaROHr \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وقالت سرايا القدس- كتيبة طولكرم: \"تمكّن مجاهدونا الأبطال من استهداف آليات الاحتلال في منطقة الحي الغربي فجر اليوم بصليات كثيفة ومتتالية من الرصاص بشكلٍ مباشر\". وأضافت الكتيبة في بيان: \"ندعو أهلنا الصامدين في مخيم نور شمس الثورة ومدينة طولكرم إلى البقاء على أهبة الاستعداد للتصدي لأيّ محاولة اعتداء يقدم عليها جيش العدو، وكلنا أمل وثقة ويقين بكم وبمواقفكم في دعم المقاومة ونصرتها\". وقبل أيام، اندلعت اشتباكات مسلحة بين مقاومين وقوات الاحتلال التي حاولت اقتحام مخيم نور شمس في طولكرم. وأعلنت سرايا القدس - كتيبة طولكرم استهداف آليات الاحتلال أثناء مرورها على مدخل نور شمس شمال غربي الضفة الغربية. وسبق ذلك إعلان الكتيبة استهداف قوات الاحتلال في طولكرم في الضفة الغربية. وقد تبّنت إطلاق نار استهدف قوة عسكرية إسرائيلية شمالي طولكرم. وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي اقتحام المدن والبلدات الفلسطينية المحتلة وارتكاب جرائم عديدة بذرائع واهية تهدف إلى التنغيص على حياة المواطنين وطردهم من أراضيهم والسيطرة عليها. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة طولكرم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}