{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2542",
    "title": "أنصار الله: الولايات المتحدة تتحمل مسؤولية المحرقة الإسرائيلية في رفح",
    "full_text": "حركة أنصار الله تدين المجزرة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحق النازحين في رفح، وتحمل الولايات المتحدة المسؤولية الكاملة عن المجزرة، كونها الداعم الرئيس لكيان الاحتلال وآلة حربه. حمّل المكتب السياسي لحركة أنصار الله اليمنية الولايات المتحدة المسؤولية الكاملة عن مجزرة رفح وغيرها من المجازر، كونها الداعم الرئيس لكيان الاحتلال. وفي بيانٍ صدر عنه عقب المجزرة مباشرةً، دان المكتب السياسي للحركة، بشدّة، المجزرة الإسرائيلية البشعة بحق النازحين في شمالي غربي مدينة رفح، والتي خلّفت عشرات الشهداء والجرحى، معتبراً أنها تعكس \"مستوى وحشية العدو الإسرائيلي ومستوى إجرامه وبشاعته\".  ورأت الحركة أنّ المجازر بحق المدنيين \"تثبت مجدداً فشل العدو، وتثبت للعالم أن الكيان لا يكترث بالقوانين الدولية، ولا يعير قرارات محكمة العدل الدولية أي اهتمام\".  وطالبت \"أنصار الله\" المجتمع الدولي بـ\"الضغط على العدو الإسرائيلي لسحب قواته من معبر رفح، وفتح المعبر، وإدخال المساعدات\".  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، قد أقدم مساء الأحد، على ارتكاب مجزرة جديدة بحق عشرات النازحين بقصفه خيامهم المنصوبة في مستودعات وكالة \"الأونروا\" في رفح جنوبي قطاع غزة.  وأفاد المكتب الإعلامي الحكومي بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب مجزرة مروّعة من خلال قصف مُركّز ومقصود لمركز نزوح \"بركسات الوكالة\" شمالي غربي محافظة رفح، حيث قصف المركز بأكثر 7 صواريخ وقنابل عملاقة تزن الواحدة منها أكثر من 2000 رطل من المتفجرات.  \" المنطقة التي استهدفها الاحتلال في رفح بصاروخين شديدي الانفجار كان لجأ إليها أكثر من 100 ألف نازح، والحصيلة الأولية تجاوزت 40 شهيداً في مجزرة #رفح والعدد قابل للزيادة وفق الأطباء في ظل تداعي القطاع الصحي\"آخر التطورات الميدانية من رفح بعد المجزرة التي ارتكبها الاحتلال… pic.twitter.com/BBi8Ectyap \n\n وأفادت وزارة الصحة الفلسطينية بأنّ هناك عدد كبير من الشهداء والجرحى من جراء قصف طائرات الاحتلال على مخيم النازحين في رفح، مشيرةً إلى أنّ البحث جاري عن مفقودين في المكان. وقالت الوزارة إنّ طواقم الإسعافات تقف حائرة أمام نقل الشهداء والجرحى لعدم وجود مستشفى في مدينة رفح يتسع لهذه الأعداد من الإصابات.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}