{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c29",
    "title": "يعرفون عن \"إسرائيل\" أكثر مما نعرف.. الهجمات الإلكترونية الإيرانية أصبحت أكثر تطوراً",
    "full_text": "مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية تنقل عن رئيس المديرية الوطنية للأمن الإلكتروني في \"إسرائيل\" بأنّ \"القراصنة\" الإيرانيين تنكروا في هيئة أسر الأسرى الإسرائيليين بهدف توسيع الانقسامات داخل المجتمع الإسرائيلي. أفادت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية، أمس الخميس، بارتفاع مُعدّل الهجمات الإلكترونية ضد \"إسرائيل\" ثلاثة أضعاف بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، مشيرةً إلى أنّ \"الهجمات الإلكترونية الإيرانية أصبحت أكثر تطوراً\". ووصف رئيس المديرية الوطنية للأمن الإلكتروني في \"إسرائيل\" (الوكالة السيبرانية الدفاعية)، غابي بورتنوي، الهجمات الإلكترونية ضد \"إسرائيل\" بأنها \"أكثر دقة\"، مضيفاً أنّهم \"يجمعون معلومات استخباراتية أفضل ويذهبون إلى الأماكن الصحيحة. إنهم يعرفون عن إسرائيل أكثر مما نعرفه نحن في بعض الأحيان\". وأضاف: \"في السابق، كان الأمر يستغرق من إيران أسابيع لاستغلال نقاط الضعف في البرامج التي أصبحت علنية، لكن هذا الوقت انخفض إلى أيام\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 10:40\n وأوضح بورتنوي أنّ \"غالبية عمليات الاختراق تُشكّل في جوهرها شكلاً من أشكال المضايقة، وبعضها كان يهدف إلى التجسس، وليس التخريب\". ولفت رئيس المديرية الوطنية للأمن الإلكتروني في \"إسرائيل\" إلى أنّ بعض القراصنة المرتبطين بإيران تنكروا في هيئة أسر الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزّة، بهدف توسيع الانقسامات داخل المجتمع الإسرائيلي. كذلك، أوضح: \"لم تنجح أيّ من هذه الهجمات في تعطيل البنية الأساسية الحيوية لإسرائيل، مثل أنظمة الطاقة والمياه، ويرجع هذا جزئياً إلى أجهزة الاستشعار الرقمية التي تم وضعها داخل شبكات المرافق الحيوية بعد السابع من أكتوبر\". يُذكر أنّ دراسة حديثة أجراها معهد دراسات الأمن القومي في \"تل أبيب\" أشارت إلى أنّ القراصنة الإلكترونيين الإيرانيين طوروا فهماً متطوراً للانقسامات الاجتماعية والسياسية في \"إسرائيل\"، مع رسائل مُنفصلة موجّهة إلى أنصار الحرب ومعارضيها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المديرية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المديرية الوطنية للأمن الإلكتروني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غابي بورتنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بورتنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المديرية الوطنية للأمن الإلكتروني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}