{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a53",
    "title": "اليمن: القوات البحرية تنشر مشاهد إحراق السفينة اليونانية SOUNION في البحر الأحمر",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أعلن الخميس تنفيذ عمليتين عسكريتين في البحر الأحمر وخليج عدن نشرت القوات البحرية اليمنية مشاهد لإحراق السفينة اليونانية SOUNION في البحر الأحمر، والتي قامت الشركة المالكة لها بانتهاك قرار حظر الدخول إلى موانئ فسلطين المحتلة. #شاهد | الإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد عن إحراق القوات البحرية اليمنية، السفينة اليونانية، \"SOUNION\"، في #البحر_الأحمر والتي قامت الشركة المالكة لها بانتهاك قرار حظر الدخول إلى موانئ #فسلطين_المحتلة. #الميادين #اليمن #صنعاء pic.twitter.com/9ncl8vk3uG \n\n وكان المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أعلن الخميس تنفيذ عمليتين عسكريتين في البحر الأحمر وخليج عدن، استهدفتا سفينتين تابعتين لشركتين تتعاملان مع الاحتلال الإسرائيلي. وقال سريع، إنّ استهداف السفينتين، اللتين انتهكتا حظر دخول موانئ فلسطين المحتلة، نُفذ، عبر استخدام عدد من الزوارق الحربية والصواريخ الباليستية والمجنحة والطائرات المسيرة. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وأضاف سريع أنّ العملية الأولى استهدفت السفينة \" SOUNION\" النفطية، التابعة لشركة تتعامل مع الاحتلال، وأُصيبت إصابة دقيقة ومباشرة في أثناء إبحارها في البحر الأحمر، مؤكداً أن السفينة \"معرّضة للغرق\". ماذا في خلفيات وتفاصيل المشاهد التي عرضها الإعلام الحربي اليمني لإحراق القوات البحرية اليمنية السفينة اليونانية SOUNION في #البحر_الأحمر؟ مدير مكتب #الميادين في #اليمن عبد الله الفرح @BAlfrh50598 pic.twitter.com/neXZw8HmPf \n\n وأضاف أنّ العملية الثانية استهدفت سفينة \"Sw North Wind I\"، وهي تابعة لشركة تتعامل مع الاحتلال، وأُصيبت بصورة مباشرة ودقيقة في أثناء إبحارها في خليج عدن والبحر الأحمر. وفي وقت سابق الخميس، شدّد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، على أنّ جبهات إسناد غزة مستمرة وفعّالة. وأضاف السيد الحوثي أنّ عدد السفن المستهدفة، بسبب ارتباطها بالاحتلال وانتهاكها قرار الحظر، بلغ 182 سفينة، منذ انطلاق جبهة اليمن الإسنادية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SOUNION",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ فسلطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإعلام الحربي اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SOUNION",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#البحر_الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SOUNION",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SOUNION",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر_الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الفرح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Sw North Wind I",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة اليمن الإسنادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}