{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d11",
    "title": "مقتل جندي إسرائيلي من لواء المظليين في معارك قطاع غزة",
    "full_text": "الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أكد، تحت بند سمح بالنشر، مقتل جندي في \"الكتيبة 101\" في لواء المظليين خلال المعارك في قطاع غزة. اعترف \"جيش\" الاحتلال بمقتل جندي جديد في قطاع غزة أصيب في معارك جنوب غزة، التي احتدمت بشكل أكبر في الأيام الماضية. وذكر الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أنه، وتحت بند سمح بالنشر، قتل الملازم عومر غينزبورغ، من \"كريات طبعون\"، وهو مقاتل في \"الكتيبة 101\" في لواء المظليين، وقد قُتل أمس (الأحد) في معركة في جنوب قطاع غزة.  \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n ويأتي ذلك بعدما أعلنت كتائب القسّام مسؤوليتها عن العملية البطولية قرب مستوطنة \"ميحولا\"، في الأغوار المحتلة في الضفة الغربية، تمكن فيها مجاهد في الضفة الغربية، ظهر الأحد، من الإجهاز على أحد جنود الاحتلال من المسافة صفر، قرب مستوطنة \"ميحولا\"، في الأغوار الشمالية. وأشارت كتائب القسام إلى أنّ العملية تأتي انتقاماً لدماء الشهداء، ورداً على مجزرة مدرسة \"التابعين\"، ومجازر الاحتلال المتواصلة في قطاع غزة، مشدّدةً على أنّ مجاهديها في الضفة الغربية، الذين جدّدوا البيعة للقائد يحيى السنوار، \"سيبقون ضاغطين على الزناد وسيلاحقون المُحتل ما دام جاثماً على أرضنا\". وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ الجندي الذي قتل في عملية إطلاق النار هو يوناتان دويتش، لافتةً إلى أنه كان مقاتلاً في غزة خلال الأشهر الماضية. وبحسب موقع قناة \"كان\" الإسرائيلية، يرتفع عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي المعترف بهم منذ 10 أشهر إلى 690، فيما تؤكد تقارير إسرائيلية وتصريحات لمسؤولين أنّ عدد القتلى والجرحى الفعلي يفوق بكثير المعلن عنه من قبل الحكومة و\"الجيش\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عومر غينزبورغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات طبعون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميحولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأغوار المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميحولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوناتان دويتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}