{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c245f",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يُقر بمقتل جندي وإصابة آخرين في معارك قطاع غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعترف بمقتل أحد جنوده، وإصابة 3 آخرين وُصفت جراحهم بالحرجة خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة خلال الساعات الـ 24 الماضية. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، بمقتل جندي من الكتيبة \"101\" في لواء \"المظليين\"، وإصابة 3 آخرين إصابات خطرة، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في شمالي قطاع غزة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، اعترف \"الجيش\" الإسرائيلي، بمقتل الرقيب أول، يديديا إيغوزي، من كتيبة \"101\" في لواء \"المظليين\"، وأعلن إصابة جندي بجراح خطرة من ذات الكتيبة. إضافة إلى ذلك، اعترف \"جيش\" الاحتلال بإصابة جنديين من الكتيبة \"601\" من لواء \"401\"، سلاح الهندسة القتالية،  بجروح خطرة خلال معارك جنوبي قطاع غزة.  وأمس، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي سحب لواء \"المظليين\" من جباليا شمالي القطاع. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وفي ذات الوقت، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بمقتل 3 جنود من الكتيبة \"50\" لواء النخبة \"ناحال\"، وإصابة 26 آخرين، بينهم حالتهم حرجة، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. وبمقتل هؤلاء، ارتفعت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال منذ بداية الحرب في 7 أكتوبر إلى 642، من بينهم 291 سقطوا منذ بداية العملية العسكرية البرية في قطاع غزة. إضافة إلى ذلك، أُصيب 3620 جندياً، وفقاً لما سمح بنشره \"الجيش\" الإسرائيلي. من باطن الأرض، من تحت الأنقاض ومن بين الصخور يصطادونهم.. كمائن المقـ.ـاومة النوعية تواصل ضرب \"إسرائيل\" بقوة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/Nsv1q8h4bC \n\n يأتي ذلك، فيما تواصل المقاومة الفلسطينية تكبيد الاحتلال الخسائر الفادحة عند مختلف محاور القتال، ولا سيما في جباليا شمالاً ورفح جنوباً، حيث تدور المعارك المحتدمة. وتبنّت المقاومة الفلسطينية العديد من العمليات النوعية التي أجبرت الاحتلال على الإقرار بحصيلة خسائر يومية ثقيلة في صفوف جنوده عبر عملياتها النوعية وكمائنها المحكمة. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره في العديد والعتاد، ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزة تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر بكثير مما يعلن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المظليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديديا إيغوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المظليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}