{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28e2",
    "title": "\"أكسيوس\"عن مسؤول إسرائيلي: نتجه إلى أزمة بدلاً من اتفاق",
    "full_text": "موقع \"أكسيوس\" الأميركي ينقل، عن مسؤولين إسرائيليين، أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يُظهر تعنّتاً إضافياً في مفاوضات وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، الأمر الذي قد يؤدي إلى أزمة في المحادثات.  نقل موقع \"أكسيوس\" الأميركي، عن مسؤول إسرائيلي، اليوم الجمعة، أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"يريد اتفاقاً من المستحيل الحصول عليه\"، وأنّه \"في الوقت الحالي غير مستعد للتحرك\"، الأمر الذي \"قد يؤدي إلى أزمة في المفاوضات، بدلاً من التوصل إلى اتفاق\".   وأضاف المسؤول الإسرائيلي أنّ \"نتنياهو أظهر تشدداً في موقفه بشأن اتفاق وقف إطلاق النار، وأضاف مطالب جديدة، مثل إنشاء آلية لمراقبة حركة الأسلحة والمسلحين الفلسطينيين من جنوبي غزة إلى الشمال، والمحافظة على السيطرة الإسرائيلية على الحدود بين غزة ومصر\". وأوضح المسؤول أنّ نتنياهو \"ناقش مطالبه الجديدة مع بايدن يوم الخميس في البيت الأبيض، وتعهّد إرسال اقتراح محدث خلال يومين إلى الوسطاء الأميركيين والقطريين والمصريين من أجل تسليمه إلى حماس\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n لكن، حتى بعد ما يقرب من 3 ساعات من المحادثات، فإنّ \"بايدن ومستشاريه غير متأكدين ممّا إذا كان نتنياهو يريد حقاً التوصل إلى اتفاق، أم أنّه يلعب على الوقت لمنع حكومته من الانهيار\"، وفقاً لـ\"أكسيوس\". وشكّك المفاوضون الإسرائيليون في أن تكون ضغوط بايدن على نتنياهو \"أقنعته بالتنازل عن بعض مطالبه الصارمة الجديدة في الاقتراح الإسرائيلي المحدث\"، على الرغم من أنّ بايدن أعرب، في الاجتماع، عن \"الحاجة إلى سد الفجوات المتبقية، ووضع اللمسات النهائية على الصفقة في أقرب وقت ممكن، وإعادة الأسرى، والتوصل إلى نهاية دائمة للحرب\". في غضون ذلك، أعلن نتنياهو أنّه سيرسل وفداً إلى المحادثات في روما بشأن غزة، قائلاً إنّه \"يعتقد أنّ هناك بعض التقدم في المحادثات بسبب الضغط العسكري\"، بحسب زعمه.  أتى ذلك بعد أن قال مسؤولون أميركيون وإسرائيليون إنّ مدير الاستخبارات الأميركية، ويليام بيرنز، سيجتمع في روما، يوم الأحد المقبل، برئيس الوزراء القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ومدير \"الموساد\"، ديفيد بارنياع، ورئيس الاستخبارات المصرية، عباس كامل. وقال مصدر مطلع على الأمر إنّ \"من غير المتوقع أن يتضمن الاجتماع مفاوضات تفصيلية بشأن الفجوات المتبقية، في حين سيجري التركيز، بصورة أساسية، على استراتيجية المضي قدماً\"، إذ لا يأمل المفاوضون الإسرائيليون \"أن يؤدي الاجتماع في روما إلى انفراجة ما\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقطريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بارنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}