{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e8a",
    "title": "مئات جنود احتياط إسرائيليين: تشكيلاتنا ستنهار في حال إقرار التعديلات القضائية",
    "full_text": "عريضة أرسلها 700 جندي احتياط، من تشكيل العمليات الخاصة، إلى رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يحذّرون فيها من انهيار تشكيل الاحتياط في حال تمرير التعديلات القضائية. حذّر 700 من جنود الاحتياط، من تشكيل العمليات الخاصة، في عريضة لرئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، من أنّ \"تمرير التعديلات القضائية، بصورة أحادية الجانب، سيؤدي إلى انهيار تشكيل الاحتياط\". وتفاقمت الخلافات بين نتنياهو وقوات الاحتياط، وبعض وزرائه وقادة الشرطة و\"الجيش\"، كما تستمر التظاهرات ضد التعديلات من جهة، ومؤيدة لها من جهة أخرى. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بأنّ \"التقديرات تشير إلى وجود 200 ألف متظاهر في تل أبيب هذا المساء، احتجاجاً على التعديلات القضائية\".  وذكرت قناة \"كان\" أنّ شرطة الاحتلال حاولت الفصل بين متظاهرين مؤيدين وآخرين معارضين للتعديلات القضائية. وأشارت إلى أنّه يتوقع أن يقوم منظمو التظاهرات ضد التعديلات القضائية بزيادة حدتها قبيل الدورة الصيفية للكنيست، وعودة إلى أعمال التشويش وشل الطرقات وقطعها، وتنظيم احتجاجات أوسع أمام منازل أعضاء الائتلاف. \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:12\n وعلى الرغم من إعلان نتنياهو نهاية الشهر الماضي تجميد مشروع خطة التعديل القضائي، والدخول في مفاوضات مع المعارضة الإسرائيلية، فإنّ المتظاهرين يرفضون هذا التجميد ويطالبون بإلغائه.  في سياق متصل، قدّرت محافل إسرائيلية أن التظاهرة الضخمة، والتي نظمها اليمين في القدس المحتلة، الخميس الماضي، دعماً للتعديلات القضائية، جاءت للضغط على نتنياهو من أجل عدم التراجع عنها. ووفقاً للإعلام الإسرائيلي، فإنّ وزير القضاء، الليكودي يريف ليفين، الذي بلور التعديلات القضائية، دفع نحو تنظيم التظاهرة، بعد أن أدرك أن نتنياهو غير معني بمواصلة تمريرها، وأنه قد يبحث عن وسائل للتملص منها. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ نتنياهو لم يكن راغباً في تنظيم التظاهرة، ولم يدعُ إلى المشاركة فيها، فضلاً عن أنّه تجنب المشاركة فيها، في حين حرص ليفين على تذكير رئيس الحكومة، من خلال هذه التظاهرة، بأن جماهير ناخبي الليكود معنية بمواصلة سن تشريعات التعديلات القضائية. وأضافت أنّ \"نتنياهو يتهم ليفين بالعمل على إفشال المحادثات التي تجرى بين ممثلي الحكومة والمعارضة بشأن التعديلات القضائية، من خلال هجماته العنيفة على قادة المعارضة\". وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، أفادت الخميس، بأنّ المستوطنين الإسرائيليين نزلوا إلى شوارع القدس المحتلة، تلبيةً لدعوة رئيس حكومة الاحتلال، من أجل دعم تعديلاته القضائية وسياساته الحكومية، ضد المعارضة الإسرائيلية، التي تحشد جماهيرها في الشوارع بوتيرة أسبوعية، منذ نحو 4 أشهر. وأكّد مدير مكتب الميادين في فلسطين المحتلة أنّ وسائل الإعلام الإسرائيلية قدّرت عدد المشاركين في التظاهرات المؤيدة للحكومة بـ200 ألف متظاهر. وسبق هذه التظاهرة، أن سمح \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي لجنوده بالمشاركة في \"تظاهرة المليون\"، تأييداً للتعديلات القضائية، في أوّل خطوة واسعة لإظهار التأييد الشعبي لرئيس حكومة الاحتلال. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}