{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d4f",
    "title": "تونس: هيئة الانتخابات تقبل ثلاثة مرشحين للسباق الرئاسي",
    "full_text": "الهيئة العليا المستقلة للانتخابات في تونس تقبل أسماء ثلاثة مرشحين للانتخابات الرئاسية فقط، من بين 17 طلباً، بينما اتهم عدد من المرشحين وزارة الداخلية بعرقلة قبول ترشحهم، عبر عدم منحهم \"وثيقة السوابق العدلية\". أعلنت الهيئة العليا المستقلة للانتخابات في تونس، اليوم السبت، قبول أسماء ثلاثة مرشحين، بينهم الرئيس الحالي قيس سعيّد، الذي يسعى للفوز بولاية ثانية. وقال رئيس الهيئة فاروق بو عسكر، في مؤتمر صحافي، إن الهيئة قبلت أسماء الرئيس سعيّد، والأمين العام لـ\"حركة الشعب\"، زهير المغزاوي، والنائب السابق ورئيس \"حركة عازمون\"، العياشي زمّال، مضيفاً أن الهيئة قبلت أسماء المرشحين الثلاثة بين 17 طلباً، في حين يأتي رفض الملفات الباقية، بحسب بو عسكر  \"بسبب النقص في عدد تواقيع التزكيات، أو عدم احترامها شرط التوزيع\" الجِهَوي. في المقابل، اتهم عدد من المرشحين وزارة الداخلية بعدم منحهم \"وثيقة السوابق العدلية\"، والتي تُعَدّ شرطاً مهماً لاستكمال ملفاتهم، مؤكدين أن ذلك يعد إقصاءً متعمداً لهم، بينما أكد بو عسكر أنه \"لم يرفض أي طلب بسبب بطاقة السجلات العدلية\".  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ويُشترط لقبول الترشح للرئاسة تأمين تزكيات من عشرة برلمانيين أو 40 مسؤولاً محلياً منتخباً، أو تزكية 10 آلاف ناخب، مع تأمين 500 تزكية على الأقل في كل دائرة انتخابية، بالإضافة إلى حصول المرشح على ما يعرف \"بالبطاقة عدد 3\" وهي وثيقة تثبت السوابق العدلية للشخص وتمنحها وزارة الداخلية. ويخول القانون الانتخابي المرشحين المستبعَدين اللجوء إلى الطعون لدى المحاكم، قبل إعلان القائمة النهائية، مطلع شهر أيلول/سبتمبر المقبل. يُشار إلى أن الرئيس التونسي، قيس سعيّد، أعلن ترشحه للانتخابات الرئاسية، وسط انتقادات واسعة من المعارضة، تشير إلى ترهيب المنافسين من أجل تمهيد الطريق أمام سعيّد للفوز بولاية رئاسية ثانية، وبعد تجميد البرلمان وإلغاء دستور عام 2014، وجمع كل السلطات والصلاحيات في يده. وأعلن الأمين العام لحركة الشعب التونسية، زهير المغزاوي، في  الـ23 من تموز/يوليو الماضي، ترشحه للسباق الرئاسي المُقبل في البلاد، وأوضح أن برنامجه الانتخابي يتركز على عمومية قطاعي الصحة والتعليم وتحسينهما، ودمج البلاد ضمن محيطيها العربي والمغاربي، وعمقها الأفريقي. تجري الانتخابات الرئاسية في الـ6 من تشرين الأول/أكتوبر 2024، وتتزامن مع أزمتين اقتصادية وسياسية تعيشهما تونس، كانت آخر حلقاتهما، إقالة الرئيس سعيّد رئيسَ الحكومة أحمد حشاني، من منصبه في الـ 8 من آب/أغسطس، وعيّن بدلاً منه وزير الشؤون الاجتماعية، كمال المدوري، رئيساً للحكومة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا المستقلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاروق بو عسكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زهير المغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العياشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو عسكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بو عسكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة الشعب التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زهير المغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمغاربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد حشاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال المدوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}