{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1718",
    "title": "تقرير: واشنطن ترحّل أفغاناً كانوا موعودين بإعادة توطينهم في الولايات المتحدة",
    "full_text": "الأفغان الذين وُعدوا بالتوطين في الولايات المتحدة بعد سقوط بلادهم في أيدي طالبان قالوا إنهم انتظروا طويلاً حتى تعالج الولايات المتحدة طلباتهم، لكن لم يصلوا إلى مبتغاهم. كشفت شبكة \"سي أن أن\" أنّ عدداً من الأفغان الذين عملوا مع الولايات المتحدة وقيل لهم إنهم \"مؤهلون لإعادة التوطين هناك تم ترحيلهم قسراً إلى أفغانستان من باكستان\". \n26 اب\n \n24 اب\n وقد فرّ العديد من الأفغان من بلادهم بعد سقوط كابول في 15 آب/أغسطس 2021 وسيطرة حركة \"طالبان\" على السلطة، وتمّ نقل أكثر من 124 ألف أفغاني إلى خارج البلاد في عملية ضخمة بقيادة الولايات المتحدة. ومع ذلك، فرّ الآلاف أيضاً عبر الحدود إلى باكستان، غالباً بأوراق غير مكتملة، وفقاً لتوجيهات الولايات المتحدة بضرورة الانتظار في بلد ثالث حتى تتم معالجة طلبات الحصول على تأشيرة. وتمّ إعادة توطين نحو 90 ألف أفغاني في الولايات المتحدة منذ ذلك الحين، وفقاً لأرقام وزارة الخارجية، لكنّ آخرين علقوا في تراكم ما يسمى بالأولوية الأفغانية أو طلبات تأشيرات الهجرة الخاصة التي تنتظر معالجتها. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأفغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالأولوية الأفغانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}