{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cca",
    "title": "سوريا: العدوان الإسرائيلي على دمشق محاولة للهروب من التفتت الداخلي",
    "full_text": "بعد العدوان الإسرائيلي على دمشق، فجر اليوم، وزارة الخارجية السورية تؤكد أنّ المنطقة لا يُمكن أن تنعم بالسلام إذا لم يتم وضع حد لاعتداءات الاحتلال الإسرائيلي. قالت وزارة الخارجية السورية، اليوم الخميس، أنّ العدوان الإسرائيلي على دمشق، صباح اليوم، هو محاولة للهروب من التفتت الداخلي الذي يشهده هذا الكيان. وأضافت الخارجية السورية في بيان أنّ \"العدوان الإسرائيلي الإرهابي الذي استهدف صباح اليوم، بعض النقاط في محيط مدينة دمشق، في هذه المرحلة بالتحديد يشكل محاولة للهروب من التفتت الداخلي الذي يشهده هذا الكيان، وهو استمرار للنهج الفاشي للكيان الإسرائيلي تجاه شعوب المنطقة ودولها\". وأضافت الخارجية السورية أنه لا يُمكن أن تنعم المنطقة بالسلام والاستقرار إذا لم يتم وضع حد للاحتلال الإسرائيلي ولاعتداءاته المتكررة ومحاسبته على الجرائم التي يرتكبها. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وصباح اليوم، أعلنت وزارة الدفاع السورية إصابة عسكريين اثنين نتيجة عدوان إسرائيلي جوي بالصواريخ على محيط دمشق. يُذكَر أنّ سوريا تتعرّض باستمرار للعدوان الإسرائيلي على أراضيها. ومنذ أيام، نفذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً بالصواريخ على مطار حلب الدولي، ما أدّى إلى وقوع أضرار مادية في المطار. وفي السابع من الشهر الجاري، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان جوي من اتجاه البحر المتوسط غربي اللاذقية، استهدف مطار حلب الدولي، الأمر الذي أدى إلى وقوع أضرار مادية وخروجه عن الخدمة. وفي 18 شباط/فبراير، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان إسرائيلي استهدف منطقة كفرسوسة في دمشق، ومنطقة تل المسيح قرب مدينة شهبا، شمالي السويداء. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرسوسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل المسيح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شهبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}