{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aee",
    "title": "\"واشنطن بوست\": تكتيكات حماس توقع الجنود الإسرائيليين في كمائن مميتة",
    "full_text": " صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية تتحدث عن أسلوب المقاومة الفلسطينية في نصب الكمائن لجنود الاحتلال المتوغلين في قطاع غزة، واستدراجهم إلى مناطق القتال.  كشفت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية عن أساليب خداع مميتة تعتمدها المقاومة الفلسطينية لتوقع قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزّة في كمائنها.  ونقلت الصحيفة عن جنود إسرائيليين اعترافهم بالوقوع في \"فخ مميت\" بالقرب من مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. وأوضح \"جيش\" الاحتلال، في بيانٍ له الأسبوع الماضي، أن الكمين استخدم \"الدمى وحقائب الظهر مع مكبرات الصوت التي تبث أصوات البكاء، وتم وضعها عمداً بالقرب من عمود نفق متصل بشبكة أنفاق كبيرة\". في الأيام الأخيرة، أفاد \"الجيش\" الإسرائيلي أن جنوده سمعوا تسجيلات لأشخاص يبكون ويتحدثون العبرية، مشيراً إلى أنها محاولات لخداع الجنود الإسرائيليين للبحث عن أسرى في مكان قريب، وفق ما نقلت الصحيفة.  وأشارت الصحيفة إلى أنه في ظل احتدام المعارك البرية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال، فإن غزة تتحوّل إلى ساحة حرب معقدة، تنشر فيها \"إسرائيل\" طائرات من دون طيار وروبوتات من القرن الحادي والعشرين، بينما تعتمد المقاومة على \"بعض من أقدم التكتيكات: الخداع، والمفاجأة، والكمائن\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأقرّت أن المقاومة الفلسطينية \"تقاتل فوق وتحت الأرض، وينتقل المقاتلون من مبنى إلى آخر، ويحاولون إيقاع الجنود الإسرائيليين بالكمائن\".  ونقلت الصحيفة عن محللين إسرائيليين قولهم إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يكافح من أجل تحقيق أهداف متعارضة: \"العثور على مقاتلي حماس وقتلهم بينما يحاول أيضاً إنقاذ الأسرى\".  كذلك، قال باحث في معهد دراسات \"الأمن القومي\" بجامعة \"تل أبيب\"، إنّ عمليات الخداع التي تعتمدها المقاومة الفلسطينية \"مصمّمة لاستدراج الجنود الإسرائيليين وإدخالهم إلى مناطق مجهزّة مسبقاً كمناطق قتل\"، مشيراً إلى أنّ هذا الأسلوب \"يخلق الارتباك والفوضى والغضب والإحباط في صفوف القوات الإسرائيلية\".  ورجّح الباحث أن أسلوب المقاومة في إطار نصب الكمائن سيظل يشكّل تحدياً واستفزازاً كبيرين.  وأضاف أن الجنود الإسرائيليين الذين يواجهون قتالاً شديداً من مسافة قريبة ربما يكونون \"مرهقين وخائفين بالفعل\"، مؤكداً أنّ عمليات الخداع التي تنفذها المقاومة\" تجعل الجنود الإسرائيليين أكثر عرضة للوقوع في أخطاء.  ودارت اشتباكات عنيفة، فجر اليوم، بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي في جباليا. كما شهدت جباليا، أمس، اشتباكات ضارية، تركّزت في تل الزعتر، وسط فشل إسرائيلي في التقدم نحو المخيم، بحسب ما أكد مراسل الميادين.  وأوضح مراسلنا أنّ اشتباكات أيضاً وقعت في حي القصاصيب وعدة محاور في جباليا البلد، حيث يُحاول الاحتلال التوغل من الغرب، فيما تخوض المقاومة أيضاً مواجهات في حي الشيخ رضوان.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}