{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19f7",
    "title": "مسؤول أوروبي يحذّر: صندوق \"مرفق السلام\" سينفد قريباً.. والسبب أوكرانيا",
    "full_text": "مسؤول كبير في الاتحاد الأوروبي يقول إنّ مستوى دعم الاتحاد الأوروبي لأوكرانيا مرتفع للغاية لدرجة أن أموال \"مرفق السلام الأوروبي\" ستنفد قريباَ. كشفت صحيفة \"بوليتيكو\"، أنّ الاتحاد الأوروبي سيقترح صندوقاً مخصصاً لتعزيز مخزون الجيش الأوكراني للسنوات الأربع المقبلة، بتكلفة تصل إلى 20 مليار  يورو. وأضافت \"بوليتيكو\" نقلاً عن مسؤول كبير بالاتحاد الأوروبي، أنّ مستوى دعم الاتحاد الأوروبي لأوكرانيا مرتفع للغاية، لدرجة أنّ أموال \"مرفق السلام الأوروبي\" ستنفد قريباً. يُذكر أنه تمّ تأسيس EPF في آذار/مارس 2021، بموجب السياسة الخارجية والأمنية المشتركة من أجل تعزيز دور الاتحاد الأوروبي كمزوّد أمن عالمي. وتشمل الأهداف المعلنة لصندوق الاتحاد الأوروبي \"الحفاظ على السلام ومنع النزاعات\"، كما تبلغ ميزانية صندوق الاستثمار الأوروبي للفترة بين  2021و2027  نحو 5.69 مليارات يورو. \n22 اب\n \n5 اب\n وفي العام الماضي، وافقت الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي على استخدام صندوق البريد الإلكتروني لتمويل جزء من الإمدادات العسكرية لأوكرانيا بمقدار 2 مليار يورو، مع إمكانية زيادة أخرى في مرحلة لاحقة. وفي أواخر حزيران/يونيو، وافق مجلس الاتحاد الأوروبي على زيادة ثانية قدرها 3.5 مليارات يورو إلى السقف المالي الإجمالي لصندوق الائتمان الأوروبي. وردّ وزير الدفاع البريطاني، بن والاس، الأسبوع الفائت على طلبات أوكرانيا المتزايدة للأسلحة، قائلاً: إنّ \"بريطانيا ليست شركة أمازون العالمية للبيع بالتجزئة\". وتعقيباً على كلام والاس، قال وزير المالية الألماني، كريستيان ليندنر، إنه \"لا يمكن لأوكرانيا أن تعتمد علينا في مسألة التمويل العسكري\". ويعاني الاتحاد الأوروبي من أزمات اقتصادية واجتماعية خانقة، نتيجة لدعمه المستمر لأوكرانيا، وهو ما أثار موجة من الاحتجاجات والسخط من السياسة الحكومية المتّبعة. وأظهر  استطلاع لشباب أوروبا قبل أشهر، أنّ  الولايات المتحدة لا تأخذ مصالح الحلفاء في الاعتبار عند اتخاذ قرارات السياسة الخارجية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي لأوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرفق السلام الأوروبي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي لأوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مرفق السلام الأوروبي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "EPF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة أمازون العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريستيان ليندنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}