{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d78",
    "title": "البرلمان السوري: نؤكد حق روسيا المشروع في الدفاع عن أمنها القومي",
    "full_text": "أكّد رئيس مجلس الشعب السوري، حمودة صبّاغ، وقوف بلاده إلى جانب روسيا في عمليتها العسكرية الخاصة في أوكرانيا، وذلك في مؤتمر صحفي انعقد عقب استقباله وفداً برلمانياً روسيا. التقى رئيس مجلس الشعب السوري، حموده صبّاغ، وفداً برلمانياً روسياً، اليوم الثلاثاء، برئاسة نائبة رئيس مجلس الدوما الروسي، آنا كوزنيتسوفا، وبمشاركة نائب أمين اللجنة المركزية لحزب روسيا الموحدة. وأكّد صبّاغ خلال اللقاء على أهمية تعزيز وتطوير العلاقات البرلمانية السورية الروسية، والارتقاء بها إلى أعلى المستويات، مشيراً إلى استعداد مجلس الشعب السوري لتعزيز أواصر التعاون والتنسيق مع مجلس الدوما، وذلك بما يحقق \"المصلحة المشتركة لكلا البلدين\". كما نوّه رئيس المجلس بالموقف الإنساني لروسيا، تجاه كارثة الزلزال المدمر الذي ضرب سوريا مؤخراً، وبالمساعدات الإغاثية الروسية المقدمة للمتضررين. وثمّن صبّاغ دور مجلس الدوما الروسي، في تدعيم علاقات التعاون البرلماني المشترك، من خلال لجانه المتعددة، واصفاً إياه بـ\"الكبير والمهم\". \n22 اب\n \n9 اب\n وأشار صباغ إلى إنّ العلاقات الثنائية \"تدعمت وتوطدت أكثر بين البلدين\"، خصوصاً بعد لقاء الرئيسين، السوري بشار الأسد والروسي فلاديمير بوتين، في موسكو، مؤخراً. كما شدّد على أنّ \"سوريا تقف دائماً، ومنذ اللحظة الأولى، إلى جانب روسيا الاتحادية في عمليتها العسكرية الخاصة في أوكرانيا، مؤكداً للوفد البرلماني، \"حق روسيا المشروع في دفاعها عن أمنها القومي والدفاع عن مواطنيها\". وشدّدت كوزنيتسوفا، من جهتها، على أهمية إعطاء دفع أكبر للعلاقات البرلمانية الروسية السورية، سواءً من جهة تبادل الخبرات أو الزيارات المتبادلة، ومواصلة التعاون المشترك بين الجانبين من خلال اللجان المُتخصصة المعنية. وأعربت كوزنيتسوفا والوفد المرافق لها عن تعازيهم للشعب السوري بالضحايا الذين سقطوا جراء كارثة الزلزال المدمر، مؤكدةً استمرار بلادها بالوقوف الدائم إلى جانب الشعب السوري، وتأمين المساعدات الإغاثية والإنسانية له. وضمّ الوفد الروسي رئيس لجنة الشؤون الاجتماعية في مجلس الدوما، والنائب الأول لرئيس لجنة الثقافة في مجلس الدوما، والنائب الأول لرئيس لجنة العلاقات الدولية في مجلس الدوما، وعضو لجنة الميزانية والضرائب في مجلس الدوما، ورئيسة مكتب نائب رئيس مجلس الدوما، ومساعدة نائب رئيس مجلس الدوما. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمودة صبّاغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آنا كوزنيتسوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب روسيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والروسي فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوزنيتسوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوزنيتسوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}