{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2200",
    "title": "بيلاروسيا: اعتقال عدد من المخربين عند الحدود الأوكرانية",
    "full_text": "بيلاروسيا تعتقل عدداً من \"المخربين\"، بينهم مواطنون من أوكرانيا وبيلاروسيا كانوا يخططون لأعمال تخربيبة في البلاد.  أعلن رئيس بيلاروسيا ألكسندر لوكاشينكو، اليوم الجمعة، اعتقال عدد من المخربين، بينهم مواطنون من أوكرانيا وبيلاروسيا، عند الحدود بين البلدين، وذلك في عملية لمكافحة الإرهاب. وخلال فعالية في مينسك، قال لوكاشينكو إنّ المعتقلين \"زحفوا عبر حدود البلاد ونقلوا متفجرات لارتكاب أعمال تخريبية في روسيا وبيلاروسيا في المقام الأول\". \n24 اب\n \n24 اب\n ولم يذكر الرئيس البيلاروسي عدد المعتقلين، لكنّه أشار إلى أنّه \"يجري اعتقال مجموعات مماثلة مرّتين أو ثلاث مرات كل أسبوع\".  وكان لوكاشينكو قد أصدر، العام الفائت، تعليمات للحكومة والقوة الأمنية بإعداد تدابير جادة عند الحدود لمنع مختلف أنواع المخربين من دخول البلاد، بعدما ازدادت هذه الحالات في الآونة الأخيرة. أتى ذلك بعدما أبلغ رئيس الاستخبارات البيلاروسية إيفان ترتيل لوكاشينكو في أيار/مايو الماضي بتفاقم الوضع عند حدود البلاد. يُشار إلى أنّ بيلاروسيا هي حليف وثيق لروسيا، وتُقدّم دعماً سياسياً ولوجستيا لموسكو منذ بدء الحرب في أوكرانيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفان ترتيل لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}