{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25a0",
    "title": "حارس حديقة يحاول إنقاذ الحيوانات في غزة من القصف الإسرائيلي.. ما القصة؟",
    "full_text": "حارس حديقة حيوانات في مدينة رفح ينقل خلال نزوحه مع عائلته عدداً من الحيوانات ويقيم لها مأوىً في خان يونس، ويناشد سلطات الاحتلال بضرورة التنسيق مع الوكالات الإنسانية لإنقاذ الأسود والحيوانات المتبقية في حديقة رفح بلا طعام. أقام فتحي أحمد جمعة، حارس حديقة حيوانات في مدينة رفح مأوىً مؤقتاً لعشرات الحيوانات، من بينها أسود وقردة بابون، في حظيرة في خان يونس جنوبي قطاع غزة، نقلها مع عائلته التي نزحت من المدينة لتعرضها لهجوم بري من قوات الاحتلال الإسرائيلي. يقول الحارس جمعة لوكالة \"فرانس برس\": \"لقد نقلنا جميع الحيوانات التي كانت لدينا، باستثناء ثلاثة أسود كبيرة بقيت في رفح، لم يتسنّ لنا الوقت الكافي لنقلها جميعها بسبب القصف الإسرائيلي\". فقد اضطر الحارس ترك حديقة الحيوانات التي يعمل بها في رفح عندما أمرت قوات الاحتلال بإخلاء أجزاء من المدينة في أوائل أيار/مايو الجاري.  وقبل الهجوم، كانت مدينة رفح الحدودية بمنأىً نسبياً عن الغارات الإسرائيلية، والتي لجأ إليها أكثر من نصف سكان قطاع غزة.  وفق الأمم المتحدة، وبسبب العمليات العسكرية الإسرائيلية في رفح، وتعليمات الاحتلال بضرورة إخلاء شرقي المدينة، اضطر نحو 800 ألف شخص إلى النزوح من رفح، بينهم جمعة وعائلته.  وناشد حارس الحديقة  عبر (فرانس برس) سلطات الاحتلال قائلاً: \"هذه الحيوانات لا علاقة لها بالإرهاب\"، طالباً مساعدتها للتنسيق مع الوكالات الإنسانية لإنقاذ الحيوانات والأسود المتبقية في رفح، حيث يخشى من عدم قدرة هذه الحيوانات على الصمود أكثر من أسبوع بمفردها بسبب  عدم توافر المياه والغذاء. ويقول جمعة إنه فقد في حديقة رفح بسبب القصف ثلاثة أشبال وخمسة قرود، وقرد حديث الولادة وتسعة سناجب.  وعلى الرغم من نجاحه في إنقاذ الببغاوات، إلا أنّ عدداً كبيراً من الطيور  الأخرى بقيت في رفح، مضيفاً: \"لقد أطلقت سراح الكلاب والصقور والنسور، والحمام وبعض طيور الزينة، لأنه لم يكن لدينا أقفاص كافية لنقلها\". في الحظيرة الجديدة في غزة، يحاول جمعة تدبّر أمره بالموارد المتوافرة لديه، مستخدماً سياجاً استُحدث على عجل لزيادة علو الحديقة حتى لا يتمكن شاغلوه الجدد، ومنهم بعض الغزلان المرقطة من الهروب.  وأفادت وكالة \"رويترز\" في وقت سابق، بأنّ نازحين استخدموا حديقة رفح للحيوانات مأوىّ لهم، مشيرةً إلى أنّ الكثيرين ممن لجأوا إلى حديقة الحيوان كانوا من العائلة الكبيرة للحارس جمعة، الذين كانوا يعيشون في مناطق مختلفة من القطاع قبل أن تدمر منازلهم. وحالياً وجدت العائلة مأوىً لها وللحيوانات على قطعة أرض في خان يونس. ويُشار إلى أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي أطلقت عمليات برية في بعض قطاعات مدينة رفح، وذلك على الرغم من معارضة المجتمع الدولي على خلفية المخاوف بشأن مصير المدنيين المحاصرين في هذه المدينة. وفي وقت سابق، تحدثت منظمة الأغذية والزراعة عن نفوق 55% من حيوانات قطاع غزة منذ بداية الحرب، وهذا الأمر يتفاقم بسبب سوء التغذية وندرة المواد الغذائية والحصار على القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد جمعة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقردة بابون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}