{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b64",
    "title": "مقتل ضابط في لواء المظليين بعد استهدافه بطائرات \"الجيش\" الإسرائيلي",
    "full_text": "في حادث ليس الأول من نوعه، يعترف \"الجيش\" الإسرائيلي، بقتله ضابطاً وجرح مجموعة من عناصره، من جراء إطلاق خاطئ لقنابل من طائرات إسرائيلية. أعلنت \"القناة 12\" الإسرائيلية عن مقتل ضباط من لواء المظليين، بعدما أصابت قنبلة، تابعة لسلاح الجو الإسرائيلي، المبنى الذي كان يتمركز فيه، جنوبي قطاع غزة. وأفاد \"الجيش\" الإسرائيلي بأن \"الحادث\" ناجم عن  تعطّل الذخائر التي \"أخطأت هدف الهجوم\". ونقلت منصة إعلامية إسرائيلية خبر إصابة 3 جنود بجروح خطيرة و3 آخرين بجروح طفيفة، بالإضافة إلى الضابط القتيل. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وعند الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة مع جنوب لبنان، أعلن \"الجيش\" الإسرائيلي، مقتل جندي برتبة رقيب، وإصابة ضابط بجراح خطرة \"في هجوم لحزب الله بمسيرة في الجليل الغربي\". \"المعركة حُسمت لصالح المقاومة و #حزب_الله و الجيش الإسرائيلي سيبحث عن مخارج متعددة لكنّها مفقودة من خلال المفاوضات وتهديدات الولايات المتحدة والغرب\"الخبير في الشؤون العسكرية واصف عريقات لـ #الميادين pic.twitter.com/ug6lDusoJt \n\n وفي وقت سابق، من صباح اليوم الاثنين، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بمقتل جندي برتبة رقيب من جراء هجوم حزب الله على \"يعرا\". وإلى جانب الجندي القتيل، أُصيب 6 آخرون، بينهم مصاب بحالة خطرة، من جراء انفجار عدد من مسيّرات المقاومة الإسلامية في لبنان في \"يعرا\"، وهي مستوطنة غير حدودية مُقامة في الجليل الغربي شمالي فلسطين المحتلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حزب_الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة والغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}