{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2977",
    "title": "الخطوط الجوية اليمنية تعلن استئناف الرحلات إلى الأردن عبر مطار صنعاء",
    "full_text": "الخطوط الجوية اليمنية تعلن استئناف الرحلات عبر مطار صنعاء إلى الأردن، ابتداءً من اليوم الخميس، بواقع ثلاث رحلات يومياً، تنفيذاً للاتفاق الذي تم بين صنعاء والرياض. أعلنت الخطوط الجوية اليمنية استئناف الرحلات عبر مطار صنعاء إلى الأردن، ابتداءً من اليوم الخميس، بواقع ثلاث رحلات يومياً، تنفيذاً للاتفاق الذي تم بين صنعاء والرياض. وأكّدت إدارة الخطوط الجوية اليمنية أنّ  العمل جارٍ لتشغيل وجهات السفر الخاصة بمصر والهند من مطار صنعاء، سيعلن عنها قريباً بعد استكمال الترتيبات الفنية للتشغيل. وأضافت الخطوط الجوية اليمنية أنّه سيتمّ فتح البيع للتذاكر المخفضة لمختلف الدرجات عبر مكاتب اليمنية وكذلك مكاتب السفر في العاصمة صنعاء ابتداءً من اليوم. \n25 اب\n \n25 اب\n وثمّن البيان \"الجهود التي بذلتها القيادة الثورية والسياسية في فتح مطار صنعاء الدولي للوجهات الهامة التي ستعمل على التخفيف من معاناة الشعب اليمني\". هذا وقد اتفق اليمن والسعودية في الأيام الأخيرة على معالجة بعض القضايا الإنسانية والاقتصادية، ونصّ الاتفاق على إلغاء القرارات والإجراءات الأخيرة ضد البنوك من الجانبين، والتوقف مستقبلاً عن أيّ قرارات أو إجراءات مماثلة، واستئناف طيران اليمنية للرحلات بين صنعاء والأردن، وزيادة عدد رحلاتها إلى ثلاث يومياً، وتسيير رحلات إلى القاهرة والهند يومياً أو بحسب الحاجة. وجاء الاتفاق بين الطرفين بعدما هدّد اليمن باتخاذ إجراءات شديدة ضدّ القرارات السعودية التي صدرت في الأسابيع الأخيرة والتي هدفت للتضييق على اليمن وحكومة صنعاء اقتصادياً وسياسياً. وفي سياق متصل تعليقاً على الاتفاق، أعربت وزارة الخارجية العراقية عن \"ترحيب جمهورية العراق بالبيان الصادر عن مكتب مبعوث الأمين العامّ للأمم المتحدة الخاصّ باليمن، هانس غروندبرغ، بشأن اتفاق الأطراف اليمنية على إجراءات خفض التصعيد فيما يتعلّق بالقطاع المصرفي والخطوط الجوية اليمنية\". وأكّدت الوزارة دعمَها الكاملَ للجهود الرامية إلى \"تحقيق السلام والأمن، بما يلبي طموحات وتطلعات الشعب اليمنيّ الشقيق\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الخطوط الجوية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخطوط الجوية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخطوط الجوية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هانس غروندبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأطراف اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}