{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2966",
    "title": "\"سوناطراك\" تستعد لإطلاق مشروع \"الممر الجنوبي\" لنقل الهيدروجين إلى أوروبا",
    "full_text": "شركة \"سوناطراك\" الجزائرية تعلن عقد اجتماع رفيع المستوى بحث مشروع \"الممر الجنوبي\" الخاص بنقل الهيدروجين من الجزائر إلى أوروبا. أعلن مجمّع \"سوناطراك\" الجزائري أن اجتماعاً رفيع المستوى عُقد في مقر المديرية العامة للشركة من أجل البحث في مشروع الممر الجنوبي لنقل الهيدروجين من الجزائر إلى أوروبا. وقالت الشركة، في بيان، إن الاجتماع \"حضرته شركات من ألمانيا، وإيطاليا، والنمسا\".  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبحسب البيان، عُقد الاجتماع بحضور الرئيس المدير العام لمجمّع \"سوناطراك\"، رشيد حشيشي، وعضو مجلس إدارة شركة \"في أن جي\" الألمانية، بولك هانس جواكيم، والمدير العام لشركة \"سي كوريدور\" الإيطالية، كاريا فرانشيسكو، بالإضافة إلى المدير التنفيذي لشركة \"سنام\" الإيطالية، إركولي بييرو، ومديرة الطاقات المتجددة لشركة \"فاربوند\" النمساوية، سوزانا زابريفا\". وأضاف البيان أن اللقاء \"تضمّن عدة مداخلات ونقاشات مهمة تمحورت حول هذا المشروع الطموح\". واتفقت الأطراف المشارِكة خلال الاجتماع على توقيع مذكرة تفاهم في أيلول/سبتمبر المقبل، تتضمن إجراء عدد من دراسات الجدوى بصورة مشتركة تتعلق بتنفيذ هذا المشروع المتكامل. وأشار البيان إلى أنه \"من خلال الممر الجنوبي لنقل الهيدروجين، تخطط الأطراف تزويد الاتحاد الأوروبي بالهيدروجين الأخضر، بحيث سينقل ما يقارب 4 ملايين طن من الهيدروجين الأخضر سنوياً من الجزائر نحو ألمانيا مروراً بإيطاليا والنمسا، اعتماداً على استغلال المنشآت الحالية من أجل نقل الهيدروجين أو من خلال منشآت جديدة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رشيد حشيشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولك هانس جواكيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي كوريدور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاريا فرانشيسكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إركولي بييرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاربوند",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوزانا زابريفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنمسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}