{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e77",
    "title": "بوتين: سننشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يعلن عزم بلاده نشر أسلحة نووية تكتيكية في روسيا البيضاء، ويقول إنه سيتم وضع أسلحة روسيا النووية في بلاروسيا كما تفعل الولايات المتحدة في أوروبا. أعلن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين عزم بلاده نشر أسلحة نووية تكتيكية في روسيا البيضاء، بحسب ما أفادت به وكالة \"تاس\" الروسية. وقال بوتين: \"نحن لا ننقل أسلحتنا النووية إلى بيلاروسيا، ولكننا سنقوم بوضعها هناك كما تفعل الولايات المتحدة في أوروبا\". وذكرت \"تاس\"، أنّ موسكو نقلت بالفعل 10 طائرات إلى روسيا البيضاء قادرة على حمل أسلحة نووية تكتيكية.  وكان بوتين أكد في وقت سابق، أنّه على استعداد لاستخدام الأسلحة النووية للدفاع عن الأراضي الروسية، بعد \"تجاوز الغرب كل الخطوط في سياسته العدائية ضد روسيا\". والعام الماضي، أعلن الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو اكتمال إعادة تجهيز الطائرات العسكرية البيلاروسية لإمكانية حمل أسلحة نووية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأكد وزير الخارجية البيلاروسي، فلاديمير ماكي سابقاً، بأن خطوات مينسك في مجال الأسلحة النووية ستعتمد على تهديدات الغرب لكل من بيلاروسيا وروسيا.  والأسلحة النووية التكتيكية عبارة عن رؤوس حربية نووية صغيرة وأنظمة إطلاق مخصصة للاستخدام في ساحة المعركة، أو لتوجيه ضربة محدودة للعدو. وهي مصممة لتدمير أهداف في منطقة معينة من دون التسبب في تداعيات إشعاعية واسعة النطاق. قد تصل القدرة التدميرية لأصغر سلاح نووي تكتيكي إلى كيلو طن واحد أو أقل (أي أن قوة الانفجار الناتج عنه تعادل ألف طن من مادة تي إن تي المتفجرة) وقد يصل حجم أكبرها إلى 100 كيلو طن. ووفقاً للاستخبارات الأميركية تمتلك روسيا نحو 2000 سلاح نووي تكتيكي، وتعد القوة النووية الأولى في العالم، بمخزون يصل إلى 4500 رأس نووي. يمكن تحميل الرؤوس الحربية النووية التكتيكية على أنواع مختلفة من الصواريخ التي تحمل عادة رؤوساً تقليدية مثل الصواريخ المجنحة وقذائف المدفعية. ويمكن أيضاً إطلاق الأسلحة النووية التكتيكية من الطائرات والسفن مثل الصواريخ المضادة للسفن والطوربيدات وشحنات تفجير الأعماق. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية البيلاروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير ماكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}