{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c219c",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nأكثر من أربعين 40 شهيدًا بمجازر جديدة ارتكبها الاحتلال في المحافظة الوسطى ورفح بقطاع غزة عبر استهداف منازل مكتظة بالنازحين. \nهنية يجدد التأكيد بأن المقاومة لن ترضى بأقل من الوقف الكامل للعدوان، وتظاهرات في \"تل أبيب\" للضغط على نتنياهو لتبادل الأسرى.\nعلى جبهة جنوب لبنان عمليات المقاومة تستهدف ثكنًا ومواقع للاحتلال وتجهيزات تجسسية بصواريخ كاتيوشا وفلق. \nعدوان أميركي بريطاني جديد بسلسلة غارات على وسط وجنوب محافظة الحديدة في اليمن.\nمظاهرات حاشدة في أكثر من مئة مدينة حول العالم نصرة لغزة ومطالبة بوقف الإبادة بحق الشعب الفلسطيني.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}