{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f16",
    "title": "الدنمارك تغلق التحقيق في انفجار \"نورد ستريم\" من دون قضية جنائية",
    "full_text": "الشرطة الدنماركية تغلق التحقيقات في الانفجارات التي أدّت عام 2022 إلى تمزق خطوط أنابيب الغاز الطبيعي \"نورد ستريم\"، وموسكو تحتج. أنهت الشرطة الدنماركية التحقيقات في الانفجارات التي أدّت عام 2022 إلى تمزق خطوط أنابيب الغاز الطبيعي \"نورد ستريم\" خارج المياه الإقليمية الدنماركية بعد قرار مماثل في السويد في وقت سابق من هذا الشهر. وقالت شرطة كوبنهاغن ووكالة المخابرات الدنماركية في بيان مشترك، اليوم الاثنين، إنّ \"السلطات الدنماركية لم تجد أسباباً كافية لمتابعة قضية جنائية\" بعد إجراء تحقيق \"معقد وشامل\". وكانت النيابة العامة السويدية قد أعلنت إغلاق تحقيقاتها في الحادث ذاته خلال وقت سابق من الشهر الحالي. \n24 اب\n \n24 اب\n من جهته، قال المدعي العام السويدي ماتس ليونغكفيست، في بيان يوم 7 شباط/فبراير الحالي، إنّ \"التحقيق خلص إلى أنّه لا يقع ضمن اختصاص القضاء السويدي، وبالتالي يجب إغلاقه\"، موضحاً أنه شارك عناصر تحقيقه مع السلطات القضائية الألمانية. وفي 26 أيلول/سبتمبر 2022، أدّت سلسلة انفجارات وقعت تحت الماء إلى تخريب خطّي أنابيب الغاز \"نورد ستريم 1 و2 \" لنقل الغاز الطبيعي من روسيا إلى أوروبا الغربية، وفُتحت في إثرها 3 تحقيقات في ألمانيا والسويد والدنمارك. واحتجت روسيا في حينها على عدم توصل التحقيقات إلى أي نتائج، واتهمت وزارة الخارجية الروسية الدول الثلاث بتعمد التلكؤ في التحقيق ومحاولة إخفاء من يقف وراء التفجيرات، وقالت إنها غير راضية عما وصفته بالطبيعة الغامضة للتحقيق ورفضه التعامل مع روسيا. واليوم، قال المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، إنّ \"موسكو طلبت معلومات من الدنمارك حول التحقيق في تفجيرات نورد ستريم، وتلقت رفضاً. وحتى الآن لا يمكنها الحصول على أي معلومات\". والجدير ذكره أنّ صحيفة \"دير شبيغل\" الألمانية تحدّثت العام الماضي عن وجود أدلة جديدة في التحقيق تشير إلى تورط أوكرانيا في عمليات تخريب خطَي أنابيب الغاز \"نورد ستريم\". \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة كوبنهاغن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الدنماركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيابة العامة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماتس ليونغكفيست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات القضائية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}