{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16fb",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nأكثر من عشرة جرحى في انفجار بمقاطعة روستوف الروسية، وموسكو تتهم كييف باستهداف البنية التحتية السكنية للمقاطعة بصاروخ.\nالجنرال عبد الرحمن تشياني رئيسًا للمجلس الانتقالي في النيجر، فرنسا ترفض الاعتراف بالانقلاب وماكرون يعده خطرًا على منطقة الساحل.\nالحوثي يدعو اليمنيين إلى الجاهزية لمواصلة التصدي للأعداء، ويحث على قطع العلاقات الدبلوماسية والمقاطعة الاقتصادية مع الدول التي أساءت للمصحف الشريف.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تشياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الساحل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}