{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e23",
    "title": "رئاسة مجلس النواب في العراق: الاعتداء الأميركي يمثل تجاوزاً سافراً على السيادة",
    "full_text": " رئاسة مجلس النواب في العراق تدين الاعتداء الأميركي على مقار الحشد الشعبي وتؤكد أن دماء العراقيين خط أحمر.  شدّدت رئاسة مجلس النواب في العراق على أنّ \"سيادة البلاد ودماء شعبه خط أحمر لا يمكن السماح بالتعدي عليهما\"، وذلك تعليقاً على العدوان الأميركي اليوم.  وفي إدانتها للعدوان، أكدت الرئاسة أن هذا الاعتداء الأميركي \"يمثل تجاوزاً سافراً على السيادة وعدم احترام للمواثيق والاتفاقيات والثنائية\".  بدوره، شدّد أمين عام منظمة بدر ورئيس تحالف \"نبني\" في العراق، هادي العامري، على أنّ  التواجد الأميركي بات يشكل خطراً على أمن وسلامة الشعب العراقي وتعدياً صارخاً على السيادة.  ومن جهته، حذّر الناطق باسم القائد العام للقوات المسلحة العراقية، يحيى رسول عبد الله، من أن القوات ستتعامل مع هذه العمليات على أنها أفعال عدوانية، وستتخذ كل ما يمليه علينا الواجب وما تحتمه المسؤولية، من أجل حفظ أرواح العراقيين وكرامتهم. \n26 اب\n \n25 اب\n ودعا، المجتمع الدولي إلى \"تولّي مسؤوليته في دعم السلم والأمن، ومنع كل التجاوزات التي تهدد فعلياً استقرار العراق وسيادته\". وكان الحشد الشعبي العراقي قد أعلن عن تعرّض اللواءين 46 و47 التابعين لقيادة عمليات الجزيرة، في جرف النصر ومقرٍ له بقاطع عمليات القائم بالأنبار لعدوانٍ أميركي، أدى إلى ارتقاء علي أنور صبيح الساعدي.  وعقب العدوان ادعى وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، أنّ الغارات \"جاءت رداً على الهجمات ضد القوات الأميركية وقوات التحالف في العراق وسوريا\".  وبحسب جهات عراقية، تؤكد هذه الهجمات التأثير والضرر الذي تحدثه عمليات المقاومة الإسلامية في العراق، شبه اليومية، ضد القواعد الأميركية في سوريا والعراق. كما تستهدف المقاومة أهدافاً في الكيان الإسرائيلي، لا سيما في حيفا المحتلة، ومؤخراً ميناء \"أسدود\".  في إطار نهجها بمواجهة الاحتلال الأميركي ونصرةً لغزّة. وفي الفترة الماضية، أقرّ \"البنتاغون\" بإصابة نحو 70 جندياً أميركياً في البلدين نتيجة عمليات المقاومة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس النواب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة بدر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هادي العامري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى رسول عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أنور صبيح الساعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}