{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09b6",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nمقاومة غزة تخوض اشتباكات عنيفة مع الاحتلال في محاور التوغل كافة والجيش الإسرائيلي يقر بمزيد من القتلى في صفوفه.\nالاحتلال يستهدف مراكز النازحين في المنطقة الوسطى بغزة وإحصاء أكثر من مئتين وأربعين شهيداً خلال أربع وعشرين ساعة.\nستة شهداء في طولكرم وثلاثة جرحى بالرصاص في بيت لحم مع تصاعد العدوان الإسرائيلي على مدن الضفة الغربية\nشهداء في عدوان إسرائيلي على بنت جبيل جنوبي لبنان والمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف تموضعاً قيادياً لجيش الاحتلال قبالة الناقورة\nحرس الثورة الإيراني يؤكد أن اغتيال الشهيد \"موسوي\" سيتم الرد عليه بالصورة المناسبة ويتهم تل أبيب بالسعي لجر واشنطن إلى حرب أشمل\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}