{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2226",
    "title": "المقاومة تخوض معارك ضارية جنوبيّ القطاع ووسطه.. وصواريخها تستهدف مستوطنات غلاف غزة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل الاشتباك مع قوات الاحتلال في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، وتعلن تنفيذ عدّة عمليات ضد آليات الاحتلال وتجمّعات جنوده، مؤكّدة إيقاع خسائر في صفوفهم. تواصل المقاومة الفلسطينية تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي، في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، منفذةً عدّة عمليات استهدفت جنود الاحتلال وآلياته في خان يونس، تزامناً مع اشتباكات في مدينة الزهراء ومنطقة المغراقة وسط القطاع. وأفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ المقاومة تخوض اشتباكات ضارية في خان يونس ومحيط مجمع ناصر الطبي. بدورها، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بعبوة \"شواظ\"، مؤكّدةً إيقاع طاقمها بين قتيلٍ وجريح. وأضافت أنّ 3 مروحيات تابعة للاحتلال هبطت من أجل إجلاء القتلى والجرحى في منطقة وسط البلد، في مدينة خان يونس، جنوبي القطاع. إلى جانب ذلك، أكّدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مقاوميها قصفوا، بقذائف \"الهاون\"، تموضعاً لجنود الاحتلال وآلياته، في محور التصدي للتقدم في القرارة، شمالي شرقي خان يونس. وفي محيط مجمع الشفاء الطبي، غربي مدينة غزة، قصفت السرايا مقر قيادة وسيطرة للاحتلال، بقذائف \"الهاون\" الثقيل. إلى ذلك، عرضت سرايا القدس مشاهد عن تجهيز رشقات صاروخية وإطلاقها في اتجاه مستوطنة \"سديروت\" ومستوطنات غلاف غزة، شمالي القطاع. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n #سرايا_القدس تعرض مشاهد من تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية تجاه \"سديروت\" ومغتصبات الغلاف من شمال قطاع #غزة.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/LU0BIdZGUi أمّا كتائب شهداء الأقصى فأكّدت، بعد الاتصال بإحدى مجموعاتها القتالية، إيقاع قوة إسرائيلية راجلة في كمين محكم، الأمر الذي أسفر عن وقوع أفرادها بين قتيلٍ وجريح، مشيرةً إلى أنّ مروحيات الاحتلال عملت على إجلائهم في منطقة البلد، وسط مدينة خان يونس. وفي وسط قطاع غزة، قالت الكتائب إنّ مجاهديها خاضوا اشتباكاتٍ ضارية ضد قوات الاحتلال وآلياتها العسكرية، في محور صدّ التقدم في منطقة المغراقة. من جهتها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية، قوات عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، قصف تجمعٍ لآليات الاحتلال، شمالي شرقي جحر الديك، جنوبي مدينة غزة، بعدد من قذائف \"الهاون\". وخاض مقاتلوها اشتباكات ضارية وسط خان يونس وفي محيط مجمع ناصر الطبي، مشيرةً إلى أنّهم أطلقوا قذيفة \"RPG\" في اتجاه \"جيش\" الاحتلال، وفجّروا عبوةً موجّهة، وأطلقوا قذيفة \"تاندوم\"، في محور وسط البلد، في خان يونس. وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، دكّت كتائب شهداء الأقصى وسرايا القدس، في عمليةٍ مشتركة، تموضعاً لآليات الاحتلال وجنوده، في محيط مجمع الشفاء الطبي، بوابلٍ من قذائف \"هاون\"، من عيار 60 ملم. مشاهد من العملية المشتركة التي نفذها مقاتلو #كتائب_الأقصى و #سرايا_القدس من دك تموضعاً لآليات وجنود العدو الصهيوني محيط مجمع الشفاء بوابل من قذائف الهاون النظامي من عيار60.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/qIm3pwrBxm \n\n وبالاشتراك مع كتائب شهداء الأقصى - لواء العامودي، أكّدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، استهداف تجمّعات لقوات الاحتلال في محيط مستشفى الشفاء، غربي مدينة غزة، بعددٍ من الصواريخ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغراقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا_القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجنود العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}