{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17f6",
    "title": "كنعاني معزياً بشهداء نابلس: نهاية الكيان الإسرائيلي باتت قريبة",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الايرانية ناصر كنعاني، يعزّي عوائل شهداء نابلس والشعب الفلسطيني وفصائل المقاومة في فلسطين، باستشهاد 3 شبان فلسطينيين في نابلس صباح اليوم.  عزّى المتحدث باسم الخارجية الايرانية، ناصر كنعاني، اليوم الثلاثاء، عوائل شهداء نابلس والشعب الفلسطيني وفصائل المقاومة في فلسطين، باستشهاد 3 شبان فلسطينيين، صباح اليوم، بعملية اغتيال قام بها الاحتلال الإسرائيلي عبر استهداف سيارتهم. وفي تغريدة عبر \"تويتر\"، أكد كنعاني أنّ \" الدماء الطاهرة للشهداء لن تذهب هدراً\"، مشيراً إلى أنّ \"نهاية الكيان الإسرائيلي الإرهابي والمحتل باتت قريبة\". به خانواده‌های شهدای صبح امروز نابلس، ملت و گروههای مقاومت فلسطین تسلیت می‌گوییم.خون پاک شهیدان شما هدر نخواهد رفت و زوال رژیم جعلی، اشغالگر و تروریستی اسرائیل نزدیک است. pic.twitter.com/JcCOPCSoLO \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وأفادت مراسلة الميادين في الضفة الغربية، صباح اليوم، بأنّ قوات الاحتلال منعت سيارات الإسعاف من الوصول إلى مكان اغتيال الشبان الثلاثة في نابلس. بدورها، زفت حركة حماس إلى جماهير الشعب الفلسطيني والأمة العربية والإسلامية شهداءها القساميين الذين ارتقوا في اشتباك مسلح مع قوات الاحتلال في نابلس. وقالت الحركة في بيان إنّ الشهداء هم: سعد ماهر الخراز (43 عاماً) أحد مجاهدي حماس الذي تقدم صفوف العمل الطلابي والدعوي والجهادي،  ومنتصر بهجت علي سلامة (33) عاماً، ونور الدين تيسير العارضة (32) عاماً. ودعت أبناء الشعب الفلسطيني إلى النفير لصد عدوان الاحتلال الفاشي، والاستعداد للتصدي للمسيرة الاستيطانية في المسجد الأقصى والقدس المحتلة. يأتي ذلك في وقت، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أمس تعرّض حافلةٍ إسرائيلية، تُقِلّ مستوطنين، لإطلاق نارٍ في حوّارة، جنوبي مدينة نابلس في الضفة الغربية، \"من دون وقوع إصابات\"، مشيرةً إلى أنّه تمّ العثور على ما لا يقل عن 8 رصاصات. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "گروههای",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطین",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "می‌گوییم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "پاک شهیدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القساميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعد ماهر الخراز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي سلامة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونور الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}