{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22f2",
    "title": "استشهاد شاب فلسطيني متأثراً بجراحه من جراء عدوان إسرائيلي بمسيّرة على مخيم جنين",
    "full_text": "مستشفى ابن سينا يعلن استشهاد الشاب وليد الأسطة من مدينة نابلس من جراء قصف طائرة مسيرة للاحتلال الإسرائيلي على مخيم جنين. استشهد شاب، مساء أمس الأربعاء، متأثراً بإصابته الحرجة من جراء قصف طائرة مسيرة للاحتلال الإسرائيلي على مخيم جنين صباحاً. ووفق مستشفى ابن سينا، فإنّ الشاب وليد لؤي وليد الأسطة (19 عاماً) من مدينة نابلس استشهد متأثراً بإصابته الحرجة إثر قصف المسيرة الإسرائيلية على المخيم. اس،شهاد الشاب وليد لؤي وليد الأسطة (19 عاما)، من مدينة نابلس https://t.co/mCluynnWyw pic.twitter.com/GDVqJ5ExjS \n\n وكانت وزارة الصحة قد أعلنت في وقتٍ سابق استشهاد الشابين حمزة عرعراوي (27 عاماً) من مخيم العين في نابلس، ومحمد ناصر السبتي (19 عاماً) من مخيم جنين، من جراء قصف مسيرة إسرائيلية مجموعة من الشبان أمام منزل في حارة الدمج. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وأعلنت أيضاً استشهاد الشاب أيمن يوسف حسان عزوقة (19 عاماً) برصاص الاحتلال في مدينة جنين. وفجر اليوم الخميس، كشف مقاومون في مخيم جنين شمالي الضفة الغربية قواتٍ خاصّة من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي تسلّلت إلى المخيم، واستهدفوها بوابلٍ كثيف من الرصاص، وخاضوا معها اشتباكاتٍ ضارية دفعت \"جيش\" الاحتلال إلى استقدام تعزيزاتٍ وتوسيع الاقتحام بعد كشف قواته.  وأفادت مراسلة الميادين بوقوع اشتباكٍ مسلح مع قواتٍ خاصة إسرائيلية في مخيم جنين، مؤكّدةً استهداف قوات \"جيش\" الاحتلال بالعبوات محلية الصنع في جورة الذهب في مخيم جنين. من جهتها، تبنّت كتائب شهداء الأقصى خوض مقاتليها في مخيم جنين اشتباكاتٍ عنيفة مع قواتٍ خاصة إسرائيلية تمّ اكتشاف تسلّلها إلى المخيم. وتصدّى مقاومون لقوات الاحتلال عند مثلث الشهداء جنوبي مدينة جنين، وذلك خلال توجهها كتعزيزاتٍ لاقتحام المدينة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليد لؤي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المخيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليد لؤي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابين حمزة عرعراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحمد ناصر السبتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيمن يوسف حسان عزوقة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}