{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25f7",
    "title": "المقاومة تفجّر عين نفق بجنود الاحتلال.. و\"القسّام\" تكشف أسر قائد  لواء في فرقة غزة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل التحامها مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، وتخوض معها معارك ضارية، وتحديداً شمالي قطاع غزّة وجنوبيه.  تُواصل فصائل المقاومة الفلسطينية لليوم الـ 230، تصدّيها لقوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في مختلف محاور القتال، ولا سيما في مخيم جباليا شمالي قطاع غزّة، ورفح جنوبي القطاع. في هذا السياق، أعلنت \"كتائب القسّام\"، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية (حماس)، اليوم الخميس، أنّها فجّرت عين نفق فخخته مسبقاً بقوة صهيونية راجلة وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح في بيت حانون شمال قطاع غزة. وكذلك، أعلنت \"كتائب القسّام\"، أنّها استهدفت 3 دبابات من طراز \"ميركافا\" بقذائف \"الياسين 105\" في مخيم جباليا شمالي قطاع غزّة. وأيضاً، قصفت \"كتائب القسّام\" جنود وآليات العدو بقذائف الهاون في محيط بوابة صلاح الدين جنوب مدينة رفح، جنوبي قطاع غزّة.  \"#رفح ستكون عنواناً لمفاجآت المقاومة الجديدة، في الأيام القليلة المقبلة\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى#غزة@DrHaniAlDali pic.twitter.com/BLSry0Z17v \n\n ونشرت \"كتائب القسّام\" فيديو بعنوان \"قيادة تترك قادة جيشها في الأسر\"، أعلنت فيه أسر قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزّة، أساف حمامي في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، مضيفةً أنّه تعرّض للإصابة أثناء أسره. وبعبارة \"قيادة تترك قادة جيشها في الأسر\"، حمّلت \"القسّام\" رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو ووزير دفاعه، يوآف غالانت وعضو مجلس الحرب بيني غانتس، ورئيس أركان الجيش هرتسي هاليفي، المسؤولية عن ترك حمامي في الأسر وعدم الاهتمام بمصيره. وختمت الفيديو بـ\"هاشتاغ\"، \"الوقت ينفد\"، الذي دأبت على نشره، في إشارة إلى تقلّص المدة الزمنية المتاحة لإبرام صفقة تبادل الأسرى، مع تزايد أعداد الأسرى الإسرائيليين القتلى في قطاع غزّة من جرّاء القصف المكثف لـ\"جيش\" الاحتلال. \nاليوم 10:40\n \nاليوم 05:46\n وفي الثاني من ديسمبر/كانون الأول 2023 اعترف \"جيش\" الاحتلال بمقتل حمامي، وقال عبر نشره على منصة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إن حمامي (41 عاماً) قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزّة، من \"كريات أونو\" (وسط) قُتل في السابع من أكتوبر، وتم الاحتفاظ بجثمانه في قطاع غزّة. كتائب القسام تنشر فيديو، تعلن فيه أن قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزة في \"جيش\" الاحتلال أسير لديها منذ الـ 7 من أكتوبر.. بمَ يتباين هذا الإعلان عن غيره؟الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى#غزة@DrHaniAlDali pic.twitter.com/EK9x7bbBsE \n\n وأشار البيان إلى أن المسؤولين في جيش الاحتلال أخطروا عائلة الضابط بمقتله. وكان \"جيش\" الاحتلال قد عقد جنازة لحمامي قاموا فيها بحمل نعش فارغ لا يحتوي على جسد، وذلك قبل أن يتأكدوا من مقتله. وأعلنت كتائب القسام في السابع من أكتوبر 2023، أنّ \"فرقة غزة\" سقطت بكاملها خلال عملية \"طوفان الأقصى\". بدورها، أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجاهديها \"تمكّنوا عصر اليوم الخميس من قنص جندي إسرائيلي جنوب غرب غزّة في محور نتساريم\". وفي المحور ذاته، أعلنت \"سرايا القدس\"، أنّها قصفت بقذائف الهاون تموضعاً لجنود العدو استهدف خط إمداد \"نتساريم\" جنوبي مدينة غزّة. من ناحيته، قال المتحدث باسم \"قوات الشهيد عمر القاسم\"، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، القائد أبو خالد أنّ قواته قصفت قاعدة \"زيكيم\" (عند الحدود الشمالية من قطاع غزة) بالإشتراك مع \"سرايا القدس\". كما قصفت بقذائف الهاون موقعاً للعدو في محور \"نتساريم\" وألحقت بخطّ الإمدادات خسائر فادحة، معلناً أنّ \"قوات الشهيد عمر القاسم\" طاردت دوريات العدو الراجلة، المتحصنة في أحد المباني المدمرة، في محور التصدي للتقدم في حي الجنينة شرق رفح جنوبي قطاع غزّة وأطلقت عليها قذائف \"بي 7\" المضادة للآليات التي انفجرت وسطها، وأوقعت أفرادها بين قتيل وجريح. من جانبها، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية إصابة جنديين إسرائيليين بجروحٍ خطيرة خلال المعارك في قطاع غزّة ونقلهما إلى مسستشفى \"بلينسون\" في \"تل أبيب\". وقال الإعلام الإسرائيلي إنّه أصيب جندي من الكتيبة 97 في لواء كافير في الجيش الإسرائيلي بجراح خطيرة خلال معركة شمال قطاع غزّة. وأشارت إلى أنّ صافرات الإنذار دوّي في المستوطنات المحيطة بقطاع غزّة.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاشتاغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كريات أونو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "DrHaniAlDali pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحمامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كافير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}