{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2da0",
    "title": "روسيا تتهم أوكرانيا بفتح \"جبهة ثانية\" في أفريقيا عبر دعمها للإرهاب",
    "full_text": "الخارجية الروسية تقول إن عدم قدرة أوكرانيا على هزيمة روسيا في الميدان، دفع كييف إلى فتح جبهة ثانية في أفريقيا ودعم جماعات إرهابية في دول بالقارة مؤيدة لموسكو. اتهمت روسيا السلطات الرسمية في أوكرانيا بفتح \"جبهة ثانية\" في أفريقيا، عبر دعمها \"جماعات إرهابية\". ونقلت وكالة \"ريا نوفوستي\" عن الناطقة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، قولها إنه \"بسبب عدم قدرته على هزيمة روسيا في ميدان المعركة، قرّر نظام فولوديمير زيلينسكي الإجرامي فتح جبهة ثانية في أفريقيا ودعم جماعات إرهابية في دول بالقارة مؤيّدة لموسكو\"، وفق تعبيرها. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتأتي تصريحات زاخاروفا بعد أكثر من أسبوع على هجوم في مالي قتل فيه عشرات الجنود الماليين والمقاتلين من قوات \"فاغنر\" الخاصة الروسية، والذي ألمح مسؤول الاستخبارات العسكرية الأوكرانية، أندريه يوسوف، إلى دعم كييف وتقديمها معلومات للمجموعات المسلحة من أجل تنفيذ الهجوم الأخير. وأثارت تصريحات المسؤول الأوكراني الأخيرة غضب السلطات في دولة مالي، التي قالت إنه \"اعترف بضلوع أوكرانيا في هجوم جبان وغادر وهمجي\"، واتهمت كييف بأنها \"تدعم الإرهاب الدولي\". وكانت دولة مالي أعلنت، يوم الأحد، قطع علاقاتها الدبلوماسية مع أوكرانيا، وحذت حذوها دولة النيجر يوم الثلاثاء، على خلفية الهجوم الذي استهدف القوات المسلحة ومقاتلين من \"فاغنر\". يذكر أن المجلس العسكري الحاكم في مالي قطع في عام 2022 تحالفه السابق مع فرنسا وشركائها الأوروبيين واتجه عسكرياً وسياسياً نحو روسيا.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريا نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه يوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهمجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}