{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ad",
    "title": "ابن سلمان: السعودية عملت على إيجاد حراك عربي وإسلامي لوقف العدوان على غزة",
    "full_text": "ولي العهد السعودي محمد بن سلمان يقول إن السعودية عملت من خلال القمة العربية الإسلامية على إيجاد حراك عربي وإسلامي مشترك للضغط على المجتمع الدولي من أجل وقف العدوان الإسرائيلي على غزة. قال ولي العهد السعودي محمد بن سلمان، اليوم الأربعاء، إن السعودية عملت من خلال القمة العربية الإسلامية على إيجاد حراك عربي وإسلامي مشترك للضغط على المجتمع الدولي من أجل وقف العدوان الإسرائيلي على غزة. وفي التفاصيل، قال ولي العهد السعودي إنه \"من خلال عقد القمة العربية الإسلامية المشتركة غير العادية لمواجهة الأحداث المؤلمة التي يتعرض لها الشعب الفلسطيني في غزة، إن السعودية عملت على إيجاد حراك عربي وإسلامي مشترك للضغط على المجتمع الدولي، من أجل اتخاذ مواقف جادة وحازمة لوقف العدوان الإسرائيلي، والسماح بدخول المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة\". سمو #ولي_العهد: عقدت المملكة القمة العربية الإسلامية المشتركة غير العادية، لمواجهة الأحداث المؤلمة التي يتعرض لها أشقاؤنا في غزة، عملت المملكة من خلالها على إيجاد حراك عربي وإسلامي مشترك، للضغط على المجتمع الدولي نحو اتخاذ مواقف جادة وحازمة لوقف العدوان الإسرائيلي، والسماح بدخول… pic.twitter.com/wAGb6t9pJx \n\n يُذكر أنّ \"قمةً عربيةً إسلامية استثنائية مشتركة\" عقدت في العاصمة السعودية، الرياض، بشأن ما تشهده \"غزة والأراضي الفلسطينية من تطورات خطرة وغير مسبوقة\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي وقت سابق، قالت الخارجية السعودية في بيان: \"استجابة للظروف الاستثنائية التي تشهدها غزة، وبعد التشاور مع جامعة الدولة العربية ومنظمة التعاون الإسلامي، تقرّر عقد قمة عربية إسلامية مشتركة غير عادية بشكل استثنائي في الرياض، عوضاً عن \"القمة العربية غير العادية\" و\"القمة الإسلامية الاستثنائية\" اللتين كانتا من المُقرر أن تُعقدا في التاريخ نفسه\". ويأتي انعقاد القمة في وقت يواصل الاحتلال الإسرائيلي دوانه على قطاع غزة، لليوم الـ82، مستهدفاً المستشفيات والأحياء السكنية وكل مقومات الحياة، وسط حصار خانق يعانيه القطاع، حيث لا ماء أو غذاء أو دواء أو وقود. في انتهاك صارخ لحقوق الأطفال في غزة، وفي ظل استمرار العدوان، ألف طفل في غزة بترت أطرافهم من دون تخدير #غزة_تستغيث #الميادين_Go pic.twitter.com/AvmIOtzhMo \n\n هذا ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. وفي وقت سابق اليوم، أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزّة، أشرف القدرة، بأنّ الاحتلال ارتكب 16 مجزرة بحق عوائل بكاملها راح ضحيتها 195 شهيداً و325 إصابة خلال الـ 24 ساعة الماضية، فيما ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 21 ألفاً و110 شهيداً و55.243 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة العربية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة العربية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة القمة العربية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدولة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الإسلامية الاستثنائية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}