{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f20",
    "title": "ترامب يحذر من \"الفوضى\" في حال إعادة انتخاب بايدن رئيساً للولايات المتحدة",
    "full_text": "دونالد ترامب يحذر في أولى محطات حملته الانتخابية من انزلاق الولايات المتحدة إلى \"الفوضى\" في حال لم يتم انتخاب الملياردير الجمهوري في الانتخابات الرئاسية المقبلة. تعهد دونالد ترامب، أمس الخميس، بـ\"سحق\" الرئيس جو بايدن في الانتخابات الرئاسية المقبلة، محذراً في أولى محطات حملته الانتخابية من انزلاق الولايات المتحدة إلى \"الفوضى\" في حال لم يتم انتخاب الملياردير الجمهوري.  جاء خطاب التحدي الأول للرئيس السابق في أحد فنادق مانشستر في ولاية نيو هامبشر، رغم تراكم المشكلات القانونية التي تثقل كاهله، وخصوصاً مع إدلاء كاتبة تتهم ترامب باغتصابها بشهادتها للمرة الثانية في محكمة مدنية في نيويورك. وقال ترامب أمام حشد من نحو 1500 مناصر إنّ \"الاختيار في هذه الانتخابات الآن يتم بين القوة أو الضعف، والنجاح أو الفشل، والأمان أو الفوضى، والسلام أو الحرب، والازدهار أو الكارثة\". وأضاف: \"نحن نعيش كارثة. بتصويتكم في 5 تشرين الثاني/نوفمبر 2024، سنسحق جو بايدن في صندوق الاقتراع، وسنقوم باستكمال ما لم نُنهه من عمل\". وهذا هو الظهور الأول لترامب منذ كانون الثاني/يناير في ولاية \"الغرانيت\"، كما تسمى، لاشتهارها باستخراج الرخام، والتي أمّنت فوزه بترشيح الحزب الجمهوري للرئاسة عام 2016 بعد بداية ضعيفة في أيوا. وأعلن بايدن (80 عاماً) الثلاثاء ترشحه رسمياً لولاية ثانية في انتخابات 2024 يمكن أن يواجه فيها ترامب مجدداً. \n24 اب\n \n23 اب\n ويحذّر العديد من كبار الجمهوريين من أنّ ترامب (76 عاماً) سيُمنى بخسارة للمرة الثانية بعد الأداء السيئ للجمهوريين في انتخابات عام 2020 ودورتي انتخابات منتصف الولاية الأخيرتين. وقال كريس سونونو، حاكم نيو هامبشر الذي يقال إنه يفكر في خوض المنافسة الرئاسية، لشبكة \"أن بي سي\" الأحد إنّ \"الجمهوريين يريدون شخصاً لديه إمكانية الفوز في تشرين الثاني/نوفمبر عام 2024. دونالد ترامب خاسر\".  وأيّد 9 جمهوريين في مجلس الشيوخ ترامب، لكن آخرين حذروا من أنّ الملاحقات القضائية التي تورّط بها قد تقضي على آمالهم باستعادة السيطرة على مجلس الشيوخ من الديمقراطيين العام المقبل. ويحاكم ترامب في نيويورك في قضية اغتصاب الصحافية والكاتبة جين كارول في منتصف تسعينيات القرن الماضي، إذ تتهمه الأخيرة باستدراجها إلى غرفة قياس في متجر بيرغدورف غودمان في نيويورك، لكن محاميه ينفي ذلك بشدة.  ويواجه احتمال توجيه وزارة العدل ومدّعين عامين في جورجيا اتهامات إليه في قضايا تتعلق بمحاولته إطاحة انتخابات 2020 واحتفاظه بوثائق حكومية. ومع ذلك، حافظ ترامب في الاستطلاعات على تقدّم مستمر من رقمين في الانتخابات التمهيدية للجمهوريين، متقدّماً بفارق كبير على أقرب منافسيه، حاكم فلوريدا رون ديسانتيس، الذي وصفه في خطابه في نيو هامبشر بأنه \"يتحطّم ويحترق\".  ترامب الذي ينفي كل الاتهامات الموجهة إليه، استنكر بغضب \"ملاحقته\"، وأبلغ مؤيديه بأنّه سيسحب لقب \"كروكد\" (المخادعة) الذي أطلقه على هيلاري كلينتون، منافسته السابقة، ليطلقه على بايدن خلال الانتخابات المقبلة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانشستر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو هامبشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحزب الجمهوري للرئاسة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريس سونونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيو هامبشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب خاسر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جين كارول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "متجر بيرغدورف غودمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رون ديسانتيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيو هامبشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كروكد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيلاري كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}