{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0834",
    "title": "عضو \"كنيست\": المستوطنون لن يعودوا إلى غلاف غزة ولا حتى الكلاب إذا لم نقضِ على العدو",
    "full_text": "وزارة الأمن الإسرائيلية تعلن ارتفاع عدد الأشخاص الذين تم نقلهم من الشمال والجنوب إلى 125 ألف مستوطن، وتظاهرات في \"تل أبيب\" تطالب بإعادة الأسرى الإسرائيليين الموجودين لدى \"حماس\". أعلنت وزارة الأمن الإسرائيلية ارتفاع عدد الأشخاص، الذين تم نقلهم من الشمال والجنوب إلى الفنادق، إلى 125 ألف شخص. وفي سياق متصل، قال عضو \"الكنيست\"، من حزب \"القوة اليهودية\"، ألموغ كوهين، إنّ الإسرائيليين لن يعودوا إلى مستوطناتهم في غلاف غزة، \"وحتى الكلب لن يفعل ذلك، إذا لم يتم القضاء على العدو\"، مشيراً إلى أنّ \"نسبة الأراضي الإسرائيلية ستنخفض 15%\". وسأل: \"لماذا أقاموا هذه \"الدولة\". فقدنا أصل الحياة، فقدنا أصل البقاءـ. فقدنا حقنا في التنفس\".  وكان مستوطن إسرائيلي قال، في وقت سابق، إنّ الإسرائيليين لن يعودوا إلى مستوطناتهم في الشمال، حتى إذا انتهت الحرب، في حال لم يتحقق توازن ردع مع لبنان. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وفي سياق متصل، نقلت \"قناة كان\" أنّ رئيس سلطة الطوارئ قال للإسرائيليين إنّ من المحتمل أن يبقوا خارج مستوطناتهم حتى نهاية العام. وذكرت \"القناة الـ12\" الإسرائيلية أنّ المستوطنات خالية على بعد نحو 5 كلم عن الحدود الشمالية، موضحةً أنّه تم نقل 60 ألف مستوطن على الأقل من الشمال، 20 ألفاً منهم فقط من \"كريات شمونة\". وقبل أيام، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية خطة حكومية إسرائيلية لإقامة مستوطنة من \"الخيام\" قرب إيلات (أم الرشراش) عند البحر الأحمر، من أجل استيعاب مستوطني \"غلاف غزة\". ويوجد في \"إيلات\" وحدها - التي تعرّضت للقصف - حتى الأسبوع الماضي، أكثر من 10 آلاف مستوطن جرى نقلهم من مستوطنات غلاف قطاع غزة فقط. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"الإسرائيليين لا ينامون\"، في وقتٍ \"كثر الطلب على الأدوية النفسية والمهدئات، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر حتى الآن\"، أي منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". يأتي ذلك، بينما كثر الاستياء والامتعاض لدى المستوطنين، بالتزامن مع تظاهرات مستمرة في \"تل أبيب\" تطالب بإعادة الأسرى الإسرائيليين المحتجزين لدى حركة \"حماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوة اليهودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألموغ كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}