{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c288f",
    "title": "بزشكيان خلال جلسة مجلس الوزراء لحكومة إبراهيم رئيسي: يجب أن تتصدر إيران اقتصادات المنطقة",
    "full_text": "الرئيس الإيراني مسعود بزشكيان يؤكد، خلال جلسة مجلس الوزراء لحكومة الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، أنه سيعمل وفق رؤية واضحة ومحددة وتوجيهات قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي وتوقعاته. حضر الرئيس الإيراني المنتخب مسعود بزشكيان جلسة مجلس الوزراء لحكومة الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، برفقة نائبه الأول محمد رضا عارف. وأكد في الجلسة، عقب التصديق على رئاسته من قبل قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي خامنئي، أنه سيعمل وفق توجيهات قائد الثورة وتوقعاته، وشدد أن لديه \"رؤية واضحة ومحددة\" تم إعدادها من قبل المراكز العليا لصناعة القرار، مضيفاً أنه \"يجب السير في تنفيذها ولا مساحة للخلاف حول ذلك\". وقال الرئيس بزشكيان إن \"وثيقة التنمية الايرانية تفترض تصدر إيران اقتصادات المنطقة لكن ذلك لم يتحقق ويجب دراسة أسبابه\"، مضيفاً أنه \"يؤمن بإمكانية تحقيق ذلك بالوحدة والانسجام الداخلي\". ودعا الحكومة إلى تمثيل الوحدة الوطنية، والعمل وفق رؤى وبرامج جديدة، وإصلاح البرامج الرئيسية \"في حال وجود أي مشاكل بها\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ونُصِّب مسعود بزشكيان، رئيساً تاسعاً للجمهورية الإسلامية الإيرانية، في العاصمة طهران، من جانب السيد علي خامنئي، بتسلم مرسوم يقول بنفاذ نتائج الانتخابات الرئاسية الرابعة عشرة. ولفت السيد خامنئي إلى أنّ بزشكيان وحكومته \"سيكونان مع الناس وسيستفيدان من طاقة الشعب للوصول إلى الأهداف التي عبّر عنها\"، مضيفاً أنّ \"الشعب انتخب رئيساً جديراً، ذا رؤية عميقة ونتمنى لحكومته كل التوفيق\". \"الأولوية هي للعامل الاقتصادي وعلينا القيام بتحرك اقتصادي وأن نتابع خطوات الحكومة السابقة وإنجاز خطوات جديدة\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية السيد علي #خامنئي#إيران pic.twitter.com/JFiuT3yP7x \n\n بدوره، قال بزشكيان بعد تنصيبه إنه \"اليوم مسؤول أمام كل الشعب الإيراني، عن تنفيذ قوانين البلاد\"، مضيفاً: \"نريد لإيران أن تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافّة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\". \"نريد #إيران تتمتع بالعدالة الاجتماعية وتمنح الحريات للمواطنين كافة، وأن تكون مقتدرة وتملك القدرات الردعية والدفاعية\"الرئيس الإيراني مسعود #بزشكيان #إيران pic.twitter.com/3o93aq2JUl \n\n \n\n \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا عارف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود #بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}