{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24cf",
    "title": "عواصم أوروبا في موعد مفتوح مع المسيرات الشعبية الداعمة لحقوق الفلسطينيين",
    "full_text": "\nتتصاعد وتيرة التظاهرات المساندة للفلسطينيين ولاسيما أهالي قطاع غزة في عدد من عواصم أوروبا بينها إسبانيا وفرنسا وهولندا كما في المدن الأميركية، إصرار شعبي على حماية القضية الفلسطينية يزيد من توسع قاعدة الرأي العام المندد بـ\"إسرائيل\" مع انكشاف جرائمها على نحو يومي.\n 10 أيار \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}