{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e2d",
    "title": "\"حماس\": نرفض تحديد واشنطن لدورنا في غزّة بعد الحرب",
    "full_text": "حركة حماس تعلن رفضها واستهجانها لتصريحات منسق الاتصالات الاستراتيجية لمجلس الأمن القومي الأميرك جون كيربي، وتؤكد على أنّها مكوّن أصيل من مكونات الشعب الفلسطيني. رفضت حركة حماس، تصريحات منسق الاتصالات الاستراتيجية لمجلس الأمن القومي الأميركي، جون كيربي، الذي قال فيها إنّ \"مستقبل غزة، بعد العدوان الصهيوني عليها، لا يمكن أن يشملها\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وقالت حماس في بيان صدر اليوم الأربعاء، إنّ \"التصريح الأميركي وغيره من المواقف الشبيهة لإدارة الرئيس بايدن تعد تدخلاً سافراً في شؤون شعبنا الفلسطيني، واستمراراً لنهج الوصاية التي تسعى من خلالها إلى إبقاء هيمنتها على قرارات واختيارات الشعوب\".  وأكدت الحركة أنّها \"مكونٌ أصيل من مكونات شعبنا الفلسطيني الصامد في وجه الاحتلال والنازية المدعومة من الإدارة الأميركية، ولن نسمح لها ولا لغيرها أن تفرض وصاية على شعبنا الحر، صاحب الكلمة العليا في اختيار قيادته وتقرير مصيره\". وقال كيربي في مؤتمر صحفي بالبيت الأبيض، أمس الثلاثاء، أنّ بلاده \"ترفض أيضاً أيّ دور لحركة حماس وقادتها بأي شكل من أشكال الحكم في غزة بعد الحرب\"، وفق تعبيره. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}