{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fdc",
    "title": "بالصواريخ.. المقاومة في لبنان تستهدف مواقع المالكية والرادار ورويسات العلم",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تستهدف ‏‏مواقع المالكية والرادار ورويسات العلم الإسرائيلية، على الحدود اللبنانية الفلسطينية. أكدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، استهداف ‌‌‏مجاهديها ‏موقع المالكية الإسرائيلي على الحدود اللبنانية الفلسطينية، بصاروخي بركان محققين في الموقع إصابة مباشرة. وأفادت المقاومة في ثلاثة بيانات مختلفة أنه أيضاً، تم استهداف موقعي ‏رويسات العلم والرادار في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية. ووفق مراسل الميادين في جنوب لبنان، فإنّ مدفعية الاحتلال الإسرائيلي استهدفت، اليوم الجمعة، أطراف بلدتي الخيام، وكفرشوبا. وقال مراسلنا، إنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف تلة \"قطمون\" مقابل بلدة يارون، وشُنت غارة حربية إسرائيلية بـ 3 صواريخ على منطقة اللبونة. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وصباح اليوم الجمعة، أعلنت المقاومة في لبنان، تنفيذ هجومٍ جوي بمسيّرتين انقضاضيتن على مقرّ قيادة المجلس الإقليمي في مستوطنة \"كريات شمونة\"، مؤكدةً أنّ الهجوم أصاب هدفه بدقة. وأكدت المقاومة، في بيان، أنّ الهجوم يأتي رداً على ‏الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية، وآخرها الاعتداء على مركز الدفاع المدني في ‏بليدا جنوب لبنان. من جهته، أفاد الإعلام الإسرائيلي، بسقوط طائرة من دون طيار على مبنى في الشمال على الحدود مع لبنان، مؤكداً إصابته بشكل مباشر ووقوع أضرار. وزفّت المقاومة المجاهد محمد حسن طرّاف من بلدة بليدا شهيداً على طريق القدس، إضافة إلى شهيدين مُسعفين استشهدا من جرّاء العدوان الإسرائيلي على مركز الهيئة الصحية في البلدة، هما المسعفان محمد يعقوب إسماعيل وحسين محمد خليل. وأدّى الاعتداء الإسرائيلي أمس إلى تدمير المركز الصحي، إضافةً إلى عددٍ من سيارات الإسعاف. ويأتي ذلك بينما تتصاعد الخشية الإسرائيلية من اندلاع الحرب الشاملة مع لبنان، خصوصاً بعد الخطاب الأخير للأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، والذي توعّد فيه أنّ \"ثمن دماء المدنيّين سيكون دماءً\"، مؤكداً أنّ صواريخ حزب الله تصل \"من كريات شمونة، حتى إيلات\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرادار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسن طرّاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد يعقوب إسماعيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحسين محمد خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخشية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}