{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25e1",
    "title": "الجزائر: ندعم السنغال في تحرير أفريقيا وتصحيح الظلم التاريخي بحقها",
    "full_text": "وزارة الخارجية الجزائرية تؤكد التزام الجزائر الوقوف إلى جانب السنغال ودعمها في جبهة واحدة لاستكمال تحرير أفريقيا، وتصحيح الظلم التاريخي التي تعرضت له أفريقيا. أعلنت الجزائر عزمها مساندة السنغال في المرحلة الجديدة التي تعيشها بعد انتخاب باسيرو ديومايي فايي، رئيساً للسنغال، مع تكوين جبهة مشتركة تكون مهمتها تعميق علاقات التعاون بين البلدين. وذكرت وزارة الخارجية الجزائرية، في بيان اليوم الجمعة، نُشر في موقع الوزارة في منصة \"فايسبوك\"، أن وزير الشؤون الخارجية والجالية الوطنية في الخارج، أحمد عطاف، جدّد \"التزام رئيس الجمهورية، عبد المجيد تبون، شخصياً، نوعية العلاقات الجزائرية السنغالية، كما يهتم بصورة خاصة بمضمونها وجوهرها\". وأشار البيان إلى أن عطاف أكد أن \"الرئيس تبون يحرص على ضرورة التشاور السياسي المستمر والمنتظم والدائم بين بلدينا، فالتحديات التي يواجهانها هي نفسها في جميع المجالات المشتركة بينهما\"، وفق تعبير البيان.  وأضاف عطاف، في تصريح عقب استقباله في داكار، أن تبون يحرص أيضاً \"على القرب من الجزائر والسنغال عندما يتعلق الأمر بتكاتف الجهود والوقوف جنباً إلى جنب لتحمل مسؤولياتنا والقيام بواجباتنا في مسائل السلام والاستقرار والازدهار والتنمية في قارتنا\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وجدّد الوزير الجزائري حرص بلاده على الوجود إلى جانب السنغال \"في وقت بدأت كتابة صفحة جديدة في تاريخها الممتد قروناً\". ولفت إلى أن ذلك يكون من خلال \"تعميق علاقات التعاون وفقاً للآجال التي نحددها، من أجل إطار قانوني أفضل لمجالات تعاوننا وتحديد مجالات تعاوننا ذات الأولوية بصورة أفضل، والاستفادة القصوى من إمكانات التعاون القائمة في بلدينا\". وأكدد عطاف أن \"الجزائر تعتزم الوقوف إلى جانب السنغال في هذه المرحلة من خلال تعبئة أكبر لمواردنا التشاورية السياسية نظراً إلى التحديات الكثيرة التي تواجهنا في منطقة الانتماء المشترك هذه، والتي تشهد ارتفاعاً في المخاطر، مثل الإرهاب، والجريمة المنظمة الدولية، والإتجار بالبشر، والنكسات الاقتصادية والاجتماعية، وعدم الاستقرار السياسي المتكرر\". وتعتزم الجزائر أن تكون \"إلى جانب السنغال في جبهة مشتركة تكون مهمتها وسبب وجودها التعجيل في تحرير قارتنا، وضمان أمنها واستقرارها، وفتح آفاق حقيقية لها\"، بحسب ما ذكر بيان الخارجية الجزائرية. وذكّر عطاف بأن قارة أفريقيا \"سجّلت خلال الفترة الأخيرة انتصارات عظيمة، منها إنشاء منطقة التجارة الحرة، وعضوية مجموعة العشرين، والإجماع الدولي الذي يتشكل لتصحيح الظلم التاريخي، وتمكين قارتنا من الحصول على تمثيل أفضل في مجلس الأمن، والاعتمادات الأفريقية الجارية لبعثات حفظ السلام\". وقال عطاف إن \"هذه الانتصارات العظيمة لا يمكنها، في حد ذاتها، أن تخفي الإخفاقات المأسَوية التي تتعلق بالمناطق الخمس في قارتنا التي تعاني انعدام الأمن، وعدم الاستقرار، والضعف بسبب عدد كبير من مصادر الأزمات والتوترات والصراعات\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسيرو ديومايي فايي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايسبوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد عطاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}