{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22fc",
    "title": "\"فشل استراتيجي عميق\".. إعلام الاحتلال: ضربة \"كريات شمونة\" كشفت واقع الشمال القاسي",
    "full_text": "صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية ترى في صلية الصواريخ المركزة وغير العادية وثقيلة الوزن التي أصابت مستوطنة \"كريات شمونة\" وألحقت أضراراً جسيمة بها، تسليطاً للضوء على الواقع القاسي في الشمال، وتتحدث عن \"فشل استراتيجي عميق\". رأت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، أنّ صلية القذائف الصاروخية غير العادية التي أُطلقت، صباح أمس، على مستوطنة \"كريات شمونة\"، والخسائر التي تسببت بها، سلطت الضوء على \"الواقع القاسي في الشمال\" وأوصلته أخيراً إلى صدارة العناوين. واعتبرت الصحيفة في مقال لمحلل الشؤون العسكرية، يوآف ليمور، نُشِرَت اليوم الخميس، أنّ \"إسرائيل\"، وبعد ستة أشهر من الحرب، في ورطة استراتيجية لا يتبدّى لها حل واضح. وذكّرت الصحيفة بأنّ حزب الله أطلق مئات القذائف الصاروخية من أنواع مختلفة في الأشهر الأخيرة، مشيرةً إلى أنها نوع من البراميل المتطايرة المليئة بالمتفجرات، وأنها تهدف في الأصل إلى تحطيم الدفاع في قواعد \"الجيش\" الإسرائيلي، وتُستخدم اليوم أيضاً لمفاقمة الضرر الذي يلحق بالمستوطنات. وقسّمت الصحيفة، الأضرار الهائلة في الشمال إلى أربع طبقات: الأولى هي الخسائر البشرية بين المستوطنين والجنود، والثانية هي الأضرار المادية التي لحقت بالمنازل والمباني والمصانع، والثالثة هي الأضرار المباشرة وغير المباشرة للزراعة، والرابعة تتعلق بالذين تم إجلاؤهم وتضرروا بكل طريقة ممكنة: في العمل، والدراسة، والصحة النفسية، وفي تفكك المجتمعات الحضرية والريفية. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ورأى ليمور في مقاله أنّ الحكومة الإسرائيلية، لأسبابها، تختار أن تدير ظهرها للشمال وسكانه، موضحاً أنه يمكن للمرء أن يعدّ على يدٍ واحدة عدد الوزراء الذين زاروا الشمال، لافتاً إلى أنّ بعضهم يرفض الرد على هواتف رؤساء السلطات المحلية والمجالس. وأكد ليمور أنّ النتيجة هي انعدام ثقة متزايد من المستوطنين بالحكومة، مشيراً إلى أنّ \"كل من تقابله منهم سيسألك أولاً عن موعد عودته إلى المنزل، وإذا كان لديه أبناء، فسيسأل أين يسجلهم في العام الدراسي المقبل\". وتوقع أن يختار كثيرون منهم الاستمرار في مكان إقامتهم الحالي، ما يعني أنهم لن يعودوا إلى الشمال (إذا عادوا) قبل صيف العام 2025. وخلص ليمور إلى أنّ المنطقة التي كانت في الأساس أقل شأناً من حيث الموارد والتعامل، ستتضرّر بشدة، مؤكداً أنّ إعادة تأهيلها ستستغرق عقوداً. وختم محلل الشؤون العسكرية في \"إسرائيل هيوم\" مقاله بالتذكير بعقيدة الأمن الإسرائيلية التي تنصّ على أنه \"يجب نقل القتال بأسرع ما يمكن إلى أراضي العدو\"، ملاحظاً أنه بعد 6 أشهر من الحرب، الحزام الأمني قائم في الجليل الذي تم إخلاؤه من سكانه، ولا أحد في \"إسرائيل\" لديه حل جوهري للمشكلة، واصفاً الاكتفاء بهجمات انتقامية لمحاولة تسجيل \"انتصارات تكتيكية عملياتية\" بـ\"الفشل الاستراتيجي العميق\". \"إسرائيل غير جاهزة للذهاب في معركة طويلة مع #حزب_الله لأنها تدرك حجم الخسائر التي ستتكبدها.. حتى مصانع الأسلحة في كريات شمونة أغلقت بسبب صواريخ المقاومة\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية فراس ياغي لـ #الميادين pic.twitter.com/duMiUOQScZ \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فراس ياغي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}