{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06d4",
    "title": "رئيس وزراء بريطانيا يقيل مساعد الحكومة بسبب دعوته إلى وقف إطلاق النار في غزة",
    "full_text": "رئيس الوزراء البريطاني، ريشي سوناك، يقيل مساعد الحكومة، بول بريستو، بسبب دعوته إلى وقف إطلاق النار بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية. أصدر رئيس الوزراء البريطاني، ريشي سوناك، اليوم الاثنين، قراراً يقضي بإقالة مساعد الحكومة بول بريستو، بسبب دعوته إلى وقف إطلاق النار بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية. وأفادت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية أنّ النائب المحافظ بول بريستو، الذي شغل حتى بعد ظهر يوم الاثنين منصب السكرتير البرلماني الخاص لوزيرة التكنولوجيا، ميشيل دونيلان، انشقّ عن رئيس الوزراء، ودعا إلى وقف إطلاق النار، بحيث حذّر من \"العقاب الجماعي\" لشعب غزة. وفي رسالة أُرسلت إلى سوناك الأسبوع الماضي، حثّ بريستو رئيس الوزراء على المطالبة بـ\"وقف دائم لإطلاق النار\"، من أجل \"إنقاذ الأرواح والسماح بوصول المساعدات الإنسانية إلى الأشخاص الذين هم في أمسّ الحاجة إليها\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 02:21\n وقال متحدث باسم \"داونينغ ستريت\"، بعد ظهر الاثنين، إنه \"طُلب إلى بول بريستو ترك منصبه في الحكومة بعد تعليقات لا تتفق مع مبادئ المسؤولية الجماعية\" للحكومة. وبحسب \"بوليتيكو\"، فإنّ بريستو هو أول عضو بارز في الحكومة، أو حزب العمال المعارض، يتم طرده بسبب \"انحرافه عن خط القيادة المعنية\" بشأن الحرب على غزة. وتعرض زعيم حزب العمال، كير ستارمر، لضغوط من قاعدته بشأن هذه القضية، بعد أن أيّد موقف سوناك، الذي أيدته أيضاً الولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي، بشأن الدعوة إلى \"وقف موقت\" إنساني للحرب، بدلاً من وقف إطلاق النار. يُشار إلى أنّ رئيس الوزراء البريطاني تعهد لنظيره الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، خلال زيارته \"تل أبيب\" في وقتٍ سابق، أنّ بريطانيا ستقف إلى جانب  \"إسرائيل\" في أحلك أوقاتها. وأكدت بريطانيا دعمها الاحتلال الإسرائيلي بعد معركة \"طوفان الأقصى\"، وما تلاها من عدوان إسرائيلي عنيف على غزة، أسفر حتى الآن عن استشهاد أكثر من 8300 شخص، وأكثر من 20 ألف مصاب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميشيل دونيلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريستو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}