{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c279c",
    "title": "الاحتلال يشنّ حملة اعتقالات واسعة في الضفة الغربية.. والمقاومون يتصدون للاقتحامات",
    "full_text": "قوات الاحتلال تداهم مناطق متعددة في الضفة الغربية، وتشن حملة اعتقالات وسط اندلاع مواجهات. نفّذت قوات الاحتلال الإسرائيلي، منذ الساعات الأولى لليوم الاثنين، حملة مداهمات في أرجاء متفرقة من الضفة الغربية، تخللتها اعتقالات وسط اندلاع مواجهات. وأفادت مراسلة الميادين باستهداف المقاومين قوات الاحتلال بعبوة ناسفة محلية الصنع خلال اقتحامها لمخيم الفارعة جنوبي طوباس في الضفة الغربية. #شاهد | إطلاق نار واستهداف بالعبوات الناسفة لآليات وجرافات الاحتلال الإسرائيلي في مخيم الفارعة جنوب #طوباس #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/jwF6wUiKyY \n\n  في المقابل أكّدت مراسلتنا أنّ \"جيش\" الاحتلال يعيث خراباً في المخيم قبل الانسحاب منه. حملة واسعة من الاعتداءات والاعتقالات والاقتحامات نفّذها العدو الإسرائيلي في مختلف المناطق الفلسطينية.مراسلة #الميادين نسرين سلمي #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/k65zNpHRZt \n\n جيش الاحتلال يعيث خراباً في مخيم الفارعة جنوب طوباس خلال اقتحامه عدة ساعات الليلة الماضية حتى الصباح pic.twitter.com/tWF7SaXH2Y \n\n وأكّدت كتائب شهداء الأقصى - مخيم الفارعة، أنّ مقاتليها يخوضون اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال تصدياً لاقتحامها المخيم من عدة محاور، حيث استهدفوها بالعبوات الناسفة ووابل كثيف من الرصاص. وأفادت مراسلتنا بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدتي صوريف وسُعير  شمالي مدينة الخليل، كما اقتحمت القوات مخيم العروب شمالي الخليل، واعتلت أسطح المباني بهدف اعتقال عدد من الشبان. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم شُعفاط في القدس المحتلة. وفي رام الله، اقتحمت قوات الاحتلال قريتي دير قديس ودير بزيع، بالإضافة إلى بلدة خربثا بني حارث غربي المدينة. هذا وأكّدت مراسلة الميادين بأنّ قوات الاحتلال اعتقلت 70 فلسطينياً من بلدة سلواد شمال شرقي مدينة رام الله، ونكلت بهم خلال الاقتحام المستمر للبلدة، كما اعتقلت أكثر من 30 من بلدة كفر نعمة غربي المدينة. قوات الاحتلال الإسرائيلي تطلق الرصاص الحي تجاه الشبان في بلدة سلواد شرق رام الله#فلسطين_المحتلة #الضفة_الغربية pic.twitter.com/o1g1ZNkmWU \n\n وأطلقت قوات الاحتلال الرصاص في كروم عاشور في مدينة نابلس، وأفادت وسائل إعلام محلية باقتحام القوات للبلدة القديمة في المدينة، واعتقلت قوات الاحتلال أحد الشبان على حاجز عورتا جنوبي المدينة. أمّا في مدينة قلقيلية، عاودت قوات خاصة إسرائيلية مستعربة تساندها آليات \"جيش\" الاحتلال اقتحام المدينة شمالي الضفة وداهمت عدداً من منازل الفلسطينيين بعد ساعات قليلة على انسحابها منها. كذلك، قامت قوات الاحتلال بنشر قناصتها في منطقة \"شارع 22\" في مدينة قلقيلية.  هذا وأفادت مراسلتنا في الضفة الغربية، بانسحاب قوات الاحتلال من بلدة بلعا شرقي طولكرم، حيث اعتقلت أحد الشبان بعد التنكيل به. مشاهد لقوة من \"جيش\" الاحتلال خلال اقتحامها بلدة بلعا شرق طولكرم #فلسطين_المحتلة #الضفة_الغربية pic.twitter.com/SeaqvIPErj \n\n وبالتزامن مع عدوانه على قطاع غزة المستمر منذ أكثر من 9 أشهر، يصعّد الاحتلال حملة اقتحاماته واعتقالاته اليومية في مختلف مناطق الضفة الغربية، فيما يرتقي شهداء ويصاب آخرون بنيران الاحتلال خلال تصديهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الفارعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم شُعفاط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير قديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير بزيع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني حارث",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلواد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلواد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الرصاص",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}