{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d88",
    "title": "بالفيديو.. وثائقي يكشف استخدام جنودٍ أوكرانيين لليورانيوم المنضب",
    "full_text": "مجلة \"دي كلاسيفايد\" البريطانية تنشر الصور الأولى للجنود الأوكرانيين إلى جانب ذخيرة اليورانيوم المنضّب التي توفرها بريطانيا لبلادهم للقتال ضد روسيا. ذكرت مجلة \"ديكلاسيفايد\" البريطانية، أمس الاثنين، أنه تم تصوير جنود أوكرانيين إلى جانب ذخيرة اليورانيوم المنضب التي توفرها بريطانيا لبلادهم، للقتال ضد روسيا. وبحسب المجلة، تم تضمين اللقطات في فيلم وثائقي نشرته وزارة الدفاع البريطانية، يعرض التدريبات التي تتلقاها الدبابات الأوكرانية. وتقدّم بريطانيا 14 دبابة من طراز \"تشالنجر 2\" لأوكرانيا، إلى جانب قذائف اليورانيوم المنضب.  وأشارت المجلة إلى أنه تم عرض صورِ تعرّض ذخيرة اليورانيوم المستنفد (DU) في الفيلم الوثائقي لوزارة الدفاع، ولكن تم تمييزها على أنها \"خاملة\"، مما يشير إلى أنها قد تكون نسخة طبق الأصل. وقال الخبير دوغ وير من مرصد الصراع والبيئة لـ\"دي كلاسيفايد\" إنّ هناك قذيفة تدريب زرقاء وفضية مرئية إلى جانبها في الوثائقي، مضيفاً: \"يبدو أنّ الذخيرة البرتقالية والسوداء في الفيديو هي نسخة عرض خاملة من ذخيرة اليورانيوم المستنفد CHARM3 120 ملم في المملكة المتحدة\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يُشار إلى أنّ \"CHARM3\" هو مصطلح تقني لمخزون بريطانيا من قذائف اليورانيوم المستنفد. وأشار وير إلى أنه عندما تصيب ذخائر اليورانيوم المستنفد أهدافاً صلبة مثل الدبابات أو المركبات المدرعة، فإنها تتفتت وتحترق، وتولد جسيمات اليورانيوم المستنفد السامة والمشعة كيميائياً [الجسيمات المجهرية]، التي تشكل خطراً على الناس. ويأتي ذلك بعد أيام من إعلان نائبة وزير الدفاع البريطاني، أنابيل جولدي، أنّ بلادها ستزوّد كييف بالذخيرة، بما في ذلك الذخيرة الخارقة للدروع التي تحتوي على اليورانيوم المنضّب. بدوره، توعّد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، قبل أيام، بالردّ على عزم بريطانيا إرسال أسلحة تحتوي على يورانيوم منضّب إلى أوكرانيا. وتريد الدول الغربية إرسال اليورانيوم المنضّب إلى كييف، لأنّه قادر على اختراق الدبابات والدروع بسهولة أكبر، بسبب كثافته وخصائصه الفيزيائية الأخرى، لكنّ اليورانيوم المنضّب يمثّل خطراً صحياً كبيراً في مواقع استخدامه، لأنّ الغبار الناتج منه يؤدي إلى تشوّهات وأضرار صحية كبيرة. وتعدّ أسلحة اليورانيوم المنضّب جيلاً جديداً من الأسلحة الإشعاعية. واليورانيوم المنضّب هو بقايا الوقود النووي، وهو مصمّم لاختراق الدبابات والعربات المدرعة، ويسبب استخدامه ضرراً بالصحة، لكونه سلاحاً ساماً ومشعاً، فضلاً عن أنّه يحوّل المناطق الملوّثة به إلى مناطق غير صالحة للعيش. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دي كلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشالنجر 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "DU",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دوغ وير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دي كلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CHARM3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CHARM3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنابيل جولدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}