{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f3d",
    "title": "اشتباكات ملحمية في خان يونس.. تمركزات آليات وجنود الاحتلال تحت نيران المقاومة (فيديو)",
    "full_text": "الاشتباكات بين المقاومة الفلسطينية والقوات الإسرائيلية تحتدم في خان يونس وحي الزيتون، حيث تستمر المقاومة بتنفيذ العمليات التي تستهدف جنود الاحتلال وآلياته.  تتواصل الاشتباكات بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي في مختلف محاور القتال في قطاع غزة، خصوصاً في بلدة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس، جنوبي قطاع غزّة، حيث أكّد مراسل الميادين أنّ البلدة تشهد اشتباكاتٍ عنيفة وسط قصفٍ مدفعي إسرائيلي مكثّف. وفي حي الزيتون أيضاً، جنوبي شرقي مدينة غزّة، تستمر المعارك الضارية التي تخوضها المقاومة ضدّ \"جيش\" الاحتلال، الذي نسف عدداً من الأحياء السكنية في المنطقة، بحسب ما أضاف مراسلنا. وأعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، في بياناتٍ مقتضبة، عن عمليات عدة نفّذتها اليوم، إذ أكّدت قصفها تمركزاً لجنود الاحتلال في محيط بوابة \"أبو أبسل\"، شرقي خان يونس، وذلك بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي، عيار 60 ملم. أما جنوبي حي الزيتون، وتحديداً في محيط صالة النجوم، فتمكّن مجاهدو سرايا القدس من قنص جندي إسرائيلي، بينما قصفوا تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته في محيط مفترق \"دولة\"، جنوبي الحي أيضاً. وشرقي المقبرة الشرقية في جباليا، شمالي القطاع، استهدفت السرايا جنود الاحتلال المتمركزين في \"قلبة 22\"، بصاروخ \"107\" موجّه، موقعين إياهم بين قتيل ومصاب.  في غضون ذلك، نشر الإعلام العسكري لكتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، مشاهد من التحام مجاهدي \"القسّام\" بآليات الاحتلال وجنوده، عند محاور مدينة خان يونس، جنوبي القطاع. كتائب القسام تنشر مشاهد من التحام مقاوميها مع آليات وجنود الاحتلال الإسرائيلي في محاور مدينة #خان_يونس جنوب #قطاع_غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/VWHLJim2bb بدورها، أكّدت كتائب شهداء الأقصى، قصفها تجمّعاتٍ لآليات الاحتلال وجنوده، جنوبي حي الزيتون، بصواريخ قصيرة المدى من نوع \"107\".  وأعلنت كتائب شهداء الأقصى تنفيذ مقاتليها 16 مهمةً خلال الساعات الـ24 الماضية، شملت خوض اشتباكاتٍ ضارية مع \"الجيش\" الإسرائيلي، واستهداف تجمّعات آلياته بقذائف \"الهاون\"، عند مختلف محاور القتال في القطاع. كما تضمّنت هذه العمليات تفجير عبوة ناسفة بناقلة جند إسرائيلية، في وسط مدينة خان يونس، ما أدى إلى وقوع عدد من القتلى والمصابين في صفوف قوات الاحتلال. وخلال الساعات الـ72 الماضية، خاض مقاتلو كتائب شهداء الأقصى اشتباكاتٍ ضاريةً مع الاحتلال في حي الزيتون، حيث استهدفت دبابةً \"ميركافا\" إسرائيليةً بقذيفة \"تاندوم\"، محققةً إصاباتٍ مباشرة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n وعند محور التقدّم \"نتساريم\"، شمالي شرقي المنطقة المنطقة الوسطى، قصفت الكتائب تجمّعات لجنود الاحتلال برشقة صواريخ من نوع \"107\". وفي حي الأمل بمدينة خان يونس أيضاً، خاض مقاتلو \"شهداء الأقصى\" اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال، بالأسلحة المتنوعة وقذائف الـ\"R P G\". إضافةً إلى ذلك، اشتبكت كتائب  شهداء الأقصى معت قوةٍ إسرائيلية تحصّنت في أحد المنازل، موقعةً قتلى ومصابين في صفوفها. كما أكّدت الكتائب اغتنام جزءٍ من المعدات العسكرية للجنود الإسرائيليين ومقتنياتهم. من جانبها، أكّدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، خوضها اشتباكاتٍ ضاريةً مع آليات الاحتلال وجنوده، في حي الزيتون، وذلك باستخدام الأسلحة المناسبة والمتنوّعة. وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، نفّذت كتائب المقاومة الوطنية، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، عمليةً مشتركةً مع كتائب القسّام وسرايا القدس، قصفت فيها تجمعاً للآليات الإسرائيلية بقذائف \"الهاون\"، في بيارة ساق الله، شرقي حي الزيتون.  وفي وقت سابق اليوم، نشرت كتائب المجاهدين مشاهد توثّق العملية النوعية المشتركة مع سرايا القدس، والتي استهدفتا فيها 6 جنود إسرائيليين، كانوا يعتلون آلياتهم في محيط أبراج طيبة، غربي مدينة خان يونس.  #بالفيديو | مشاهد من العملية النوعية المشتركة بين كتائب المجاهدين وسرايا القدس بقنص 6 جنود إسرائيليين كانوا يعتلون آلياتهم محيط أبراج طيبة غرب مدينة #خان_يونس.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/BdLf0eUquK \n\n وفي وقت سابق اليوم، أكّد مصدر في المقاومة الفلسطينية من حي الزيتون، للميادين، تكبيد الاحتلال الإسرائيلي خسائر فادحة، مشدداً على أنّ المقاومين ما زالوا ينتشرون عند كل محاور القتال.  وأشار المصدر إلى انسحاب دبابات الاحتلال من محيط مسجد الإمام علي وجامعة غزّة، في اتجاه شارع صلاح الدين وسط حي الزيتون.  وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم، بمقتل جنديّين إضافيين في صفوفه، أحدهما تابع للواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية. وعند الصباح أيضاً، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل رقيب أول من لواء \"غفعاتي\"، جنوبي القطاع، معلناً إصابة ضابط وجنديين من اللواء نفسه بجروح. وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي المعترف بهم إلى 580، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بينهم 241 سقطوا في المعارك البرية داخل غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو أبسل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقبرة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامعة غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}