{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2396",
    "title": "إعلام إسرائيلي: واشنطن ترفع \"بطاقة صفراء\" لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن تزايد الانتقادات الأميركية لسياسة حكومة الاحتلال في ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة لليوم الـ172.  كشفت قناة \"كان الإسرائيلية\" عن \"مصدر مطلع\" على المحادثات بين الإدارة الأميركية و\"إسرائيل\" أنّ امتناع الولايات المتحدة عن فرض الفيتو في مجلس الأمن هو بمنزلة رفع \"بطاقة صفراء\" لـ\"إسرائيل\".  وتابعت، اليوم الثلاثاء، أنّ امتناع واشنطن عن استخدام \"الفيتو\" يعكس انتقاداً آخذاً بالتزايد بشأن السياسة الإسرائيلية، في ظل الحرب المتواصلة على قطاع غزة منذ أكثر من 5 أشهر.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n من جهته، قال رئيس حزب \"نوعام\" عضو \"كنيست\" الاحتلال آفي ماعوز: \"نحن في أيام مصيرية، الأمم المتحدة والولايات المتحدة اختارتا الوقوف في طريق إسرائيل في حربها\"، وفق ما نقلت عنه صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية.  يأتي ذلك بعدما وافق مجلس الأمن الدولي، أمس الاثنين، على مشروع قرار قدّمته الدول العشر (الأعضاء غير الدائمين في مجلس الأمن) يطالب بوقف فوري لإطلاق النار لأسبابٍ إنسانية في قطاع غزّة خلال شهر رمضان، بعد امتناع الولايات المتحدة عن التصويت من دون استخدام حق النقض (الفيتو).  وتتزايد الخلافات بين الولايات المتحدة وحكومة الاحتلال بشأن الحرب على غزّة. وفي هذا السياق، أظهرت مقابلة نائبة الرئيس الأميركي كامالا هاريس مع شبكة \"ABC News\" الأميركية \"نفاد صبر الرئيس جو بايدن\" من رئيس حكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو، وفق صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية.  وأشارت الصحيفة إلى أنّ \"النبرة الحازمة والتهديد الضمني\" في تصريحات هاريس يعكسان \"نقطة تحول\" في العلاقات الإسرائيلية – الأميركية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آفي ماعوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ABC News",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}