{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e62",
    "title": "التوقيع على مذكرة تفاهم عسكري بين إثيوبيا وأوغندا",
    "full_text": "إثيوبيا وأوغندا توقّعان وثيقة ثانية خلال سنوات، تهدف إلى تعزيز التعاون العسكري بين البلدين، ومراقبون يربطون التفاهمات هذه بالتطورات في البحرين الأحمر والعربي.  وقّعت إثيوبيا وأوغندا مذكرة تفاهم جدية تهدف إلى تعزيز التعاون العسكري بين البلدين، وذلك خلال زيارة يقوم بها وفد عسكري أوغندي لأديس أبابا لإجراء مناقشات مع مسؤولين عسكرين إثيوبيين. ويضم الوفد العسكري الأوغندي كلّاً من وزير الدفاع الأوغندي فنسنت بامولانجاكي سيمبيجا، ورئيس أركان قوات الدفاع الأوغندية الجنرال ويلسون مباسو مبادي. وخلال احتفال رسمي، قام وزراء الدفاع في البلدين بتوقيع مذكرة التفاهم، في حين أقر قادة الجيش في البلدين خطة تنفيذ تحدد مجالات التعاون العسكري. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال وزير الدفاع الإثيوبي، أبراهام بلاي، خلال حفل التوقيع، إنّ الاتفاقية الموقّعة بين أوغندا وإثيوبيا \"ستعزز علاقات التعاون العسكري بين البلدين\"، فيما أعرب نظيره الأوغندي الوزير سيمبيجا عن \"التزام أوغندا الثابت بتنفيذ شروط الاتفاق\". وبين البلدين علاقات قديمة تعود إلى عام 1964، في مجمل القطاعات التجارية والثقافية والاقتصادية والعسكرية، إذ شاركتا في عمليات حفظ السلام في الصومال \"أميصوم\" (AMISOM) عام 2007. وكان آبي أحمد، زار أوغندا في عام 2020، وبعد عام وقع البلدان مذكرة تفاهم تهدف إلى تعزيز التعاون بين البلدين في المجال العسكري والأمني بهدف تبادل المعلومات والخبرات العسكرية. ويربط بعض المراقبين توقيع مذكّرتي تفاهم بين البلدين، بالتطورات الإقليمية التي تشهدها منطقة القرن الأفريقي، وبشكل خاص التطورات في البحرين الأحمر والعربي في ظل إسناد اليمن للفلسطنيين في غزة، علماً بأن البلدين تربطهما علاقات وثيقة بـــــ \"إسرائيل\". كذلك، يربط المراقبون توقيع هذه المذكرة بالتطورات التي فجرها توقيع إثيوبيا لمذكرة تفاهم مع إدارة أرض الصومال التي أثارت حفيظة دولة الصومال والجامعة العربية، كما يربطونها بعودة نشاط حركة الشباب.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد العسكري الأوغندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنسنت بامولانجاكي سيمبيجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الأوغندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويلسون مباسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الإثيوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبراهام بلاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزير سيمبيجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AMISOM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "آبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}