{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c40",
    "title": "السيد الحوثي: على رغم جهود واشنطن لاحتوائه.. قرار رد محور المقاومة على \"إسرائيل\" حتمي",
    "full_text": "قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، يجدد تأكيده حتمية قرار الرد على اعتداءات كيان الاحتلال، من كل جبهات الإسناد. أكّد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، أنّ ثبات الشعب الفلسطيني في قطاع غزّة، على الرغم من الإبادة الجماعية والتهجير والتجويع والنزوح الجماعي وتكرار إعلان المناطق عسكرية، هو \"درس كبير لكل الأمة\". وانتقد السيد الحوثي، في كلمة ألقاها الخميس، \"الموقف الإسلامي، بصورة عامة\"، مؤكّداً أنّه \"لو تحرك مئات الملايين من المسلمين المتخاذلين، وفق مسؤوليتهم، لكانت الجرائم توقفت وتغير واقع الشعب الفلسطيني\"، وأكد أنّ \"مذبحة الفجر\" هي أبشع جرائم العدو خلال الأسبوع الماضي، عبر \"استهداف المصلين في مدرسة التابعين بقنابل أميركية\". \"لو تحرك مئات الملايين من المسلمين المتخاذلين وفق مسؤوليتهم لكانت الجرائم قد توقفت وتغير واقع الشعب الفلسطيني\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#غزة pic.twitter.com/G2FGwO4WFE \n\n وأشار قائد حركة أنصار الله إلى أنّ مجموعة من الأنظمة العربية تتحرك بكل ما أوتيت من قوة \"لتوفير الحماية العسكرية للعدو واعتراض ما يستهدفه من صواريخ أو طائرات مسيرة\"، بينما تحوّلت وسائل إعلامية عربية إلى \"منابر لتبرير جرائم العدو الإسرائيلي، وإلى توجيه معنوي لمصلحته وتوجيه لغة التحدي إلى الأمة\". \"بعض الأنظمة العربية تتحرك بكل ما أوتيت من قوة لتوفير الحماية العسكرية للعدو والاعتراض لما يستهدفه من صواريخ أو طائرات مسيرة\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين #اليمن #صنعاء #غزة pic.twitter.com/VCZoE32Ttf \n\n وبشأن قرار رد المقاومة على جرائم الاحتلال، أكّد السيد الحوثي أنّ قرار الرد، من محور القدس والجهاد والمقاومة، على جرائم العدو لا بد منه، وأنّه \"مهما كانت مساعي احتواء الرد فهي فاشلة، والقرار حتمي من كل جبهات الإسناد\". وقال قائد حركة أنصار الله إنّ الأميركي يبذل كل جهده لاحتواء الرد، عبر خطوات سياسية، ومنها الحديث عن حوار ومفاوضات، والتحذير من التأثير فيها، ومع ذلك، أكّد أنّ الحشود الأميركية لقطع بحرية، ومجيء طائرات إلى قواعد أميركية في البلدان العربية، لا يمكنها إلغاء قرار الرد. وأشار إلى أنّه على الرغم من الضخ الإعلامي المشكك من الأعداء، فإن \"الرد آتٍ آتٍ آتٍ حتماً\". \"رغم الضخ الإعلامي المشكك من قبل الأعداء فالرد آتٍ آتٍ آتٍ حتماً وبكل تأكيد ولا ينبغي لأحد الالتفات لذلك\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#غزة pic.twitter.com/8gulTIFXFT \n\n وفي هذا الإطار، شدّد قائد حركة أنصار الله على أنّه الرد على العدو \"قادم، والقرار حاسم، ولا تراجع عنه أبداً، وهو التزام صادق من صادقين جُرِّبوا في صدقهم، قولاً وفعلاً، وهو ضرورة عملية لردع العدو\". \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n \"الرد هو التزام صادق من صادقين جُرِّبوا في صدقهم بالقول والفعل وهو ضرورة عملية لردع العدو\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#غزة pic.twitter.com/bocuJ3lKk4 \n\n وبشأن تأخر الرد، لفت السيد الحوثي إلى أنّ التأخير يأتي في سياق عملي ليكون الرد \"موجعاً للعدو، وفي مقابل حالة النفير الأميركية لإعاقته\"، مؤكّداً أنّ هذا التأخير له \"تأثير عملي في العدو، ولم يسبق أن كان في مثل هذه المرحلة من الخوف، كإلغاء الرحلات الجوية\". وفي كلمته، تحدث قائد حركة أنصار الله عن جبهات إسناد غزّة، مؤكداً أنّ جبهة الإسناد اللبنانية مستمرة بقوة في عملياتها المتصاعدة والمؤثرة في الأعداء. وأشار إلى أنّه في المجال الإعلامي تأتي مشاهد الفيديو التي تشهد \"فعالية عمليات جبهة الإسناد في لبنان  وتأثيرها\". وأضاف السيد الحوثي أن \"كيان العدو كله في حالة هلع وخوف، وإعلامه يتحدث عن ذلك، وواقعه يشهد، والتداعيات قائمة\"، مع الإشارة إلى الخوف والقلق الصهيونيين الكبيرين من رد حزب الله، مؤكّداً أنّهم \"يحسبون للرد ألف حساب لأنهم يتوقعونه رداً موجعاً ومؤثراً\". \"هناك خوف وقلق صهيوني كبير من رد #حزب_الله ويحسبون للرد ألف حساب لأنهم يتوقعونه رداً موجعاً ومؤثراً\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء#لبنان pic.twitter.com/kTdhb9XoZD وبشأن جبهة اليمن، أعلن قائد حركة أنصار الله أنّ العمليات، التي نفذها اليمن ضد السفن هذا الأسبوع، استخدم فيها 15 صاروخاً باليستياً ومجنحاً وطائرةً مسيرةً، مع تأكيده أنّ العمليات لا تزال مستمرة. قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، يتحدث عن عمليات جبهة الإسناد اليمنية لغزة في هذا الأسبوع، ويؤكد حتمية الرد على عدوان #الحديدة #الميادين#اليمن #صنعاء pic.twitter.com/yfdbHj6PyF \n\n في المقابل، أشار إلى أنّ  الغارات المعادية الأميركية بلغت هذا الأسبوع 10 غارات، بينها 8 في الحديدة، واثنتان على حجة وصنعاء. وبشأن الدعم اليمني لفلسطين، قال السيد الحوثي إنّ الشعب اليمني يتحرّك، عبر أنشطةِ التعبئة العسكرية في معظم المحافظات، مؤكداً أنّ \"هناك أكثر من 400 ألف متخرج من الدورات العسكرية، بالإضافة إلى مئات الأنشطة والعروض العسكرية\". وأضاف قائد حركة أنصار الله أنّ الشعب اليمني \"ليس لديه أي تردد في أي شيء يستطيع أن يفعله نصرةً لفلسطين\"، مؤكّداً أنّه ما استمر العدوان على الشعب الفلسطيني والحصار فإن اليمنيين سيواصلونه عملياتهم العسكرية والأنشطة الشعبية كمهمة جهادية مقدسة. \"ليس هناك أي تردد عند شعبنا العزيز في أي شيء يستطيع أن يفعله نصرةً لـ #فلسطين ولا حسابات سياسية له ولا أي اعتبارات\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء pic.twitter.com/C6uvw0Eb8v \n\n وأكّد السيد الحوثي حتمية الرد على الاعتداء الإسرائيلي على الحديدة، قائلاً إن \"الرد آتٍ حتماً، وله مساره وتجهيزاته وتكتيكه وإمكاناته\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي#الميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "G2FGwO4W",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TIFXFT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}