{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2922",
    "title": "\"مشغّل آلية هندسية ثقيلة\".. \"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل جندي من \"غفعاتي\" في جنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "\"الجيش\" الإسرائيلي يقرّ بمقتل جندي عمل مشغّلاً لآلية هندسية ثقيلة في كتيبة هندسة في لواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك الدائرة في جنوبي قطاع غزة، من جراء إطلاق صاروخ مضاد للدروع. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الجمعة، بمقتل جندي في الاحتياط في صفوفه، خلال معركة ضد المقاومة الفلسطينية في جنوبي قطاع غزة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أوضح \"الجيش\" الإسرائيلي أنّ الجندي القتيل هو موطي رافِه، وهو برتبة عريف في الاحتياط، عمل مشغّلاً لآلية هندسية ثقيلة في كتيبة هندسة في لواء \"غفعاتي\". وأضاف \"الجيش\" أنّ الجندي قُتل من جراء إطلاق صاروخ مضاد للدروع على جرافة من نوع \"D9\"، في إحدى معارك جنوبي قطاع غزة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وبهذا، يرتفع عدد القتلى في صفوف \"جيش\" الاحتلال إلى 688 جندياً وضابطاً، منذ بداية ملحمة \"طوفان الأقصى\" في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بينهم 328 قُتلوا منذ بدء المعارك البرية في القطاع.  يأتي ذلك بينما تواصل المقاومة في قطاع غزة التصدي لقوات الاحتلال في محاور القتال، وخصوصاً في خان يونس ورفح جنوباً، منذ أكثر من 290 يوماً، مفاقمةً خسائر \"الجيش\" الإسرائيلي في العديد والعتاد. وأمس الأربعاء، استهدفت المقاومة آليات الاحتلال، من دبابات \"ميركافا\" وجرافات \"D9\"، في رفح وشرقي خان يونس، محققةً إصاباتٍ مباشرةً استدعت هبوط الطيران المروحي التابع للاحتلال من أجل إجلاء الطواقم. وإذ يتكتّم الاحتلال على خسائره ويفرض رقابةً شديدةً بشأنها، فإنّ البيانات والمشاهد التوثيقية التي تصدرها المقاومة في غزة تؤكد أنّ قتلاه ومصابيه أكبر بكثير مما يعلن. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن تصديها لآليات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محور التقدم في مدينة #خان_يونس جنوبي قطاع #غزة. #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/JcXNLyV5E4 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "JcXNLyV5E4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}