{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a66",
    "title": "الدفاع الجوي الروسي يعترض مسيرتين أميركيتين فوق البحر الأسود",
    "full_text": "مقاتلتان روسيتان ترصدان مسيرتين أميركيتين فوق البحر الأسود وتجبرهما على المغادرة. وأنظمة الدفاع الجوي الروسية تسقط مسيرة أوكرانية فوق مقاطعة بيلغورود، كانت تحاول تنفيذ هجوم إرهابي على أهداف في الأراضي الروسية. وجاء في بيان الوزارة أنّ \"وسائل الدفاع الجوي للقوات الجوية الفضائية الروسية، رصدت فوق الجزء الجنوبي الغربي من البحر الأسود، تحليق طائرتين أميركيتين مسيرتين من طراز (إم كيو-9 ريبير) و(آر كيو-4 غلوبال هوك) باتجاه المجال الجوي الروسي فوق البحر الأسود، حيث كانتا تقومان باستطلاع جوي في منطقة شبه جزيرة القرم\". وأوضح البيان: \"من أجل منع الانتهاك المحتمل لحدود الدولة الروسية والتصدي لسلوك الطائرتين المسيرتين ومنعهما من تنفيذ عملية الاستطلاع الإلكترونية، حلقت مقاتلتان روسيتان من قوات الدفاع الجوي في الجو\". وأشار بيان الدفاع الروسية إلى أنه \"نتيجةً لإجراءات قوات الدفاع الجوي قامت الطائراتان الأميركيتان المسيرتان بتغير وجهة الطيران، وغادرتا مناطق الاستطلاع الجوي في منطقة شبه جزيرة القرم\". \n26 اب\n \n24 اب\n وفي السياق، أعلنت وزارة الدفاع الروسية في بيان، اليوم الإثنين، أنّ \"أنظمة الدفاع الجوي الروسية أسقطت طائرة أوكرانية، من دون طيار فوق مقاطعة بيلغورود\". وأضاف البيان أنه \"حوالى الساعة 21:00 بتوقيت موسكو (18:00 بتوقيت غرينتش)، تمّ إحباط محاولة أخرى من قبل نظام كييف، لتنفيذ هجوم إرهابي بطائرة من دون طيار على أهداف في الأراضي الروسية\". وأوضح البيان أنّ \"أنظمة الدفاع الجوي التي كانت في الخدمة دمّرت الطائرة فوق أراضي منطقة بيلغورود\". وفي وقت سابق اليوم، أفادت وزارة الدفاع الروسية، بقيام البحرية الروسية بتوجيه ضربة استهدفت مستودع سلاح الطيران والذخيرة التابع للجيش الأوكراني. وجاء في بيان صادر عن الوزارة: \"نفذت البحرية الروسية، الليلة ضربة جماعية، بأسلحة دقيقة بعيدة المدى من البحر، استهدفت مستودع أسلحة الطيران والذخيرة تابع للقوات المسلحة الأوكرانية\"، مؤكّدةً \"وصول الصواريخ إلى أهدافها وتدميرها\". قال عمدة العاصمة الروسية موسكو سيرغي سوبيانين، إنّ \"أنظمة الدفاع الجوي الروسية نجحت في إسقاط طائرة مسيرة في منطقة ليوبيرتسي كانت في طريقها باتجاه العاصمة موسكو\". وأمس الأحد، أفادت وزارة الدفاع الروسية بمقتل نحو 785 عسكرياً أوكرانياً بعمليات للقوات الروسية في نطاق العملية العسكرية الخاصة. كما  أسقط الدفاع الجوي الروسي ليلاً طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو، بحسب سوبيانين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية الفضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم كيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آر كيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال هوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}