{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c61",
    "title": "القسام تكشف مهمة النفق الذي أعلن الاحتلال اكتشافه أمس: \"وصلتم متأخرين.. المهمة أُنجزت\"",
    "full_text": "المشاهد التي نشرها الاحتلال للنفق، تكشف مسارعة وزير الأمن يوآف غالانت إلى زيارة مدخله وأخذ الصور هناك، في مسعىً لتظهير \"إنجاز عسكري\" لقوات الاحتلال بعد 70 يوماً من الحرب وبعد أكثر من 50 يوماً من القتال البري، ولكن التفاصيل التي نشرت تفرغه من قيمته. نشرت كتائب \"الشهيد عز الدين القسام\"، الجناح العسكري لحركة حماس، مقطع فيديو رداً على مشاهد نشرها \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أمس الأحد، لاكتشافه نفقاً في شمالي قطاع غزة. وأشار الفيديو إلى أنّ هدف النفق كان مرتبطاً بعملية \"طوفان الأقصى\"، مؤكداً لـ \"جيش\" الاحتلال أنّ قواته \"وصلت متأخرة\" وأنّ المهمة المطلوبة من النفق \"قد أنجزت بالفعل\". وأظهرت المشاهد التي نشرها الاحتلال للنفق، مسارعة وزير الأمن يوآف غالانت إلى زيارة مدخله وأخذ الصور هناك، في مسعىً واضح لتظهير \"إنجاز عسكري\" لقوات الاحتلال بعد 70 يوماً من الحرب وبعد أكثر من 50 يوماً من القتال البري، وكون كشف أنفاق المقاومة هو أحد أبرز أهدافه المعلنة لهذه الحرب. ولكنّ موقع النفق وتفاصيله تكشف أنّ الإنجاز العسكري الإسرائيلي فارغ من أي قيمة حقيقية، فبحسب ما نشره الاحتلال نفسه، يظهر أنّ مدخل النفق المكتشف بعيد أقل من 400 متر عن السياج الفاصل على الحدود الشمالية الشرقية للقطاع، أي فعلياً، يقع هذا النفق مقابل موقع إيريز العسكري مباشرة، وفي منطقة حاصرها الاحتلال في الأيام الأولى للحرب، حتى قبل إعلانه بدء العملية البرية في القطاع. وتعكس حاجة الاحتلال إلى 70 يوماً من الحرب لاكتشاف نفق ضخم واحد، في منطقة مفتوحة ويسيطر عليها بالنار ويشرف عليها من مواقعه، الصعوبة البالغة التي تعترض مهمة قوات الاحتلال المعلنة بتدمير أنفاق المقاومة، ولا سيما في المناطق العمرانية التي تواجه فيها مدرّعاته معارك ضارية مع المقاومين. كتائب القسام تنشر مقطع فيديو عبر حسابها الرسمي بعنوان: \"وصلتم متأخرين.. المهمة أُنجزت..\"#طوفان_الأقصى #غزة#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/Jj4UJGFsKB \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ومن خلال الالتفات إلى حجم النفق وطبيعة بنائه، يظهر أنه نفق معدّ للأعمال الهجومية، وهو ما أكّده اليوم فيديو الإعلام الحربي في القسام، الذي أشار إلى ارتباطه بنقل القوات الموكلة تنفيذ عملية \"طوفان الأقصى\"، وأنّ مهمته تحقّقت بالفعل. إذ تخصص هذه الأنفاق الطولية التي تمتدّ لكيلومترات، لنقل القوات من منطقة إلى أخرى بشكل سريع، مع آلياتها الثقيلة والخفيفة، بشكل سري وخفي من تحت الأرض، لمواجهة قدرة الاحتلال على رصدها عن بعد، وبالتالي الحفاظ على قدرة هذه القوات على مباغتة العدو، وهو ما تحقّق بشكل تامّ وناجح في 7 أكتوبر. ولا يخصص هذا النوع من الأنفاق للأعمال الدفاعية أو للتسلّلات خلف خطوط العدو، إذ إنّ حجمه وامتداده الطولي، يجعله غير مناسب للأعمال الدفاعية التي تحتاج إلى أنفاق تتسع إلى عدد قليل من المقاومين، مع عتاد مخصص للأعمال القتالية الخاصة \"الكومندوس\"، وهو ما أظهرته مشاهد العمليات الخاصة للمقاومة في جحر الديك وبيت حانون وغيرها. فالأنفاق الدفاعية تكون عادة متفرّعة ومتفرّقة وتجتمع في عقد محدّدة، منعاً لسقوطها جميعاً في حال اكتشاف أحدها، إضافة إلى كونها تتضمّن فتحات قريبة من السطح للقيام بأعمال الاستطلاع والتسلل، بينما هذا النفق يمتدّ، بحسب اعتراف الاحتلال، على عمق 50 متراً تحت الأرض وطولياً لمسافة 4 كيلومترات إلى ما يرجّح الاحتلال أنها منطقة ما في مدينة غزة أو بالقرب منها.  بدت الصدمة واضحةً على وجه غالانت وضباطه في النفق، المصفّح بالفولاذ الدائري والمدعّم بأعمدة إسمنتية وفولاذية، وهو ما يظهر حجم الاتقان والعمل المحترف لقوات القسام الموكلة بمهمات حفر الأنفاق، ويفتح الباب أمام الاحتلال لتوقّع الأسوأ لناحية قدرة أنفاق المقاومة على مواجهة صواريخه وقنابله في هذه الحرب. كما ظهرت تجهيزات داخل النفق من قنوات تصريف مياه وصرف صحي، ما يؤشر إلى قدرة هذه الأنفاق على مواجهة خطر السيول، وهو ما يعيق فكرة \"إغراقها بالماء\" التي كان يراهن عليها الاحتلال وصرّحت وسائل إعلام إسرائيلية عنها أكثر من مرة. كما يظهر عمق النفق قدرة المقاومة على التحصّن تحت الأرض في أماكن يكاد يكون من المستحيل على أيّ أسلحة خارقة للتحصينات الوصول إليها، وهو خبر سيّئ جداً للاحتلال الذي يمتلك أنواعاً من القنابل الخارقة، معظمها أميركي، يمكنها اختراق ما يقارب الـ20 إلى 30 متراً تحت الأرض كحدّ أقصى.  ويشير هذا النفق، إضافة إلى ذلك، إلى حجم تقدّم القدرات الأمنية للمقاومة، التي حافظت على سرية هكذا منشأة ضخمة لسنوات، وتمكّنت من إخفائها عن أعين العدو وأجهزته الأمنية واستخباراته المحدقة بالقطاع، على الرغم من اشتراك عشرات وربما مئات المقاومين في إنجازه. كما يبدو أنّ الكشف عن هذا النفق يكشف أحد أسرار نجاح المقاومة في 7 أكتوبر في نقل مئات المقاومين من داخل القطاع إلى أطرافه بسرعة كبيرة ومع آلياتهم المزوّدة برشاشات وكميات كبيرة من الأسلحة، من دون نجاح العدو في التحرّك ضدهم، وهو ما يؤكد حجم الإعداد المتفوّق والنوعي للقسّام، ويدحض سردية الاحتلال التي حاول نشرها عن أنّ العملية كانت \"بسيطة\" ولكنّ المشكلة كانت فقط من جهة قواته وجاهزيتها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيريز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}