{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1885",
    "title": "تدنيس المصحف الشريف وحروب الغرب البديلة",
    "full_text": "السويد ليست استثناء أوروبياً وغربياً في محاولة \"تطويع\" المسلمين عبر إهانة مقدساتهم. إذا كان ثمة توصيف يصلح للتعبير عن إصرار السويد على السماح بتدنيس نسخ من المصحف الشريف والهدف من هذا الإمعان فهو \"التطويع\"؛ تطويع المسلمين من خلال ضرب المقدسات وتدنيسها، وتطبيع هذا الأمر، والسويد ليست استثناء أوروبياً وغربياً في هذه المحاولة التي لا تأتي من فراغ. في هذه اللحظة التاريخية، يكثف الأوروبيون استحضار أدبيات الإمبريالية والإمبراطورية وسلوكها الخبيث. ينطلقون من مخاوف وهواجس تصل إلى حد الكراهية والحقد على الإسلام والمسلمين من جهة، ومن نزعة استعلائية أو عقدة تفوق من جهة أخرى. هذا الكلام ليس \"كليشيه\" أو محاولة غير موفقة لمعالجة ما يعتبره البعض عقدة اضطهاد أو نقصاً يعانيه المسلمون. الكثير من المفكرين والكتاب المرموقين والرصينين أكدوا أن محاولات التطويع هي جزء من \"طبائع\" الإمبراطورية والاستعمار ومنظومة الهيمنة، وأن نقطة الانطلاق تكمن دائماً في اعتبار الغربيين أنفسهم في موقع التفوق على الآخر. في مقالة بعنوان \"مقاومة أكثر جوع أقل\"، يتحدث الكاتبان أحمد حسن وجورج سالم عن التطويع في التاريخ الإمبريالي، إذ برز نموذجان على هذا الصعيد في سياق إنتاج الهيمنة الإمبريالية وإعادة إنتاجها: التطويع بالعنف والتطويع بالثقافة. وبناءً على ذلك، كان \"تطويع\" سكّان أي مستعمَرة يجري بالقوة أو باستخدام الثقافة. ويستشهد الكاتبان بالمفكّر الهندي بارثاشاترجي، وتحديداً كتابه \"ثقب الإمبرياليّة الأسود: تاريخ ممارسة السلطة الكونيّة\". في هذا الكتاب، يؤكد بارثاشاترجي أن كل تاريخ الإمبراطوريات الحديثة \"يدور إلى حد كبير حول دمج هاتين التقنيتين التعليميتين/التربويّتيْن وتسلسلهما ودرجة تطبيقهما.\" هذه الاستراتيجية اعتُمدت تجاه كل الدول المستعمرة، ولكن يبدو أن للإسلام وبلدان المسلمين \"خصوصية\" لدى منظومة الهيمنة. هذا ما يؤكده مفكرون كثر، أبرزهم إدوارد سعيد في كتابه \"تغطية الإسلام\".  يشير سعيد إلى أن الغرب \"ينظر إلى الإسلام بنوع خاص جداً من العداء والخوف\"، ويتابع أن الغربيين اعتبروا \"أن الحضارات الشرقية العظيمة غير الإسلامية مغلوبة على أمرها وبعيدة من هنا، ولا تشكل مصدر القلق الدائم\"، ولكن الإسلام يتفرد، بحسب سعيد، \"بأنه، كما يبدو، لم يخضع أبداً للغرب خضوعاً كلياً، وفي كل مرة يبدو العالم الإسلامي على وشك أن يعيد سابق انتصاراته يأخذ الغرب كله يرتعد\". ويضيف سعيد: \"كلما نشب توتر في الأزمنة الحديثة بين الغرب وشرقه أو بين الغرب وإسلامه، كان الميل في الغرب إلى اعتماد خطة عمل ضده\"، ولا شكّ في أن الغربيين ينطلقون من عقدة التفوق والاستعلاء والإجحاف بحق حضارات الشّرق وإنسانه. في كتابه \"الثقافة والإمبريالية\"، يقول إدوارد سعيد \"إن قدراً كبيراً من بلاغيات النظام العالمي الجديد الذي أعلنته الحكومة الأميركية بعد نهاية الحرب الباردة يتطابق إلى حد بعيد مع هذا النص الأدبي لكونراد: نحن الأولون، الرقم واحد، من المحتم علينا أن نقود، نحن رمز الحرية والنظام\". ويضيف سعيد: \"ليس ثمة أميركي واحد يتمتع بالمناعة ضد هذه البنية من المشاعر\"، ويرى أن \"هذه البلاغيات استخدمت من قبل، لا مرة واحدة فحسب، بل بتواتر متكرر يصم الآذان في العالم الحديث من قبل البريطانيين والفرنسيين والبلجيكيين\". \n8 اب 2023 12:41\n \n3 اب 2023 20:02\n هذه النزعة الاستعلائية والعنصرية تُستنتج أيضاً من كتاب المفكر جورج قرم \"تاريخ أوروبا وبناء أسطورة الغرب\". يقتبس قرم بالتفصيل من عدد كبير من المفكرين الغربيين رفضهم المطلق لأن يكون الغرب \"مديناً بأي شيء جوهري للعالم الإسلامي\"، كما جاء مثلاً في كتاب فيليب نومو \"ماهية الغرب\". الفكرة نفسها تتكرر عند المؤرخ الفرنسي سيلفان غوغنهايم الذي يجهد لإقامة \"الدليل على أن أوروبا لم تكن مدينة بشيء للإسلام\"، ويوضح قرم أنّ كتاب غوغنهايم لقي نجاحاً باهراً في مبيعات الكتب في سياق العلاقات المحمومة بين كل من الإسلام والغرب. أما جاك أيلول، فنجد لديه \"تحذيراً أكثر شدة وقسوة ضد السعي لتحديد صلات القربى بين الشرق والغرب\"، وينبه إلى \"المخاطر المتأتية من اعتبار \"اليهومسيحية\" الغربية كما لو أنها كانت ترتبط بالإسلام بقرابة ما\"، مستدعياً \"حججاً لاهوتية واهية\". ويسأل قرم في سياق نقده إصرار أوروبا على الصور النمطية والأحكام المسبقة تجاه الإسلام: \"كيف السبيل إلى أن لا يُقصى الإسلام بطريقة لاذعة في أوروبا\"، ويحذر مما يسميه حالة التوحد (Autisme) التي أصابت أوروبا بفعل \"الفلسفات الشمولية على نمط الأنموذج الهيغلي، ثم مع نيتشه وهايدغر، ليهوي هذا التوحد ويقع في أحضان فلسفة المحافظين الجدد\". إذاً، من الواضح أن الإمعان في تدنيس القرآن وإهانة مقدسات المسلمين لا يمكن فصله عن هذه السياقات القديمة المتجددة التي لا يبدو أن قرار وضع حد لها قد اتخذ. واستتباعاً، فإن كل الكلام عن التسامح وقبول الآخر ورفض وإدانة، وحتى تجريم كل ما يؤدي إلى نشر الكراهية، ليس سوى وجه من وجوه النفاق الغربي الذي ينسحب على ذريعة الحق في حرية التعبير. في كتابه \"الإسلام والجمهورية والعالم\"، يوضح آلان غريش هذه الكذبة. يشير الكاتب الفرنسي إلى أنَّ في بريطانيا \"يُمنع التجديف ضد المسيحية، لكنه غير ممنوع ضد الإسلام، ويمكن وصف الدنمارك بالأوصاف كلها ما عدا كونها دولة علمانية، ويوجد فيها دين دولة هو البروتستانتية اللوثرية، والقساوسة فيها هم موظفو دولة، ودروس الديانة المسيحية إجبارية في المدارس\". ويضيف: \"جريدة يولاندس بوستن التي نشرت الرسوم الكاريكاتورية للنبي محمد كانت قد رفضت قبل سنوات نشر رسم كاريكاتوري يظهر المسيح وقد تحولت أشواك تاجه إلى قنابل، مهاجماً عيادات يمارس فيها الإجهاض المتعمد\". بناءً على كل ذلك، يمكن التأكيد أن ما يجري هو عملية ممنهجة لا يتوقف الغرب عن إعادة إنتاجها بنسخ مختلفة ومتنوعة. آخر النسخ هو استخدام \"أدوات مسلمة\" أو على الأقل تنتمي إلى البلدان الإسلامية للقيام بالوظيفة، في محاولة للإمعان في الإذلال والإهانة. هذه الاستراتيجيّة بدأت مع سلمان رشدي وآياته الشيطانية. بدا واضحاً في تلك الفترة أنَّ هناك محاولة لمواجهة الإسلام وتشويهه من خلال استخدام المثقفين والمفكرين والكتاب المسلمين، انطلاقاً من قناعة بأن ضرب الإسلام من بيت أبيه أكثر فعالية في تهشيم المقدس وكيّ الوعي كمقدمة أو شرط للوصول إلى التطويع الكامل \"سياسياً وثقافياً واجتماعياً\"، إلا أنَّ فتوى الامام الخميني الشهيرة بحق رشدي وجهت ضربة قوية إلى هذه المحاولة. إن منظمة الهيمنة لا تمل ولا تتعب، وما نشهده اليوم هو محاولة جديدة وسياسة جديدة لا مكان فيها للعمل الفردي. إن تدنيس القرآن والإساءة إلى الرسول الأكرم حلقات في سلسلة عمل جماعي يشارك فيه الكثير من مكونات المجتمع الغربي الذي يضع هدفاً مركزياً هو \"الإكثار من نسبة السكّان الذين يعيشون في كنف القيم الغربية\"، كما ورد في مؤتمر وزارة الدفاع في الولايات المتحدة الأميركية عام 1991.  صدور هذا الكلام عن وزارة الدفاع يعيدنا إلى النقطة الأساسية، وهي أنّ \"تهيئةَ الظروف المناسبة للتربية الثقافيّة قد تحتاج في كثيرٍ من الأحيان، من أجل ضمان نجاحها، إلى استخدام القوة الإمبرياليّة\" أو لنقل بطريقة أخرى إنّ تدنيس القرآن هو عنف ثقافي ورمزي لا يقل خطورة عن العنف العسكري. ومن المفيد هنا الالتفات إلى ما ورد في بيان الإمام الخامنئي الذي اعتبر أن الإصرار على السماح بتدنيس القرآن يرتقي إلى مستوى العمل الحربي، ما يجعل المواجهة واجبة وضرورية حفاظاً على الوجود والقيم والدين والمقدسات. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \n26 اب 14:29\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجورج سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بارثاشاترجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بارثاشاترجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوارد سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوارد سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبلجيكيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورج قرم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاريخ أوروبا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فيليب نومو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيلفان غوغنهايم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوغنهايم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاك أيلول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسفات الشمولية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيتشه وهايدغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آلان غريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يولاندس بوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاريكاتوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسيح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان رشدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخميني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}