{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2573",
    "title": "ملاحم بطولية في جنين ونابلس.. اشتباك مع الاحتلال بالرصاص واستهداف آلياته بالعبوات",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم جنين ونابلس في الضفة الغربية.. والمقاومون يتصدّون. أعلنت سرايا القدس - كتيبة جنين، اليوم الأحد، تصدّيها لقوات الاحتلال، المقتحمة للمدينة ومخميها، بالرصاص واستهداف آلياتها بالعبوات الناسفة. واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأحد، مدينة ومخيم جنين. وأوضحت مصادر محلية، أن عدداً من المركبات، برفقة جرّافة عسكرية، اقتحمت المدينة من شارع الناصرة ومن شارع جنين نابلس، واعتلى القناصة أسطح عدد من البنايات السكنية. وأضافت المصادر، أن مواجهات اندلعت بين الشبان وقوات الاحتلال التي أطلقت الأعيرة النارية وقنابل الغاز باتجاههم، ولفتت إلى أن جرافة عسكرية قامت بأعمال تدمير وتخريب في البنية التحتية في شارع السكة بالمدينة، وفي عدد من الشوارع في المخيم، كما قامت جرافة عسكرية بهدم مخبز في المخيم. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n #بالفيديو | قوات الاحتلال تقتحم مدينة #جنين.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/wcgrTdQzEI \n\n وإلى نابلس، حيث أعلنت كتائب شهداء الأقصى-مخيم عسكر، التصدّي لقوات الاحتلال والاشتباك معها بالرصاص، وتفجير العبوات الناسفة بجنود الاحتلال وآلياته.  #شاهد | اشتباكات مع قوات الاحتلال داخل مخيم عسكر القديم شرق #نابلس.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/fG4Ol1QOie \n\n واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأحد، مدينة نابلس، وداهمت عمارة سكنية في \"شارع 24\" في المدينة، إضافةً لاقتحام قرية دوما جنوبي المدينة. وكانت قوات الاحتلال قد اقتحمت، صباح الثلاثاء الماضي، مدينة جنين ومخميعا في عملية استمرت حتى مساء الأربعاء، ونجم عنها، بحسب ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، استشهاد 8 فلسطينيين وإصابة 24، وهم الشهيد الطبيب أسيد كمال جبارين (51 عاماً)، والشهيد باسم محمود تركمان (53 عاماً)، والشهيد معمر محمد أبو عميرة (50 عاماً)، والشهيد أمير عصام أبو عميرة (22 عاماً)، والشهيد علام زياد جرادات (48 عاماً)، والشهيد جهاد محمد طالب (38 عاماً)، والشهيد الطفل أسامة محمد حجير (16 عاماً)، والشهيد الطفل محمود أمجد حمادنة (15 عاماً). \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم عسكر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسيد كمال جبارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود تركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معمر محمد أبو عميرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عصام أبو عميرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد طالب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة محمد حجير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود أمجد حمادنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}