{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2499",
    "title": "استطلاع إسرائيلي: الاستيطان تؤيده غالبية اليهود.. و62% منهم يريدونه في غزة",
    "full_text": "استطلاع رأي أجرته حركة \"الأمنيين\" الإسرائيلية يخلص إلى أنّ 96% من اليهود المُستطلعة آراؤهم في \"إسرائيل\" يدعمون تعزيز الاستيطان في منطقتي الجليل والنقب المحتلتين، ويكشف أنّ 73% منهم يعتقدون أنه يجب تعزيز الاستيطان في الضفة الغربية. قال العميد في احتياط \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي ومؤسس ومدير عام حركة \"الأمنيين\" الإسرائيلية أمير أفيفي، إنّ ما وصفها بـ\"كارثة السابع من أكتوبر\"، إضافةً إلى حرب غزة، تثيران أسئلةً مهمة في ما يخصّ الاستيطان اليهودي في الضفة الغربية والطريقة التي يُسهم فيها هذا الاستيطان في \"أمن إسرائيل\".  \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n وأشار أفيفي إلى أنّه في استطلاع حركة \"الأمنيين\" الأخير، الذي ركّز على الواقع الأمني الحالي، تقرّر فحص ما الذي يعتقده الجمهور الإسرائيلي في الاستيطان اليهودي كجزءٍ من نسيج أمن \"إسرائيل\"، موضحاً أنّ الاستطلاع سأل عن المناطق المحتلة في الجليل والنقب والضفة الغربية، إضافة إلى قطاع غزة أيضاً.  ووفق النتائج، فإنّ 96% من المستطلعين اليهود يعتقدون أنه يجب تعزيز الاستيطان في النقب والجليل، و73% يعتقدون أنه يجب تعزيز الاستيطان في الضفة. ورداً على سؤال: \"هل يجب أن يستوطن اليهود في غزة بعد الحرب؟\"، ردّ 62% من المُستطلعين اليهود بالإيجاب، معتبرين أن ذلك \"يُعزّز أمن إسرائيل\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}