{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c35",
    "title": "لبنان: حزب الله يدخل مستوطنة \"شامير\" على جدول نيرانه.. ويستهدف مختلف مواقع الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تدخل على جدول نيرانها ‏المستوطنة الجديدة \"شامير\"، وتنفّذ عدة عمليات إسناداً لغزّة ومقاومتها، مستهدفةً مواقع ونقاط تموضع لجنود الاحتلال، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الخميس،إدخالها مستوطنة \"شامير\"، شمالي فلسطين المحتلة، إلى دائرة عملياتها المتواصلة منذ نحو 10 أشهر، وأكدت \"قصفها لأول مرة بصليات من صواريخ الكاتيوشا\".‏ وشدّدت المقاومة على أنّ استهداف هذه المستوطنة لأول مرّة، جاء رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً الاعتداءات التي ‏طالت مدينة ‏مرجعيون وإصابة مدنيين فيها، وذلك إلى جانب دعم غزّة ومقاومتها. وبعد ذلك، استهدفت المقاومة، مرابض مدفعية ‏الاحتلال الإسرائيلي في \"الزاعورة\"، بصلية من صواريخ الكاتيوشا.‏ وفي عمليتين منفصلتين، استهدفت المقاومة أيضاً، موقعي \"المرج\" و\"رويسات ‏العلم\" في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، وأكدت أنّها في كلتا العمليتين استخدمت الأسلحة المناسبة، وحقّقت إصابة مباشرة فيهما. كذلك، استهدفت موقع \"معيان باروخ\"، باستخدام القذائف ‏المدفعية، واستهدفت أيضاً نقطة تموضع لجنود ‏العدو في موقع \"المالكية\" بالأسلحة المناسبة، وأصابته إصابة مباشرة. \"نيران مباشرة من لبنان باتجاه موقع المالكية المقابل لبلدة #عيترون\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/04T9Pf0viG \n\n وفي وقتٍ سابق من اليوم، شنّت المقاومة هجوماً جوياً بسرب من ‏المسيّرات الانقضاضية على موقع \"خربة ماعر\" العسكري الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة، واستهدفت المسيّرات أماكن تموضع وتمركز ضباط وجنود \"جيش\" الاحتلال، محقّقةً أهدافها بدقة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وشدّدت المقاومة على أنّ هذا الهجوم، وفضلاً عن أنّه في إطار دعم الشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناد مقاومته، فإنّه يأتي رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة ‏العباسية. #بالفيديو | سقوط صواريخ أطلقت من لبنان في مستوطنة \"شامير\" في الجليل الأعلى.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/DboxwRDJtE \n\n وتداولت وسائل إعلام إسرائيلية مقطع فيديو يُظهر اندلاع نيران في هدف إسرائيلي في مستوطنة \"كريات شمونة\"، عقب استهدافه بـ\"طائرة من دون طيار\". فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يُظهر اندلاع نيران في هدف إسرائيلي في مستوطنة \"كريات شمونة\"، عقب استهدافه بـ\"طائرة من دون طيار\"، أُطلقت من لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/3jaWW5OwaL \n\n كذلك، أفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان، بانطلاق صلية صاروخية في اتجاه هدف عسكري في الجولان السوري المحتل من دون تفعيل صفارات الإنذار. في غضون ذلك، يواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على لبنان مستهدفاً بلدات كفركلا والناقورة والخيام وأطراف بلدة عيتا الشعب، وبلدة يارون التي تعرّضت للاستهداف بمسيّرة إسرائيلية، وفق ما أكد مراسل الميادين. \"اعتداءات إسرائيلية استهدفت بلدات #كفركلا و #الناقورة و #الخيام، ومسيّرة إسرائيلية استهدفت بلدة #يارون في القطاع الأوسط\".مراسل #الميادين علي مرتضى.@aliimortada@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/x8IzyGJRto \n\n وأمس، نفّذت المقاومة عدّة عمليات، كان آخرها استهداف مستوطنة ‏\"كريات شمونة\"، بصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\"، حيث أقرت \"القناة 12\" الإسرائيلية، بوقوع إصابات مُباشرة واندلاع حريق في محيط محطة حافلات. #بالفيديو | وسائل إعلام إسرائيلية: \"أضرار كبيرة داخل مبنى في كريات شمونة من جراء الصواريخ التي أطلقت من لبنان يوم أمس\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/9hUpH9YLLC \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزاعورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان باروخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏العباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}