{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16b7",
    "title": "إعلام إسرائيلي: السيد نصر الله يوجه رسالة إلى نتنياهو.. ويواصل تسخين الحدود",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يتابع من كثب خطاب الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، ويقول إنّ السيد \"يواصل تسخين الحدود والحفاظ على الاحتكاك مع إسرائيل\". تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى خطاب الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله في ذكرى إحياء مراسم العاشر من محرم. وقال محلل الشؤون العسكرية في موقع \"والاه\"، أمير بوحبوط، إنّ السيد نصر الله \"يواصل تسخين الحدود، والحفاظ على الاحتكاك مع إسرائيل\". كذلك، ركز الإعلام الإسرائيلي على الملفات التي تكلم فيها الأمين العام، وخصوصاً الوقوف إلى جانب المقاومة الفلسطينية. وقال: \"للحظة لم يكن هناك شك\" بوقوفه إلى جانبهم، \"ليس فقط في الضفة الغربية، ولكن أيضاً داعماً لأعمالهم في لبنان\". كما لفت بوحبوط إلى مناشدة السيد نصر الله، الدول العربية لكبح جماح سلوك \"إسرائيل\" حول الحرم القدسي. الأمين العام لـ #حزب_الله السيد #حسن_نصرالله في ذكرى إحياء مراسم العاشر من محرم:\"هنا من الضاحية نؤكد وقوفنا في حزب الله والمقاومة إلى جانب الشعب الفلسطيني بكل ما نملك\".#فلسطين pic.twitter.com/VAykPgnsEv \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n من جهته، ركز حيزي سيمنطوف، مراسل شؤون عربية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، على تفصيل أنّ \"حزب الله في لبنان لن يتردد، وسيكون مستعداً لأي تطور أو مواجهة\". ولفت موقع \"القناة 12\" الإسرائيلي، إلى النقطة نفسها، وقال: \"قبيل النقاش المقرر غداً بمشاركة رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو وكبار مسؤولي المؤسستين الأمنية والعسكرية حول لبنان، تطرق نصر الله إلى الأحداث على الحدود، وأشار بأصابع الاتهام إلى إسرائيل\". بدوره، ذكر موقع \"والاه\"، أنّ خطاب السيد نصر الله يبدو رسالة إلى صناع القرار في \"إسرائيل\"، حين حذّر من \"الأفعال الغبية والخيارات الخاطئة، وقال نحن مستعدون وسنكون مستعدين ضد أي خيار، وسنتعامل مع أي خطأ\". الأمين العام لـ #حزب_الله السيد #حسن_نصرالله في ذكرى إحياء مراسم العاشر من محرم:\"المقاومة في #لبنان لن تتهاون وستكون جاهزة للردع والمواجهة والتحرير أمام أي حماقة إسرائيلية\". pic.twitter.com/leGSb5VeGB \n\n وفي الساعات القليلة الماضية، تحدث السيد نصر الله، عن الأحداث الأخيرة على الحدود الجنوبية اللبنانية مع فلسطين المحتلة، وأكد أنّ \"لبنان هو المعتدى عليه، وكيان العدو ما يزال يحتل جزءاً من أرضنا\". وذكّر بأن العدو الإسرائيلي أعاد في الأسابيع الماضية احتلال جزء من بلدة الغجر، \"وبكل وقاحة يتحدث عن استفزازات المقاومة على الحدود\". كما هدّد السيد نصر الله، نتنياهو ومعه قادة الكيان، قائلاً: \"انتبهوا من أي حماقة\"، لأن المقاومة في لبنان \"لن تتهاون ولن تتخلى عن مسؤولياتها في الحماية أو الردع، وستكون جاهزة لأي خيار، ولمواجهة أي خطأ أو حماقة\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوحبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرم القدسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حسن_نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيزي سيمنطوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حسن_نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}