{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fa5",
    "title": "كولومبيا: الرئيس غوستافو بيترو يدعو حكومته إلى الاستقالة",
    "full_text": "الرئيس الكولومبي غوستافو بيترو يدعو إلى استقالة حكومته بأكملها، تزامناً مع مواجهتها صعوبات في إقرار مشاريع قوانين تطرحها في الكونغرس. دعا الرئيس الكولومبي غوستافو بيترو، اليوم الأربعاء، إلى استقالة حكومته بأكملها، تزامناً مع مواجهتها صعوبات في إقرار مشاريع قوانين تطرحها في الكونغرس. وهذه الدعوة، التي أكّدها مسؤولون كبار لوكالة \"أ ف ب\"، شرط عدم الكشف عن هويتهم، لم يتمّ إضفاء الطابع الرسمي عليها من قبل بيترو، أوّل رئيس يساري للبلاد. وغرّد بيترو، أمس الثلاثاء، في صفحته على \"تويتر\"، عن \"تعديل حكومي\" بعدما وضع حداً للتحالفات مع الأحزاب التقليدية الرئيسية. وفي وقت سابق، قال بيترو خلال مناسبة عامّة، إنّه يجب تشكيل \"حكومة طوارئ\" في كولومبيا \"لأنّ الكونغرس عاجز عن إقرار بنود بسيطة وسلمية للغاية\" بشأن توزيع الأراضي. \n18 اب\n \n16 اب\n وحتى الآن، لم يقدّم أي من الوزراء في الحكومة استقالته. وفي 15 شباط/فبراير، طلب بيترو من مؤيّديه النزول إلى الشوارع لدعم إصلاحاته. ومن شرفة القصر الرئاسي، حذّر من أنّه سيستمر في الدعوة للاحتجاجات حتى يصبح \"التغيير\" واقعاً. وفي السياق، توصّلت الحكومة الكولومبية ومسلّحو \"جيش التحرير الوطني\"، مطلع الشهر الماضي، إلى اتفاق يقضي ببدء مفاوضات لوقف إطلاق النار، في ختام الجولة الـ 2 من مفاوضات السلام المقامة في المكسيك. وكانت الحكومة الكولومبية و\"جيش التحرير الوطني\" أعلنا استئناف محادثات السلام في المكسيك، بعد جمود شهدته في الآونة الأخيرة. ومنذ تولّيه منصبه في عام 2022، اقترح بيترو غوستافو، أوّل رئيس يساري لكولومبيا، سياسة \"السلام الشامل\" التي تشمل مختلف الفصائل المسلّحة في البلاد، لإنهاء أكثر من 50 عاماً من القتال، الذي أودى بحياة ملايين الأشخاص. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش التحرير الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش التحرير الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو غوستافو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}