{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b46",
    "title": "\"نتنياهو مصرّ على قتلهم\".. القسّام تنشر فيديو لأسرى إسرائيليين قُتلوا بسلاح الاحتلال",
    "full_text": "كتائب القسّام تنشر مقطع فيديو بعنوان \"رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم، لا يزال نتنياهو يصرُّ على قتلهم\"، يظهر فيه ثلاثة أسرى إسرائيليين قُتلوا بسلاح \"جيش\" الاحتلال. نشرت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، مقطع فيديو تحت عنوان: \"رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم، لا يزال نتنياهو يصرُّ على قتلهم\"، في إشارة إلى قتل الاحتلال الإسرائيلي ثلاثةً من أسراه الموجودين في قطاع غزّة. #شاهد | رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم.. لا زال نتنياهو يصرّ على قتلهم!#غزة #فلسطين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/xtFhSlHCuH \n\n وظهر في الفيديو ثلاثة أسرى إسرائيليين، هم: إيليا توليدانو، ونك بيرز، ورون شيرمان، وكانوا داخل غرفة في نفق. وتوجّهت \"القسّام\" إلى المستوطنين الإسرائيليين بقولها إنّ هؤلاء الثلاثة \"قُتلوا بسلاح جيشكم\". وأمس الأربعاء، نشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، فيديو لأسيرين إسرائيليين لديها، يطالبان حكومتها بوقف إطلاق النار في قطاع غزّة وإنجاز صفقة لتبادل الأسرى، مشيرَين إلى أنّ حياتيهما في خطر بسبب القصف الإسرائيلي. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتوجّه أحدهما إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وأعضاء \"كابينت\" الحرب يوآف غالانت وبيني غانتس وهيرتسي هليفي، متهماً إياهم بأنّهم \"يريدون عودة الأسرى أمواتاً\"، في إطار محاولاتهم خفض ثمن التفاوض مع المقاومة الفلسطينية.  رسالة الأسرى الصهاينة لقادتهم.. \"أنتم تريدون استقبالنا جثث\"#الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/8CkXscNTFJ \n\n وقبل ذلك، نشرت \"القسّام\" رسالةً مصوّرةً من 3 أسرى إسرائيليين كبار في السن لديها في قطاع غزّة، مطالبين عائلاتهم وحكومة الاحتلال بـ\"عدم تركهم\". كتائب القسام تنشر رسالة من الأسرى لديها إلى عوائلهم والحكومة الإسرائيلية: \"لا تتركونا نشيخ\"Don't Let Us Grow Old Hereאל תשליכינו לעת זיקנה#الميادين #طوفان_الأقصى #كتائب_القسام pic.twitter.com/Wnp098Pnse \n\n كما نشرت فيديو آخر عنوانه \"الوقت ينفد\"، وتظهر فيه مشاهد للأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة، والذين قُتلوا من جرّاء القصف الإسرائيلي للقطاع. كتائب القسّام تنشر فيديو للأسرى الإسرائيليين لديها، الذي قتلوا جرّاء القصف الإسرائيلي تحت عنوان: \"الوقت ينفد - Time Is Running Out\".#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/HAJLbWtxxf \n\n ونشرت صورةً لأسيرة إسرائيلية خرجت في وقت سابق، خلال عمليات التبادل، تحت عنوان: \"الخيار لكم.. في توابيت أم أحياء!\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيليا توليدانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونك بيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ورون شيرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وهيرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Don't Let Us Grow Old Hereאל",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}