{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a38",
    "title": "عراقتشي لنظيره الفنزويلي: لكاراكاس مكانة خاصة في سياستنا الخارجية",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقتشي، يؤكّد لنظيره الفنزويلي، إيفان خيل بينتو، الرؤية الاستراتيجية للحكومة الجديدة إلى أميركا اللاتينية، حيث تتمتع فنزويلا بـ\"نظرة خاصة في السياسة الخارجية الإيرانية\".  أكّد وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقتشي، خلال اتصال هاتفي تلقاه من نظيره الفنزويلي، إيفان خيل بينتو، أنّ فنزويلا \"تتمتع بمكانة خاصة في السياسة الخارجية الإيرانية\".  وأضاف عراقتشي، خلال الاتصال، أنّ رؤية الحكومة الجديدة إلى أميركا اللاتينية، وخاصةً فنزويلا، هي \"رؤية استراتيجية\".    كما دان الوزير الإيراني أي تدخل أجنبي في شؤون فنزويلا الداخلية.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n بدوره، قال خيل بينتو لعراقتشي إنّ بلاده \"واثقة من أنّ \"التوافقات ووثائق التعاون بين البلدين ستحظى باهتمام خاص من قبل الحكومتين الفنزويلية والإيرانية\".  ونقل الوزير الفنزويلي تحيات الرئيس نيكولاس مادورو وتهنئته الحارة إلى نظيره الإيراني مسعود بزشكيان، معلناً رغبة بلاده في مواصلة التعاون ودفع القضايا المدرجة على جدول أعمال العلاقات مع إيران. وأعرب وزيرا خارجية إيران وفنزويلا عن استعداد الحكومتين لتبادل الوفود رفيعة المستوى ومواصلة المحادثات من أجل دفع القضايا المدرجة على جدول أعمال العلاقات الثنائية، وإيجاد مجالات جديدة للتعاون. وتربط طهران وكراكاس علاقات تاريخية وثيقة، فيما ازدادت الروابط بين البلدين في عهد الرئيس الراحل إبراهيم رئيسي، الذي سعى إلى تعزيز هذه العلاقات مع دول أميركا اللاتينية. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عراقتشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران وكراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}