{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c132b",
    "title": "بعد وقفة عرفة.. أكثر من مليوني حاج ينفرون إلى مزدلفة ثم مِنى",
    "full_text": "أكثر من مليوني حاج بدأوا نفرتهم إلى مزدلفة، ثالث المشاعر المقدسة التي يمرّ فيها الحجّاج، ليتوجهوا بعد ذلك إلى مِنى. بعد غروب شمس يوم عرفة، بدأ أكثر من مليوني حاج نفرتهم إلى مزدلفة، ثالث المشاعر المقدسة التي يمرّ فيها الحجّاج. وتأتي النفرة إلى مزدلفة بعد أن مكث الحجاج طوال النهار على صعيد عرفة، بحيث أدّوا الركن الأعظم من فريضة الحج، في مشهد إيماني مفعم بالخشوع والسكينة. وتقع مزدلفة بين مشعرَي مِنى وعرفات، ويقيم الحجّاج فيها صلاتي المغرب والعشاء جمعاً وقصراً، ويبيتون فيها حتى فجر العاشر من ذي الحجة، ويجمعون منها الحصى لرمي الجمرات في مِنى. وكما في كلّ عام، أدّى ضيوف الرحمن في عرفة صلاتي الظهر والعصر جمعاً وقصراً، واستمعوا إلى خطبة عرفة، التي ألقاها في مسجد \"نمرة\" خطيب يوم عرفة، وعضو هيئة كبار العلماء في السعودية، يوسف بن محمد بن سعيد. وجبل عرفة هو المشعر الوحيد الذي يقع خارج حدود الحرم المكي، على بعد 12 كم شرقي مكة المكرّمة، في الطريق الرابط بينها وبين محافظة الطائف، وعلى بعد 10 كم عن مشعر مِنى، و6 كم عن مزدلفة. تدفق ما يناهز المليونين من الحجاج على صعيد عرفات لأداء الركن الأعظم من #الحجّ، وعلى امتداد جبل عرفات، بكى حجّاج تأثراً وهم يصلّون في أجواء شديدة الحرارة، وعبّر عدد منهم لـ #الميادين عن سعادتهم ومشاعرهم التي \"لا توصف\" لأداء هذه المناسك. pic.twitter.com/tXgbzAyCK2 \n\n وصبيحة الأربعاء، اليوم العاشر من ذي الحجّة (عيد الأضحى)، يعود الحجاج إلى مِنى لرمي جمرة العقبة ونحر الهدي (الأضاحي)، ثم الحلق أو التقصير (التحلّل الأصغر). بعد ذلك، يتوجّهون إلى مكة لأداء طواف الإفاضة، أو تأخيره مع طواف الوداع. \n25 اب\n \n19 اب\n ويقع مشعر مِنى بين مكة المكرمة ومزدلفة على بُعد 7 كم شمالي شرقي المسجد الحرام، داخل حدود الحرم، وهو وادٍ تحيط به الجبال من الجهتين الشمالية والجنوبية، لا يُسكَن إلا في أثناء فترة الحج، وتحدُّه جمرة العقبة من جهة مكة المكرمة، ووادي محسر من جهة مشعر مزدلفة. ويُمضي الحجّاج في مِنى أيام التشريق الثلاثة (11 و12 و13 من ذي الحجة) لرمي الجمرات الثلاث، مبتدئين بالجمرة الصغرى ثم الوسطى ثم جمرة العقبة (الكبرى). ويمكن للمتعجّل منهم اختصار النسك إلى يومين، على أن يغادر مِنى قبل غروب شمس اليوم الثاني من عيد الأضحى، ويتوجّه إلى مكة لأداء طواف الوداع، وهو آخر مناسك الحج. يمضي الحجّاج يومهم بالصلاة والدعاء عند جبل #عرفات قرب #مكة_المكرمة، في ذروة مناسك الحجّ في أجواء شديدة الحرارة.وفي الساعات الأولى من فجر اليوم، تدفق الحجّاج وعددهم يناهز المليونين على صعيد عرفات لأداء الركن الأعظم من #الحجّ.وسيبقون طوال اليوم في الموقع نفسه، يصلّون ويبتهلون… pic.twitter.com/ubciaEOcrM \n\n بدوره، قال وزير الحج والعمرة السعودي، توفيق بن فوزان الربيعة، في مؤتمر صحافي، اليوم الثلاثاء، داخل مخيم الوزارة، إنّ عدد الحجاج في حج هذا العام بلغ مليوناً و845 ألف حاج، قدموا من أكثر من 150 دولة. \n\n وذكرت الهيئة العامة للإحصاء السعودية أن بين حجاج هذا العام، بلغ عدد حجاج الداخل 184 ألفاً و130 حاجاً، من المواطنين السعوديين، ومن المقيمين بالمملكة. #الهيئةالعامةللإحصاء |إجمالي أعداد الحجاج لموسم حج 1444هـ بلغ (1,845,045) حاجًّا وحاجَّة.#بسلام_آمنين#حج_1444 من جهته، أكّد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، في رسالة وجهها إلى حجاج بيت الله الحرام، أنّ في إمكان الحج \"إبطال كل مخططات الاستكبار والصهيونية وإجهاضها\". وقال السيد خامنئي إنّ \"على زعماء السياسة والثقافة في البلدان الإسلامية الاستعداد للتعايش مع الظروف التي سيخلقها النظام العالمي الجديد، وعدم السماح بتكرار تجربة هندسة منطقة غربي آسيا على أيدي الدول الغربية، كما حدث بعد الحرب العالمية الأولى\". وتابع قائد الثورة الإيرانية أنّ \"الوحدة تعني الارتباط، فكرياً وعلمياً، وتقارب القلوب والأفكار والتوجهات، والانصهار الاقتصادي والثقة والتعاون بين البلدان الإسلامية، والوقوف في وجه العدو المشترك\". تجدر الإشارة إلى أن حج هذا العام هو أول حج بعد رفع كل القيود التي كانت مفروضة لمواجهة جائحة كورونا، وهي التي تسببت بتقليص عدد الحجاج بشدة في الأعوام القليلة الماضية. توجه حجاج بيت الله الحرام منذ ساعات الفجر الأولى إلى منطقة عرفات، لأداء الركن الأعظم من الحجّ.وبعد غروب الشمس، يتوجّه الحجّاج إلى مزدلفة، في منتصف الطريق بين عرفات ومنى، ليناموا في الهواء الطلق، قبل بدء رمي الجمرات غداً الأربعاء، أول أيام عيد الأضحى.#الميادين #الحج… pic.twitter.com/8cLAYSv8iW \n\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحجاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف بن محمد بن سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطائف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توفيق بن فوزان الربيعة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للإحصاء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الأولى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جائحة كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}