{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2caa",
    "title": "عرض أحدث نماذج الأسلحة والانجازات العسكرية الروسية في منتدى الجيش الروسي 2024",
    "full_text": "\nالمواجهة الأطلسية الروسية تسجل منعطفا خطيرا بعد شن القوات الأوكرانية هجوما على الأراضي الروسية في مقاطعة كورسك الحدودية... ما كان ليتم بهذا الشكل لولا الدعم الغربي اللامتناهي لـ كييف\nوإذ أكدت موسكو أن قواتها تواصل طرد القوات الأوكرانية الى خارج الحدود، قدمت عرضا لقدراتها العسكرية في المنتدى السنوي باسم الجيش الروسي\n\n 19 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}