{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d2a",
    "title": "بوتين: الاقتصاد الروسي يظهر ديناميكيات إيجابية والتضخم سينخفض",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يقول إنّ حجم التجارة الخارجية لروسيا مع شركائها الأجانب الرئيسيين آخذ في الازدياد، والتضخم سينخفض في روسيا بنهاية الشهر الجاري إلى أقل من 4%. صرّح الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الأربعاء، أنّ العقوبات الغربية على روسيا قد تؤثر في المستقبل سلباً على الوضع الاقتصادي في البلاد، مؤكداً ضرورة العمل على مسائل الطلب لتفادي هذه التأثيرات. وقال بوتين في اجتماع مع أعضاء الحكومة إنّ \"التضخم سينخفض في روسيا بنهاية الشهر الجاري إلى أقل من 4 بالمئة وفقاً لبعض التقديرات وسيستمر في التباطؤ، ولا ينبغي السماح بالتغيير المفرط ولا تسريع معدلات التضخم في روسيا\". ووفق بوتين فإنّ \"هدف روسيا يتمثل بجعل المواطنين يعيشون حياة أفضل وبدأت الدخول -وإن كانت متواضعة- في النمو\". كما لفت بوتين، إلى أنّ الاقتصاد الروسي يظهر ديناميكيات إيجابية، بفضل تنمية المجالات التي تم إخلاؤها من قبل الشركات الغربية التي انسحبت من روسيا. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وفي سياق حديثه، شدد بوتين على ضرورة الحفاظ على الاتجاهات الإيجابية لأداء الاقتصاد الروسي، مشيراً إلى أنّ \"العامل الرئيسي في نمو الاقتصاد الروسي هو الزيادة في الطلب المحلي\". وقال بوتين إنّ من المهم منع تسارع التضخم وتباطئه المفرط ويجب أن تتوافق ديناميات الطلب المحلي مع المعايير القياسية للتضخم. . وكشف أنّ حجم التجارة الخارجية لروسيا مع شركائها الأجانب الرئيسيين آخذ في الازدياد. ولفت إلى أن العقوبات الغربية على روسيا قد تؤثر في المستقبل سلباً على الوضع الاقتصادي في البلاد، مؤكداً ضرورة العمل على مسائل الطلب لتفادي هذه التأثيرات. وقال بوتين: \"قد يكون للقيود غير المشروعة المفروضة على الاقتصاد الروسي تأثيراً سلبياً على المدى المتوسط. وفي هذا الصدد، نحتاج إلى ضمان زيادة مستدامة في الطلب المحلي\". ومنذ أيام، أفادت صحيفة \"برلينر تسايتومغ\" الألمانية، بأنّ العقوبات الغربية المناهضة لروسيا، لم تؤت ثمارها، وفتحت آفاقاً جديدة للتعاون بين موسكو وبكين، بدلاً من تدمير الاقتصاد الروسي.  وأوضحت الصحيفة، أنّ حجم التبادل التجاري بين روسيا والصين ارتفع بنسبة 29% مقارنةً بالعام السابق، مع مؤشرات على احتمالية ارتفاع هذه النسبة أكثر. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلينر تسايتومغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}