{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f2e",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو يوبّخ برنياع بعد مفاوضات باريس.. يريد موقفاً أكثر تشدّداً",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية، تتحدّث عن خلاف بين رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، ورئيس الموساد ديفيد برنياع، بعد عودة الأخير من اجتماع باريس الثاني.  كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، مساء الأحد، أنّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، \"وبّخ رئيس الموساد ديفيد برنياع بعد عودته من باريس\". وقالت \"القناة 13\" الإسرائيلية، إنّ \"نتنياهو وبّخ برنياع، وطالبه بموقف إسرائيلي أكثر تشدّداً في المفاوضات\". من جهتها، أفادت \"القناة 12\"، بأنّ نتنياهو طلب نقل كبار الأسرى، الذين سيُفرج عنهم إلى قطر. وكان موقع \"أكسيوس\"، قد أشار إلى أنّ الوفد الإسرائيلي إلى باريس، الذي ضمّ رئيس \"الموساد\" و\"الشاباك\" واستخبارات \"جيش\" الاحتلال (أمان)، \"عاد إلى تل أبيب، وسيقدم إحاطة لمجلس الوزراء الحربي\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وشهدت العاصمة الفرنسية باريس، يوم الجمعة، محادثات لبحث التوصل إلى صفقة تبادل أسرى بين حماس والاحتلال الإسرائيلي، وهدنة في قطاع غزة، بمشاركة مصر وقطر والولايات المتحدة، الذين يتوسطون للتوصل إلى اتفاق محتمل لإطلاق سراح قرابة 134 أسيراً، لدى المقاومة الفلسطينية في قطاع  غزة. وشارك في المحادثات مدير وكالة الاستخبارات المركزية، وليام بيرنز، ورئيس الوزراء القطري محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس الاستخبارات المصرية عباس كامل. وكانت حكومة الحرب في \"إسرائيل\"، قد وافقت على إرسال وفد إلى باريس للمشاركة في المحادثات برئاسة رئيس الموساد. وذكرت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، في هذا السياق، إنّ \"قرار الحكومة هذا ربّما يشير إلى أنّ إسرائيل تعتقد أنّ التقدم في الاتفاق لا يزال ممكناً\". وبشأن تفاصيل الاجتماع، أكّدت مصادر خاصة في المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ اجتماع باريس الثاني حاول \"جسر الخلافات بين حركة حماس وإسرائيل\". وشدّدت المصادر، في الوقت نفسه، على أنّ الاحتلال أعاق التوصل إلى اتفاق نهائي، فيما لا تزال الفجوة كبيرةً بين الطرفين، ولا سيما مع الرفض الإسرائيلي للوقف النهائي لإطلاق النار والانسحاب الكامل، موضحةً أنّ الاجتماع شهد بعض التغييرات غير الكافية في الموقف الإسرائيلي. كما أشارت إلى أنّ حماس ترى أنّ الاحتلال يحاول كسب الوقت والمماطلة من أجل عدم التوصل إلى اتفاق نهائي، لأنّ ذلك سيفجّر أزمةً داخليةً لديه. وفي هذا الإطار، لفتت المصادر الخاصة في المقاومة للميادين، إلى إغفال المطالب الرئيسية لحماس، على الرغم من حصول بعد التقدم في نقاط محدّدة. ووفقاً لها، فإنّ التقدم الواضح في الاجتماع الثاني هو زيادة عدد الأسرى الفلسطينيين الذين سيتم تحريرهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الوزراء الحربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}