{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1129",
    "title": "سوريا: العدوان الإسرائيلي استهدف مواقع عسكرية في دمشق بـ4 صواريخ",
    "full_text": "مراسل الميادين يوضح أنّ العدوان الصاروخي الإسرائيلي ليل أمس الأحد على محيط دمشق استهدف مواقع عسكرية بـ4 صواريخ، تصدت الدفاعات الجوية لـ2 منها.  أفاد مراسل الميادين، اليوم الاثنين، بأنّ العدوان الصاروخي الإسرائيلي ليل أمس الأحد على محيط دمشق جاء من فوق الجولان المحتلة بأربعة صواريخ استهدفت مواقع عسكرية. وأضاف مراسلنا: \"جرى إسقاط صاروخين في محيط قطنا في ريف دمشق الغربي، والثالث جنوب دمشق في محيط منطقة الكسوة. أمّا الرابع فاستهدف محيط أحد المواقع جنوب شرقي العاصمة في محيط مطار دمشق\". وأكّد أنّ \"الخسائر مادية بحتة\"، مشيراً إلى أنّ هذا العدوان الإسرائيلي هو الثاني خلال شهر أيار/مايو الجاري، وهو الأول بعد القمة العربية، إذ استهدف العدوان السابق مطار حلب في الثاني من أيار/مايو. \n26 اب\n \n25 اب\n وليل أمس، تحدّث مصدر عسكري سوري عن عدوان إسرائيلي استهدف بعض النقاط في محيط دمشق، مؤكداً تصدي الدفاعات الجوية للعدوان. وقال المصدر العسكري: \"عند نحو الساعة 23:45 من مساء أمس، نفذ العدو الإسرائيلي عدواناً جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل مستهدفاً بعض النقاط في محيط دمشق. وقد تصدت وسائط دفاعنا الجوي لصواريخ العدوان، وأسقطت بعضها، واقتصرت الخسائر على الماديات\".  وفي مطلع أيار/مايو، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان إسرائيلي استهدف محيط مطار حلب الدولي وبلدة السفيرة في ريف حلب الجنوبي. وتحدث مراسل الميادين عن \"خروج مطار حلب عن الخدمة جراء إصابة مهبط الطائرات بصواريخ العدوان\". وقبل ذلك، قالت وزارة الدفاع السورية إنّ العدو الإسرائيلي نفّذ عدواناً جوياً بعدد من الصواريخ، مستهدفاً بعض النقاط في محيط مدينة حمص. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}