{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23c8",
    "title": "مجزرة جديدة في دير البلح.. وحصار مستشفيات غزة يتواصل وسط انقطاع الاتصال مع أطقمها",
    "full_text": "عدوان الاحتلال يقطع الاتصال بالأطقم الطبية المحاصرة في مستشفيي الشفاء والأمل، وأكثر من 25 شهيداً في قصف إسرائيلي على وسط وجنوبي قطاع غزة.  يواصل الاحتلال الإسرائيلي لليوم 171 عدوانه على قطاع غزّة، مستهدفاً مناطق متفرقة من القطاع ومطبقاً حصاره على القطاع الصحي، مما يفاقم الأزمة الإنسانية التي يعاني منها أهالي غزة منذ أكثر من 5 أشهر.  وارتقى 22 شهيداً في قصف الاحتلال منزلاً لعائلة سلمان في شارع البيئة بمدينة دير البلح، ونفذ الاحتلال غارة على مخيم النصيرات، وذلك وسط القطاع.  وارتقى أيضاً 3 شهداء ووقع عدد من الإصابات التي وصلت إلى مستشفى الكويت، من جراء قصف الاحتلال منزلاً لعائلة برهوم بالقرب من مسجد صلاح الدين بمخيم يبنا وسط رفح جنوبي القطاع.  من جهته، أكد الدفاع المدني في غزّة عدم قدرته على تلبية نداءات استغاثة وصلت من فلسطينيين تعرضوا للقصف الإسرائيلي في مخيم الشاطئ غربي مدينة غزة، وناشد الدفاع المدني الأمين العام للأمم المتحدة بـ \"ضرورة التدخل الفوري لتوفير احتياجات الدفاع المدني لحماية المدنيين\".  كما يستمر الاحتلال باستهداف محيط مجمع الشفاء الطبي بالقصف المدفعي والجوي، وسط إطلاق نار كثيف من الآليات التابعة لقوات الاحتلال، وقد تعرّض الطابق العلوي من المستشفى للقصف.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n عمليات إعدام ميدانية يقترفها الاحتلال في مجمع الشفاء الطبي و \"الجيش\" الإسرائيلي أجبر الرجال والنساء على خلع ملابسهم والسير عراة من الشمال إلى الجنوب.مراسل #الميادين في #رفح أحمد غانم #طوفان_الأقصى #مجمع_الشفاء_الطبي pic.twitter.com/6CC8XeU3cj \n\n كذلك استهدفت مدفعية الاحتلال محيط مستشفى الأمل والمناطق الشرقية في مدينة خان يونس جنوبي القطاع.  وليل أمس، أعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني عن انقطاع الاتصال مع طواقمها في مستشفى الأمل  وذلك من جرّاء خروج موجة الاتصال اللاسلكي \"VHF\" عن الخدمة.  وأضافت أنَّ \"وسائل الاتصالات المختلفة الأرضية والخلوية وخدمات الإنترنت لا تزال مقطوعة في محافظة خان يونس لليوم 72 على التوالي\". وفي آخر التحديثات بخصوص مستشفى الأمل، أفادت الجمعية بأنّه تمّ إخلاء جميع النازحين والمرضى الذين يستطيعون التحرك باتجاه منطقة المواصي غربي مدينة خان يونس، بينما بقيت فيها  طواقم الجمعية الخاصة، إضافة إلى 9 مرضى و10 من مرافقيهم، وأسرة نازحة لديها أطفالٌ ذوو حالات خاصة. وأشارت إلى أنّ \"هناك حاجة إلى إخلاء المرضى والجرحى بالإضافة إلى جثماني الشهيدين الزميل أمير أبو عيشة، وجريح كان يُعالج في المستشفى، استشهد اليوم عقب إصابته بالرأس\". ما الأهداف الاستراتيجية وراء قصف الاحتلال للمستشفيات في غزة؟الأمين العام لحزب العمال الأردني الدكتورة رولا الحروب #الميادين #طوفان_الأقصى #غزة #مجمع_الشفاء pic.twitter.com/n5Kt9UC6qB \n\n وتحاصر آليات الاحتلال جميع مداخل المستشفى بالكامل، ويُمنع تحرك أيّ أحد من الطواقم الموجودة حالياً فيها من التحرك خارجه. من جهتها، أعربت اللجنة الدولية للصليب الأحمر عن قلقها البالغ إزاء التقارير التي تتحدث عن عمليات عسكرية جارية داخل أراضي المستشفيات وما حولها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "6CC8XeU3cj",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "VHF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عيشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب العمال الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}