{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c240c",
    "title": "لجنة التحقيق الروسية: ارتفاع عدد القتلى في هجوم \"كروكوس\" الإرهابي إلى 137",
    "full_text": "لجنة التحقيق الروسية تعلن ارتفاع عدد القتلى من جراء الهجوم الإرهابي الذي استهدف قاعة الحفلات \"كروكوس سيتي\" في ضواحي العاصمة موسكو، إلى 137. أعلنت لجنة التحقيق الروسية، اليوم الأحد، أنّ عدد الأشخاص الذين تمّ العثور على جثثهم وسط حطام الهجوم على قاعة كروكوس، ارتفع إلى 137 بينهم 3 أطفال. وأفادت اللجنة، في بيان، بأنّه \"تمّ العثور على جثث 137 شخصاً في موقع الهجوم الإرهابي، 3 منهم أطفال، مع استمرار معاينة مسرح الجريمة\"، مشيرةً إلى أنّه \"تمّ حتى الآن التعرف على 62 جثة\". وأضافت اللجنة أنّ \"إجراءات التحقيق جارية مع 4 من المشتبه بهم في الهجوم الإرهابي على قاعة مجمع كروكوس في كراسنوغورسك\"، لافتةً إلى أنّ المحققين \"سيتخذون قريباً إجراءات لاعتقالهم، كإجراء وقائي\". وأكّدت اللجنة أنّ المحقّقين وعلماء الجريمة التابعين للجنة التحقيق الروسية، \"يواصلون العمل في مسرح الهجوم الإرهابي في كراسنوغورسك بالقرب من موسكو في قاعة مدينة كروكوس، حيث عثر على 4 مجموعات من الذخيرة القتالية، وأكثر من 500 طلقة و28 مخزناً للذخيرة وبندقيتين من طراز كلاشينكوف كانوا بحوزة المسلّحين\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأشار بيان اللجنة إلى أنّه \"لم يتم اكتشاف أيّ آثار لأجسامٍ مفخخة أو ألغام في أثناء تفتيش موقع الهجوم على قاعة كروكوس\". من جهتها، أعلنت وزارة الصحة الروسية ارتفاع عدد مصابي الهجوم الإرهابي إلى 180 شخصاً. وذكرت الوزارة، في بيان، أنّه \"تمّ إدخال 142 شخصاً إلى المستشفى، خرج منهم 32\"، كما أنّ \"38 شخصاً يتلقون رعايةً خارجية\". فيديو يُظهر اعترافات أحد منفذي هجوم \"كروكس سيتي هول\" الإرهابي بعد إلقاء القبض عليهم.#الميادين #روسيا #موسكو pic.twitter.com/Am6lRYKm5y \n\n \n\n ووقع الهجوم الإرهابي، يوم الجمعة، بعد أن هاجمت مجموعة مسلّحة حفلاً موسيقياً في المجمع التجاري، ليقع بعد عملية إطلاق النار انفجار أسفر عن حريق كبير. وأمس، أعلن الكرملين اعتقال الأمن الفدرالي الروسي 11 شخصاً، متورطين في الهجوم الإرهابي، بينهم 4 شاركوا فيه بصورة مباشرة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروكوس سيتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنة التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاعة كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنوغورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنوغورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلاشينكوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كروكس سيتي هول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#روسيا #موسكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}