{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c92",
    "title": "المقاومة تتصدى بالعبوات والرصاص لعدوان عسكري على طوباس وطمون.. والاحتلال يقصف المنطقة بالمسيرات",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تشن عملية عسكرية عدائية واسعة في طوباس وطمون في الضفة الغربية، وفصائل المقاومة تتصدى لها بالرصاصاص والعبوات، واندلاع اشتباكات ضارية.  شنّت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأربعاء، عملية عسكرية عدائية واسعة في طوباس وطمون في الضفة الغربية، ما زالت مستمرة حتى الساعة وسط اشتباكات عنيفة مع المقاومين وقصف للمنطقة استعملت فيه الطائرات المسيرة. وتصدياً لها، فجّر مقاومون، عبوات ناسفة بآليات الاحتلال في منطقة الواد في مدينة طوباس، ممّا أدى إلى إعطاب آلية عسكرية. وأعلنت كتائب القسام في طوباس، في بيان لها، أنّ  مقاتليها، يخوضون برفقة إخوانهم في فصائل المقاومة، اشتباكاتٍ عنيفة مع قوات الاحتلال المقتحمة لمدينة طوباس. كما أعلنت سرايا القدس - كتيبة طوباس، خوض اشتباكات مع \"جيش\" الاحتلال في المحور الغربي، مؤكّدةً إمطارها آلياتها العسكرية بزخات كثيفة من الرصاص.  بدورها، أوقعت كتائب شهداء الأقصى - طوباس قوة إسرائيلية في كمين بمنطقة وادي تياسير واستهدفناها بالرصاص والعبوات وحققنا إصابات مؤكدة\". مشاهد متداولة للحظات الأولى بعد قصف الاحتلال لمجموعة شبان في بلدة طمون جنوب طوباس#فلسطين_المحتلة #الضفة_الغربية #طوباس pic.twitter.com/2AoqeMnRzh \n\n  وأفادت مراسلة الميادين في الضفة الغربية بنجاة أحد المقاومين بعد محاولة استهدافه بالطيران المسّير في طوباس، فيما استهدف الطيران المسير الإسرائيلي مجموعة من الشبان في طمون، والحديث عن ارتقاء 3 شهداء تحتجز قوات الاحتلال جثامينهم.  تغطية صحفية: مقــ ـاوم ينجو من استهداف الاحتلال في طوباس. pic.twitter.com/Y4KEN2RVfb \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأكّدت مراسلتنا رصد إجلاء مروحية للاحتلال لإصابات من مدينة طوباس عقب اندلاع اشتباكات ضارية، في حين أعلنت قوات الاحتلال احتجاز جثمان الشهيد فايز دراغمة وإصابة عدد آخر في عدوانها على طوباس.  متداول| لحظة نقل الاحتلال جنديا أصيب خلال تصدي المقاومة لاقتحام مدينة طوباس. pic.twitter.com/rg7h5q87QZ \n\n واستُشهد دراغمة، وهو أسير محرر، بعد محاصرة منزله وقصفه بقذائف الأنيرجا.  عاجل| مصادر محلية: ارتقاء الأسير المحرر فايز فواز دراغمة \"ابو عامر\" بعد حصاره وقصفه في منزل بطوباس والاحتلال يحتجز جثمانه. pic.twitter.com/oTqJp7HYBw \n\n كما أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة فتى برصاص الاحتلال خلال اقتحامه المتواصل لبلدة طمون ومدينة طوباس بالضفة.  بدورها، أفادت وزارة الصحة الفلسطينية بإصابة خطيرة وصلت إلى مستشفى طوباس من جراء عدوان الاحتلال على بلدة طمون شمالي الضفة الغربية.  وفي السياق، أفادت القناة السابعة الإسرائيلية بأنّ \"الجيش، ولأول مرة، هاجم من الجو بواسطة طائرة مسيرة من نوع زيك فلسطينيين في طوباس بمنطقة لواء الغور\".  يأتي ذلك فيما تواصل قوات الاحتلال اقتحامات بلدات ومدن الضفة الغربية، حيث اقتحمت أيضاً بلدة دير الغصون شمالي طولكرم، بالتزامن مع اقتحامها منطقة دوار شاهين وخلة ياسين وحي القرعان في مدينة قلقيلية شمالي الضفة.  ومساء أمس الثلاثاء، استشهد الطفل شادي وسام شيحة (16 عاماً) متأثراً بإصابته برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، في بلدة عناتا شرقي القدس المحتلة. كما استشهد، أمس، الشاب معتز صرصور، متأثراً بإصابته برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي خلال اقتحامها مدينتي رام الله والبيرة، بالضفة الغربية، فجراً، حيث فجّرت منزلين للأسيرين أيسر البرغوثي، وخالد الخاروف. وتشهد الضفة الغربية حالات اشتباك تصاعدت منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، إذ تتعرض بلداتها ومدنها لاقتحامات يومية من جانب المستوطنين وقوات الاحتلال، تتخللها حملات اعتقالات واسعة، فيما يرتقي شهداء ويصاب آخرون بنيران الاحتلال خلال تصديهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الواد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي تياسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب طوباس#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايز دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنيرجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايز فواز دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابو عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبلدة طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيك فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الغصون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوار شاهين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخلة ياسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شادي وسام شيحة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معتز صرصور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخالد الخاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}