{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ca9",
    "title": "فرنسا: صيادو السمك يتوقفون عن العمل رفضاً للتشريعات الفرنسية والأوروبية",
    "full_text": "صيادو السمك الفرنسيين ينتقدون قرار مجلس الدولة الفرنسي الذي فرض إغلاق بعض مناطق الصيد في المحيط الأطلسي خلال ستة أشهر من أجل الحفاظ على الدلافين. بدأ المئات من صيادي السمك الفرنسيين الغاضبين من التشريعات وخصوصاً الأوروبية، الخميس حملة غير مسبوقة تحت شعار \"صناعة ميتة\". ويدين هؤلاء \"التشريعات الأوروبية الغير ملائمة\" ولا سيما الحظر المفروض على الصيد في قاع البحار في المناطق البحرية المحمية حتى 2030. وينتقد الصيادون أيضاً قرار مجلس الدولة الفرنسي الذي فرض إغلاق بعض مناطق الصيد في المحيط الأطلسي خلال ستة أشهر من أجل الحفاظ على الدلافين. وفي الأشهر الأخيرة تضاعف عدد الدلافين النافقة التي تجرفها المياه إلى شواطئ فرنسا على المحيط الأطلسي، وبلغ عددها هذا الشتاء 910 على الأقل، حسب إحصاء مرصد مراقبة المحيط \"بيلاجيس\"، وفي معظم الحالات، تحمل هذه الدلافين آثار صيد بمعدات. ومنذ أيام تطغى الاحتجاجات ضد إصلاح نظام التقاعد على غضب صيادي السمك الذين تظاهروا بقوة في رين أو لوريان وأغلقوا طرقاً في بولوني.  \n23 اب\n \n13 اب\n وفي بريست على ساحل المحيط الأطلسي، تجمع مئات من الصيادين في الميناء وأطلقوا قنابل دخانية من سفنهم، وجرت صدامات في منتصف النهار، وفق وكالة فرانس برس.  وأضرم متظاهرون النار بحاويات قمامة خصوصاً أمام مقر المكتب الفرنسي للتنوع البيولوجي \"شرطة البيئة\" الذي أطلقوا باتجاهه مقذوفات. وقال جاك دودي الأمين العام للجنة صيادي الأسماك في منطقة بريتاني إن \"جميع الموانئ والسفن متوقفة عن العمل\"، بما في ذلك في بولوني سور مير، حيث لم يبحر أي مركب منذ الأحد.  ومن توسيع المناطق البحرية المحمية إلى حظر الصيد بشباك الجر في القاع، وتحسين مكافحة الاستغلال المفرط والقوارب الأقل استهلاكاً للطاقة، قدمت المفوضية الأوروبية خطتها في نهاية شباط/فبراير لقطاع صيد أكثر مراعاة للبيئة. وسيُطلب من الدول اعتماد تدابير \"للقضاء تدريجياً\" على صيد الأعماق في المناطق البحرية المحمية بحلول 2030 (حالياً 12% من المياه الأوروبية و30% بحلول 2030)، بغض النظر عن عمقها.   وتشهد فرنسا  موجة جديدة من الاحتجاجات والإضرابات على مستوى البلاد، بعدما خيّم عليها بعض من أسوأ أعمال العنف في الشوارع منذ سنوات، احتجاجاً على خطط الرئيس إيمانويل ماكرون تأخير سن التقاعد عامين ليصبح 64 عاماً. وحطم محتجون من جماعة \"بلاك بلوك\" نوافذ محال، ودمروا محطات حافلات، ونهبوا فرعاً لسلسلة مطاعم \"ماكدونالدز\" في باريس خلال أحدث أيام الاحتجاجات التي عمت فرنسا. وشهدت مدن أخرى أعمال عنف مشابهة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التشريعات الأوروبية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شواطئ فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاجيس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولوني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاك دودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولوني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سور مير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاك بلوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالدز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}