{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bc1",
    "title": "شهيدان في جنين من جراء اعتداء مسيّرة إسرائيلية",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية تعلن استشهاد شخصين من جراء استهداف مسيّرة إسرائيلية سيارةً في جنين.  أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية استشهاد شخصين، من جراء استهداف مسيّرة إسرائيلية معادية سيارةً في جنين، شمالي الضفة الغربية، مساء السبت.  والشهيدان هما القائدان في كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، حمد أبو عرة، من عقابا، ورأفت دواسي، من السيلة الحارثية قرب جنين. وزفّت كتائب القسّام الشهيدين، كاشفةً أنّهما كانا المسؤولين عن التخطيط والتنفيذ لعدة عمليات نوعية، كان من أبرزها عملية تفجير عربة النمر في جنين، في الـ27 من حزيران/يونيو الماضي، وعملية الكمين الثلاثي المركب قرب قرية المطلة، في الـ23 من تموز/يوليو الماضي، وعملية الأغوار ، في الـ11 من آب/أغسطس الحالي. وأظهرت مشاهد، تم تداولها في منصّات التواصل الاجتماعي، احتراق السيارة في وسط شارع، بينما هرعت طواقم الإسعاف إلى المكان. \n20 اب\n \n12 اب\n #بالفيديو.. طواقم الإسعاف تهرع إلى مكان القصف الإسرائيلي الذي استهدف مركبة في مدينة #جنين، قبل قليل.#الميادين pic.twitter.com/8r2cEegWNK \n\n وشهدت بلدة يعبد، غربي جنين، مواجهاتٍ، فجر السبت، في أعقاب اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي البلدة، بحيث أطلقت قنابل صوتية وقنابل الغاز المسيّل للدموع. ونصبت القوات الإسرائيلية حاجزاً عسكرياً في البلدة، ودقّقت في هويات الفلسطينيين. وقبل يومين أيضاً، استُشهد شابان من جراء قصف مسيّرة إسرائيلية مخيم بلاطة، شرقي مدينة نابلس، شمالي الضفة الغربية. وتأتي عمليات اغتيال المقاومين في الضفة الغربية من جانب الاحتلال، بينما تتصاعد وتيرة الاقتحامات التي تنفّذها قواته ضدّ مختلف المدن والبلدات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد أبو عرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دواسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيلة الحارثية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}