{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dae",
    "title": "الكونغو الديمقراطية: الحكم بإعدام 26 مداناً بارتكاب جرائم حرب والتآمر ودعم التمرد",
    "full_text": "محكمة عسكرية في جمهورية الكونغو الديمقراطية تصدر قراراً بإعدام 26 شخصاً، بينهم رئيس اللجنة الانتخابية المستقلة السابق وزعيم جماعة \"تحالف نهر الكونغو\" كورنيل نانغا، بتهمة التآمر ضد الدولة وارتكاب جرائم حرب والمشاركة في حركة تمرد. أفاد موقع \"نايشن أفريكا\" الإخباري بأن \"محكمة عسكرية في جمهورية الكونغو الديمقراطية أصدرت حكماً بإعدام 26 شخصاً على الأقل\"، من بينهم رئيس اللجنة الانتخابية المستقلة السابق كورنيل نانغا يوبيلو وعدد من رفاقه. وقال الموقع: \"قبل صدور الحكم، واجهت المجموعة محاكمة عسكرية بتهمة التآمر ضد الدولة وارتكاب جرائم حرب والمشاركة في حركة تمرد\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبحسب الموقع، فإنّ \"من بين المتّهمين الـ26، 21 هارباً، بينهم نانغا؛ زعيم جماعة \"تحالف نهر الكونغو\". وكان نانغا قد تحالف علناً ​​مع العديد من الحركات المتمردة، بما في ذلك حركة \"مارس 23\" (تعرف باسم أم-23)، المتهمة بارتكاب جرائم والتآمر ضد الحكومة في كينشاسا. يشار إلى أن نانغا هو المنسق الحالي للحركة السياسية العسكرية لـ\"تحالف نهر الكونغو\" التي انطلقت في كينيا في كانون الأول/ديسمبر الماضي، قبل أيام من انطلاق الانتخابات الرئاسية في جمهورية الكونغو. وأعادت السلطات الرسمية في جمهورية الكونغو الديمقراطية العمل بعقوبة الإعدام منذ 15 آذار/مارس من العام الجاري. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورنيل نانغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نايشن أفريكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورنيل نانغا يوبيلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نانغا؛",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نانغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينشاسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نانغا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}