{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11e6",
    "title": "موسكو: دول \"بريكس\" تسارع في عملية الانتقال إلى التسويات بالعملات الوطنية",
    "full_text": " نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، يؤكّد أن محاولات الغرب لتقييد الصادرات الروسية، ومنع المعاملات المالية، تشجع العديد من الدول على التفكير في بدائل للدولار. قال نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، اليوم الجمعة، إن دول مجموعة الـ \"بريكس\" تسارع في مسألة الانتقال إلى التسويات بالعملات الوطنية، لكن لا يزال من الصعب الحديث عن عملة موحدة للمجموعة. ورأى ريابكوف أنه من الواضح لمجموعة الـ \"بريكس\"، أن واشنطن وحلفاءها يستخدمون الدولار كسلاح للضغط على الدول الأخرى، موضحاً أن محاولات الغرب لتقييد الصادرات الروسية، ومنع المعاملات المالية، تشجع العديد من الدول على التفكير في بدائل للدولار. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n لكن في الوقت نفسه، أشار ريابكوف إلى أنه حتى الآن لا يمكن الحديث عن عملة موحدة لمجموعة الـ \"بريكس\". ولفت ريابكوف إلى أن العمل على نظام الدفع \"بريكس - باي\"، الذي طرح مجلس أعمال \"بريكس\" فكرة إنشائه، قيد التنفيذ، ومدرج على جدول الأعمال. وتضم مجموعة الـ \"بريكس\" كلًا من روسيا والصين والبرازيل والهند وجمهورية جنوب أفريقيا، ويبلغ إجمالي عدد السكان فيها 3.21 مليار نسمة، وهو ما يشكل نحو 42% من سكان العالم. وتقع دول الـ \"بريكس\" على 26.7% من مساحة الأراضي في العالم، وهي تسهم بنحو 31.5% من إجمالي الناتج العالمي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس - باي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}