{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e07",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": واشنطن طلبت من بكين التدخّل لكبح هجمات صنعاء.. ما كان موقف الصين؟",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" تنقل عن مسؤولين أميركيين، أنّ واشنطن طلبت من الصين أن تتدخل مع إيران بهدف كبح صنعاء، لكنها لم تتلقَّ أي مؤشر يدل على استعداد بكين لتقديم أي دعم في هذا الملف. نقلت صحيفة \"فايننشال تايمز\" عن مسؤولين أميركيين، أنّ الولايات المتحدة الأميركية، حثّت الصين على المساعدة في كبح هجوم صنعاء في البحر الأحمر، من خلال التوسط لدى إيران، لكنها لم ترَ أي علامة تُذكر على المساعدة من بكين. وقد أثار المسؤولون هذه المسألة مراراً، مع كبار المسؤولين الصينيين في الأشهر الثلاثة الماضية، وطلبوا منهم نقل تحذير إلى إيران، بعدم تأجيج التوترات في الشرق الأوسط بعد هجوم حماس في 7 تشرين الأول/ أكتوبر والحرب التي تلت ذلك. لكن مسؤولين أميركيين قالوا، إنه \"لا يوجد دليل يُذكر\"، على أنّ \"الصين مارست أي ضغوط على إيران لكبح صنعاء\"، باستثناء بيانٍ معتدل أصدرته بكين الأسبوع الماضي، يدعو \"الأطراف المعنية\" إلى ضمان المرور الآمن للسفن التي تبحر عبر البحر الأحمر. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 12:54\n كذلك، قال أحد المسؤولين إنّ الولايات المتحدة، ستواصل إثارة قضية إيران، وهجمات صنعاء مع بكين، لكنه \"لم يكن متفائلاً\" بشكلٍ خاص بشأن تغير موقف الصين. يُشار إلى أنّ الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، أشاد في اتصالٍ هاتفي مع الرئيس اليمني مهدي المشاط، قبل أيام، بشجاعة اليمن في دفاعها عن شعب غزّة. كما شدّد وزير الخارجية الإيراني، أمير عبد اللهيان، في وقتٍ سابق، على أنّ \"صنعاء ملتزمة تماماً بالأمن البحري والملاحة البحرية\"، مؤكداً أنه \"على البيت الأبيض بدلاً من الهجوم العسكري على اليمن، أن يوقف دعمه للكيان الصهيوني فوراً، حتى يعود الأمن إلى المنطقة بأكملها\". وتواصل القوات المسلحة اليمنية عملياتها ضد السفن الإسرائيلية أو تلك المتجهة نحو موانئ الاحتلال في فلسطين المحتلّة، دعماً لغزة ومقاومتها، مؤكدةً أنّ العمليات لا تهدّد أمن الملاحة في البحر الأحمر، وستستمر حتى وقف العدوان على قطاع غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي المشاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}