{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1269",
    "title": "روسيا وكوريا الشمالية تعملان على إنشاء نظام تسوية بالروبل",
    "full_text": "موسكو وبيونغ يانغ تعملان على إنشاء نظام تسوية بالروبل، ما سيساعد على زيادة حجم التجارة. صرّح السفير الروسي لدى كوريا الشمالية، ألكسندر ماتسيغورا، أن موسكو وبيونغ يانغ، تعملان على إنشاء نظام تسوية بالروبل، ما سيساعد على زيادة حجم التجارة. وأشار الدبلوماسي الروسي إلى أن حجم التجارة الثنائية صغير للغاية، ومن وقت لآخر يتم إرسال شحنات عبر الصين، لكنها أيضاً غير ذات أهمية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ووفقاً له، فإن الأسباب الرئيسية لهذا الوضع تكمن في العواقب الوخيمة لعقوبات مجلس الأمن الدولي ضد كوريا الشمالية، والتي دمرت نظام التسوية، وجعلت من الصعب تسليم البضائع عن طريق البحر، وقلصت نطاق البضائع المسموح بتصديرها والاستيراد من كوريا الشمالية. وقال ماتسيغورا: \"مع ذلك، لدينا العديد من الفرص حتى في هذه الظروف لزيادة حجم التجارة. الشيء الرئيسي هو إقامة نظام تسوية بالروبل، ونحن نعمل على ذلك\". وأعلنت موسكو في وقت سابق، عن رغبتها في تطوير العلاقات مع كوريا الشمالية، فيما  تعهدت الأخيرة في 24 نيسان/أبريل الماضي مواصلة تعزيز  العلاقات مع روسيا وتطويرها. \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:31\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالروبل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر ماتسيغورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالروبل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماتسيغورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}