{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21e8",
    "title": "الإعلام الإسرائيلي بعد خطاب السيد نصر الله: استنفار في الشمال.. وقلق من التهديدات",
    "full_text": "جرياً على عادته، الإعلام الإسرائيلي يتابع خطاب الأمين العام لحزب الله، سماحة السيد حسن نصر الله، ويقف عند محطات أساسية في تحليله له. غطت وسائل إعلام إسرائيلية متعددة، الخطاب الذي ألقاه اليوم، الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، في مناسبة الذكرى السنوية للشهداء القادة. وتوقف الإعلام الإسرائيلي بشكلٍ مكثف، عند 3 عناصر من خطاب السيد، حيث تداولت القنوات المختلفة، التهديد الذي السيد نصرالله، رداً على على استهداف المدنيين في المجزرة، التي وقعت جنوبي لبنان، هذا الأسبوع. وأشارت إلى أنه وفي خطاب \"غاضب جداً، يهدد نصر الله بردٍ مغاير هذه المرة، على هجمات الجيش الإسرائيلي التي استهدفت مدنيين\"، مبديةً تخوفها، من أن \"التجربة الماضية علمتنا أنه عندما يهدد، فإنه ينفذ في اليوم التالي\". وذكر الإعلام الإسرائيلي أنه بعد تهديد السيد نصر الله بالرد على استهداف المدنيين، مؤكداً أن الثمن سيكون \"سفكاً للدماء\"، ارتفعت حالة الاستنفار في الشمال.  من جهته، اعتبر اللواء في الاحتياط ايتان دنغوت، أنّ خطاب السيد نصر الله، هو \"استمرار للتصعيد في الوضع القائم بالشمال، وإمكانية توسع المواجهة ويجب التعامل معه بجدية\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n \"\"الإسرائيليون\" يعرفون أنهم سيدفعون ثمن سفكهم لدماء المدنيين وأن لدى #المقاومة القدرة على التنفيذ في الميدان\"الخبير في الشؤون العسكرية الياس فرحات لـ #الميادين #نصرالله #فلسطين_المحتلة @ramiaalibrahim pic.twitter.com/BZBn9YbXEg \n\n كما تداولت وسائل إعلامية، نفي السيد نصر الله للرواية الإسرائيلية لعملية طوفان الأقصى، مشيرةً إلى أنه \"ينفي في خطابه حوادث الاغتصاب والقتل، التي ارتكبها مقاتلو حماس، ويدعي أن هذا اختلاق إسرائيلي لا يوجد عليه أي دليل\". وثالث النقاط التي شكلت محور اهتمام الاعلام الإسرائيلي، كانت سخرية السيد نصر الله، من وزير \"الأمن\" الإسرائيلي يوآف غالانت. وذكّر السيد نصرالله غالانت الـ\"ثلاث ارباع مجنون\"، وفق ترجمة الإعلام الإسرائيلي، بعدما هدّد بالوصول إلى بيروت، أنّ \"لدى حزب الله صواريخ هائلة ودقيقة تصل من كريات شمونة إلى إيلات\". وكان الأمين العام لحزب الله، قد ألقى، اليوم، بخطاب في الذكرى السنوية للقادة الشهداء في المقاومة الإسلامية في لبنان.  وتوقف في خطابه عند التمادي الإسرائيلي في استهدافه للمدنيين متوعداً الحكومة الإسرائيلية بأن \"ثمن المدنيين ستكون دماءً\"، كما تحدث عن الدعم الأميركي المطلق للحرب على غزة، وللقضاء على حماس. وأشار إلى أهمية المقاومة وكلفة الاستسلام التي تفوق الكلفة التي يمكن أن تترتب على مواجهة الاحتلال.  كما تناول الأمين العام لحزب الله في خطابه، الهدف الإسرائيلي المتمثل بتهجير الفلسطينيين، وهدف محور المقاومة \"إلحاق أكبر خسائر بالعدو\"، مشيراً إلى الإنجاز الذي تحققه المقاومة في قبال عجز الجيش الإسرائيلي عن تحقيق أهدافه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ايتان دنغوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الياس فرحات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصرالله غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}