{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a42",
    "title": "أمير عبد اللهيان يستقبل نظيره السوري فيصل المقداد",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، يستقبل نظيره السوري فيصل المقداد، حيث ناقشا العدوان في غزّة، وأكّدا ضرورة إنهاء الحرب في القطاع. ثمّن وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان مواقف سوريا تجاه ما يجري في غزة، وأكّد أنّ طهران ودمشق تقفان إلى جانب بعضهما، وتتبنيان رؤية مشتركة تجاه ضرورة إنهاء جرائم الحرب والإبادة في القطاع. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 09:11\n ورحّب الوزير الإيراني، خلال لقائه بنظيره السوري، فيصل المقداد، بإرساء السلام والاستقرار في سوريا، مجدداً دعم بلاده لفرض سيطرة الحكومة السورية على أراضيها كافة.  بدوره، قال وزير الخارجية السوري فيصل المقداد، إنّ \"انتصار الشعب الفلسطيني سيكون انتصاراً للأمة الإسلامية والعربية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}