{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1001",
    "title": "التحليلية | الغرب المتحكم... أقلية",
    "full_text": "\nجدل في لبنان حول ملف النازحين السوريين بعد إعادة مجموعات من المخالفين إلى سوريا, لماذا يجمد الخارج عودة النازحين برغم اتساع رقعة المناطق الآمنة في سوريا والمناخات العربية الإيجابية؟ وكالة ستاندرد آند بورز تخفض نظرتها المستقبلية للاقتصاد المصري, هل تعيد القاهرة النظر في أولوياتها الاقتصادية؟ وأي دور لدول الخليج في خطة الإنقاذ المالية؟ اقتتال سياسي بين الجماعات المعارضة الإيرانية في الخارج, بوليتيكو تتحدث عن حملة إلغاء تقودها المعارضة الإيرانية المتشددة ضد المعارضين من أنصار الدبلوماسية.. ماذا في التوقيت؟ في وثيقة اليوم: مبيدات أوروبية محظورة تدخل البرازيل, كيف تتسلل المواد المسرطنة التي تنتجها شركات أوروبية إلى البرازيل؟ ولماذا تشيح بروكسل بنظرها عن انتهاكات مؤسساتها؟ وفي قضية اليوم: روسيا تعلن الفيتو ضد قلة تتحكم بالكثرة, لافروف يدعو الأقلية الغربية إلى احترام الأعضاء الآخرين في المجتمع الدولي, كيف أمسكت هذه القلة بمقابض السياسة والثروات والاقتصاد في العالم؟\n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}