{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b36",
    "title": "إصابات بمواجهات في الضفة.. والاحتلال الإسرائيلي يقتحم مدن وبلدات فيها",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي عمليات اقتحام مدن وبلدات ومخيمات فلسطينية في الضفة الغربية، وتركزت حملة الاحتلال على مدينة قلقيلية وطوباس قبل انسحابها منهما. واصلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الجمعة، عمليات اقتحام مدن وبلدات ومخيمات فلسطينية في الضفة الغربية، وتركزت حملة الاحتلال على مدينة قلقيلية وطوباس قبل انسحابها منهما. وتحدثت وسائل إعلام فلسطينية عن اقتحام قوات خاصة من \"جيش\" الاحتلال مدينة قلقيلية شمالي الضفة الغربية. فيما اعتقلت قوة خاصة من \"جيش\" الاحتلال الشاب توفيق أبو لبدة بعد محاصرة منزله في حي كفر سابا في مدينة قلقيلية. آثار إطلاق قوات الاحتلال الرصاص باتجاه منازل الأهالي خلال اقتحام حي كفر سابا بمدينة قلقيلية. pic.twitter.com/YYwuOlS4vS \n\n في غضون ذلك، انسحبت قوات الاحتلال من مدينة طوباس بعد فشلها باعتقال أيّ من المقاومين، وتحدث الهلال الأحمر عن تعرض شاب فلسطيني لإصابة خطيرة برصاص الاحتلال الحي بالبطن والصدر في المدينة. كما أعلن الهلال الأحمر  عن إصابة فلسطينيين إثنين برصاص الاحتلال في مدينة حلحول جنوبي الضفة الغربية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n هذا وأطلق فلسطينيون النار تجاه آليات الاحتلال أثناء انسحابها من بلدة يعبد جنوبي غربي جنين في الضفة الغربية. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى، أنّ مقاتليها استهدفوا قوات الاحتلال أثناء انسحابها من بلدة يعبد. وفي نابلس، استهدف مقاتلو كتائب شهداء الأقصى حاجز 17 شمالي المدينة، بوابلٍ كثيف من الرصاص وعادوا بعد انجاز مهمتهم بسلام. كذلك، أطلقت قوات الاحتلال الرصاص بشكلٍ كثيف على الشبان الفلسطينيين خلال اقتحام بلدة صوريف في محافظة الخليل. وسبق أن اقتحمت قوات الاحتلال مخيم شعفاط في القدس المحتلة، وأطلقت قنابل الغاز وأغلقت حاجز المخيم، عقب مواجهات عنيفة عند الحاجز.  هذا وقالت هيئة الأسرى والمحررين، ونادي الأسير، في بيان مشترك لهما، أمس الخميس، إنّ حصيلة الاعتقالات بعد السابع من أكتوبر المنصرم، ارتفعت إلى أكثر من (4655). وأوضح البيان أنّ هذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن.  واليوم، دعت حركة حماس للنفير العام في الضفة الغربية والقدس ومشاركة أوسع في المسيرات الحاشدة، وذلك اليوم الجمعة انطلاقاً من المساجد المركزية في الضفة والقدس، تلبيةً لنداء فك الحصار عن الأقصى وانتصاراً لغزة والمقـــاومة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومخيمات فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توفيق أبو لبدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي كفر سابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي كفر سابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلحول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم شعفاط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المساجد المركزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}