{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a67",
    "title": "بالرصاص والعبوات.. مقاومون يتصدون لاقتحام الاحتلال مخيمي جنين وبلاطة بالضفة الغربية",
    "full_text": "اندلاع اشتباكات عنيفة مسلّحة بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال الإسرائيلي المقتحمة مخيمي جنين وبلاطة بالضفة الغربية، وكتيبة طولكرم تٌفجّر آلية عسكرية وتُعطبها.  اندلعت اشتباكات عنيفة مسلّحة بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال الإسرائيلي في ساحة مخيم جنين في الضفة الغربية، وعلى عدة محاور، فجر اليوم الاثنين.  وأفادت مصادر الميادين بأنّ قوات الاحتلال تقتحم مدينة جنين من حاجز الجلمة، ورفعت الحواجز والعوائق التي نصبها المقاومون عند المدخل الغربي للمخيم.  #شاهد | جانب من اقتحام قوات الاحتلال لمدينة #جنين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/KjeVZlIOBp \n\n وأشارت مصادرنا إلى أنّ الاحتلال استقدم تعزيزات كبيرة من فتحة مقيبلة ترافقها جرافات عسكرية إلى مدينة جنين، فيما وصلت معلومات عن قيام قوات الاحتلال بمحاصرة مستشفى ابن سينا في جنين.  وذكرت وسائل إعلام محلية بأنّ قوات الاحتلال تقتحم مدينتي الخليل وطوباس وبلدة ميثلون جنوبي جنين، مؤكّدةً أنّ المقاومين يُطلقون النار في اتجاه جنودها.  ونقل الصحافي عمرو مناصرة قيام قوات الاحتلال بمداهمة منازل في مخيم جنين ومحيطه، لافتاً إلى اشتباكات بين المقاومة وقوات الاحتلال في أحياء وسط مخيم جنين.  وفي وقتٍ سابق اليوم، نشرت سرايا القدس - كتيبة جنين مشاهد لوقوع أحد جنود الاحتلال الإسرائيلي بكمين محكم وإصابته من مسافة صِفر في محور حارة الدمج خلال اقتحام قوات الاحتلال للمخيم.  مشهد لوقوع أحد جنود العدو بكمين محكم وإصابته من مسافة صِفر في محور حارة الدمج خلال اقتحام قوات الاحتلال لمخيم جنين.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة #كتيبة_جنين pic.twitter.com/NXTEAk8m3d \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وبالتزامن، استهدف المقاومون الفلسطينيون قوات الاحتلال الإسرائيلي بعبوة ناسفة خلال اقتحامها مخيم بلاطة شرقي نابلس، بحسب مصادر الميادين.  وأكّدت المصادر أنّ قوات الاحتلال \"واجهت مقاومة عنيفة وتفجير عبوات خلال اقتحامها مخيم بلاطة\"، لتنسحب بصورة سريعة وغير منطقية بعد وقت قصير على اقتحامها.  #شاهد | اشتباكات بين مقاومين وقوات الاحتلال بعد اقتحام مخيم بلاطة شرق #نابلس.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/xN5c0YDWAP \n\n ووفقاً للمعلومات، فقد اقتحم الاحتلال أيضاً مخيم دير عمار غربي رام الله بالضفة الغربية المحتلة، فيما أُصيب شاب برصاص قوات الاحتلال خلال التصدي للاحتلال في بلدة سعير شمالي الخليل.  في غضون ذلك، أعلنت كتيبة طولكرم، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، تفجير مقاوميها آلية عسكرية إسرائيلية ثقيلة من نوع \"D9\" في شارع الشهداء بحي المنشية بعبوة ناسفة، ما أدّى إلى إعطابها.  وأمس الأحد، أعلنت كتيبة طولكرم التابعة لسرايا القدس خوض مقاوميها اشتباكاتٍ عنيفةً مع القوات الإسرائيلية التي اقتحمت مخيم نور شمس في مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية. بدورها، أكدت كتائب شهداء الأقصى - الرد السريع - أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات عند أكثر من محور في طولكرم، وأنّهم أعطبوا أكثر من آلية تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال. وأطلق المقاومون النار في اتجاه قوات الاحتلال عند مدخل مخيم طولكرم بالضفة الغربية، وقوةً راجلةً لقوات الاحتلال، في حي المنشية بالمخيم، بحسب ما أفادت به مصادر الميادين. يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي شنّ اقتحامات تشمل عدة بلدات ومدن في الضفة الغربية، فيما يتصدى المقاومون للقوات المقتحمة، وذلك بالتزامن مع مواصلة عدوانه على قطاع غزة المُحاصر لنحو 80 يوماً على التوالي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميثلون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو مناصرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاطة شرق #نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم دير عمار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بحي المنشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي المنشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}