{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0efa",
    "title": "بثينة عليق",
    "full_text": "\nحزب الله ساهم من خلال تجربته السياسية والإعلامية في الحد من القدرة الإسرائيلية على الاستثمار في الإعلام، فالجمهور الإسرائيلي الذي كان يقبل الصور التي تقدمها وسائل إعلامه وجد نفسه أمام صور وأفلام يبثها الإعلام الحربي لحزب الله. \n \n19 اب 09:01\n \nالإدارة الأميركية للحرب الإعلامية لا تختلف عن إدارتها الحرب العسكرية. تعتمد الولايات المتحدة الأميركية في هذا المجال خططاً لا تقل دهاء ومراوغة وتنظيماً عن العسكرية منها.\n \n07 اب 09:05\n \nالنازية التي هزمت منذ أكثر من 70 عاماً لا يزال الإسرائيليون يعملون على إعادة إحيائها، إذ تحضر التجربة النازية ورموزها في كل الخطابات والأدبيات الإسرائيلية.\n \n30 تموز 09:27\n \nخاض اليمنيون ما يشبه حرب التحرير الوطنية التي أدت إلى خلق ديناميات أهلية ولدت الكثير من عناصر القوة والاقتدار، وأثبتوا أن العداء لإسرائيل ودعم القضية الفلسطينية مسألة ترقى إلى مستوى الالتزام العقائدي والأخلاقي والوطني.\n \n22 تموز 11:06\n \nهناك دينامية في السياسة الإيرانية قادرة على استيعاب المتغيرات من دون التنكر للثوابت. الرئيس بيزكشيان كرر أكثر من مرة أنه يلتزم بتوجيهات القائد التي تمثل ثوابت الثورة.\n \n08 تموز 13:23\n \nجرت مراحل الانتخابات الرئاسية الإيرانية بسلاسة لافتة، مع أنها أتت في ظروف استثنائية بعد رحيل مفاجئ للرئيس رئيسي، وحصلت التحضيرات خلال فترة لا تتخطى 50 يوماً.\n \n02 تموز 13:50\n \nبالشجاعة نفسها التي تحدّثت فيها عن حرب العراق تتحدّث الكاتبة الهندية الشهيرة اليوم عن فلسطين. والتكلّم بشجاعة وفق إدوارد سعيد هو خيار \"يجب أن يلجأ إليه المثقّفون من دون تردّد لكي يبقوا أمناء لمعايير الحقّ\".\n \n24 حزيران 08:40\n \nلا بد من الإشارة إلى أن تصنيف الأحزاب الإسرائيلية بين يمين ويسار هو تصنيف مضلِّل، فعلى صعيد السياسات الاجتماعية والاقتصادية نجد أن أحزاب اليسار الإسرائيلي، بخلاف كل الأحزاب اليسارية في العالم، تدافع عن اقتصادات السوق والخصخصة.\n \n16 حزيران 10:26\n \nاستطاع الأميركيون محو صورة الأميركي المحتل والقاتل من خلال استخدام الدعاية القائمة على التضليل والكذب، وهما أداتان يعدّهما الأميركيون ضرورة في الدعاية والحروب الناعمة. \n \n09 حزيران 08:41\n \nإطلالة سريعة على المحطات المختلفة في تاريخ \"إسرائيل\" تظهر أن المشكلة ليست في نتنياهو أو بن غفير أو سموتريتش أو في اليمين أو اليسار أو في هوية الأشخاص الذين يتبوأون مواقع المسؤولية، إنما المأزق ينبع من السياسة الإسرائيلية نفسها.\n \n27 أيار 09:55\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بيزكشيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدوارد سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}