{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f3e",
    "title": "لواء احتياط إسرائيلي: فوضى داخل \"الجيش\" في غزة.. وحماس تسيطر على الميدان",
    "full_text": " اللواء المتقاعد في الاحتياط في \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، يكشف عن فوضى في الأوضاع القتالية للجنود الإسرائيليين في قطاع غزة، وعن أزماتٍ لوجستية، في مقابل سيطرة المقاومة الفلسطينية على الميدان بعد أكثر من 4 أشهر من القتال.  تحدّث اللواء المتقاعد في احتياط \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، عن تردي الأوضاع القتالية، إضافةً إلى أزمةٍ تعيشها وحدات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزّة، بعد أكثر من 4 أشهر على التوغل البري.  وكشف بريك، عن ما أسماه \"صورة مقلقة\" من الميدان، مؤكّداً لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، اليوم السبت، وجود \"فوضى عارمة لا يتم الحديث عنها في وسائل الإعلام\". وأوضح أنّه، منذ بداية الحرب في غزة، تلقَّى العديد من الشكاوى من الجنود الإسرائيليين الذين يقاتلون في القطاع، مُشيراً إلى أنّ الشكاوي \"تعلّقت بتعطل المعدات ونقصها، وأزمة في الخدمات اللوجستية والغذاء، ووجود عشرات الدبابات العالقة في انتظار سحبها.  وشدّد على أنّه كان قد حذّر رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، من هذه المشكلات التي يواجهها \"الجيش\" قبل بدء العمليات البرية في قطاع الغزة، مُضيفاً أنّ \"كلّ ما يلزم من أجل الدفع قدماً، لا يعمل\". وأكّد بريك أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي غير مستعد لخوض الحرب، مرجعاً ذلك لوجود جنودٍ \"لم يتدربوا منذ خمس سنوات\"، إضافةً إلى نقص يعاني منه في المعدات. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي ظل تواصل تصدي المقاومة الفلسطينية للقوات الإسرائيلية المتوغِلة عند محاور التقدّم كافة، أقرّ بريك أنّ حركة حماس \"لا تزال تسيطر على القطاع، ولديها الأسلحة وعشرات الآلاف من المقاتلين\".  ولا يزال \"جيش\" الاحتلال يحصي خسائره البشرية، مع تواصل سقوط ضباطه وجنود قتلى من جرّاء المعارك الضارية التي تخوضها المقاومة الفلسطينية، إذ أقرّ بمقتل 577 جندياً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 239 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل قطاع غزة، بحسب آخر إحصائياتٍ نشرها \"الجيش\".  ووفق الإعلام الإسرائيلي، فقدت وحدة \"ماجلان\" وحدها، وهي وحدة خاصة متخصصة بتدمير الأهداف النوعية، العديدَ من ضباطها وجنودها، في معارك مع المقاومة منذ بداية التوغل البري.  على خلفية الأوضاع القتالية الصعبة التي يعاني منها \"جيش\" الاحتلال في غزّة، قال أهالي الجنود الإسرائيليين، ولا سيما الجنود في وحدة \"ماجلان\"،  إنّ أبناءهم يشعرون بإحباط وفقدان الحافز للقتال.  ونقلوا أنّ الجنود الإسرائيليين يشعرون أنفسهم عرضة للاستهداف من المقاتلين الفلسطينيين، وأنّهم مثل \"البط في ميدان الرماية\". وبعث أهالي الجنود، الأربعاء، برسالةٍ إلى رئيس أركان \"الجيش\"، هرتسي هاليفي، وقائد \"الفرقة 98\"، إضافةً إلى عددٍ من القادة العسكريين، قالوا فيها إن أبنائهم \"في خطر واضح ومباشر بسبب الواقع العملياتي\"، وفقاً لما ذكرته صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية. وذكروا في الرسالة أنّ \"مشاعر صعبة لفقدان الثقة في إدارة الوقت والمهام وإحساس بانعدام الأمن والإحباط العملياتي الكبير\"، مشيرين إلى أنّ الجنود \"يقضون الأيام في انتظار تلقي المعلومات، وفهم ما إن كانت هناك خطة مستقبلية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماجلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماجلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}