{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1224",
    "title": "إصابة شاب واعتقال آخر في اقتحام قوات الاحتلال بلدة قباطية جنوبي جنين",
    "full_text": "الشبان الفلسطينيون يتصدون لاقتحام قوات الاحتلال بلدة قباطية جنوبي جنين بالعبوات والرصاص، وإصابة شاب بنيران الاحتلال.  أُصيب شاب فلسطيني بنيران قوات الاحتلال التي اقتحمت بلدة قباطية جنوبي جنين فجر اليوم الجمعة، في الضفة الغربية المحتلة. عاجل | قوات الاحتلال تقتحم بلدة قباطية جنوب جنين. pic.twitter.com/6lolZ5DwNi \n\n وأفادت مصادر محلية بأنّ شاباً أُصيب بشظايا رصاص الاحتلال المغلف، خلال الاشتباكات التي اندلعت في البلدة إثر تصدي المقاومة الفلسطينية للاقتحام، ونُقل إلى مستشفى أريحا للعلاج. كما اعتقلت قوات الاحتلال الأسير المحرر فادي زكارنة، عقب اقتحام منزله في منطقة جبل الزكارنة في بلدة قباطية.  \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n مصادر محلية: قوات الاحتلال تعتقل الأسير المحرر فادي زكارنة عقب اقتحام بلدة قباطية جنوب جنين. pic.twitter.com/vHMN1NYu8V \n\n وتصدّى الشبان الفلسطينيون لقوات الاحتلال التي اقتحمت البلدة. وأفاد شهود عيان بسماع أصوات رصاص وانفجار لعبوات محلية الصنع استهدفت القوات المقتحمة. وأمس، أُصيب عدد من الفلسطينيين بالرصاص الحي خلال اقتحام قوة كبيرة من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، مخيم عقبة جبر في أريحا وسط اندلاع اشتباكات مسلّحة. وأفادت مصادر محلية بأنّ قوات الاحتلال المعززة بالآليات العسكرية اقتحمت نحو 30 منزلاً وحاصرتها، ونفذت عمليات تفتيش، وأحدثت خراباً في الممتلكات، فيما تصدى المقاومون لقوات الاحتلال المقتحمة، وانتشر القناصة على سطوح منازل المواطنين. وقبل يومين، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي بلدة قباطية في مدينة جنين في الضفة الغربية المحتلة. وأفادت مصادر محلية باندلاع اشتباكات مسلحة عنيفة بين مقاومين وقوات الاحتلال في أرجاء البلدة عقب اقتحامها. وخلال الاشتباكات، أطلق المقاومون صليات كثيفة من الرصاص تجاه قوات الاحتلال المقتحمة، وألقوا عدداً من العبوات الناسفة محلية الصنع تجاه الجيبات العسكرية لـ\"جيش\" الاحتلال. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فادي زكارنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل الزكارنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فادي زكارنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المعززة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}