{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d88",
    "title": "\"رويترز\": بايدن يرفع حظر الأسلحة الهجومية المفروض على السعودية",
    "full_text": "إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، ترفع الحظر المفروض على مبيعات الولايات المتحدة من الأسلحة الهجومية للسعودية، وتُنهي 3 أعوام من الضغط عليها، لإنهاء العدوان على اليمن. قررت إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، رفع الحظر المفروض على مبيعات الولايات المتحدة من الأسلحة الهجومية للسعودية، وفق ما نقلت وكالة \"رويترز\". ونقلت الوكالة، عن مصدر في الكونغرس، أن إدارة بايدن أطلعت الكونغرس هذا الأسبوع على قرارها رفع الحظر، مضيفاً أن المبيعات قد تُستأنف في وقت مبكر من الأسبوع المقبل. \n25 اب\n \n25 اب\n هذا القرار، وفق رويترز\"، \"ينهي مزاعم أميركية استمرت أكثر من 3 أعوام\"، بشأن الضغط على السعودية لإنهاء العدوان على اليمن، بعد تبنّي بايدن موقفاً يقضي بتوقيف مبيعات الأسلحة للجيش السعودي في عام 2021. وقال مسؤول كبير في إدارة بايدن إن السعودية \"أوفت بنصيبها من الصفقة\"، بينما أبدى استعداده \"للوفاء بنصيبنا وإعادة الأمور إلى وضعها الطبيعي، من خلال إخطار الكونغرس والتشاور\". وأشار إلى نجاح الهدنة، التي دخلت حيز التنفيذ، في الأول من نيسان/أبريل 2022 بين السعودية، من جهة، وحكومة صنعاء والجيش اليمني، من جهة ثانية، مضيفاً أن \"الغارات الجوية السعودية في اليمن توقفت، وتوقف إطلاق النار عبر الحدود من اليمن إلى المملكة، إلى حدّ كبير\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}