{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c164c",
    "title": "الهدوء الحذر يخيم على السودان مع بدء سريان الهدنة الجديدة",
    "full_text": "المدن السودانية تشهد هدوءاً مع بدء سريان الهدنة التي تستمر 3 أيام، وذلك عشية انعقاد مؤتمر دولي برعاية سعودية لتقديم المساعدات. تشهد المدن السودانية هدوءاً حذراً مع بدء سريان الهدنة التي تستمر 3 أيام، وذلك عشية انعقاد مؤتمر دولي برعاية سعودية لتقديم المساعدات. ووفق بيان سعودي أميركي، اتفق طرفا النزاع ممثلي الجيش السوداني وقوات الدعم السريع، على أنّهما سيمتنعان عن التحركات والهجمات خلال فترة وقف إطلاق النار. وقد حذّر الوسيطان السعودي والأميركي الطرفين من عدم التزامهما بوقف إطلاق النار، وهو ما سيضطر الوسيطين إلى النظر في تأجيل محادثات جدّة وفق البيان الصادر عنهما. وكان الناطق باسم الجيش السوداني قد أكّد موافقة القوات المسلحة على الهدنة. في المقابل، أكّد الناطق الرسمي باسم قوات الدعم السريع، الالتزام التام بالوقف الكامل لإطلاق النار بما يخدم أغراض الهدنة الإنسانية. \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n وكما سابقاتها من الاتفاقات، تهدف الهدنة الجديدة بشكلٍ أساسي إلى تأمين وصول المساعدات الانسانية إلى السكان المقدّر عددهم بنحو 45 مليون نسمة، ويحتاج أكثر من نصفهم إلى مساعدات في بلد كان أصلاً من الأكثر فقراً في العالم قبل النزاع الراهن. وأتى الإعلان عن الهدنة الجديدة في يوم شهد تصعيداً في القصف الجوي والمدفعي على مناطق مختلفة بالخرطوم، بينما تدفع أعمال العنف في إقليم دارفور أعداداً متزايدة للنزوح نحو تشاد.  كذلك، تتزامن الهدنة المعلنة في السودان مع مؤتمر لتنسيق الاستجابة الإنسانية ينطلق غداً الاثنين في جنيف. ووفق تقديرات الأمم المتحدة، يحتاج 25 مليون شخص، أي أكثر من نصف عدد السكان في السودان المقدّر بـ 45 مليوناً، للمساعدة في بلد كان يعد من أكثر دول العالم فقراً حتى قبل النزاع. وتسببت المعارك بنقص في المواد الغذائية والخدمات الأساسية. وتؤكد مصادر طبية أنّ ثلاثة أرباع المستشفيات الواقعة في مناطق القتال باتت خارج الخدمة. وأفضت الحرب في السودان إلى مقتل أكثر من 3 آلاف وإصابة 6 آلاف منذ بداية المواجهات منتصف نيسان/أبريل الماضي، وفق تصريح وزارة الصحة لوكالة \"رويترز\". كما تسبّبت المعارك بنزوح أكثر من 2.2 مليون شخص، لجأ أكثر من 528 ألفاً منهم إلى دول الجوار، وفق المنظّمة الدوليّة للهجرة. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المدن السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوسيطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}