{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c264c",
    "title": "إحداها بمشاركة المقاومة العراقية.. سريع يعلن استهداف 4 سفن في البحرين الأحمر والمتوسط",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يعلن تنفيذ عدة عمليات ضد سفن كانت في طريقها إلى موانئ الاحتلال، وإصابتها بصورة مباشرة. أكد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ القوات المسلحة اليمنية نفّذت عملية مشتركة مع المقاومة الإسلامية في العراق، استهدفت خلالها سفينة \"وايلر\" النفطية، بعددٍ من الطائرات المسيرة، وهي في طريقها إلى ميناء حيفا. وأضاف سريع أنّ القوة الصاروخية والقوات البحرية اليمنية نفذت عملية عسكرية استهدفت سفينة \"ديلونكس\" الأميركية في البحر الأحمر، بعددٍ من الصواريخ البالستية. وأدت العملية إلى إصابة السفينة بصورة مباشرة. كما نفذت القوة الصاروخية عملية استهدفت سفينة \"جوناس ميرسك\" في البحر الأبيض المتوسط، وحققت العملية هدفها بنجاح، وفق بيان سريع. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن تنفيذ عدة عمليات منها عملية مشتركة مع المقاومة الإسلامية في #العراق استهدفت سفينة \"Waler\" النفطية في البحر الأبيض المتوسط، وعملية استهدفت سفينة\"Delonix\" الأميركية، وثالثة استهدفت سفينة\"Johannes Maersk\" في البحر الأبيض المتوسط، ورابعة استهدفت… pic.twitter.com/BCYPFOE3oA \n\n وأوضح أنّ سفينة \"جوناس\" تابعة لشركة \"ميرسك\"، التي تُعَدّ من أكثر الشركات الداعمة لكيان الاحتلال، وأكثرها انتهاكاً لقرار حظر دخول موانئ فلسطين المحتلة. وأضاف سريع أنّ تنفيذ هذه العملية جاء بالتزامن مع تنفيذ القوات البحرية عمليةً عسكريةً أخرى في البحر الأحمر، ضد سفينة \"ioannis\"، التي استُهدفت بعددٍ من الزوارق المسيرة، بسبب انتهاكها قرار حظر دخول موانئ فلسطين المحتلة. وأمس، أكد سريع  تنفيذ عمليتين عسكريتين انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني ومجاهديه، ورداً على مجازر الاحتلال الإسرائيلي. الأولى بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق، والثانية عبر استهداف سفينة \"SEAJOY\" في البحر الأحمر. وسبق ذلك تنفيذ القوات المسلحة اليمنية، بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية العراقية، عمليةً عسكرية مشتركة، استهدفت سفينة إسرائيلية في ميناء حيفا، داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايلر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديلونكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوناس ميرسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Waler",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Delonix",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Johannes Maersk",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جوناس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرسك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ioannis",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SEAJOY",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}