{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a0a",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون بعد رد المقاومة: حزب الله يؤذينا.. وأعداؤنا يحددون توقيت التصعيد",
    "full_text": "مسؤولون إسرائيليون ينتقدون الحكومة في إثر الرد الأولي لحزب الله على اغتيال القائد فؤاد شكر، وسط خلافات داخل مجلس الوزراء وحزب \"الليكود\"، الذي يتزعّمه بنيامين نتنياهو. وجّه عدد من المسؤولين الإسرائيليين انتقادات إلى الحكومة الإسرائيلية، في إثر تنفيذ المقاومة الإسلامية في لبنان، فجر اليوم، ردها الأولي على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر، في وقت تحدثت فيه منصة إعلامية إسرائيلية عن \"وقوع حدث قاسٍ عند شواطئ نهاريا صباحاً\". وشهدت حكومة الاحتلال خلافات بعدما نفّذ حزب الله هجومه بالصليات الصاروخية وأسراب المسيّرات، في المرحلة الأولى من الرد، كما شهد حزب \"الليكود\" خلافات أيضاً، بحسب ما أكدته \"القناة الـ12\" الإسرائيلية. وأوعز رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، الذي يتزعم الحزب، للوزراء والنواب المنتمين إليه بعدم الإدلاء بتصريحات إعلامية. ومن \"الليكود\"، أكد عضو لجنة الخارجية والأمن في \"الكنيست\"، حانوخ ميلبيتسكي، أنّ \"إسرائيل فشلت، بينما سكان الشمال لا يتمتعون بالحماية\". وفي الانتقادات التي وجّهها مسؤولون إسرائيليون آخرون، أكد رئيس حزب \"الأمل الجديد\"، جدعون ساعر، أنّ \"أعداء إسرائيل هم الذين يحددون توقيت التصعيد ومستواه، وليس نحن\". أي ثوابت كرّسها الرد الأولي للمقاومة الإسلامية في #لبنان، على اغتيال الشهيد القائد #فؤاد_شكر؟ الخبير العسكري والاستراتيجي عمر معربوني يتحدث لـ #الميادين #حزب_الله pic.twitter.com/Mv1v59qSf3 \n\n \n23 اب\n \n23 اب\n أما وزير ما يسمى \"التراث\" الإسرائيلي، عميحاي إلياهو، من حزب \"عوتسما يهوديت\"، فعلّق ساخراً على ما أسمته \"إسرائيل\" بـ\"الهجوم الاستباقي\" على الحزب قائلاً: \"شنّ الهجوم عقب تهديد تل أبيب، في الوقت الذي يحترق الشمال منذ أشهر، أشبه بالسماح للسارق بأن يفرغ المنزل، على أن يتم الرد فقط عندما يقترب من الخزنة\". ومن الحزب نفسه، أقرّ رئيس لجنة \"الأمن القومي\" وعضو \"الكنيست\"، العميد في الاحتياط تسفيكا فوغل، أنّ \"إسرائيل تتعرض للأذى من قبل حزب الله\". بدوره، رأى نائب رئيس \"الكنيست\"، موشيه كينلي توربيز، من حزب \"يش عتيد\"، أنّ ما تقوله الحكومة عن \"هجوم استباقي على لبنان هو نوع آخر من المراوحة، وهذا مؤسف جداً\". من جهته، رأى رئيس المجلس المحلي في مستوطنة \"المطلة\" في شمالي فلسطين المحتلة، ديفيد أزولاي، أنّ \"الحكومة تخدع الإسرائيليين في الشمال، ورئيسها يتخلى عنهم\"، واصفاً ما يجري بأنّه \"حرب سلامة تل أبيب\". وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان شنّت، فجر اليوم الأحد، \"رداً أولياً\" على اغتيال القائد شكر، بعددٍ كبير من ‏المسيّرات تجاه عمق كيان الاحتلال الإسرائيلي، مؤكدةً أنّها ستعلن عن الهدف العسكري النوعي الذي استهدفته لاحقاً. واستهدفت أيضاً عدداً من المواقع والثكنات ومنصات القبب الحديدية التابعة للاحتلال في شمالي فلسطين المحتلة، بعدد كبير من الصواريخ. وأكدت المقاومة تحقيق المرحلة الأولى من الرد نجاحاً كاملاً، مشددةً على أنّ \"ادعاءات الاحتلال بشأن العمل الاستباقي الذي قام به والاستهدافات التي حققها وتعطيله هجوم ‏المقاومة هي ادعاءات فارغة وتتنافى مع وقائع الميدان\".  \"ما يسمّيه الاحتلال بالرد الاستباقي فاشل، وما يثبت ذلك هو إطلاق #المقاومة الصواريخ والمسيّرات ووصولها إلى أهدافها\"محلل #الميادين للشؤون العسكرية والأمنية شارل أبي نادر#لبنان#الميادين_لبنان@abinadercharle1 pic.twitter.com/alWULEtqEV \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلبيتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد_شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر معربوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عميحاي إلياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسفيكا فوغل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موشيه كينلي توربيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يش عتيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}