{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1912",
    "title": "المغرب: مقتل 6 مهاجرين على الأقل بعد غرق قاربهم قبالة الساحل",
    "full_text": "السلطات المحلية المغربية تفيد بمقتل 6 أشخاص قبالة سواحلها في محاولة للهجرة غير المشروعة عبر البحر.\n ذكرت وكالة المغرب العربي للأنباء، أمس الجمعة، أنّ ما لا يقل عن 6 مهاجرين لقوا حتفهم بعد غرق قاربهم قُبالة سواحل المغرب. وقالت الوكالة عبر صفحتها في فيسبوك إنّ \"القارب اصطدم بالصخور مما أدّى إلى غرق 6 أشخاص\"، مشيرةً إلى أنّ \"48 نجوا من حادث الغرق\".   \n15 اب\n \n1 اب\n وبدأت السلطات المغربية عمليات البحث عن الناجين من الغرق. كما أشارت الوكالة إلى أنّ \"الدرك الملكي المغربي فتح تحقيقاً في الموضوع للكشف عن الخلفيات والظروف المحيطة بهذه القضية، والارتباطات المُحتملة لهذا النشاط الإجرامي\". يُشار إلى أنّ حوادث غرق مراكب المهاجرين تتكرّر قبالة سواحل تونس والمغرب وإيطاليا، ففي الشهر الماضي، أكّدت المتحدّثة باسم المفوضية السامية للأمم المتحدة لشؤون اللاجئين في إيطاليا، كيارا كاردوليتي، أنّ نحو 40 شخصاً فُقدوا بعد غرق قارب مُهاجرين قُبالة جزيرة لامبيدوسا الإيطالية الصغيرة. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات المحلية المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة المغرب العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدرك الملكي المغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاردوليتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لامبيدوسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}