{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a3d",
    "title": "بزشكيان: لو اتحد العالم الإسلامي لما ارتكب الاحتلال هذه الحماقات",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يؤكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"لما تجرأ على ارتكاب الحماقات التي يقوم بها حالياً، لو كانت الدول الإسلامية متحدةً\"، مشدداً أيضاً على ضرورة \"الوحدة في إيران من أجل حل المشكلات الداخلية\".  أكد الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"لما تجرأ على ارتكاب الحماقات التي يقوم بها حالياً في المنطقة، وأنّ الولايات المتحدة أو أي دولة أوروبية أخرى من ممارسة غطرستها، لو كانت الدول الإسلامية متحدةً\". وفي ما يتعلق بالداخل الإيراني، شدد بزشكيان على ضرورة \"تعزيز الوحدة والوفاق الوطني\"، معتبراً ذلك \"السبيل الوحيد من أجل حل المشكلات\". وفي كلمة ألقاها خلال زيارته مرقد مفجّر الثورة الإسلامية في إيران، مع وزراء حكومته، تجديداً للعهد والميثاق مع مبادئ الإمام الخمیني، أشار بزشكيان إلى أنّ \"الأعداء يحاولون إثارة الخلاف داخل المجتمع الإيراني\"، مؤكداً وجوب \"ألا ننخدع، وأن نحافظ على تماسكنا\". وأضاف: \"العالم كله سعى لتدميرنا في بداية انتصار الثورة الإسلامية، لكنه لم ينجح في أخذ ولو شبراً واحداً من ترابنا، لأنّنا كنا متحدين ووقفنا في وجهه، بكل ما أوتينا من قوة\". \n21 اب\n \n18 اب\n وإذ لفت الرئيس الإيراني إلى وجوب السعي لإحقاق حقوق الشعب والمجتمع في إيران، فإنّه وعد بـ\"الصدق والتصرف وفقاً للحق والعدل، والعمل وفقاً للعهد مع الإمام الخميني\". كذلك، توجه بزشكيان بالشكر إلى مجلس الشورى الإيراني على منحه الثقة لجميع وزرائه في الحكومة الـ14 للبلاد. بدوره، أكد وزير الخارجية الإيراني، عباس عراقجي، أنّ المقاومة هي \"من أهم أركان سياستنا الخارجية\"، وذلك في تصريح أدلى به على هامش زيارته مرقد سلفه، الشهيد حسين أمير عبد اللهيان. وشدد عراقجي على أنّ الترابط بين الجمهورية الإسلامية ومحور المقاومة هو \"ترابط بنيوي\"، موضحاً أنّ طهران \"توظّف كل إمكاناتها وقدراتها دعماً للمقاومة وفلسطين المحتلة\". وتطرّق إلى عملية \"الوعد الصادق\"، التي نفّذتها إيران ضد الاحتلال الإسرائيلي في نيسان/أبريل الماضي، مؤكداً أنّها كانت \"مصداقاً بارزاً وممتازاً جداً للتنسيق الكامل بين الدبلوماسية والميدان\"، إذ إنّها \"جاءت رداً على اعتداءات الاحتلال، وأوقفت توسيع رقعة الحرب الذي كانت تسعى له إسرائيل\". وكانت الحكومة الإيرانية الجديدة قد نالت الثقة، في الـ21 من آب/أغسطس الحالي، خلال الجلسة الـ9 والأخیرة لمناقشة كفاءة الوزراء الذين اقترحهم بزشكيان، والتحقق من مؤهلاتهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوحدة والوفاق الوطني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخمیني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخميني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس عراقجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}