{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2481",
    "title": "مجلس جامعة الأزهر يدين مجازر \"إسرائيل\" بحق الفلسطينيين في قطاع غزة",
    "full_text": "مجلس جامعة الأزهر يدين المجازر الصهيونية التي ترتكبها \"إسرائيل\" يومياً بحق الفلسطينيين في قطاع غزة، ويشيد بجهود مؤسسة الأزهر الشريف، بمساندة سكان غزة عبر إرسال القوافل الطبية والإغاثية إلى القطاع. دان مجلس جامعة الأزهر، في مصر، خلال اجتماعه الشهري الذي عقد اليوم الأربعاء، برئاسة رئيس الجامعة، سلامة جمعة داود، المجازر الصهيونية التي ترتكبها \"إسرائيل\" يومياً ضد الفلسطينيين في قطاع غزة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما أشاد المجلس بجهود مؤسسة الأزهر الشريف جامعاً وجامعة، في إرسال قوافل طبية وإغاثية إلى غزة. وثمّن مجلس الأزهر أيضاً جهود مستشفيات جامعة الأزهر في علاج الجرحى والمصابين من غزة، في مستشفيات الحسين وسيد جلال ودمياط وأسيوط. كذلك، ثمّن استضافة الجرحى الفلسطينيين وذويهم، دعماً لجهود الدولة المصرية، وطبقاً لتوجيهات رئاسة الأزهر الشريف بشأن مساعدة الفلسطينيين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جامعة الأزهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الأزهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعة داود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الأزهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جلال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودمياط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأسيوط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}