{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f99",
    "title": "رفعاً للجاهزية وتضامناً مع غزة.. وحدة قوات خاصة يمنية تنفذ مسيراً من صنعاء إلى الحُديدة",
    "full_text": "وحدة من القوات الخاصة اليمنية تنفذ مسيراً راجلاً من العاصمة صنعاء حتى محافظة الحُديدة الساحلية، بمسافة 200 كيلو متر، في إطار رفع الجاهزية القتالية وتضامناً مع الشعب الفلسطيني ومقاومته في قطاع غزّة. نفذت وحدة من وحدات القوات الخاصة اليمنية مسيراً راجلاً من العاصمة صنعاء حتى محافظة الحُديدة الساحلية على البحر الأحمر غرب اليمن. وقطعت الوحدة المشاركة في مسير \"الفتح الموعود والجهاد المقدس\" 200 كيلو متر ابتداء من العاصمة وصولاً إلى منصة العروض العسكرية بالحديدة. واستمر المسير الذي يأتي في إطار رفع الجاهزية القتالية وتضامناً مع الشعب الفلسطيني، ستة أيام متواصلة، وبلغ وزن العتاد الفردي حوالي 35 كيلو غرام. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وجسد المسير العسكري المستوى المتطور الذي وصلت إليه القوة المشاركة وما تلقته من تدريب وتأهيل لتنفيذ المهام الملقاة على عاقتها. وأكد المشاركون في المسير العسكري جهوزية الوحدات الخاصة لتنفيذ توجيهات القيادة الثورية والمجلس السياسي الأعلى في أي خيارات، لنصرة الشعب الفلسطيني والرد على العدوان الأميركي البريطاني. يأتي ذلك في وقتٍ تمثل فيه اليمن جبهة من جبهات ملحمة \"طوفان الأقصى\"، حيث تعترض صنعاء السفن الإسرائيلية وتلك التي تعمل لصالح \"إسرائيل\" في البحر الأحمر، كما توجه صواريخها باتجاه أهداف ومواقع إسرائيلية، آخرها كان استهداف \"إيلات\"، أم الرشراش. وتعرضت القوات الأميركية للانتقادات بشأن فشل أسطولها في صدّ هجمات القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر. ولفت موقع \"إسرائيل دِفينس\" إلى أنّ الأسطول الأميركي لا ينجح في التعامل مع القوات المسلحة اليمنية، وفشل حتى الآن في اعتراض جميع عمليات اليمنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الخاصة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُديدة الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الخاصة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُديدة الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل دِفينس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}