{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2901",
    "title": "مسيرات مليونية في اليمن: انتصاراً لغزة.. ماضون في المرحلة الخامسة من التصعيد",
    "full_text": "تظاهرات مليونية في عدة محافظات يمنية تؤكّد ثبات الموقف اليمني المساند لغزة، ومواصلة الفعّاليات والخروج المستمر إلى الساحات نصرةً لها، موجّهةً التحية للشعب الفلسطيني وصموده الأسطوري في وجه العدوان. خرجت تظاهرات مليونية في عدّة محافظات يمنية، اليوم الجمعة، تضامناً مع الشعب الفلسطيني، وتنديداً باستمرار مجازر الإبادة الإسرائيلية بحقّ أهالي قطاع غزّة. وحاملةً شعار \"انتصاراً لغزة.. ماضون في المرحلة الخامسة من التصعيد\"، خرجت عصر اليوم مسيرات مليونية في ميدان السبعين في العاصمة صنعاء وأكثر من 200 ساحة مركزية وفرعية في محافظات الحُدَيْدَة وتعز وإب وعَمْران وحَجَّة والمَحْوِيت والجوف وذَمَار والضالع ولحج للجمعة الـ40 تضامناً مع الشعب الفلسطيني، ودعماً لعمليات القوات المسلحة اليمنية المساندة لأهل غزة. أمّا التظاهرات الصباحية فقد شملت محافظات صعدة ورَيْمَة ومأرب، وعدداً من مديريات محافظات تعز عَمْران وإب وحَجَّة والمَحْوِيت. وجدّد المتظاهرون تأكيد ثباتهم وموقفهم المساند لغزة، ومواصلة الفعّاليات والخروج المستمرّ إلى الساحات نصرةً لغزة، موجّهين التحية للشعب الفلسطيني وصموده الأسطوري في وجه العدوان، وثبات المجاهدين في غزة، ومشيدين بالجهود التي توحّد الشعب الفلسطيني. وبارك المتظاهرون عمليات القوات المسلحة ضدّ كيان الاحتلال، داعين إلى المزيد من العمليات ضمن المرحلة الخامسة من التصعيد. ورداً على العدوان الإسرائيلي على الحديدة، وندّدوا بالاستقبال والاحتفاء الأميركي لرئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، متسائلين: \"لماذا لا تقوم الدول العربية والمسلمة باستقبال قادة المقاومة كما تقوم واشنطن باستقبال مجرم الحرب نتنياهو\"؟ \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n مسيرات حاشدة في محافظات صعدة ومأرب وريمة دعما لغزة#الميادين #فلسطين #اليمن pic.twitter.com/utKrrooagr \n\n وفي سياق متصل، كان قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، قد أكد في كلمةٍ ألقاها في 25 تموز/يوليو الجاري، أنّ الاحتلال \"يعرف مدى جدية الشعب اليمني وقواته المسلحة وتوجّهه الرسمي والشعبي الصادق لإسناد غزة\"، وهو ما ظهر عبر حديثه عن \"صعوبة ردع اليمن\". وأشار أيضاً إلى أنّ \"الإعلام الإسرائيلي تحدّث عن أنّ اليمنيين أثبتوا عبر ضرب تل أبيب أنّهم يمثّلون مشكلةً خطرةً على إسرائيل\"، مؤكداً: \"هذا ما نريده ونسعى له\"، مشدداً على أنّه \"من الجيد أن تكون نظرة الاحتلال إلى الشعب اليمني وقواته المسلحة على أنّهم عدو خطير للغاية ومجهّز بأسلحة حديثة\"، مؤكداً أنّ هذا الأمر \"يدلّ على فعّالية ما يقوم به اليمن\". وأضاف: \"نريد أن يبقى دور شعبنا وقواته المسلحة بهذا المستوى من التأثير والفعّالية، والحضور الكبير المساند لفلسطين. ولا نزال في تطوير مستمرّ لتكون القدرات أكثر فعّاليةً، وأكثر تدميراً وضرراً وتنكيلاً بالعدو\". كذلك، تحدّث قائد أنصار الله عما أدّت إليه \"عملية يافا\" لدى الاحتلال الإسرائيلي، مؤكداً أنّها \"أصابت الإسرائيليين المحتلّين بالهلع\"، حيث عبّر مسؤولون إسرائيليون عن \"صدمتهم من العملية، وقال أكثرهم إجراماً إنّ إسرائيل فقدت الأمن، وأنّه تمّ تجاوز الخطوط الحمر\". كما لفت إلى حديث وسائل إعلام إسرائيلية عن \"الصدمة الكاملة التي عاشتها المؤسسة الأمنية الإسرائيلية بعد عملية يافا\"، مضيفاً أنّ \"صدماتٍ أكبر ستأتي\" على الاحتلال. \"استهداف \"تل أبيب\" يعني أن #فلسطين_المحتلة لم يعد فيها مكان آمن للصهاينة\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي#الميادين#اليمن #صنعاء pic.twitter.com/ng1llz6rIP \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب نتنياهو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}