{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c8",
    "title": "الصحة تعلن ارتفاع عدد الشهداء.. وأكثر من 700 ألف في قطاع غزة يُعانون من المجاعة",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة تفيد بارتفاع عدد شهداء العدوان منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023 إلى 37598 شهيداً، ومراسل الميادين يشير إلى أنّ غارات الاحتلال تركّزت خلال الساعات الماضية على مدينتي رفح وغزة. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، اليوم الأحد، بارتفاع عدد الشهداء منذ بداية العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 37598 وعدد الجرحى إلى 86032 جريحاً، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. وارتقى 5 شهداء في قصفٍ للاحتلال الإسرائيلي استهدف مقراً لوكالة \"الأونروا\" جنوب غزّة. بدوره، أفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة بارتقاء نحو 60 مصاباً في الأيام الأخيرة من جرّاء الافتقار إلى المستلزمات الطبية اللازمة، مضيفاً أنّ هناك \"تقديرات بوجود أكثر من 13000 مفقود تحت ركام المنازل المدمّرة في قطاع غزة\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n \"تقديرات بوجود أكثر من 13000 مفقوداً تحت ركام المنازل المدمرة في قطاع غزة\"مراسل #الميادين في غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/6G3IlMr7a8 \n\n وقال مراسلنا إنّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي دمّر أحياء سكنية ولا سيما في الحي السعودي في رفح جنوبي قطاع غزّة، مضيفاً أنّ غارات إسرائيلية استهدفت \"رفح وخان يونس وحي الدرج في مدينة غزّة، الأمر الذي أدّى إلى ارتقاء 3 شهداء، كما استهدف الاحتلال محافظة الشمال\". \"غارات الاحتلال تتركز على مدينتي #رفح وغزة وهناك عشرات الشهداء\"مراسل #الميادين في غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/BXNuE2nSGZ \n\n وتابع أنّه \"ارتقى 8 شهداء بقصف إسرائيلي على حي الصبرة جنوب مدينة غزة، كما ارتقى شهداء من جرّاء الغارات الإسرائيلية التي استهدفت  وسط القطاع ولا سيما مناطق المغراقة والزهراء والنصيرات\". ولفت مراسل الميادين إلى أنّ \"أكثر من 700 ألف فلسطيني في شمالي غزّة يُعانون من المجاعة\". في غضون ذلك، أكّد مدير عام وزارة الصحة في غزة، أنّ القطاع يعاني من نقص حاد في الوقود والإمدادات خاصةً في المستشفيات. ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ 261 على التوالي، مرتكباً مزيداً من المجازر ضد العائلات والمدنيين في القطاع، ما أدّى إلى ارتقاء شهداء وجرحى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحي السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SGZ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}