{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1150",
    "title": "تركيا: إغلاق صناديق الاقتراع.. وبدء فرز أصوات جولة الإعادة لانتخابات الرئاسة",
    "full_text": "صناديق الاقتراع تغلق رسمياً في أنحاء تركيا في ختام الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية، ومن المقرر أن تبدأ حالياً عملية فرز الأصوات، والإعلان التدريجي عن النتائج. انتهى التصويت رسمياً، اليوم الأحد، في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية في تركيا التي ستحدّد الرئيس الجديد للبلاد. وأُغلقت صناديق الاقتراع في أنحاء البلاد عند الساعة الخامسة مساء بتوقيت تركيا (1400 بتوقيت غرينتش)، وبدأت عملية فرز الأصوات على الفور، ليتمّ في إثرها الإعلان التدريجي عن النتائج. وأعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات التركية أنّ عملية التصويت في الانتخابات الرئاسية انتهت من دون أي مشاكل. وعند السادسة مساءً، أعلن رئيس الهيئة رفع الحظر عن نشر نتائج فرز الأصوات. وذكرت مواقع تركية أنّ تقديرات غير رسمية تقول إنّ نسبة المشاركة في الجولة الثانية من الانتخابات هي بحدود 84%. فيما تحدّثت وكالة الأناضول عن أنّ نسبة المشاركة في الجولة الثانية من الانتخابات هي 83.8%. كيف بدت أجواء الاقتراع في الدورة الثانية من الانتخابات الرئاسية في مدينة #إسطنبول؟موفدة #الميادين إلى إسطنبول فاطمة قاسم #تركيا_بوسفور_الخيارات#تركيا_تنتخب#تركيا @fatimakasem @AbedRahmanEzdn pic.twitter.com/gD6UGnZCCO \n\n وبعد إغلاق صناديق الاقتراع، قال الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، في تغريدة في حسابه في \"تويتر\": \"أشكر زملائي المدافعين عن قضيتنا والذين قاموا بواجباتهم بتضحيات بحماية الصناديق\". ودعا إردوغان \"جميع الأخوة إلى حماية الصناديق ريثما يتم الإعلان عن النتائج النهائية\" وقال \"الآن حان الوقت لحماية إرادة شعب\". \n25 اب\n \n24 اب\n Sabahın erken saatlerinden beri sandıklarda fedakârca görev yapan her bir dava arkadaşıma teşekkür ediyorum.Sonuçlar kesinleşinceye kadar tüm kardeşlerimi sandıklara sahip çıkmaya davet ediyorum.Şimdi, milletimizin başımız üzerine olan iradesini son ana kadar koruma vakti! \n\n وكانت الساعات الأخيرة من عملية الاقتراع الرئاسي في تركيا، اليوم الأحد، قد شهدت دعوات كثيفة على حسابات المعارضة الرسمية وغير الرسمية للتصويت في الساعة الأخيرة. ودعا مرشح تحالف الأمة، كمال كليجدار أوغلو، الأتراك للتصويت، إذ قال في حسابه الرسمي في \"تويتر\": \"أخي الذي لم تصوّت بعد ، اذهب إلى صندوق الاقتراع ، لا تكن كسولاً\". Hala oy kullanmamış kardeşim, sandığa git, üşenme, oyunu kullan. Geleceğin yürüyüş mesafesi kadar yakın... \n\n بدوره، قال رئيس الوزراء التركي الأسبق، ورئيس حزب \"المستقبل\" المعارض، أحمد داوود أوغلو، في تغريدة: \"أخي العزيز ، صناديق الاقتراع مفتوحة حتى الساعة 17:00. احمِ بلدك وأمتك ، إذا لم تكن قد صوّتت بعد ، فتوجّه إلى صناديق الاقتراع\". Kıymetli kardeşim, sandıklar saat 17.00'ye kadar açık; vatanına, milletine sahip çık hala oy vermediysen mutlaka sandığa git, oyunu kullan. وكانت موفدة الميادين إلى أزمير قد أفادت بأنّ العملية الانتخابية سارت بشكل جيد من دون أي معوقات، لافتةً إلى أنّ دعوات الأحزاب التركية لحثّ الشباب على المشاركة في الاقتراع أثمرت. وفتحت مراكز الاقتراع في أنحاء تركيا أبوابها، صباح اليوم الأحد، لإجراء جولة ثانية حاسمة من الانتخابات الرئاسية التي ستقرّر من هو الرئيس المقبل للبلاد. يُشار إلى أنه في 14 أيار/مايو الجاري، شهدت تركيا انتخابات رئاسية، ولم يحصل أي مرشح على أكثر من 50% من الأصوات في الجولة الأولى للانتخابات.  وتقدّم إردوغان حينها بنسبة 49.51%، وحصل منافسه كمال كليجدار أوغلو على 44.88%، فيما حصل سِنان أوغان، المرشح الثالث، على 5.17%.  \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للانتخابات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@fatimakasem @AbedRahmanEzdn pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد داوود أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أزمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأحزاب التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سِنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}