{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bf9",
    "title": "تنظيم القاعدة يحاصر تمبكتو في مالي وتحذيرات من فوضى في تشاد",
    "full_text": "\nتتعرض مدينة تمبكتو الأثرية لحصار من مسلحي تنظيم القاعدة بالتزامن مع استمرار مغادرة القوات الفرنسية والأممية للبلاد تحرك القاعدة في مالي قابله تحرك في جارتها تشاد لمقاتلي المعارضة المعروفة باسم حركة \"فاكت\" ضد السلطات المدعومة من فرنسا.\n 5 اب 2023 1 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تمبكتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاكت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المدعومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}