{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17bf",
    "title": "بعد حرائق عنيفة تسببت بوفيات .. إيران تعلن تضامنها مع حكومة وشعب الجزائر",
    "full_text": "طهران تعرب عن تضامنها مع الجزائر حكومةً وشعباً إثر الحرائق الأخيرة التي نشبت في عدة ولايات، في حين أعلنت الحماية المدنية الجزائرية سيطرتها على الحرائق. قدّم المتحدث باسم وزارة الخارجية الايرانية، ناصر كنعاني، اليوم الأربعاء، التّعازي للجزائر حكومةً وشعباً، إثر وفاة عدد من المواطنين الجزائريين بسبب الحرائق التي اندلعت في مناطق الغابات في الجزائر . وأعرب كنعاني عن \"تضامن إيران العميق مع الجزائر الشقيقة والصديقة، في هذا الحدث المأساوي، سائلاً الرحمة والغفران للضحايا، والشفاء العاجل للمصابين\". وقد اجتاحت منذ ليل الإثنين الماضي، حرائق واسعة في 16 ولاية جزائرية، راح ضحيتها حتى الآن 34 شخصاً، من بينهم 10 عسكريين، تابعين لمفرزة الجيش الوطني الشعبي، الموجودة في منطقة بني كسيلة، بالإضافة إلى 25 عسكرياً، أصيبوا بإصابات متفاوتة الخطورة، فضلاً عن جرح 26 شخصاً آخر، بحسب بيان لوزارة الداخلية الجزائرية . \n22 اب\n \n22 اب\n وتم تسجيل نشوب 97 حريقاً في الغابات والأدغال والمحاصيل الزراعية.  وقالت الحماية المدنية الجزائرية، في بيان قصير، إنها \"تمكنت من السيطرة على جميع حرائق الغابات\"، وذلك بفضل التجند المتواصل دون انقطاع وتعزيز العمليات الميدانية وتعاضد الإمكانيات بين الولايات. ولامست درجة الحرارة في عدة مناطق جزائرية في صحراء البلاد وشمالها، خلال الأيام الأخيرة الماضية، 50 درجة مع استمرار موجة الحر منذ أسابيع. وأعرب الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون عن تعازيه لأسر الضحاياً، مؤكداً \"تضامن الدولة المطلق في هذه الظروف العصيبة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الايرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني كسيلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}