{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18c3",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nخامنئي ونصر الله يحذران السويد من تحولها إلى دولة محاربة للإسلام.\nواجتماعٌ طارئٌ لمنظمة التعاون الإسلامي استجابة لطلب بغداد.\nالكنيست يصوت اليوم على التعديلات القضائية بعد ليلة من التظاهرات العارمة ولابيد يقول: لم نتظاهر لإعلان الحرب بل لإيقافها.\nغداة تحذيره بالرد بكل الوسائل على أي عدوان على بيلاروسيا بوتين يبحث مع لوكاشينكو تطوير التعاون الاستراتيجي.\nبدءا من مساء اليوم قناة الميادين تبث البرنامج الأسبوعي للرئيس الفنزويلي \"مع مادورو أكثر\".\nالجيش السوداني يتهم قوات الدعم السريع بالمبالغة في أعداد عناصره المنضمين إليها وحميدتي يقول إن الوقت حان لفتح صفحة جديدة من تاريخ البلاد.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}