{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2565",
    "title": "لابيد: فيديو التمرد ليس صدفة.. ونتنياهو يساعد في نشر الرسائل ويدعو إلى الفوضى",
    "full_text": "رئيس المعارضة في كيان الاحتلال، يائير لبيد، يوجّه أصابع الاتهام إلى رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو في نشر مقطعٍ لجنديّ يحرّض ضد وزير الأمن يوآف غالانت، ورئيس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي هرتسي هاليفي، مشيراً أنّ ذلك يعدّ دعوة إلى الفوضى في \"إسرائيل\". أكد رئيس المعارضة في كيان الاحتلال، يائير لابيد، أنّ الفيديو الذي ظهر فيه جندي ملثم يدعو إلى التمرّد ضدّ وزير الأمن يوآف غالانت، ورئيس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي هرتسي هاليفي ليس صدفة، كون نجل رئيس الحكومة الحالي يائير نتنياهو ومعه يانون مغال الصحافي المقرّب من نتنياهو، من عملوا على نشره. وأشار لابيد إلى أنّ ذلك يقود إلى أنّ مكتب رئيس الحكومة الإسرائيلية قد تعمّد نشره نظراً للتنسيق الدائم فيما بينهم. وتابع أنّه إذا كان نتنياهو يساهم في نشر مثل هذه الرسائل فهذا يعني دعوة إلى الفوضى. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ودعا الجندي، في المقطع المصوّر بتاريخ 24 أيار/مايو الجاري،  إلى \"الثورة ضد رئيس الأركان هرتسي هاليفي ورئيس الأمن يوآف غالانت\"، وأضاف \"لن نستمع إلا لرئيس الحكومة\". وتابع الجندي الملثّم:  \"يوآف غالانت، لا يمكنك الفوز بالحرب، دعونا نستمع إلى رئيس واحد\". وكشفت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ الجندي المتهم بالحديث خلال فيديو التمرد هو ناشط في حزب \"الليكود\". وفي سياق الانقسامات والأزمات الداخلية لدى الاحتلال، دعا رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي الأسبق، إيهود أولمرت، إلى إنهاء الحرب على غزة التي وصفها بالمتعثّرة، بعد مرور نحو 8 أشهر من دون تحقيق الأهداف المعلنة. وأكد أولمرت، في مقابلة مع إذاعة \"مكان\" الإسرائيلية، أنّ الحرب لا تخدم مصلحة \"إسرائيل\"، بل تخدم مصالح رئيس حكومتها الحالي، بنيامين نتنياهو، وبعض أعضائها. ودعا أولمرت الوزيرين بيني غانتس وغادي آيزنكوت إلى الاستقالة من الحكومة، مشدداً على أنه \"لا توجد فرصة لتحقيق النصر أو التدمير النهائي لحماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يائير لبيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يانون مغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}