{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22e4",
    "title": "\"نتيجة محزنة\".. وثيقة لنائب من حزب نتنياهو يعدد 10 إنجازات استراتيجية لحماس في الحرب الحالية",
    "full_text": "بينما يحاول نتنياهو الإيحاء أن الانتقادات الموجهة إلى أدائه في الحرب مرتبطة بحسابات سياسية ضيقة، صحيفة إسرائيلية تكشف عن وثيقة مفصلة تتضمن تعداداً لـ10 إنجازات استراتيجية لحركة حماس في مواجهة \"إسرائيل\"، والمفارقة أن صاحب الوثيقة نائب عن حزب \"الليكود\". أكدت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، أنه في الوقت الذي يقود فيه رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، حملةً بعنوان \"نصر مطلق\"، يصرّح وزراء وأعضاء \"كنيست\" من حزب \"الليكود\" أنه يسير في الاتجاه المعاكس تماماً، وينتقدون بشدة سير الحرب في قطاع غزة والتناقضات بين شعاراته وتصريحاته وبين النتائج على الأرض.  وتوقفت الصحيفة عند تعداد عضو \"الكنيست\" عن حزب \"الليكود\" عميت هليفي، في وثيقة مفصّلة، 10 إنجازات استراتيجية لحركة حماس في المعركة الحالية، بوصفه تشكيكاً في أفكار نتنياهو حول \"النصر المطلق\" من داخل حزبه. ونقلت الصحيفة عن هليفي قوله، أمس الأربعاء، إنّ \"جدعون ساعر كان محقاً في انتقاده لسلوك حكومة الحرب\"، معتبراً أنّ 10 إنجازات استراتيجية لحماس في مقابل \"إسرائيل\" هي \"نتيجة محزنة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبحسب الصحيفة، فإنّ من بين إنجازات حماس المفصّلة في وثيقة هليفي: المفاجأة والنجاح العسكري، والدولة الفلسطينية كمطلب نهائي ومتزايد في المنظومة الدولية، ودعم المثقفين الغربيين والتبرير الأخلاقي الذي أعطوه لحماس، وإلحاق الضرر بتماسك المجتمع الإسرائيلي من خلال استخدام الأسرى بهدف تغيير ميزان الوعي من الغضب والانتقام إلى التراجع و\"بأي ثمن\". ومن الإنجازات أيضاً فتح جبهات إضافية ضدّ \"إسرائيل\"، وإجلاء نحو 80,000 شخص من الكيان، والعزلة السياسية لـ\"إسرائيل\"، وانتشار موجة من \"معاداة السامية\" في جميع أنحاء العالم، والحصار البحري الفعال ضد \"إسرائيل\"، والأضرار الاقتصادية والسياحية التي لحقت بها.  وأكدت الصحيفة أنّ هليفي ليس وحده في حزب \"الليكود\" الذي ينتقد سلوك المستوى السياسي، فقد قال عضو \"كنيست\" آخر من \"الليكود\": \"كل الدلائل تظهر أننا لا نفعل حقاً ما نحتاج فعلاً إلى القيام به في غزة. نتنياهو يراوح ويماطل\". \"توثيق عمليات استهداف قوات الاحتلال الإسرائيلي التي يقوم بها المقاومون في قطاع #غزة تحطم الروح المعنوية عند صناع القرار في الكيان الإسرائيلي، وتحديداً نتنياهو\" الخبير في الشؤون العسكرية والأمنية واصف عريقات في #الميدانية #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/B0znpJiNQa \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}