{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c197a",
    "title": "التحليلية | اصطياد العملاء من السر إلى العلن.. نفاد الخيارات أم نهج جديد؟",
    "full_text": "\nبغداد تحذر ستوكهولم بقطع العلاقات في حال تكرار حرق المصحف. لماذا تصر السويد على انتهاك المقدسات؟ \nلبنان يشق طريقاً في كفرشوبا وسط إنكفاء إسرائيلي. كيف فرضت معادلات الردع نفسها مجدداً؟ \nجدل حول مهرجان قرطاج، ميزانية ضخمة لمحتوى هزيل. من يتحمل المسؤولية؟ \nجهود أميركية يائسة لإصلاح العلاقات مع جنوب أفريقيا. لماذا تبدو المهمة صعبة؟ \nالاستخبارات البريطانية تدعو الروس للتجسس لصالحها.اصطياد العملاء من السرية إلى العلنية. نفاد للخيارات أم نهج جديد؟\n\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرطاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}