{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ea5",
    "title": "إسبانيا تفتح تحقيقاً في احتمال دخول نفط روسي للبلاد عبر دول أخرى",
    "full_text": "حكومة إسبانيا تعلن فتح تحقيق في احتمال دخول شحنات من النفط الروسي إلى أراضيها عبر دولة ثالثة، وصحف إسبانية تشير إلى مسؤولية المغرب في هذا الملف. أعلنت الحكومة الإسبانية فتح تحقيق في احتمال دخول شحنات من النفط الروسي إلى أراضيها عبر دولة ثالثة، ودعت إلى بذل جهود أوروبية مشتركة لـ\"تعزيز إمكانية تتبع\" واردات المحروقات. وقالت وزيرة الانتقال البيئي الإسبانية تيريزا ريبيرا في رسالة إنّه \"في مواجهة أي شكوك، من الضروري التحقّق مما إذا كانت المنتجات المستوردة تأتي من المكان المشار إليه أو من بلد آخر وما إذا كانت هناك أي مخالفة\". وأضافت الوزيرة الإسبانية أن \"هذه المخاوف هي التي دفعت إسبانيا إلى التحقيق في إمكانية وصول نفط روسي إلى أراضيها، مذكرة بأن واردات المحروقات \"مرفقة نظرياً بوثائق تثبت مصدرها\". بدوره، دان خوسو خون إيماز رئيس مجلس إدارة المجموعة النفطية الإسبانية العملاقة \"ريبسول\"، الخميس، \"استمرار تداول الديزل الروسي في السوق الأوروبية والإسبانية\"، داعياً السلطات المحلية إلى \"الحزم\" بشأن هذا الموضوع.  \n15 اب\n \n30 تموز\n وكانت صحيفة \"إل موندو\" الإسبانية قد أشارت الجمعة، إلى مسؤولية المغرب الذي زاد على قولها، وارداته من النفط الروسي بشكل كبير في الأشهر الأخيرة مع بدء تصدير الديزل إلى إسبانيا.  وفي الرباط، دعت ثلاث مجموعات برلمانية معارضة مؤخراً إلى تشكيل لجنة تحقيق في \"شكوك وشبهات\" بشأن استيراد وقود روسي من قبل شركات للمحروقات، \"واحتمال إعادة بيع هذا الوقود إلى دول تمنع استيراده\". ولم تسفر هذه المبادرة عن نتائج، لأنها لم تحظ بأغلبية الأصوات اللازمة لتشكيل لجنة تحقيق.  ورداً عل سؤال، أكد المتحدث باسم الحكومة المغربية مصطفى بايتاس، الشهر الماضي، أن حصة الديزل الروسي في واردات المغرب تبلغ 9%، من دون أن يأتي على ذكر الشكوك حول إمكانية إعادة بيع هذا النوع من المحروقات إلى الدول الأوروبية انطلاقاً من المغرب. يذكر أنّ الاتحاد الأوروبي منع في الخامس من شباط/فبراير استيراد المنتجات النفطية الروسية على أراضيه، في إطار حزمة جديدة من العقوبات رداً على العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة إسبانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيريزا ريبيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان خوسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خون إيماز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجموعة النفطية الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريبسول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الديزل الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوق الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إل موندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النفط الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى بايتاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}