{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d97",
    "title": "الخارجية الروسية: موسكو مستعدة لاستضافة لقاء بين الأسد وإردوغان",
    "full_text": "المساعي الروسية في سبيل الوصول إلى تطبيع العلاقات بين سوريا وتركيا، تسير على قدم وساق، وآخرها إعلان موسكو استعدادها لاستضافة لقاء بين الرئيسين. نقلت وكالة \"سبوتنيك\" الإخبارية عن وزارة الخارجية الروسية، استعداد موسكو، لاستضافة لقاء بين الرئيس السوري بشار الأسد، ونظيره التركي رجب طيب إردوغان. ⚡️موسكو مستعدة لاستضافة لقاء بين الأسد وأردوغان◀️وزارة الخارجية الروسية \n\n كذلك، أفادت \"وكالة الأخبار الروسية\" (تاس)، اليوم الجمعة، بأنّ المبعوث الرئاسي الروسي الخاص إلى الشرق الأوسط والدول الأفريقية، نائب وزير الخارجية، ميخائيل بوغدانوف، صرّح لوسائل الإعلام قائلاً: \"روسيا تدعو إلى تطبيع العلاقات بين تركيا وسوريا، وتطوير عملية المفاوضات والتحضيرات للقاء بين زعيمي البلدين\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقال بوغدانوف إنّ موسكو مع عملية تطبيع العلاقات بين تركيا وسوريا على \"أساس الاعتراف المتبادل بسلامة الأراضي والسيادة\". وأشار إلى أنّه \"سيكون من الجيد جداً أن يجتمع الرئيسان\"، مضيفاً: \"نحن مستعدون دائماً لاستضافة اجتماعات في موسكو أيضاً، واجتماعات ثلاثية بمشاركة ممثّلين رسميين من دمشق وأنقرة\". وأكّد بوغدانوف اهتمام كل من إيران والعراق بتطبيع العلاقات بين سوريا وتركيا، لما سيكون لهذه الخطوة من \"تأثير إيجابي على الوضع العام في سوريا وحولها\". التقارب التركي السوري إلى الواجهة من جديد، بعد إعلانِ #اردوغان استعداده للقاء الأسد.. ما هي الأسباب التي دفعت باتجاه هذا التطور في الموقف التركي؟محلل #الميادين للشؤون العربية والإسلامية عمر كايد في #التحليلية @kayed_omar pic.twitter.com/cu4CuHYkMg \n\n وفي سياق متصل، لفتت \"بلومبرغ\"، في وقت سابق من شهر تموز/يوليو هذا العام، إلى أن أي تطبيع للعلاقات بين تركيا وسوريا من شأنه أن \"يشكّل انتكاسة للولايات المتحدة في المنطقة\"، كما أن هذه الخطوة تأتي في إطار جهود أوسع نطاقاً تبذلها موسكو وبكين، من أجل \"تحدّي واشنطن في الشرق الأوسط\"، في ظلّ احتفاظ الولايات المتحدة بنحو 900 جندي، شمالي شرقي سوريا، من أجل دعم حلفائها الكُرد، \"وهو الوجود الذي سعت موسكو ودمشق منذ فترة طويلة إلى إنهائه\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "⚡️موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأخبار الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر كايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}