{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b10",
    "title": "التحليلية | هل يقر الكيان بفشل الخيار العسكري؟",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تشتبك مع قوات الاحتلال على تخوم مخيم جباليا وتقصف حشوداته شرق خان يونس وحزب الله يستهدف مواقع الاحتلال في المنارة والمطلة و\"إيفن مناحم\"\nمساع أميركية لإفشال مؤتمر دولي بشأن انتهاكات الاحتلال في غزة -وفق موقع هافينغتون بوست.. ما الأسباب؟\nتخبط في حكومة الاحتلال ومبالغة في تضخيم صورة الإنجازات العسكرية مقابل تحذيرات من صعوبة تحقيق الأهداف.. هل يقر الكيان بفشل الخيار العسكري؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هافينغتون بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}