{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0f",
    "title": "ثعبان يقتل امرأة في إندونيسيا",
    "full_text": "في ثالث حادثة وفاة خلال شهرين.. ثعبان بطول أربعة أمتار يقتل امرأة مسنّة في مدينة بالوبو بمقاطعة سولاويسي في إندونيسا بعد أن عضّها برأسها وساقيها، وفق سكان محليين والشرطة الإندونيسية. عُثر على امرأة مسنّة ميتة في وسط إندونيسيا بعد أن هاجمها ثعبان، في ثالث وفاة من هذا النوع في المقاطعة نفسها خلال شهرين، وفق ما أعلنت الشرطة ومسؤولون محليون، اليوم الجمعة. وسادت مخاوف بشأن مصير المرأة ماغا، تبلغ (74 عاماً) تحمل اسماً واحداً على غرار إندونيسيين كثر، في إثر عدم عودتها إلى المنزل الأربعاء الماضي، ما دفع أقاربها إلى البحث عنها. وقال سوبريادي، الناطق باسم الشرطة في مدينة بالوبو بمقاطعة جنوب سولاويسي، إنّ \"الوفاة عائدة على الأرجح إلى إطباق الثعبان عليها وعضّها\"، مضيفاً أنّ \"الثعبان كان بطول أربعة أمتار\". وأشار أوّل الدين، رئيس منطقة بادانغ لامبي في بالوبو، إلى العثور على المرأة وقد عضّها الثعبان في رأسها وساقيها بالقرب من منزل عائلتها بعد ذهابها إلى العمل في حقل. وقال أوّل الدين لوكالة (فرانس برس) إنّ \"ابنتها عثرت عليها في بادانغ لامبي، فيما كان الثعبان على بعد أمتار فقط من جثتها\"، مضيفاً أنّ \"السكان المحليين ضربوا الثعبان حتى الموت\"، وأنّ \"الثعبان ابتلع المرأة حتى كتفيها قبل أن يلفظها\". وتُعدّ الوفيات بسبب الثعابين نادرة، لكنّ كثيرين في إندونيسيا لقوا حتفهم بسبب هجمات من هذه الزواحف في السنوات الأخيرة. وفي العام الماضي، قتل سكان في المقاطعة ثعباناً يبلغ طوله ثمانية أمتار، بعدما عثروا عليه وهو يلتهم مزارعاً بعد قتله. كما جرى الإبلاغ عن حوادث مماثلة في جزيرة سولاويسي في عامي 2017 و2018. \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بالوبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سولاويسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسط إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوبريادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالوبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب سولاويسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منطقة بادانغ لامبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بادانغ لامبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سولاويسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}