{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c19",
    "title": "الاحتلال يشنّ حملة اعتقالات في القدس والضفة.. نشر قناصة ومحاصرة مسجد",
    "full_text": "قوات الاحتلال تعتقل شباناً فلسطينيين في القدس وعدد من مناطق الضفة الغربية خلال اقتحاماتها منذ فجر اليوم. شنّت قوات الاحتلال الإسرائيلي، منذ فجر اليوم الثلاثاء، سلسلة اقتحامات بالتزامن مع حملة اعتقالات طالت 30 شخصاً على الأقل في مناطق متفرقة من الضفة الغربية، ولا سيما في محافظات: الخليل قلقيلية، رام الله، جنين، وأريحا، وسلفيت، وفق هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني.  وأوضحت الجهتين المعنيتين بشؤون الأسرى، أنّ اعتقالات ترافقت مع  عمليات تنكيل واسعة، واعتداءات بالضرب المبرّح، وعمليات تحقيق ميداني، وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل المواطنين.  وفي القدس المحتلّة، اقتحمت قوّة من \"جيش\" الاحتلال مخيم قلنديا ونشرت القناصة الإسرائيلية على أسطح بعض العمارات، واعتقلت الشاب عمار ياسر مطير قبل انسحابها من المخيم.  تغطية صحفية: \"مقطع يرصد اقتحام جيش الاحتلال لمخيم قلنديا شمال القدس المحتلة\". pic.twitter.com/8jh2Lhab2p \n\n وفي مدينة رام الله، اقتحمت قوات الاحتلال حي المصايف وحاصرت مسجد الإسراء هناك، واعتقلت الشاب محمد البرغوثي عقب اقتحامها منزله. وفي بلدة بيرزيت اعتقل الاحتلال الشاب أمير صايج وصادر سيارته.  قوات الاحتلال تحاصر مسجد الإسراء في حي المصايف بمدينة رام الله وإصابة شاب بالرصاص المطاطي. pic.twitter.com/XwyjKCfrgI \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n ولم تنسحب قوات الاحتلال من بلدة كفر قدوم بقلقيلية إلا بعد اعتقالها  الشبان: خالد مراد برهم وقصي عدنان جمعة وعروة مروان علي.  وفي الخليل جنوبي الضفة، اعتقل الاحتلال الأسير المحرّر وعد جمال البدوي والشاب محمود عصام البدوي بعد اقتحام منزليهما في مخيم الفوار. وفي بلدة الكرمل استولت القوات الإسرائيلية على سيارات للفلسطينيين.  كذلك اقتحمت قوات الاحتلال بلدة نحالين غربيّ بيت لحم. وسبق ذلك، اقتحام لبلدة عقربا جنوبي نابلس، حيث فجّر الاحتلال منزل عائلة الأسير أسامة بني فضل، كما نفّذ حملة اعتقالات وتحقيق ميداني في البلدة طالت عدداً من الشبان.  \"تحية لمجاهدي #غزة و #فلسطين\".والد الأسير أسامة بني فضل بعد أن فجّر الاحتلال منزله في بلدة عقربا جنوب شرق #نابلس #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/HGbpmHqWdZ \n\n وأوضحت المصادر أنّ الشبان تصدوا لجنود الاحتلال في المكان، وأطلق الاحتلال قنابل الصوت والغاز، ما أدّى إلى إصابة عدد منهم بالاختناق، فيما منعت تلك القوات سيارات الإسعاف من تقديم العلاجات للمصابين. وبالتزامن اقتحمت القوات الاسرائيلية مدينة أريحا شرقي الضفة الغربية من عدة محاور، وأيضاً بلدتي صوريف وبيت أُمّر شمالي مدينة الخليل وبلدة بني نعيم شرقها، وسط تصدّي الفلسطينيين.  ويواصل الاحتلال حملات الاقتحامات والاعتقالات في مختلف مناطق الضفة الغربية، في إطار العدوان الشامل على الشعب الفلسطيني، وبالتزامن مع حرب الإبادة الجماعية التي يمارسها ضدّ أهالي قطاع غزّة،لليوم الـ 74 على التوالي. وقد وصل عدد الأسرى إلى 4605 أسير، وتشمل الإحصائية تشمل من أبقى الاحتلال على اعتقالهم، ومن أفرج عنهم لاحقاً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسر مطير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإسراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرزيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صايج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإسراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي المصايف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بقلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد مراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدنان جمعة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعروة مروان علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال البدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عصام البدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني نعيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}