{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c244b",
    "title": "السيد خامنئي لطلاب الجامعات الأميركية: وقفتم الآن في الجهة الصحيحة من التاريخ الذي يطوي صفحاته",
    "full_text": "قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي يؤكد في رسالة للطلاب الجامعيين في الولايات المتحدة أنهم ألهموا العالم في التحرك في وجه الكيان الإسرائيلي الغاصب. وجّه قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي رسالة إلى الشباب والطلاب الجامعيّين في الولايات المتحدة الأميركيّة الذين نزلوا إلى الميدان للدفاع عن أطفال غزّة ونسائها. وأكد السيد خامنئي في رسالته الموجهة إلى الطلاب الجامعيين المناصرين لغزة أنهم وقفوا الآنَ في الجهة الصحيحة مِن التاريخ الذي يطوي صفحاته. رسالة للشباب الجامعيين في أمريكا المدافعين عن #غزّةhttps://t.co/c0Y6uexm0Z#LetterFromLeader pic.twitter.com/kXSQEDtLeD \n\n وتابع السيد خامنئي قائلاً إنّ \"هؤلاء الطلاب يشكلون جزءاً من جبهة المقاومة. وقد شرعوا بنضال شريف تحت ضغوط حكومتهم القاسية التي تجاهر بدفاعها عن الكيان الصهيوني الغاصب\". ولفت السيد خامنئي في رسالته إلى أنّ الهدف من هذا الكفاح هو وقف الظلم الفاضح الذي ألحقته شبكة إرهابية عديمة الرحمة تدعى الصهيونية بالشعب الفلسطيني منذ أعوام خلت. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وقال قائد الثورة في رسالته إنّ أكبر داعم لهذا الكيان الغاصب بعد المساعدات البريطانية الأولى هو حكومة الولايات المتحدة الأميركيّة التي ما زالَت تقدم له مختلف أنواع الدعم. ووصف السيد خامنئي تصريحات الولايات المتحدة بشأن الجريمة المروعة في غزة بالنفاق، قائلاً إنّ الحكومة الأميركية وشركاءها امتنعوا حتى الآن عن إبداء استيائهم، ولو لمرة واحدة، إزاء إرهاب الدولة هذا والظلم المتواصل في غزة. وتحدث السيد خامنئي عن أن ثورة الطلاب الجامعيين في الولايات المتحدة ألهمت الجامعات والناس في كل الدول الأخرى بالنهوض، لافتاً إلى أنّ مساندة الأساتذة للطلاب حدث مهم إزاء سلوك الحكومة الأميركية البوليسي الفظ والضغوط الممارسة عليهم. وطمأن السيد خامنئي الطلبة الجامعيين قائلاً: \"أود أن أطمئنكم إلى أن الأوضاع في طور التغيير اليوم، وأمام منطقة غربي آسيا الحساسة مصير آخر، فالحقيقة في طور الظهور\". وشدد خلال رسالته على أنّ جبهة المقاومة باتت قوية، وستغدو أكثر قوة، والتاريخ يطوي صفحاته أيضاً. التاريخ يطوي صفحاته.. https://t.co/f9E42HalDm \n\n وأوصى السيد خامنئي في ختام رسالته الطلاب في الولايات المتحدة بأن يتعرفوا إلى القرآن الكريم، قائلاً إنّ \"جبهة المقاومة تمضي قدماً بالاستلهام من تعاليمه، وستحقق النصر بإذن الله\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركيّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الولايات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتحدة الأميركيّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}