{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2845",
    "title": "مصادر الميادين تكشف آخر مستجدات المفاوضات ونقاط الخلاف التي طرحها الاحتلال في روما",
    "full_text": "مصادر فلسطينية تشرح للميادين مستجدات مفاوضات وقف إطلاق النار وصفقة التبادل في روما، مفندةً العراقيل التي وضعها الوفد الإسرائيلي في طريق إتمام الصفقة. أكد قيادي في المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ  قيادة حركة حماس وجَّهت، اليوم الإثنين، رسالةً إلى قادة العمل الوطني الفلسطيني، بشأن آخر مستجدات المفاوضات. وأشار القيادي إلى أنّ حماس أفادت بأنها تلقت من الوسيطين المصري والقطري خلاصة ما تم التوصل إليه في لقاء روما، لافتةً إلى أنّ الاحتلال ما زال على موقفه السابق بشأن موضوع الأسرى. وأشارت رسالة حماس، بحسب القيادي، إلى أنّ الاحتلال لم يعطِ موافقة على الانسحاب من محور فيلادلفيا ومعبر رفح، وأنه يشترط رقابة على عودة المسلحين (من دون حمل سلاح). وأكدت حماس أن الوسطاء طلبوا إلى مسؤول \"الموساد\" توضيحات وموقفاً نهائياً وواضحاً بشأن هذه القضايا. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وشرح مصدر فلسطيني آخر للميادين نقاط الخلاف التي طرحها الوفد الإسرائيلي في روما، مؤكداً  تمسك الاحتلال بموقفه السابق الرافض إطلاق عدد من الأسرى المحكومين بالمؤبد، وإطلاق سراح عدد ممن تبقى من مدة سَجنهم أكثر من 15 عاماً. وأكد المصدر أنّ الاحتلال يتمسك بإبعاد عدد من الأسرى، إما إلى غزة وإما إلى خارج الأراضي الفلسطينية، وأنه يشترط فرض رقابة وتفتيش على عودة المواطنين من جنوبي قطاع غزة إلى شماليه، من أجل ضمان عدم حمل السلاح. وكانت حركة المقاومة الإسلامية - حماس - أعلنت أنها استمعت إلى الوسطاء الذين نقلوا ما جرى مؤخراً في اجتماع روما، بشأن مفاوضات التوصّل إلى وقف إطلاق نار في قطاع غزة. وأشارت الحركة إلى أنّ من الواضح أن رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، عاد من جديد إلى استراتيجية المماطلة والتهرب من التوصّل إلى اتفاق. وأوضحت حماس أنّ تهرّب نتنياهو يُفهَم من خلال وضعه شروطاً ومطالب جديدة، مضيفةً أنّ هذه الشروط والمطالب تحمل تراجعاً عما نقله الوسطاء على أنه \"ورقة إسرائيلية\"، كانت جزءاً من مشروع الرئيس الأميركي، جو بايدن. \"نتنياهو يقول شيئاً في الاجتماعات، وبعدها يغيّر ويعدّل كما يشاء، ويسرّب إلى الصحافة ما يؤثر في مسار المفاوضات\"محلل #الميادين للشؤون الفلسطينية عبد الرحمن نصار في #التحليلية #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/5PHuhU3jrW \n\n يُذكَر أنّ الاجتماع في روما ضمّ مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، وليام بيرنز، ورئيس \"الموساد\"، ديفيد برنياع، ورئيس الحكومة ووزير الخارجية القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس المخابرات المصرية، عباس كامل. وبحث اللقاء الرباعي في أحدث \"مقترح إسرائيلي\" بشأن اتفاق وقف إطلاق النار في غزة وتبادل الأسرى بين \"إسرائيل\" والمقاومة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوسيطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقطري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن نصار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووزير الخارجية القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}