{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1261",
    "title": "مشروع أميركي في سوريا لإقالة فريد قاسم.. تفكيك مخيم الركبان مؤجل",
    "full_text": "مصادر الميادين نت تقول إن توجيهات أميركية صدرت بإقالة فريد القاسم؛ قائد \"جيش سوريا الحرة\" أو المعروف سابقاً باسم \"جيش المغاوير\". أكدت مصادر الميادين نت، اليوم الخميس، أن توجيهات أميركية صدرت بإقالة فريد القاسم، قائد \"جيش سوريا الحرة\" أو المعروف سابقاً باسم \"جيش المغاوير\"، وتعيين قائد جديد للفصيل، نتيجة وجود احتجاجات ضد ممارساته وعدم التوافق بين قادة الفصيل. ولفتت المصادر أن الأنباء المتداولة حول وجود اتفاق أردني مع الحكومة السورية وروسيا لتفكيك مخيم الركبان صحيحة، لكنها تواجه برفض أميركي. \n26 اب\n \n25 اب\n كذلك، اعتبرت أن واشنطن ترى وجود المخيم \"أحد مبررات وجودها في قاعدة التنف\"، وأداة بيدها للحفاظ على ذريعة اتهام الحكومة السورية بعدم التعاون في ملف عودة اللاجئين. واستبعدت المصادر أن يكون هناك تفكيكاً قريباً لمخيم الركبان، بسبب الإصرار الأميركي على الحفاظ على وجوده. وأشار إلى أن تنفيذ الأميركيين للتدريبات في منطقة التنف هدفه إرسال رسائل إلى كل من موسكو وعمان ودمشق، بأنّ واشنطن متمسكة بالبقاء فيها، ولا توجّه لديها لتفكيك المخيم أو الانسحاب من قاعدة التنف. \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:31\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فريد القاسم؛",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش سوريا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش المغاوير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فريد القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش سوريا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش المغاوير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الركبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}