{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14e8",
    "title": "حاجي زاده: إيران تمتلك جميع التقنيات المعقدة في مجال الصناعات الدفاعية",
    "full_text": "إيران تعلن أنّ مدى صاروخ \"فتاح\" الفرط صوتي من الممكن أن يزداد إلى 2000 كيلومتر في المستقبل. أعلن قائد قوة الجوفضاء في حرس الثورة الإيراني، العميد أمير علي حاجي زاده، أن مدى صاروخ \"فتاح\" الفرط صوتي من الممكن أن يزداد إلى 2000 كيلومتر في المستقبل. وصرح العميد حاجي زاده أن \"إيران تمتلك جميع التقنيات المعقدة في مجال الصناعات الدفاعية، لذلك بإمكانها تذليل جميع الصعوبات القائمة في المجالات الأخرى التي هي أقل تعقيداً بكثير كالصناعة والزراعة\". وقد أزاحت إيران مؤخراً الستار عن صاروخ \"فتاح\" الفرط صوتي، في أحدث إنجاز استراتيجي للقوات الجوفضاء التابعة لحرس الثورة، بحضور رئيس الجمهورية الإسلامية الإيرانية إبراهيم رئيسي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ويبلغ مدى الصاروخ 1400 كم، ويحتوي الرأس الحربي لصاروخ \"فتاح\" على محرك كروي يعمل بالوقود الصلب وفوهة متحركة يمكنها المناورة في جميع الاتجاهات، تبلغ سرعته 13 ماخ. يذكر أنّ موقع \"زمان\" الإسرائيلي كشف، في وقتٍ سابق، أنّ الخبراء الذين فحصوا صور وأفلام الصاروخ \"فتاح\" فرط الصوتي الذي كشفت عنه إيران طرحوا علامات استفهام عديدة حول القدرات العسكرية التي تملكها إيران. وتمحورت علامات الاستفهام حول قدرة هذا الصاروخ على استهداف \"إسرائيل\" خلال 400 ثانية، واختراق منظومات الاعتراض الأكثر تقدماً، لافتاً إلى أنّ \"الصاروخ الجديد (فتاح) يطرح أسباباً للقلق\".  وقال خبير الصواريخ طال عنبار، الذي كان في السابق رئيس معهد \"فيشر\" لبحوث الطيران والفضاء، إنّ \"هذا الصاروخ بالتأكيد يستطيع أن يمثل تحدياً لمنظومات الاعتراض الإسرائيلية\".  وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ صاروخ \"فتّاح\" الإيراني هو \"رسالة تخويف\" لـ \"إسرائيل\"، مشيرةً إلى أنّه يجب \"عدم الاستخفاف بقدرات الإيرانيين المتطورة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوة الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي حاجي زاده",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حاجي زاده",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوفضاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}