{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d33",
    "title": "مصدر سوري يكشف موعد الاجتماع الرباعي بين روسيا وتركيا وسوريا وإيران",
    "full_text": "مصدرٌ سوري يكشف أنّ اجتماعاً رباعياً على مستوى نواب وزراء خارجية روسيا وإيران وسوريا وتركيا ينعقد الاثنين المقبل في موسكو. أعلن مصدرٌ سوري مُطلع، اليوم الأربعاء، أنّ الاجتماع الرباعي على مستوى نواب وزراء خارجية روسيا وإيران وسوريا وتركيا سينعقد الاثنين المقبل في موسكو. المصدر قال لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية إنّ \"معاون وزير الخارجية السوري أيمن سوسان سيشارك في الاجتماع الذي سيعقد على مدى يومين\". واليوم، أعلن وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان أنّ سوريا وإيران وروسيا وتركيا ستعقد اجتماعاً على مستوى نواب وزراء الخارجية الأسبوع المقبل، لبحث تقريب وجهات النظر بين أنقرة ودمشق. ورداً على سؤال حول الاجتماع الرباعي المخطّط له بين البلدان الأربعة، قال أمير عبد اللهيان: \"الأسبوع المقبل سيتم عقد هذا اللقاء على مستوى نواب وزراء الخارجية، ومن شأنه تقريب المواقف التركية والسورية\". \nاليوم 14:03\n \nاليوم 13:33\n وأضاف أنّ \"موسكو وطهران ستبذلان الجهود لتقريب مواقف تركيا وسوريا\"، مشيراً إلى أنّه في حال أسفر اجتماع الأسبوع المقبل عن اتفاق، فسيتم عقد اجتماع مماثل على مستوى وزراء الخارجية. وفي هذا الصدد، كان نائب وزير الخارجية الروسي، ميخائيل بوغدانوف، أكّد في وقتٍ سابق عقد لقاء قريب  على مستوى نواب وزراء خارجية روسيا وسوريا وتركيا وإيران. وفي وقتٍ سابق من شهر آذار/مارس الجاري، أجرى وزير خارجية روسيا، سيرغي لافروف، ونظيره الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، مكالمة هاتفية، بمبادرة من الجانب الإيراني، بهدف حل الخلافات العالقة بين سوريا وتركيا. وتطلب دمشق الحصول على ضمانات تركية بالانسحاب من أراضيها قبل أي لقاء سياسي يجمع الطرفين إلى طاولة مباحثات واحدة. يشار إلى أنّ لقاءً ثلاثياً عُقد، نهاية عام 2022، جمع وزراء دفاع روسيا وتركيا وسوريا، في موسكو، بحث خلاله المجتمعون في سبل حلّ الأزمة السورية، ومشكلة اللاجئين، والجهود المشتركة لمحاربة الإرهاب في سوريا. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن سوسان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}