{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e5a",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: حصيلة عدوان الاحتلال على القطاع تصل إلى 29.954 شهيداً",
    "full_text": "مع مواصلة الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، وزارة الصحة في القطاع، تعلن عن ارتفاع حصيلة العدوان إلى 29.954 شهيداً و70.325 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الأربعاء، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 29.954 شهيداً و70.325 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وأوردت الوزارة أنّ الاحتلال الإسرائيلي، ارتكب 8 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 76 شهيداً و 110 إصابة خلال الـ24 ساعة الماضية. كما أشارت إلى أنّ عدداً من الضحايا، لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، ويمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم. هذا وتضررت 360.000 وحدة سكنية في القطاع، فيما تُقدّر المدة اللازمة لرفع الأنقاض بـ4 سنوات.  وخرجت 100 مؤسسة تعليمية عن الخدمة، فيما لن يستطيع 608 آلاف طالب من الالتحاق بالتعليم. وبحسب منظمة الصحة العالمية، فإنّ 90% من الأطفال و 95% من النساء الحوامل والمرضعات يواجهون فقراً غذائياً حاداً  (يأكلون وجبتين أو أقل في اليوم)، فيما 90% من الأطفال مصابون بواحدٍ أو أكثر من الأمراض المعدية. ووفق المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، فإنّ 83% من آبار المياه الجوفية خارج الخدمة في القطاع. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n بالتوازي، أفاد مدير مستشفى كمال عدوان شمالي غزة، بخروج المستشفى عن الخدمة ابتداءً من اليوم الأربعاء، بسبب نفاد الوقود. وأكد مدير المستشفى أنّ توقف المستشفى عن العمل، سيحرم الآلاف من حقهم في الحصول على الخدمة الطبية، مشيراً إلى تسجيل استشهاد العديد من المرضى نتيجة نقص الدواء والغذاء والوقود. كذلك، لفت إلى استشهاد 4 أطفال خلال الأيام الماضية، في المستشفى بسبب سوء التغذية والجفاف. الناس يموتون جوعاً ويتهاوون في الشوارع.. شمال غزة مجاعة حقيقية، والانتظار من أجل كيس دقيق بلا جدوى#غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/zsZBH0Av1W \n\n وفي غضون ذلك، أشار مراسلنا في غزة، إلى قصفٍ مدفعي إسرائيلي استهدف شرقي مدينة دير البلح وسط قطاع غزة، بالإضافة إلى قصفٍ مدفعي من زوارق الاحتلال على شاطئ النصيرات وسط القطاع. وأفاد مراسلنا بارتقاء الشهيد محمد حمدي اللوح، في قصفٍ مدفعي استهدف منازل عائلة اللوح قرب وادي غزة وسط القطاع، لافتاً إلى وقوع إصابات من جراء قصف طائرات الاحتلال الحربية مسجد النور والهدى في بلدة الفخاري جنوب شرق خان يونس. \"الاحتلال الإسرائيلي فجّر مربعاً سكنياً صباح اليوم في مدينة #خان_يونس، ما يرفع عدد المربعات التي فجّرها في أقل من شهر إلى 12 مربعاً\" مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/EhZzw6i0bw \n\n وفي سياقٍ متصل، أفاد تقرير \"الأونروا\" رقم 83 بشأن الوضع في قطاع غزة، بتواصل التقارير التي تفيد بأنّ القوات الإسرائيلية تطلق النار على الفلسطينيين، الذين ينتظرون المساعدات الإنسانية في مدينة غزة. ولفت التقرير إلى أنّ شهر شباط/ فبراير، لا يزال يشهد دخول القليل جداً من المساعدات، بمعدل يقارب 99 شاحنة يومياً، في حين كانت 150 شاحنة محملة بالمستلزمات، تدخل غزة يومياً في كانون الثاني/ يناير 2024. وأكد التقرير أنّ عدد الشاحنات التي تدخل غزة، أقل بكثير من الهدف المحدد، وهو 500 شاحنة في اليوم، مع صعوبات كبيرة في إدخال الإمدادات عبر كل من كرم أبو سالم ورفح. \"الأمان هبط علينا\".. مسن مقعد حوصر تحت أنقاض منزله يستهزئ بادعاء الاحتلال وجود مناطق آمنة في رفح#غزة #رفح#فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/AXhX5dLyTr \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدي اللوح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد النور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}