{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a8d",
    "title": "\"هآرتس\": نتنياهو.. فنان في تزوير المفاوضات",
    "full_text": "أصبح نتنياهو فناناً في تزوير المفاوضات؛ الكثير من الكلام، لكن \"صفر أفعال\"، وبجب أن لا يُسمح له بمواصلة إجراء المفاوضات الصورية التي تتخلى عن الأسرى. صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تنشر مقال افتتاحيتها الذي تقول فيه إنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو يعرقل ويكذّب ويغيّر موقفه بشأن المفاوضات. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف: الأسرى الذين يتعفنون ببطء في أنفاق حركة حماس منذ أكثر من عشرة أشهر أصبحوا شخصيات ثانوية في الدراما الكبيرة التي تركّز على تقلبات موقف رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو من الصفقة. أهالي الأسرى بشكل خاص، والجمهور بشكل عام، عالقون في حلقة من الأمل واليأس: نتنياهو مستعد للتفاوض، نتنياهو يوافق على إطالة حبل الوفد الإسرائيلي، نتنياهو مستعد للتحلي بمرونة، لكن فجأة يضيف نتنياهو شروطاً جديدة، ويقول في المنتديات المغلقة أنه لا يوجد ضمان بأن تكون هناك صفقة، الصفقة تنهار، وهكذا دواليك. وفي هذه الأثناء، يموت المزيد والمزيد من الأسرى. \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n الخميس ليلاً، تحدّث نتنياهو إلى الرئيس الأميركي جو بايدن، وأعرب عن استعداده للتحلي بمرونة بشأن مسألة محور فيلادلفيا، لكن بعد ذلك قال مصدر سياسي رداً على الخبر إنّ نتنياهو \"لم يغير موقفه بشأن ضرورة السيطرة والوجود الإسرائيلي في محور فيلادلفيا\". وقبل ذلك بيوم، قال مسؤولون كبار في إدارة بايدن إنّ المواقف التي قدّمها نتنياهو في اجتماعه مع وزير الخارجية أنتوني بلينكن تجعل من الصعب إحراز تقدم في الاتصالات، وهذا يتناقض مع ما قاله بلينكن نفسه يوم الاثنين، ومفاده أنّ نتنياهو قَبِل المقترح الأميركي بشكل كامل، والعقبة الرئيسية المتبقية في المفاوضات هي موقف حماس. على مرّ السنين، أصبح نتنياهو فناناً في تزوير المفاوضات: الكثير من الكلام، لكن \"صفر أفعال\". يجب ألا يُسمح له بمواصلة إجراء المفاوضات الصورية التي تتخلى عن الأسرى، وتثير حرب يأجوج ومأجوج، وتمهّد الطريق لتوسّع إقليمي في شكل \"سيطرة أمنية إسرائيلية\" في غزة. يجب ألا يُسمح لنتنياهو بإشغال الجمهور بآمال كاذبة بعودة الأسرى، وفي الوقت نفسه السماح بموتهم التدريجي، وخلق واقع جديد تسيطر فيه \"إسرائيل\" على شمال غزة أولاً، بما في ذلك الاستيطان اليهودي بأساليب المستوطنين الملتوية في الضفة الغربية. وعلى الجمهور أن يستيقظ ويوضح لرئيس الوزراء أنّه لا يملك صلاحية التضحية بالأسرى على مذبح احتلال غزة، ولمصلحة حرب شاملة. ومن الأفضل للشعب أن يستيقظ سريعاً ما دام الأسرى على قيد الحياة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 13:09\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}