{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c272f",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nأكثر من أربعين شهيداً في مدينة غزة.. قصف مكثف ومجازر للاحتلال في مدارس الإيواء، وعمليات مشتركة للقسام وسرايا القدس في رفح.\nرئيس مجلس الأمن القومي الإسرائيلي يقرّ باستحالة القضاء على حماس ويؤكد أفضلية الحل الدبلوماسي مع لبنان، وزوجة نتنياهو تتحدث عن رغبة قادة الجيش في انقلاب عسكري.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تنفذ هجوماً جوياً بسربٍ من المُسيّرات الانقضاضية يستهدف مقراً تابعاً للفرقة الواحدة والتسعين في ‏منطقة ناحل غيرشوم، وتقصف موقعي بياض بليدا وبركة ريشا.\nعشرة قتلى وخمسون جريحاً خلال اقتحام المتظاهرين مبنى البرلمان في كينيا احتجاجاً على مشروع لفرض ضرائب جديدة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناحل غيرشوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}