{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ce5",
    "title": "البرازيل والصين توقعان اتفاقية للتجارة باليوان",
    "full_text": "اتفاقية صينية برازيلية لتعزيز التجارة الثنائية بين البلدين باليوان الصيني، بهدف توسيع التعاون والتخلص من الاعتماد على الدولار. أعلن نائب وزير التجارة الصيني غوه تينغتينغ، اليوم الخميس، أنّ بلاده أبرمت مع البرازيل اتفاقية بشأن التجارة الثنائية باليوان الصيني، تهدف إلى توسيع التعاون في قطاعي الأغذية والتعدين.  وأضاف المسؤول الصيني أنّه جرى توقيع اتفاقية لتسوية المدفوعات باليوان مع البرازيل، ما يسهّل التجارة بين البلدين بشكل كبير، حيث يعتزم البلدان توسيع التعاون في مجالي الأغذية والمعادن، والبحث عن إمكانية تصدير سلع ذات قيمة مضافة عالية من الصين. \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n وأعلنت البرازيل والصين، أمس الأربعاء، إنشاء غرفة مقاصة من شأنها توفير التسويات من دون استخدام الدولار الأميركي، وكذلك الإقراض بالعملات الوطنية لتسهيل وتقليل تكلفة المعاملات والتخلص من الاعتماد على الدولار في العلاقات الثنائية. وكان من المقرر أن يزور الرئيس البرازيلي لويز إيناسيو لولا دا سيلفا الصين في الفترة من 26 إلى 31 آذار/مارس الجاري، لكن الزيارة تأجلت وربما يعاد تحديد موعد الرحلة إلى البلاد ما بين 11-13 نيسان/أبريل، لأنّ الزعيم البرازيلي أُصيب بالتهاب رئوي الأسبوع الماضي. وعلّق الرئيس الصيني شي جين بينغ، يوم الأحد الماضي، على تأجيل نظيره البرازيلي زيارته ‏الأولى إلى بكين. وقال شي في رسالة: \"علمتُ أنّ الرئيس لولا دا سيلفا أصيب بالأنفلونزا والالتهاب الرئوي، واضطر إلى تأجيل زيارته إلى الصين. أود أن أعرب عن تعاطفي الصادق معه، وأتمنى للرئيس البرازيلي الشفاء العاجل، وأدعوه إلى زيارة الصين عندما يكون ذلك مناسباً لكلا الجانبين\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غوه تينغتينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويز إيناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا الصين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}