{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eef",
    "title": "\"نيوزويك\": روسيا تمتلك قنابل جديدة تلتف على الدفاعات الأوكرانية",
    "full_text": "الإعلام الأميركي يؤكد أنّ الهجمات الروسية الأخيرة على منشآت القوات الأوكرانية في ميكولاييف ومدن أوكرانية أخرى، تتسبب في قلق كبير بين المحللين الغربيين. نشرت مجلة \"نيوزويك\" الأميركية، أمس الخميس، تقريراً أكد من خلاله أنّ الهجمات الروسية الأخيرة على منشآت القوات الأوكرانية في ميكولاييف ومدن أوكرانية أخرى، تسببت في قلق كبير بين المحللين الغربيين. وبحسب المجلة، يعتقد الخبراء الغربيون أنّ أنظمة باتريوت وغيبارد وأنظمة الدفاع الجوي الأوكرانية الأخرى، ليست فعالة في مواجهة تكتيكات الضربات الجوية الروسية الجديدة. وأشار المحللون إلى أنّه في \"الأسابيع الأخيرة، زاد الجيش  الروسي من هجماته الجوية على المنشآت العسكرية للقوات الأوكرانية، وسمح استخدام القنابل التخطيطية (الانزلاقية) لخداع أنظمة الدفاع الجوي الأوكرانية\". وجاء في سياق التحليلات أنّ الهجمات الصاروخية ليست سوى عنصر واحد من عناصر الهجوم، وأنّ ما يُسمى بالقنابل التخطيطية هي قنابل جوية قياسية ذات أجنحة وأنظمة ملاحة إضافية، تسمح لها بالانزلاق (التوجه) نحو الأهداف ويتم استخدامها بشكل متزايد لتنفيذ ضربات مدمرة. \n26 اب\n \n21 اب\n وأضاف المحللون أنّ الضربات الصاروخية قد تكون \"مؤشراً لحملة جديدة لتدمير البنية التحتية الكاملة للطاقة في أوكرانيا\". وبحسب \"نيوزويك\"، أشار المعهد الأميركي لدراسة الحرب إلى أنّ القوات الروسية تحتفظ \"بالقدرة على استئناف حملتها الصاروخية إذا رغبت في ذلك\"، مضيفةً أنّ هذا التكتيك يسمح للقوات الروسية \"بادخار مخزونها من الصواريخ الدقيقة لحالات استئناف الحملات الصاروخية\". وأمس، دمّرت القوات الروسية منظومات \"أس - 300\" للدفاع الجوي الصاروخي، تابعة للقوات العسكرية الأوكرانية، بواسطة طائرات مسيّرة انتحارية في الجزء الغربي من منطقة خيرسون، جنوبي دونباس. ونشرت وزارة الدفاع الروسية، عبر حسابات مرتبطة بها، مشاهد التقطتها الطائرة المسيّرة الانتحارية من نوع \"لانسيت\"، ومشاهد من طائرة الرصد والتوجيه، لاستهداف آلية تحمل 4 صواريخ \"أس - 300\"، وتقف بالقرب منها مجموعة من الآليات الأخرى العاملة ضمن منظومة الدفاع الجوي نفسها. من جانبه، أعرب البنتاغون، يوم الأربعاء، عن قلقه من احتمال بقاء أوكرانيا من دون أنظمة دفاع جوي في نهاية الربيع، بعد أن بدأ ينفد مخزون صواريخ الدفاعات الجوية السوفياتية وحلف شمال الأطلسي، وليس لدى كييف أمل كبير بشأن تجديده. وتعتقد مجلة \"ميلاتري ووتش\" أنه، بمجرد نفاد صواريخ الدفاع الجوي الأوكراني، سيتمكن الطيران الروسي من اختراق عمق الأراضي الأوكرانية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميكولاييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميكولاييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغيبارد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش  الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المعهد الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس - 300",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لانسيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أس - 300",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلاتري ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}