{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c290e",
    "title": "رئيس جنوب أفريقيا يعيّن أول امرأة رئيسة للمحكمة العليا",
    "full_text": "رئيس دولة جنوب أفريقيا سيريل رامافوزا يعيّن مانديسا مايا، التي كانت تشغل منصب نائبة رئيس المحكمة العليا، كأول رئيسة للمحكمة العليا في البلاد. عيّن رئيس دولة جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، مانديسا مايا، كأول رئيسة للمحكمة العليا في البلاد. وأشار بيان للرئاسة إلى أن \"مانديسا مايا، عملت قاضية لأكثر من عقدين من الزمان، وهي نائبة رئيس المحكمة العليا الحالية. وعملت في محاكم مختلفة بما في ذلك كونها رئيسة محكمة الاستئناف العليا\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبحسب البيان، \"ستتولى مايا منصب رئيسة المحكمة العليا خلفاً للقاضي الحالي، ريموند زوندو، الذي تنتهي فترة ولايته في 31 آب/أغسطس المقبل. وستتولّى مايا منصبها في الأول من أيلول/سبتمبر\" المقبل. وفي وقت سابق من هذا العام، أبلغ رامافوزا لجنة الخدمة القضائية بأنه يعتزم تعيين مايا رئيسة للقضاة بعد انتهاء فترة ولاية زوندو. وأكدت اللجنة أن مايا مؤهّلة لتولّي منصب رئيسة المحكمة العليا بعد إجراء مقابلة معها والاطلاع على سجلها القضائي وصفاتها القيادية وخبرتها ومؤهّلاتها.  وقالت الرئاسة إن تعيين مايا يعد \"إنجازاً مهماً\" للبلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانديسا مايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانديسا مايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مانديسا مايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة الاستئناف العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريموند زوندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زوندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}