{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25da",
    "title": "تعليقاً على قرار المحكمة الدولية.. حماس: توقّعنا أن يشمل وقفاً للعدوان على قطاع غزة",
    "full_text": "حماس ترحّب بقرار محكمة العدل الدولية الذي يطالب كيان الاحتلال بوقف عدوانه على مدينة رفح بشكلٍ فوري، مطالبةً بضرورة أن يشمل القرار كامل قطاع غزَة وليس في رفح. رحّبت حركة حماس بقرار محكمة العدل الدولية الذي يطالب كيان الاحتلال بوقف عدوانه على مدينة رفح بشكلٍ فوري. وفي بيان أصدرته، اليوم الجمعة في إثر قرار المحكمة الدولية، أكّدت أنّها كانت تتوقع من محكمة العدل الدولية إصدار قرار بوقف العدوان والإبادة الجماعية على الشعب الفلسطيني في كامل قطاع غزّة وليس في رفح فقط، مشدّدةً على أنّ ما يحدث في جباليا وغيرها من محافظات القطاع لا يقل إجراماً وخطورة عما يحدث في رفح. وطالبت الحركة بوقف كافة الإجراءات التي تؤدّي للإبادة، وإدخال المساعدات لكافة مناطق قطاع غزّة، والسَّماح للجان الأممية بالدخول للتحقيق في جرائم الإبادة الجماعية. في غضون ذلك، دعت حماس المجتمع الدولي والأمم المتحدة بالضغط على الاحتلال لإلزامه فوراً بقرار المحكمة الدولية، والمُضي بشكلٍ حقيقي وجاد في ترجمة كلّ القرارات الأممية التي تُجبر \"جيش\" الاحتلال على وقف حرب الإبادة الجماعية التي يرتكبها ضدَّ شعبنا منذ أكثر من 7 أشهر.  كما أكّدت على أنّ \"المجتمع الدولي وكافة مؤسسات الأمم المتحدة المعنية، وعلى رأسها مجلس الأمن الدولي، معنيون ومطالبون بعدم السماح لهذا الكيان الفاشي بمواصلة الاستهتار بكل القوانين والمواثيق الدولية، والانفلات من المحاسبة والعقاب، لافتاً إلى أنّ المجتمع الدولي  أمام مسؤولية تاريخية تحقيقاً لمبدأ العدالة الدولية، والتزاماً بدعم حقّ الشعب الفلسطيني في الحريّة وتقرير المصير، وإقامة الدولة الفلسطينية وعاصمتها القدس. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n هذا ورحّبت الجبهة الشعبية بقرار محكمة العدل الدولية، مؤكّدة على ضرورة تحويل هذا الموقف المتقدم إلى آليات ملزمة للحكومة الإسرائيلية لتطبيقه على أرض الواقع، وذلك لوقف عدوانها الشامل على قطاع غزّة. وأشارت الجبهة الشعبية إلى فشل مجلس الأمن في اتخاذ قرار ملزم سابقاً لتنفيذ قرارات المحكمة بسبب الفيتو الأميركي. كما دعت إلى أن يسهم قرار محكمة العدل الدولية في عزلة \"إسرائيل\" وفرض حظر على بعض الدول الغربية لتزويد الاحتلال بالأسلحة، مؤكّدة على ضرورة تحمل المجتمع الدولي مسؤولياته في الدفاع عن حقوق الإنسان وتطبيق القانون الدولي. بدورها، أعربت الرئاسة الفلسطينية عن ترحيبها بقرار محكمة العدل الدولية، مضيفةً أنّ القرار يمثل إجماعاً دولياً على مطلب وقف الحرب الشاملة على غزّة. وزير خارجية الاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل، قال من جهته، إنّه يتعين على الاتحاد الأوروبي \"الاختيار بين احترام دعم المؤسسات الدولية لسيادة القانون ودعمنا لإسرائيل\". وحظي قرار محكمة العدل الدولية بترحيب جنوب أفريقيا التي وصفت القرار بـ \"الأكثر حزماً\" تجاه \"إسرائيل\". وفي أول تعليق لوزارة خارجية جنوب أفريقيا، قالت إنّ أمر محكمة العدل الدولية ملزم وعلى \"إسرائيل\" الامتثال له. ورفعت دولة جنوب أفريقيا في 29 كانون الأول/ديسمبر 2023 دعوى في محكمة العدل الدولية تتهم فيها \"إسرائيل\" بارتكاب جرائم إبادة جماعية بحق الفلسطينيين في قطاع غزّة، فيما أصدرت المحكمة بعد ذلك حكماً وتدابير طارئة بحق \"إسرائيل\" في الدعوى القضائية المرفوعة ضدها. وقدّمت جنوب أفريقيا طلباً عاجلاً في 10 أيار/مايو الجاري إلى محكمة العدل الدولية، لاتخاذ إجراءات إضافية في قضية الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس المجتمع الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مؤسسات الأمم المتحدة المعنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}