{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c261d",
    "title": "التحليلية | أردوغان والأسد.. جدار القطيعة يتصدع",
    "full_text": "\nالملف الأول: خلافات متصاعدة داخل المجلس الوزاري الإسرائيلي المصغر، وجلساته تتحول إلى مسرح لتصفية الحسابات، فشل في الميدان على جبهتي غزة ولبنان. كيف انعكس على المستوى السياسي في \"تل أبيب\"؟\nالملف الثاني: عشية انتخابات الجمعية الوطنية في فرنسا، تخوف من انتصار كبير لأقصى اليمين، في أي نفق أدخل ماكرون فرنسا وما الفرضيات المطروحة؟\nوثيقة اليوم: مسؤولان أميركيان يكشفان لرويترز حجم المساعدات الأميركية لإسرائيل، واشنطن تسرب قائمة الأسلحة المرسلة لدعم العدوان على غزة. ما غايتها من هذا التذكير؟\nقضية اليوم: التقارب التركي السوري إلى الواجهة من جديد، بعد إعلان أردوغان استعداده للقاء الأسد. هل تصدع جدار القطيعة بين أنقرة ودمشق، وأي أفق للعلاقات بينهما وماذا عن الملفات العالقة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الوزاري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون فرنسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لرويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}