{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c239f",
    "title": "بعد فوزه الساحق في الانتخابات.. رئيس السنغال يطمئن شركاء بلاده ويتعهد بإصلاح الدولة",
    "full_text": "رئيس السنغال المنتخب باسيرو ديوماي فاي، وفي أول خطاب متلفز له بعد فوزه بالانتخابات، يؤكد للمجتمع الدولي ولشركاء بلاده أنّ السنغال ستبقى الحليف \"الآمن والموثوق\"، واعداً إحداث تغييرات داخل الجماعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا (إكواس). طمأن الفائز بالانتخابات الرئاسية في السنغال، باسيرو ديوماي فاي، شركاء بلاده، بأنّها ستظلّ \"الحليف الآمن والموثوق به\"، وذلك في أول خطاب يلقيه منذ الزلزال السياسي الذي أحدثه فوزه التاريخي من الدورة الأولى. وقال الرئيس المنتخب في خطاب متلفز، أمس الإثنين: \"أودّ أن أقول للمجتمع الدولي ولشركائنا الثنائيين والمتعدّدي الأطراف، إنّ السنغال ستحتفظ بمكانتها دائماً، وستظلّ البلد الصديق والحليف الآمن والموثوق به، لأيّ شريك سينخرط معنا في تعاون شريف ومحترم ومثمر للطرفين\".  وأضاف: \"أطلق نداءً إلى إخواننا الأفارقة للعمل معاً من أجل تعزيز المكاسب التي تمّ تحقيقها في عمليات تحقيق التكامل في الجماعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا، مع تصحيح نقاط الضعف وتغيير بعض الأساليب والاستراتيجيات والأولويات السياسية\". وفيما شدّد  على أنّه بانتخابه \"اتّخذ الشعب السنغالي خيار القطيعة\" مع النظام القائم في البلاد، إلا أنه أشار إلى أنّه \"يعتزم العمل من أجل إحداث تغييرات داخل الجماعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا (إكواس)\". وعلى الصعيد الداخلي، أكّد فاي أنّ المشاريع ذات الأولوية في عهده ستكون \"المصالحة الوطنية وإعادة بناء المؤسسات\"، بالإضافة إلى \"تخفيض كبير في تكاليف المعيشة\"، مضيفاً: \"أنا ملتزم بالحكم بتواضع وشفافية وبمحاربة الفساد على المستويات كافة\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n والسنغال التي تتمتّع بالاستقرار خلافاً لجاراتها تُعتبر أحد ركائز هذه المنظمة الإقليمية التي هزّتها منذ 2020 انقلابات عسكرية في العديد من دولها الأعضاء. والرئيس المنتخب الذي بلغ لتوّه الـ44 عاماً، لم يسبق له أن تولّى أيّ منصب وطني منتخب، وكان يقبع في السجن قبل حوالى 10 أيام بعدما أقرّ أكبر خصومه بفوزه التاريخي من الدورة الأولى للانتخابات، والذي يعدّ بمثابة زلزال سياسي، وسيصبح خامس رئيس للسنغال وأصغر الرؤساء سنّاً في البلد الواقع في غرب أفريقيا، ويبلغ عدد سكّانه نحو 18 مليون نسمة.  وهنّأ الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون فاي على فوزه، مؤكّداً أنّه يتطلّع إلى \"العمل معه\". وفي رسالة نشرها على حسابه في منصة إكس قال ماكرون: \"تهانينا لباسيرو ديوماي فاي على انتخابه رئيساً لجمهورية السنغال.. أتمنّى له كل التوفيق وأتطلّع إلى العمل معه\". Félicitations à Bassirou Diomaye Faye pour son élection comme Président de la République du Sénégal.Je lui adresse tous mes vœux de réussite et me réjouis de travailler avec lui. \n\n وتجدر الإشارة أنّ فرنسا المستعمر السابق للسنغال وشريكه السياسي والاقتصادي الأول، تأمل في الحفاظ على علاقات متينة مع هذا البلد بعد الانتكاسات العديدة التي منيت بها في المنطقة، وخروجها لا سيّما في مالي وبوركينا فاسو والنيجر، حيث اضطرت إلى قطع كل أشكال التعاون العسكري مع هذه الدول الثلاث. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسيرو ديوماي فاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديوماي فاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السنغالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون فاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لباسيرو ديوماي فاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}