{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e81",
    "title": "جنوب أفريقيا: أعدنا الاتصال بـ\"العدل الدولية\".. \"إسرائيل\" تريد تدمير شعب فلسطين",
    "full_text": "بعد عدم الامتثال الإسرائيلي لقرارات محكمة العدل الدولية التي تقضي بمنع الإبادة في قطاع غزة، وزيرة خارجية جنوب أفريقيا، ناليدي باندور، تؤكد للميادين أنّ بلادها أخطرت المحكمة بمخاوفها، مشيرةً إلى أنّ \"إسرائيل\" تمضي في الإبادة الجماعية لتدمير شعب فلسطين. قالت وزيرة خارجية جنوب أفريقيا، غريس ناليدي باندور، في تصريحٍ خاص للميادين، اليوم الثلاثاء، إنّ \"إسرائيل تؤكد وجهة نظرنا بأنّ لديها نيّة بالفعل لتدمير شعب فلسطين\".  وكشفت باندور اتصال بلادها بمحكمة العدل الدولية في لاهاي مرةً أخرى، وذلك للإشارة إلى مخاوف جنوب أفريقيا من أنّ \"إسرائيل\" لم تتصرف بشأن التدابير الموقتة التي اتخذتها المحكمة. وفيما شدّدت الوزيرة على أنّ بلادها تريد المُضي قدماً في \"الحجج الموضوعية بشأن اعتقادها أنّ الإبادة الجماعية جارية بالفعل في قطاع غزة\"، أعربت باندور عن سرورها بشان وجود عددٍ من الدول التي أعلنت أنّها \"ستنضم إلى هذه القضية ضد إسرائيل\".  \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأكّدت باندور في تصريحاتها للميادين جاهزية بلادها قائلةً: \"أعددنا أوراقنا القانونية بشأن عدم التزام إسرائيل بالإجراءات المطلوبة\"، موضحةً أنّهم لم يحصلوا على موعد لجلسة الاستماع حتى الآن. والسبت الماضي، طالب سفير جنوب أفريقيا لدى هولندا، فوسيموزي مادونسيلا، الدول كافّة الإدلاء بشهادتها في القضية التي رفعتها بلاده أمام محكمة العدل الدولية من أجل معاقبة \"إسرائيل\" على جريمة الإبادة الجماعية في قطاع غزّة. وكشف مادونسيلا أنّ الخطوة التالية هي إحالة القضية إلى الجمعية العامة للأمم المتحدة للمضي قدماً بشأن كيفية تنفيذ رفع الفصل العنصري في الأراضي الفلسطينية، بناءً على قرارات المحكمة التي أدانت \"إسرائيل\" بارتكاب جرائم إبادة جماعية. وقبل مطالبة مادونسيلا بأيام، أكّد المتحدث الرسمي باسم رئيس جنوب أفريقيا، فينسينت ماغوينيا، على ضرورة \"التحرك بشكل عاجل لضمان منع وقوع المزيد من أعمال الإبادة الجماعية في قطاع غزة\". وجاء ذلك بعد أن  قدّمت حكومة جنوب أفريقيا،  طلباً عاجلاً إلى محكمة العدل الدولية، للنظر في القرار الإسرائيلي توسيع عمليات الاحتلال العسكرية في رفح، ومنع تطبيق هذا القرار. وتجدر الإشارة إلى أنّ محكمة العدل الدولية كانت قد أصدرت قرارها في 26 كانون الثاني/يناير الماضي، بشأن دعوى جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\"، والذي طالبت فيه الاحتلال بـ\"اتخاذ إجراءات من أجل منع الإبادة الجماعية في غزة، والتحريض المباشر عليها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناليدي باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريس ناليدي باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوسيموزي مادونسيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادونسيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادونسيلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فينسينت ماغوينيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}