{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c096a",
    "title": "دبابات الاحتلال تتهاوى كـ\"الدومينو\" في غزة.. المقاومة تخوض اشتباكات عنيفة في خان يونس والبريج",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكاتٍ عنيفةً ضدّ القوات الإسرائيلية المتوغلة في خان يونس، جنوبي القطاع، والبريج، في وسطه. أفاد مراسل الميادين في غزة بوقوع اشتباكات عنيفة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي في خان يونس، جنوبي القطاع، والبريج، في وسطه. \"قصف عشوائي على الأحياء السكنية في وسط القطاع وبشكل مركز في البريج والمغازي، واشتباكات عنيفة بين المقاومة وقوات الاحتلال في خان يونس والبريج\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/GxecciKDXX \n\n وأسقطت المقاومة الفلسطينية خلال الساعات الماضية طائرةً مسيّرةً إسرائيليةً، كما دمّرت دباباتٍ تابعةً للاحتلال خلال المواجهات الدائرة، وفق ما نقله مراسلنا. وفي غضون ذلك، استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، 7 آليات إسرائيلية بقذائف \"الياسين 105\" وعبوات \"الشواظ\"، في منقطتي التفاح والدرج، بمدينة غزة.  واستهدفت كتائب القسّام أيضاً دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\"، جنوبي شرقي مخيم البريج، وسط قطاع غزة.  وهاجم مقاومو\"القسّام\" آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"الياسين 105\" وأخرى بعبوة \"شواظ\"، شرقي مخيم البريج، وجرّافةً إسرائيليةً بقذيفة \"الياسين 105\" في المخيم. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهداف آليتين عسكريتين إسرائيليتين بقذيفتي \"RPG\"، في محور التفاح، شرقي غزة.  مشاهد من قصف #سرايا_القدس بالرشقات الصاروخية وحمم الهاون للمواقع والتحشدات العسكرية الإسرائيلية في محاور التقدم شرق خان يونس#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/S63ee5GSiR \n\n \n\n \n\n ومع استمرار المعارك البرية في القطاع، ومواصلة المقاومة تكبيد الاحتلال خسائر فادحة في الأرواح والعتاد، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي صباح اليوم بسقوط 3 قتلى جدد في صفوفه، إضافةً إلى وقوع 3 إصاباتٍ خطرة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وهم ضابطان، أحدهما برتبة رائد، وجندي، سقطوا الليلة الماضية، في معركتين منفصلتين، الأولى جنوبي قطاع غزة، والثانية وسطه. وبمقتل هؤلاء، يتجاوز عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال منذ بدء المعارك البرية في القطاع 165، و500 منذ بدء الحرب في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بحسب أرقام الاحتلال. يُشار إلى أنّ المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية تفرض رقابةً مشدّدةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولةٍ منها لإخفاء ما تتكبّده من خسائر كبيرة في صفوفها خلال المعارك المستمرة والمتصاعدة مع المقاومة الفلسطينية. ويظهر حجم الخسائر التي يتكبدها \"جيش\" الاحتلال أثناء المعارك البرية في محاور القتال من خلال البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة الفلسطينية، والمقاطع المرئية التي توثّق استهدافاتها وتوجيهها ضرباتٍ نوعية وإيقاعها القوات المتوغلة في كمائن محكمة. بالفيديو| استهداف جنود العدو وتدمير آلياته المتوغلة في محاور مدينة خانيونس جنوب قطاع غزة#طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة pic.twitter.com/b6qjilL0fo \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}