{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08f5",
    "title": "جنوب أفريقيا ترفع دعوى ضد \"إسرائيل\" في لاهاي: انتهاك اتفاقية منع الإبادة الجماعية",
    "full_text": "الاعلام الإسرائيلي يقول إنّ جنوب أفريقيا تطالب محكمة العدل الدولية في لاهاي ببدء إجراءات قانونية ضد \"إسرائيل\"، في ظل استمرار \"تل أبيب\" في عمليات الإبادة الجماعية بحق الفلسطينيين في غزة. أعلنت محكمة العدل الدولية أن جنوب أفريقيا رفعت دعوى تتهم فيها \"إسرائيل\" بانتهاك اتفاقية منع الإبادة الجماعية في غزة. وذكرت جنوب أفريقيا، في دعواها، أنّ \"إسرائيل\" عملت على تدمير الفلسطينيين في غزة \"كجزء من المجموعة الوطنية والعنصرية والإثنية الفلسطينية الأوسع\". وأضاف نص الدعوى: \"لقد انخرطت إسرائيل، وتنخرط، وتخاطر بمزيد من الانخراط في أعمال إبادة جماعية ضد الشعب الفلسطيني في غزة\". وتسعى جنوب أفريقيا لإثبات اختصاص المحكمة بموجب الفقرة الـ1 من المادة الـ36 من النظام الأساسي. وذكر موقع \"والاه\" الإسرائيلي أنّ جنوب أفريقيا ناشدت محكمة العدل، اليوم الجمعة، بدء إجراءات قانونية ضد \"إسرائيل\". وأضاف الموقع نفسه أنّ \"العمل العسكري الإسرائيلي في غزة ينتهك التزاماتها (\"إسرائيل\") بموجب اتفاقية منع الإبادة الجماعية\"، كما ورد في بيان محكمة العدل الدولية. وكان برلمان جنوب أفريقيا صوّت، في 21 تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، لمصلحة قطع العلاقات بـ\"إسرائيل\" وإغلاق سفارتها في البلاد. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 17:39\n ومطلع الشهر الجاري، عقدت جنوب افريقيا \"مؤتمر التضامن العالمي مع فلسطين\"، من أجل تعزيز فكرة المواجهة الواسعة مع \"إسرائيل\" والدول الغربية الراعية لها. وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي عمليات الإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني، منذ بدء العدوان على غزة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر. وكانت صحيفة \"ليبراسيون\" الفرنسية تحدثت، في مقال للمحامي ويليام بوردون، الشهر الحالي، تحت عنوان \"القانون الدوليّ يُدفن تحت أنقاض غزة\"، عن \"سقوط القانون الدولي مع كل من وما سقط في غزة\".    وفي وقت سابق اليوم، أعلنت وزارة الصحة في غزة، ارتفاع حصيلة العدوان المستمر على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر إلى21507 شهداء و55915 جريحاً.  وأشارت وزارة الصحة في غزة إلى ارتقاء 187 شهيداً وإصابة 312 آخرين من جراء العدوان الإسرائيلي على القطاع، خلال الساعات الـ 24 الماضية.   وأفاد مدير الطوارئ في مستشفى شهداء الأقصى، خليل الدقران، للميادين، بـ\"وصول 45 شهيداً اليوم إلى المستشفى، بينهم أطفال وأجنّة ونساء حوامل\".  \"وصول 45 شهيداً اليوم إلى مستشفى شهداء الأقصى بينهم أطفال وأجنة ونساء حوامل\".مدير الطوارئ في مستشفى شهداء الأقصى خليل الدقران لـ #الميادين#غزة#فلسطين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/mpdlWf1M5f \n\n وأمس الخميس، قال المتحدث باسم وزارة الصحة في حكومة غزّة، أشرف القدرة، إن الاحتلال ارتكب في قطاع غزة 20 مجزرة، خلال الساعات الـ 24 الماضية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب افريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤتمر التضامن العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبراسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويليام بوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الدقران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة غزّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}