{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27d2",
    "title": "المفتي قبلان: فلتنتظر \"إسرائيل\" نصف مليون صاروخ في حال فتحت حرباً ضد لبنان",
    "full_text": "المفتي الجعفري الممتاز الشيخ أحمد قبلان يؤكّد أنّ الحرب القائمة على الجبهة الجنوبية للبنان من صميم مصالح لبنان الإقليمية، ويشير إلى أنّه لا أطماع للمقاومة من هذه الحرب سوى بسيادة لبنان ومصالحه الوطنية. أكّد  المفتي الجعفري الممتاز الشيخ أحمد قبلان، اليوم الأحد، أنّه في أيّ حربٍ إسرائيلية مفتوحة فلتنتظر \"إسرائيل\" نحو نصف مليون صاروخ، وقدرة دمار ستعيدها 70 سنة إلى الوراء. وقال قبلان في بيانٍ له إنّ الحرب القائمة على الجبهة الجنوبية للبنان من صميم مصالح لبنان الإقليمية، ولا قيمة للبنان بلا مصالحه الإقليمية، والردع الاستراتيجي جزءٌ من مصالحه العليا، فلا ردع بلا حرب، والحرب هنا  إنقاذية لا استباقية فقط. قال المفتي الجعفري الممتاز الشيخ أحمد قبلان، في بيان، إنّ \"زمن انتصارات تل أبيب انتهى، والتعويل على هزيمة #المقاومة تعويل على سراب\"، مشيراً إلى أنه مع أيّ حرب إسرائيلية مفتوحة على لبنان \"فلتنتظر إسرائيل نصف مليون صاروخ وقدرة دمار ستعيدها 70 سنة إلى الوراء\".وذكّر قبلان أنّ… pic.twitter.com/d9KUniUrDS \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وتوجّه المفتي إلى الإسرائيليين، بقوله إنّ \"المقاومة صخرة بقاء لبنان ومستقبله وسيادة لبنان ترتبط بقدرات المقاومة وحجم ترسانتها الوطنية الضامنة لمصالحه الإقليمية وقتال المقاومة من أجل لبنان يلزمها بحماية المشروع الوطني والسيادي، بما في ذلك تعزيز دور الدولة والشراكة الوطنية وقطع اليد الصهيونية عن لبنان وهيكله الخارجي والداخلي\". ولفت قبلان إلى أنّ أيّ تصعيدٍ إسرائيلي سيكون لصالح المقاومة لا عليها، وما يجري بغزّة يطال مصالح الأمن الإقليمي اللبناني، ولا أطماع للمقاومة من هذه الحرب المصيرية سوى بسيادة لبنان ومصالحه الوطنية وشراكته التاريخية ومصالح طوائفه، والثقل المسيحي الوطني من تاريخ ثقل لبنان، وشراكة المسيحيين لخيار الإمام الصدر المقاوِم مدوّية، وتاريخ المقاومة من تاريخ الدفاع عن مصالح لبنان بوجه أطماع \"تل أبيب\" لا من تاريخ شراكتها في مجازر لبنان، ومصلحة الجميع بانتصار المقاومة لا بالتحريض عليها. كما شدد المفتي على أنّ زمن انتصارات \"تل أبيب\" انتهى، والتعويل على هزيمة المقاومة تعويلٌ على السراب، مذكّراً أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي بكلّ عدّته وعتاده واحتياطه لم يستطع الانتصار على مقاتلين يواجهونه بالأسلحة الفردية طيلة ثمانية أشهر في قطاع غزّة، وما ينتظرهم في لبنان ترسانة دمار وقتال وتكنولوجيا حرب ورعب. وختم قبلان بيانه بقوله إنّ انتصار المقاومة انتصارٌ للبنان، وبالأخص للطوائف المسيحية ولا قيمة للبنان بلا مسيحيّيه الوطنيين، ولا قتال على حسابهم ولا سيادة من دون مصالحهم الوطنية، والمطلوب من البعض أن يكون شريكاً للبنان بانتصاره وليس بوقاً لـ\"إسرائيل\" بهزيمتها، متابعاً أن \"لا اغتيال سياسياً للبنان أكبر من معاداة المقاومة ومنع التسوية الرئاسية التي تليق بتضحيات جبهة الجنوب وأثمانها الوطنية\". وفي وقتٍ سابق، أكّد نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، أنّ \"المساندة التي قامت بها جبهة جنوب لبنان، ضمن معادلة إشغال العدو الإسرائيلي، حقّقت كلّ الممكن وكل المطلوب منها\"، مضيفاً أنّ المقاومة لا تُهدّد بالمواجهة، ‏إنّما قامت بها بالحدود التي اقتنعت بها، وهي حاضرة للمزيد إذا اعتدت \"إسرائيل\" أكثر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أحمد قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسيحيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}