{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0df3",
    "title": "\"سي جي تي أن\": هل هذه بداية نهاية حرب اليمن؟",
    "full_text": "الإعلام الصيني يتحدث عن احتملية انتهاء الحرب في اليمن، خاصة بعد استئناف العلاقات الإيرانية السعودية، ويتوقع أن تواصل بكين دعمها الاستباقي للجهود الدبلوماسية الجارية. تناولت موقع \"سي جي تي أن\" الصينية آخر تطورات الحرب على اليمن، مشيرةً إلى أنّ هناك فرصة جدية لإنهاء الصراع قبل دخوله عامه التاسع، خصوصاً بعد توقيع الاتفاق التاريخي بين الجمهورية الإسلامية الإيرانية والمملكة العرية السعودية، برعاية الصين. فيما يلي النص المنقول إلى العربية: يصادف هذا الشهر الذكرى السنوية الثامنة للحرب المشؤومة على اليمن، التي كانت كابوساً مستمراً لجميع اليمنيين، في ظلّ فشل المحاولات الدولية على طوال تلك الفترة لوقف واحدة من أسوأ الكوارث الإنسانية في العالم. الآن، هناك فرصة جدية لإنهاء الصراع قبل دخوله عامه التاسع، خصوصاً بعد توقيع الاتفاق التاريخي بين الجمهورية الإسلامية الإيرانية والمملكة العرية السعودية، برعاية الصين، الحريصة على تقديم كل دعم لشريكيها الإستراتيجين للمضي قدماً بتعزيز الثقة بينهما، والاستفادة من الفرصة الفريدة التي اتاحها الاتفاق، ودعم المفاوضات الدبلوماسية لإنهاء الحرب على اليمن. المنظومة الغربية عليها أنّ تكون صادقة اليوم بتشجيع جهود السلام، ولا تكتفي بالتصريحات الخجولة للاتحاد الأوروبي، أو للولايات المتحدة التي تستمر بارسال الأسلحة الى اليمن وغيره من مناطق التوتر في العالم. عموماً، سياسيو الغرب مدينون للشعب اليمني، لأنّهم شركاء في الحرب الجائرة عليه، وأقل الواجبات تفرض تقديم المساعدات الإنسانية والموارد لتخفيف معاناتهم. وحتى الآن، اليمن متخم بالسلاح المورد إلى التحالف الذي تقوده السعودية، مقابل ما يتلقاه الحوثيون الفقراء من دعم من طهران. \n26 اب 12:54\n \n25 اب 20:13\n أدى انتشار السلاح الواسع إلى تأجيج الصراع، الذي لم يستثن المواقع المدنية من التعرض لهجمات عنيفة، بمواد محرمة دولياً، دفعت بالأمن الإقليمي إلى حافة الهاوية، منطلقاً من ساحة بلد يتمتع بموقع إستراتيجي عند المدخل الجنوبي للبحر الأحمر، وهو طريق نقل حيوي للسفن التجارية وناقلات النفط.  بهذا المعنى، كان للحرب تأثير بالغ في إعاقة خطوط التوريد الدولية، وزادت من هجمات القراصنة البحرية، وازدهرت الجماعات الإرهابية مثل داعش والقاعدة في شبه الجزيرة العربية على حساب اليمنيين. وقد قام الإرهابيون ببناء معاقل في جميع أنحاء البلاد ونشر قوتها وتجنيد أعضاء جدد، وشن هجمات على أهداف محلية وإقليمية. وقد سهلت الحرب على ذلك الإتجار بالأشخاص وتهريبهم. واضطر العديد من الأفراد إلى مغادرة منازلهم بحثاً عن الحماية والأمن، ما أدى إلى انتشار الفقر على نطاق واسع. ولا يزال المهربون والمتاجرون بالبشر يفترسون الضعفاء. وقد حظيت شبكاتها الإجرامية بملاذ آمن لتشغيل عملياتها وتوسيعها. جاء الاتفاق بين الرياض وطهران بعد سنوات من تصاعد التوتر بين البلدين طوال سنوات الحرب على اليمن. الأمم المتحدة تعتبر الاتفاق نقطة تحول حاسمة في الحرب على اليمن، وتدعم مع غالبية ساحقة من المجتمع الدولي تطبيع العلاقات بين السعودية وإيران، المطلوب منهما، حث جميع الأطراف على تنفيذ اتفاق ستوكهولم، الذي يضمن تنفيذه انتقال اليمن إلى الاستقرار والسلام والازدهار. ضمن الاتفاق الموقع برعاية بكين، اتفقت طهران والرياض على أن تعمل طهران والرياض معاً لتذليل العقبات وفتح طرق نحو أفاق سياسية، تحفظ مصالح البلدين ومصالح دول المنطقة على المستوى الإستراتيجي.  وعلى ذات القدر من الأهمية، عزز هذا الإنجاز الدبلوماسي سمعة الصين الدولية، كجهة فاعلة مؤيدة للسلام ودولة محايدة في النزاعات الجيوسياسية. وفي ظل هذه الظروف، من المتوقع أن تواصل بكين دعمها الاستباقي للجهود الدبلوماسية الجارية. وتتوقع من المجتمع الدولي، والغرب على وجه الخصوص، أن يعمل بتفان ودون تحيز لتحقيق هذه الغاية، وإيقاف الحرب الظالمة على اليمنيين. نقله إلى العربية: حسين قطايا \n25 اب 22:52\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين قطايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}