{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1257",
    "title": "تقرير: لأول مرة.. الاستثمار في الطاقة الشمسية قد يتجاوز الاستثمار في النفط",
    "full_text": "وكالة الطاقة الدولية تقول إنّ سياسات مثل قانون خفض التضخم الأميركي، والمخاوف المتعلقة بأمن الطاقة مدفوعة بالحرب في أوكرانيا، عززت أيضاً الانفاق على الطاقة النظيفة كشفت وكالة الطاقة الدولية أن استثمارات الطاقة الشمسية من المقرر أن تتجاوز الاستثمارات في النفط لأول مرة هذا العام، مشيراً إلى أنّ من المتوقع إنفاق أكثر من مليار دولار يومياً على استثمارات الطاقة الشمسية في عام 2023. وأوضحت الوكالة في تقرير أنّه يتم دفع الارتفاع العالمي في الكهرباء المنتجة من مصادر نظيفة أو متجددة إلى الأمام، إلى حد كبير، من خلال الاستثمارات الكبيرة في الطاقة النظيفة من الحكومة الصينية.  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n كما قالت وكالة الطاقة الدولية إنّ \"سياسات مثل قانون خفض التضخم الأميركي، والمخاوف المتعلقة بأمن الطاقة مدفوعة بالحرب في أوكرانيا، عززت أيضاً الإنفاق على الطاقة النظيفة\". هذا وتظهر أرقام من \"Our World in Data\" أن الصين تقود الطريق في تطوير الطاقة الشمسية على مستوى العالم.  كما لفتت الوكالة إلى أنّ قطاع الطاقة الشمسية أنتج ما يقرب من 4% من الكهرباء في الصين في عام 2021، بزيادة من 3.3% في عام 2020. كما ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" أنّ  الصين تتقدم إلى الأمام في المزيد من إنتاج الطاقة الشمسية هذا العام، حيث ركبت ثلاثة أضعاف أجهزة الطاقة الشمسية بين شهر كانون الثاني/يناير ونيسان/أبريل، مقارنة بالفترة نفسها من عام 2022. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Our World in Data",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}