{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1765",
    "title": "الاتحاد الأفريقي: روسيا شريك مميز وداعم لأفريقيا في مختلف المجالات",
    "full_text": "رئيس مفوضية الاتحاد الأفريقي موسى فقي يؤكّد أنّ روسيا شريك مميّز للقارة الأفريقية وداعمة دائمة في مكافحة الاستعمار والفصل العنصري، وذلك خلال القمة الروسية الأفريقية في سان بطرسبرغ.  وصف رئيس مفوضية الاتحاد الأفريقي، موسى فقي، روسيا بـ\"الشريك المميّز لأفريقيا في مجال تأهيل الكوادر العلمية\". وأعرب فقي، خلال الجلسة الافتتاحية لقمة روسيا - أفريقيا في مدينة سان بطرسبرغ، عن \"الامتنان لدور روسيا في دعم القارة الأفريقية للتخلّص من الاستعمار ومساندتها في مجلس الأمن الدولي\"، مشيراً إلى أنّ \"الملايين تدرّبوا هنا في مختلف المجالات، وهم المعنيون اليوم بالتنمية في قارتنا\". وقال: \"لا ننسى الدعم الدائم من روسيا لمكافحة الاستعمار والفصل العنصري، والدعم الذي تحظى به أفريقيا من روسيا في مجلس الأمن\"، معرباً عن أمله في أن تتطور الشراكة الروسية الأفريقية. جاء ذلك بعدما صرّح الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، في وقتٍ سابق اليوم خلال القمة الروسية الأفريقية، بأنّ بلاده ستساعد في دعم الزملاء في أفريقيا ليس فقط فيما يتعلق بالتعليم العالي، ولكن كذلك في مؤسسات التعليم العام والثانوي وإعداد كوادر المعلمين.  \n26 اب\n \n26 اب\n وأكّد بوتين أنّ روسيا \"مهتمة بتُطوّر العلاقات التجارية والإنسانية مع أفريقيا\"، مشيراً إلى أنّ بلاده \"تعدّ الاتحاد الأفريقي منظمة إقليمية رائدة، تشكّل بنية أمنية حديثة في القارة، وتخلق الظروف لضمان مكانة أفريقيا اللائقة في نظام العلاقات الاقتصادية العالمية\". وتنعقد القمة الروسية الأفريقية الثانية، والمنتدى الاقتصادي الروسي - الأفريقي، في الفترة من 27 إلى 28 تموز/يوليو الجاري، في مدينة سان بطرسبورغ الروسية. وتُعدّ القمة الروسية الأفريقية، الحدث الرئيسي والأكبر في العلاقات الروسية الأفريقية، إذ يهدف عقد هذه القمة إلى تحقيق \"مستوى جديد نوعياً للشراكة المتبادلة المنفعة التي تلبّي تحديات القرن الحادي والعشرين\". ويدعو هذا الحدث إلى \"تعزيز التعاون الشامل والمتساوي بين روسيا والدول الأفريقية في جميع أبعاده السياسة والأمنية والاقتصادية والمجالات العلمية والتقنية والثقافية والإنسانية\"، بحسب منظّميه. كما يعدّ المنتدى الاقتصادي الذي سيعقد في إطار القمة الروسية الأفريقية الثانية حدثاً فريداً من نوعه في علاقات روسيا مع دول القارة الأفريقية، ويهدف لتنويع أشكال ومجالات التعاون الروسي الأفريقي، وكذلك تحديد تطوّر هذه العلاقات على المدى الطويل. ومن الجدير ذكره أنّ القمة الروسية - الأفريقية الأولى، عقدت في تشرين الأول/أكتوبر عام 2019، بمدينة سوتشي الروسية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى فقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفوضية الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى فقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاقتصادي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبورغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}