{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b99",
    "title": "هيئة شؤون الأسرى: من 7 أكتوبر.. أكثر من 10 آلاف أسير من الضفة والقدس",
    "full_text": "أكثر من 10 آلاف أسير فلسطيني من الضفة الغربية والقدس، تعتقلهم السلطات الإسرائيلية منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، يعانون، بحسب المنظمات الحقوقية الدولية، من التعذيب والإهمال الصحي والكثير من التجاوزات. أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحررين الفلسطينيين، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي \"اعتقلت أكثر من 10 آلاف و100 فلسطيني من الضفة الغربية والقدس منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي\". كما نشرت الهيئة تقريراً أوضحت فيه الأوضاع المروّعة التي يعاني منها الأسرى الفلسطينيون في سجون الاحتلال، وذلك بعد تمكّن محاميها من زيارة عدد من الأسرى في سجن \"عوفر\" الإسرائيلي، المُقام على الأراضي المحتلة في الضفة الغربية، كاشفةً عن إفراغ قسمٍ كامل من السجن، ونقل الأسرى منه إلى سجون أخرى. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكشف الأسرى للمحامين، عن تعرّضهم للضرب الشديد والتنكيل عدّة مرات، مؤكدين أيضاً تعرض بعضهم للاعتداء، حتى خلال خروجهم لمقابلة محاميهم، مُشدّدين على معاناة جميع الأسرى من \"تناقص أوزانهم بشكل كبير من جراء سياسة التجويع\"، بحسب ما جاء في البيان. \"لم نشهد في تاريخ البشرية بشاعة في التنكيل بالأسرى مثلما يحدث مع الأسرى في سجون الاحتلال\"نائب الأمين العام للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، ماجدة المصري، لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/RPJNvj4VB4 \n\n وفي وقت سابق من الشهر الجاري، أكدت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني، استشهاد الأسير إسلام السرساوي (42 عاماً)، من حي الشجاعية في غزة، والذي اعتُقل خلال الاقتحام الأخير لمستشفى الشفاء، من جرّاء تعرضه للتعذيب داخل معسكر \"ساديه تيمان\". كما أكدت وزارة الأسرى والمحررين في غزة، استشهاد المعتقل عمر عبد العزيز جنيد (26 عاماً)، من مدينة جباليا، داخل سجون الاحتلال، بعد تعرضه للتعذيب الشديد، خلال التحقيق، أيضاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPJNvj4VB4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسلام السرساوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر عبد العزيز جنيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}