{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a8",
    "title": "الخارجية السعودية: الوفد المعني بافتتاح سفارتنا في دمشق يصل إلى سوريا",
    "full_text": " الخارجية السعودية تعلن وصول الفريق السعودي، المعني بافتتاح سفارة السعودية في دمشق، إلى سوريا. أعلنت وزارة الخارجية السعودية، أنّ الفريق السعودي، المعني بافتتاح سفارة السعودية في دمشق، وصل إلى سوريا إنفاذاً لقرار استئناف العمل الدبلوماسي. وفي نيسان/أبريل، أعلنت الرياض ودمشق بدء إجراءات استئناف الخدمات القنصلية، والرحلات الجوية بين البلدين، بحسب ما ذكر التلفزيون السعودي الرسمي. \n26 اب\n \n25 اب\n وكانت السعودية قد أغلقت سفارتها في دمشق في آذار/مارس عام 2012، لتنقطع بعدها العلاقات الدبلوماسية بين البلدين العربيين، طيلة سنوات الحرب على سوريا. ومؤخراً، زار الرئيس السوري بشار الأسد، مدينة جدة السعودية، من أجل المشاركة في أعمال الدورة العادية الـ32 للقمة العربية، بعد 13 عاماً من الغياب، بحضور عددٍ من الزعماء والقادة العرب. وسبق الزيارة، وصول وفد سوري على رأسه وزير الخارجية، فيصل المقداد، إلى جدة للمشاركة في الاجتماعات التحضيرية للقمة العربية، وتزامن ذلك مع ترحيب من قبل الدول الأعضاء. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفريق السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفريق السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفارة السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدين العربيين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}