{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b5d",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعاروري للميادين: المقاومة في الضفة الغربية أحبطت توسع الاستيطان.\nالرئيس البلاروسي يؤكد أن بريغوجين لم يطلب ضمانات لنفسه وأن \"فاغنر\" باقية في بيلاروسيا. والكرملين يقول إن تلميحات الغرب حول مقتل بريغوجين \"كذب\".\nقوات حفتر تعلن بدء عملية عسكرية ضد الهجرة والتهريب والمعارضة التشادية في جنوبي البلاد.\nوزيرا خارجية بوركينا فاسو ومالي يحذران من النيجر: التدخل العسكري سيكون بمثابة إعلان حرب على بلدينا.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات حفتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}