{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a4",
    "title": "التحليلية | مأزق الاحتلال في الشمال.. وارتدادات خطاب الردع",
    "full_text": "\nمعادلات السيد نصر الله تهز تل أبيب تخبط سياسي وأمني استنفار في الشمال وإقرار بصدقية الكلام والجدية والقدرة التنفيذية أي ترددات لخطاب الندية الكاملة؟\nفي وثيقة اليوم في لحظة حساسة ووسط الحديث عن هجوم على رفح الولايات المتحدة تخطط لإرسال قنابل إلى \"إسرائيل\" أي تناقض فادح بين المُعلن والمُنَفَّذ؟\nوسط أزمة ذخائر انسحاب اوكراني فوضوي من أفدييفكا الاستراتيجية وسيطرة روسية كاملة على المناطق المحيطة بدونيتسك أي نكسة للغرب الاطلسي؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اوكراني فوضوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}