{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e27",
    "title": "الاتحاد الأوروبي يهدد مينسك بعقوبات جديدة إذا استقبلت أسلحة نووية روسية",
    "full_text": "الاتحاد الأوروبي يهدد بفرض عقوبات جديدة على بيلاروسيا إذا وافقت على نشر أسلحة نووية روسية على أراضيها، ومسؤول أميركي كبير يؤكد أنّ لا مؤشرات لدى واشنطن بشأن نقل أي أسلحة نووية إلى مينسك. حذّر مسؤول السياسة الخارجية الأوروبية جوزيب بوريل، اليوم الأحد، من أنّ الاتحاد الأوروبي \"مستعد\" لفرض عقوبات جديدة على بيلاروسيا، إذا ما وافقت مينسك على نشر أسلحة نووية روسية على أراضيها. وقال بوريل إنّ \"استقبال بيلاروس أسلحة نووية روسية من شأنه أن يشكل تصعيداً غير مسؤول وتهديداً للأمن الأوروبي\"، مضيفاً: \"لا تزال بيلاروس قادرة على وقف هذا الأمر، الخيار بيدها. الاتحاد الأوروبي مستعد للرد بفرض عقوبات جديدة\". #Belarus hosting Russian nuclear weapons would mean an irresponsible escalation & threat to European security. Belarus can still stop it, it is their choice.The EU stands ready to respond with further sanctions. \n\n في السياق نفسه، أفاد المتحدث باسم مجلس الأمن القومي جون كيربي، اليوم الأحد، أنّ الولايات المتحدة لا تملك \"أي مؤشر\" إلى قيام روسيا بنقل أسلحة نووية إلى بيلاروسيا، ولا إلى استعداد الرئيس الروسي فلاديمير بوتين لاستخدام السلاح النووي في أوكرانيا. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وقال كيربي لقناة \"سي بي أس\" رداً على سؤال عن إعلان بوتين أن موسكو ستنشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا، \"ليس لدينا أي مؤشر إلى أنّ بوتين نفّذ ما أعلنه أو إلى نقل أي أسلحة نووية\". وتابع كيربي: \"في الواقع، ليس لدينا أي مؤشر يدل على أنه يعتزم الاستعانة بأسلحته النووية في أوكرانيا\"، مشدداً على أنّ لا شيء في هذه المرحلة يدفع الولايات المتحدة إلى \"تغيير تموضعها على صعيد الردع الاستراتيجي\". وفي السياق نفسه، ذكرت وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون)، في وقت سابق من اليوم، أنّها رأت تقارير عن إعلان روسيا، وعليه ستواصل مراقبة هذا الوضع، \"لكن لم نرَ أيّ سبب لتعديل وضعنا النووي الاستراتيجي ولا أيّ مؤشرات على أنّ روسيا تستعد لاستخدام سلاح نووي\"، بحسب تعبيرها. وأمس السبت، أعلن بوتين أنّ موسكو تعتزم نشر أسلحة نووية \"تكتيكية\" على أراضي بيلاروسيا المجاورة، مشيراً إلى أن عشر طائرات باتت مزوّدة هذا النوع من الأسلحة وجاهزة للاستخدام. وقال بوتين: \"لا شي غير اعتيادي هنا: الولايات المتحدة تفعل ذلك منذ عقود. هي تنشر منذ زمن طويل أسلحتها النووية التكتيكية على أراضي حلفائها\"، متابعاً: \"اتفقنا على القيام بالأمر نفسه\"، مؤكدا الحصول على موافقة مينسك. كذلك، أضاف أنّ بلاده تعتزم المضي قدماً بـ\"تدريب الطواقم\" اعتباراً من 3 نيسان/أبريل، وأنّه \"في الأول من تموز/يوليو سننجز بناء مستودع خاص للأسلحة النووية التكتيكية على أراضي بيلاروسيا\". \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلاروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "The EU stands ready to respond with further sanctions",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي بي أس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}