{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2736",
    "title": "في أنقرة.. رئيس الأركان التركي يستقبل قائد القوات البرية المالي",
    "full_text": "رئيس الأركان العامة التركي الجنرال متين غوراك، يستقبل قائد القوات البرية في مالي، الجنرال هارونا ساماكي، في العاصمة أنقرة. استقبل رئيس الأركان العامة التركي، الجنرال متين غوراك، في العاصمة أنقرة، قائد القوات البرية في دولة مالي، الجنرال هارونا ساماكي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وذكرت هيئة الأركان العامة التركية، في بيان أمس الاثنين، أن الجنرال غوراك التقى الجنرال ساماكي في مكتبه، في زيارة يقوم بها الأخير إلى تركيا تلبيةً لدعوة رسمية من نظيره التركي الجنرال سلجوق بيرقدار أوغلو. وأضاف البيان أن الجنرال بيرقدار أوغلو حضر اللقاء، من دون التطرق إلى ما بحثه الجانبان. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "متين غوراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هارونا ساماكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متين غوراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هارونا ساماكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساماكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلجوق بيرقدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}