{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28d0",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف نقطة \"الجرداح\" وموقع \"مسكاف عام\" وتحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تواصل عملياتها وتعلن استهدافها نقطة \"الجرداح\" ‏بالأسلحة الصاروخية، والتجهيزات ‏التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" بالأسلحة المناسبة. أعلنت ‏المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم السبت، أن مجاهديها استهدفوا نقطة \"الجرداح\" ‏بالأسلحة الصاروخية وأصابوها إصابة مباشرة. #عاجل | #المقاومة_الإسلامية في لبنان:\"استهدف مجاهدونا عند الساعة 08:25 من صباح يوم السبت 27-07-2024 نقطة الجرداح بالأسلحة الصاروخية وأصابوها إصابة مباشرة\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/LKUDEYgrKg \n\n كما ذكرت في بيان آخر، استهدافها التجهيزات ‏التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" بالأسلحة المناسبة، وإصابتها إصابات مباشرة، ضمن إطار دعم  المقاومة الفلسطينية وإسنادها، والرد على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية. #عاجل | #المقاومة_الإسلامية في لبنان:\"استهدف مجاهدونا عند الساعة 07:58 من صباح يوم السبت 27-07-2024 التجهيزات التجسسية في موقع مسكفعام بالأسلحة المناسبة وأصابوها إصابة مباشرة\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/BCdrAiC4ZV وكانت مراسلة الميادين في جنوب لبنان، قد أكدت صباحاً، استهداف أطراف بلدة العديسة، بقصف مدفعي من قبل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n وأضافت أنهُ تم سماع أصوات انفجارات، ودوي صفارات الإنذار، في مستوطنات الجليل الغربي. \"أصوات انفجارات ودوي صفارات الإنذار سُمعت في مستوطنات الجليل الغربي\".مراسلة #الميادين فاطمة فتوني.@ftounifatima@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/mZSNf3vOpj \n\n وأمس، نفّذت المقاومة عدداً من العمليات، ضد مواقع وانتشار \"جيش\" الاحتلال عند الحدود اللبنانية- الفلسطينية، واستهدفت فيها المنظومة الفنية في ‏موقع \"راميا\" بصاروخ موجّه وحققت فيها إصابة مباشرة، ما أدى إلى تدميرها، إضافةً إلى استهداف مُجاهديها تحركاً لجنود الاحتلال ‏الإسرائيلي داخل موقع \"حدب يارون\" بالأسلحة المناسبة وأصابوه إصابة مباشرة، أيضاً. \n\n وأوردت وسائل إعلام اسرائيلية، أنّ حزب الله، يشنُ منذ ساعات الصباح الأولى، \"قصفاً مستمراً على جبهة الشمال\" من الأراضي المحتلة.  وبحسب المتحدث باسم \"الجيش\" الإسرائيلي، تم إطلاق صواريخ اعتراضية باتجاه طائرة من دون طيار عبرت من لبنان إلى \"المياه الاقتصادية\". ويواصل الاحتلال اعتداءاتهِ على لبنان، حيث استهدفت المدفعية الإسرائيلية، أطراف بلدتَي جبين، وبلدة العديسة بالقذائف الثقيلة. ومع استمرار عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان، ضد أهداف تابعة للاحتلال، منذ نحو 9 أشهر، كتبت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية:\"حزب الله لا يظهر أي علامات على الانهيار\". وتابعت: \"من الناحية الاستراتيجية، ليس لدى إسرائيل اتجاه أو طريق أو هدف واقعي بالنسبة إلى الشمال\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العديسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاطمة فتوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}