{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b8c",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل 3 جنود جدد في معارك غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعلن مقتل 3 جنود جدد خلال معارك في قطاع غزة خلال الساعات الماضية. أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي مقتل 3 جنود جدد هم \"لافي غيهاتي\" و\"عومري شفارتس\" و\"يعقوب إيليان\" خلال معارك في قطاع غزة. وفي وقتٍ سابق من أمس الأربعاء، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل جندي جديد من لواء \"جفعاتي\"، وضابط احتياط برتبة نقيب في جنوب قطاع غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما أُصيب إصابة خطيرة مقاتل آخر من كتيبة \"روتِم\"، لواء \"جفعاتي\"، في معركة في جنوب قطاع غزة. ماذا حققت قوات الاحتلال الإسرائيلي بعد كل عمليات التوغل في محافظة #خان_يونس؟الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/j6hNe9iTKD \n\n ويرتفع بذلك عدد جنود الاحتلال القتلى في القطاع إلى أكثر من 136 منذ بدء الغزو البري للاحتلال في غزة قبل أسابيع. يُشار إلى أنه صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية كشفت سابقاً، أنّه تم علاج أكثر من 2800 جندي في قسم إعادة التأهيل التابع لوزارة الحرب الإسرائيلية، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لافي غيهاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عومري شفارتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يعقوب إيليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتِم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}