{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27f1",
    "title": "الشيوعيون القبرصيون: سلطاتنا متورطة في الحرب على غزة.. لوقف دعم\"إسرائيل\"",
    "full_text": "الشيوعيون القبرصيون يصدرون بياناً يطالب سلطات بلادهم بوقف التعاون مع الاحتلال الإسرائيلي، مؤكيدن ان مواقف الأمين العام لحزب الله هي نتيجة مواقف قبرص إلى جانب \"إسرائيل. طالب الشيوعيون القبرصيون حكومة بلاهم بوقف التعاون مع \"إسرائيل\"، مؤكدين أنّ قبرص متورطة بشكل مباشر في مذبحة غزة. وأصدرت المبادرة الشيوعية القبرصية، بياناً السبت، دعت فيه الحكومة إلى إنهاء كل تعاون مع \"إسرائيل\" والتوقف عن تسهيل قيادة رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو في حرب غزة.  وجاء في البيان الذي يحمل عنوان \"قبرص متورطة بشكل مباشر في مذبحة غزة: كل تعاون مع إسرائيل يجب أن يتوقف\"، أنّ تصريح الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، ضد جمهورية قبرص، \"ليس بلا أساس للأسف، ولا ينبع من أي تعصب\". وأوضح البيان أنّ تصريحات السيد نصر الله هي نتيجة للموقف الذي اتخذته الحكومة القبرصية باستمرار، والذي وقف إلى جانب \"إسرائيل\" بلا تحفظ وبكل الوسائل، منذ اليوم الأول للحرب. وأكد البيان أنّ الحكومة الحالية والحكومات السابقة متواطئة في الجريمة وتشارك في المذبحة والإبادة الجماعية للشعب الفلسطيني في غزة. وذكر أنّ حقيقة أن القواعد البريطانية هي معقل ضد شعب فلسطين واليمن وجميع الشعوب التي يستهدفها حلف شمال الأطلسي القاتل أمر يعرفه الجميع. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذلك إضافة إلى تقديم  قبرص التسهيلات لـ \"إسرائيل\"، مع استخدام المطارات والموانئ، وإجراء التدريبات العسكرية لـ \"الجيش\" الإسرائيلي على الأراضي القبرصية، وتجري مناورات عسكرية مشتركة بين قبرص و\"إسرائيل\". وتابع البيان أنّ \"ضباط الجيش القبرصي، يتم تدريبهم على يد إسرائيل بناء على اتفاقيات رسمية، كل هذا معروف ولن ينتظر المرء تصريحات زعيم حزب الله ليعرف ما يحدث\". وشدّد الشيوعيون القبرصيون على أنّ الرئيس، نيكوس خريستودوليدس، \"يكذب بلا خجل عندما يدعي، في محاولته تبرير الموقف غير المقبول للحكومة، أن قبرص من المفترض أنها جزء من الحل وليست المشكلة\". بينما \"تتلطخ أيدي الحكومة بالدماء على حساب شعب يعاني من الاحتلال والاستعمار\"، وفق ما أكدوا في بيانهم. ولفت البيان إلى أنّه \"لا يعقل أن تدعم دولة شبه محتلة مثل قبرص، والتي يشكل الاستيطان عليها أيضاً جرحاً لا ينقطع في أراضيها المحتلة، جرائم جيش محتل وتتحالف معه، وهو الذي يسعى إلى إبادة فلسطين\".  وحذّر من سياسة الحكومة الخطيرة في هذا الشأن والتي \"تجر شعبنا إلى طريق الإرهاب والدمار\"، مذكراً أنّ الشيوعيين نظموا تظاهرات في القواعد البريطانية والمفوضية العليا للمملكة المتحدة، تحت شعار مركزي هو: \"القواعد وحلف شمال الأطلسي، خارج قبرص\". ودعت المبادرة الشيوعية القبرصية الطبقة العاملة في قبرص، والشرائح الشعبية، وكذلك كل شخص تقدمي، إلى توحيد الجهود، من أجل \"التقدم إلى الأمام وتنظيم نضال الشعب ضد الإمبريالية والحروب غير العادلة\". كما دعت إلى تنظيم نضال الشعب من أجل \"فك الارتباط ومشاركة قبرص في العمليات الإمبريالية ضد شعوب المنطقة المجاورة\"، وطالبت أيضاً بالنضال \"من أجل تفكيك القواعد البريطانية في البلاد والمطالبة بالسحب الفوري لدعم دولة إسرائيل القاتلة.  وشدّد الشيوعيون في رسالتهم على أنهم سيواصلون النضال من أجل \"فك ارتباط البلاد عن المجزرة في فلسطين والتدخلات الإمبريالية وإغلاق كافة قواعد الموت وانسحاب كافة الجيوش الأجنبية\"، ومن أجل \"وقف المذبحة في غزة وبقية الأراضي المحتلة والاعتراف بالدولة الفلسطينية المستقلة من خلال إنهاء الاحتلال وجريمة الاستيطان\". وكان السيد نصر الله قد حذّر الحكومة القبرصية من أنّ تفتح مطاراتها وقواعدها لـ\"إسرائيل\" لاستهداف لبنان، لأن ذلك يعني رسمياً \"أنها أصبحت جزءاً من الحرب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القبرصيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيوعيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القبرصيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيوعية القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي القبرصية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش القبرصي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القبرصيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكوس خريستودوليدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيوعيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيوعيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيوش الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}