{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11f6",
    "title": "صربيا: الرئيس فوتشيتش يأمر الجيش باتخاذ أقصى درجات الاستعداد القتالي",
    "full_text": "الرئيس الصربي يوقّع على أمر برفع الاستعداد القتالي لوحدات الجيش الصربي إلى أعلى مستوى، بسبب الوضع في كوسوفو وميتوهيا، الناجم عن خطوات بريشتينا الأحادية الجانب.  أوعز الرئيس الصربي، ألكسندر فوتشيتش، للجيش باتخاذ أقصى درجات الاستعداد القتالي، بسبب الوضع في كوسوفو وميتوهيا، الناجم عن خطوات سلطات بريشتينا الأحادية الجانب. ووقّع الرئيس الصربي والقائد الأعلى للقوات المسلحة، اليوم الجمعة، على أمر برفع الاستعداد القتالي لوحدات الجيش الصربي إلى أعلى مستوى، وأمر بتحرك عاجل نحو الخط الإداري مع كوسوفو وميتوهيا. كذلك، طالب رئيس الدولة، حلف شمال الأطلسي بوقف العنف ضد الصرب بشكل عاجل، في كوسوفو وميتوهيا. بدوره، أكد وزير الدفاع الصربي، ميلوس فوسيفيتش، أنّ الجيش وصل إلى أقصى درجات الاستعداد القتالي، وتوجّه نحو إقليم كوسوفو، المعلن كجمهورية من طرف واحد. \n29 حزيران\n \n23 شباط\n وذكرت وسائل إعلام محلية أنّه \"نتيجة للاشتباكات في شمال ميتروفيتشا، تم نقل العديد من الأشخاص إلى المستشفى، واستخدمت الشرطة الغاز المسيل للدموع\". وتُعدُّ هذه الخطوات رد فعل على محاولة سلطات بريشتينا، تعيين ألبان كرؤساء بلديات في شمال كوسوفو، ذي الأغلبية الصربية، بعد الانتخابات المحلية التي جرت في 23 نيسان/أبريل الماضي. وامتنع صرب كوسوفو عن التصويت في هذه الانتخابات، إذ استقال ممثلو المجموعة الصربية في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي من المؤسسات المحلية. ومطلع تشرين الثاني/نوفمبر، غادر عناصر الشرطة الصرب، الذين دمجوا بشرطة كوسوفو وقضاة ومدعون عامون وغيرهم من المسؤولين، مناصبهم بشكل جماعي للاحتجاج على قرار بريشتينا، الذي عُلَّق الآن، بمنع الصرب الذين يعيشون في كوسوفو من استخدام لوحات سيارات صادرة عن صربيا.  وجاءت الانتخابات البلدية في الشمال بعد أكثر من شهر من إعلان الاتحاد الأوروبي عن اتفاق لتطبيع العلاقات بين بلغراد وبريشتينا، تم التوصل إليه في أوهريد (مقدونيا الشمالية)، لكن الطرفين لم يوقعاه.  \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات بريشتينا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميتوهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الصربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلوس فوسيفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال ميتروفيتشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صرب كوسوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجموعة الصربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوهريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقدونيا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}