{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c110b",
    "title": "سلطنة عمان وإيران تبحثان آفاق التعاون في قطاعي الطاقة والمعادن",
    "full_text": "وزارة الخارجية العمانية تفيد بأنّ السلطنة وإيران تدرسان سبل تعزيز التعاون في مجال الطاقة وتفعيل الاتفاقات الثنائية المبرمة بين البلدين. أعلنت وزارة الخارجية العمانية، اليوم الإثنين، أنّ السلطنة وإيران تدرسان إمكانية التعاون في مجال الطاقة والمعادن. وجرى ذلك خلال اجتماع عقده وزير الطاقة والمعادن العماني، سالم بن ناصر العوفي، مع وزير النفط الإيراني، جواد أوجي. وتناول الاجتماع مناقشة مشروعات تطوير حقل \"هنجام-بخا\"، إضافة إلى إمكانية تصدير الغاز إلى سلطنة عمان. وأشار بيان الاجتماع إلى أنّ وزير الخارجية العماني، بدر البوسعيدي، أعلن خلال المؤتمر الصحافي الذي عقد بمشاركة نظيره الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، أنّ سلطنة عمان وإيران ستعملان سوياً على تفعيل الاتفاقات الثنائية المبرمة بين البلدين. \n26 اب\n \n25 اب\n وفي نيسان/أبريل الماضي، أعلن مدير شركة هندسة وتطوير الغاز الإيراني رضا نوشادي، أنّ الشركة ستبدأ مدّ الأنابيب جنوبي البلاد تمهيداً لتصدير الغاز إلى سلطنة عُمان. وأضاف نوشادي أنّ \"اتفاقية تصدير الغاز الإيراني إلى سلطنة عمان تنص على مد أنابيب الغاز من مدينة ميناب إلى منطقة كوه مبارك، قرب ميناء جاسك الإيراني\". وفي أيار/مايو 2022، أعلنت \"إيرنا\" أنّ وزير النفط الإيراني وافق خلال الزيارة التي كان يقوم بها لسلطنة عُمان، على إحياء مشروع خط أنابيب لضخ الغاز الإيراني إلى السلطنة. وطهران ومسقط تربطهما علاقات وثيقة، وقد وقّعتا على 8 مذكرات تفاهم و4 برامج تعاون، في أيار/مايو الماضي، وذلك خلال زيارة رسمية لرئيسي إلى عُمان. وفي عام 2013، وقّعت إيران وسلطنة عُمان اتفاقاً بقيمة 60 مليار دولار على مدى 25 عاماً، تزوّد إيران بموجبه سلطنة عُمان بالغاز عبر خط أنابيب تحت البحر. وفي عام 2016، جدّد البلدان جهودهما لتنفيذ هذا المشروع. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سالم بن ناصر العوفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنجام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر البوسعيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوشادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوشادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوه مبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء جاسك الإيراني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النفط الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}