{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29e2",
    "title": "تونس: الأمين العام لحركة الشعب يعلن ترشحه للانتخابات الرئاسية",
    "full_text": "الأمين العام لحركة الشعب التونسية، زهير المغزاوي، يعلن ترشحه للسباق الرئاسي المُقبل في البلاد، ويوضح أن برنامجه الانتخابي يركز على عمومية قطاعي الصحة والتعليم وتحسينهما، ودمج البلاد ضمن محيطيها العربي والمغاربي، وعمقها الأفريقي. أعلن الأمين العام لحركة الشعب التونسية، زهير المغزاوي، ترشحه للانتخابات الرئاسية المقرّرة في الـ6 من تشرين الأول/أكتوبر المقبل. وأكد المغزاوي، خلال مؤتمر صحافي، اليوم الثلاثاء، في العاصمة تونس، أن \"مجموعات من الشبان ومكونات المجتمع المدني والشخصيات الوطنية أكدت دعمها له وانخراطها في حملته الانتخابية\". وقال إن تونس عاشت أكثر من عشرة أعوام \"محاولات لوضع اليد من قوى داخلية متحالفة مع قوى خارجية\"، مضيفاً أنه \"ليس قدراً على تونس الارتهان للخارج أو خوض معارك ضد طواحين الريح من أجل تبرير العجز على الإنجاز\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وطالب الهيئة العليا المستقلة للانتخابات بالتعامل مع جميع مرشحي الانتخابات الرئاسية، على حد سواء، مؤكداً أن التضييق على أي مرشح هو أمر غير مقبول، على حد تعبيره. وأوضح الأمين العام لحركة الشعب أن برنامجه الانتخابي يركز على\" تعليم عمومي ناجع، وقطاع صحي عمومي عادل، والحق في الماء الذي حُرم منه جزء كبير من الشعب التونسي\". وأضاف أنه سيعمل على أن تكون تونس \"مدمجة في محيطيها العربي والمغاربي، وعمقها الأفريقي\" من أجل علاقات اقتصادية جديدة، بالإضافة إلى مراجعة \"اتفاقية الشراكة بين تونس والاتحاد الأوروبي وتحضير تونس للتموقع في البريكس\".  تتمثّل حركة الشعب في البرلمان التونسي بـ 11 نائباً، وهي من الأحزاب المساندة للإجراءات الاستثنائية، التي بدأ الرئيس التونسي قيس سعيد فرضها في 25 يوليو/تموز 2021. في هذا السياق، أعلن الرئيس التونسي قيس سعيّد، الجمعة، الترشح للانتخابات الرئاسية، معلناً \"مواصلة مسيرة النضال في معركة التحرر الوطني\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة الشعب التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زهير المغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة الشعب التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زهير المغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا المستقلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معركة التحرر الوطني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}