{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23e9",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": الإسرائيليون في الشمال يعيشون في حزام أمني وبلا أعياد.. \"لقد هُجرنا\"",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية تؤكد تعطّل الحياة عن مستوطنات عند الحدود مع لبنان مشيرةً إلى إهمال الحكومة لهذا الوضع حيث تشكّل حزام أمني منذ بداية الحرب.  أكدت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية أنّ أجواء ما يسمى \"عيد المساخر\" اليهودي يغيب عن مستوطنات شمالي فلسطين المحتلّة، التي ترزح تحت الحرب منذ أكثر من 5 أشهر.  وأوضحت أنّ المستوطنات هناك \"من دون خدمات أساسية\"، مؤكدةً أنّه \"تمّ نسيان الشمال\"، في إشارة إلى إهمال المستوى السياسي للوضع هناك.  كما أشارت الصحيفة أنّ \"كلّ ما تمّ التوصل إليه هو اتفاق مع وزارة الأمن الإسرائيلية بشأن بناء نحو 1000 غرفة محصنة في مستوطنة شلومي\".  بدوره، قال المدير العام لموقع \"الحرمون\" الاستيطاني شمالي فلسطين المحتلّة، رفائيل نافيه، إنّ \"الواقع معقد جداً، في ظلّ غياب اليقين ووجود شعور قاس جداً بأن الشمال قد تمّ نسيانه وهجره\"، مشدداً على أنّه \"لا يوجد أمن ولا دخل\".  وفي السياق نفسه، أكد عضو في المجلس الإقليمي في الجليل الأعلى وأحد مستوطني \"كفار بلوم\"، يورام بن إيفن تسور، أنّ الإسرائيليين في الشمال \"يعيشون في حزام أمني تحت الحرب\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ونقل أنهم \"اضطروا إلى الهروب، فجر أمس (حين نفذت المقاومة الإسلامية في لبنان عملية رداً على الاعتداء الإسرائيلي على بعلبك)، نحو الغرف المحصّنة\"، واصفاً الأمر بأنه كانت \"أيدينا على رؤوسنا، الصوت سُمع وكأن الصاروخ سقط في فناء المنزل، سقطت عشرات الصواريخ\".  وبشأن إخلاء الشمال مع تواصل عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان، دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على مدنه وقراه، أفادت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بأنّ ما حدث هو أوّل إخلاءٍ جماعي للمنطقة في تاريخ \"إسرائيل\". وأوضحت أنّ \"أكثر من 60 ألف مستوطن إسرائيلي يعيشون على طول الحدود الشمالية مع لبنان أُمروا بإخلاء منازلهم\"، مشيرةً إلى أنّ المستوطنات \"أصبحت مهجورة ومحظورة فعلياً\".  وقالت الصحيفة إنّ \"الصواريخ الموجهة التي أطلقت من لبنان، ألحقت أضراراً بعشرات منازل المستوطنين، أما المستوطنون الذين رفضوا الإخلاء فتجنبوا إنارة الأضواء ليلاً حتى لا يصبحوا أهدافاً مرئية\". ونتيجة هذا الوضع غير المسبوق، لفتت الصحيفة إلى أنّ المستوطنين ينتقدون الحكومة الإسرائيلية، ويقول بعضهم إنّها \"أظهرت ضعفاً ومنحت حزب الله نصراً فعلياً\". وتطرقت الصحيفة الأميركية إلى \"فعالية القبة الحديدية في التصدي لصواريخ وقذائف التي تطلق من لبنان\"، كاشفةً أنّ \"القبة الحديدية لا تعترض كل القذائف والصواريخ\".  وتابعت بأنّه \"ليس لدى إسرائيل استجابة فورية للأسلحة الذكية والدقيقة، التي تحلق على ارتفاعٍ مُنخفض من الأرض، وتضرب الأهداف في ثوانٍ ومن دون سابق إنذار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيد المساخر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفائيل نافيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفار بلوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورام بن إيفن تسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}