{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c213e",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال ينشر معطيات جديدة عن عدد الجنود القتلى والجرحى منذ بداية الحرب",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال يعترف بعدد جنوده القتلى والجرحى منذ بداية الحرب على قطاع غزة.. فكم بلغت؟ أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بعدد الخسائر البشرية في صفوفه، منذ بداية الحرب على غزّة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، ولغاية تاريخ اليوم الإثنين في 19 شباط/فبراير 2024.  وأكدت المعطيات التي نشرها \"جيش\" الاحتلال أنّ 574 جندياً إسرائيلياً قتلوا منذ بداية الحرب، بينهم 236 جندياً قتلوا منذ بداية التوغل البري داخل قطاع غزة في 27 تشرين الأول/أكتوبر 2023.  أمّا من ناحية الجرحى، فقد أصيب ما مجموعه 2928 جندياً إسرائيلياً،  بينهم  1373 جندياً تعرضوا للإصابات في المعارك البرية مع المقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في غزّة، كما بينهم 723 جندياً  صنّفت حالتهم بالخطيرة.  كذلك أصيب 545 جندياً إسرائيلياً ضمن ما صنّفه \"جيش\" الاحتلال بالحوادث العملياتية في قطاع غزّة، وتشمل دهس من آلية قتالية مصفحة، وسائل قتالية، وأسلحة ورشاشات.  ووفق معطيات \"جيش\" الاحتلال، فإنّ  339 جندياً إسرائيلياً لا يزالون يخضعون للعلاج في المستشفيات.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 14:29\n واليوم، أقر \"جيش\" الاحتلال بمقتل رقيب أول خلال معارك جنوبي قطاع غزة أمس، في وقت خاضت فيه المقاومة الفلسطينة اشتباكاتٍ عنيفةً ضد القوات الإسرائيلية في مدينتي غزّة وخان يونس.  ونشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مشاهد من استهداف مجاهديها لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي غربي مدينة غزة.  مشاهد من استهداف مجاهدي #سرايا_القدس لجنود وآليات العدو الإسرائيلي غرب #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/hceft4aNtP \n\n من جهتها، عرضت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، مشاهد من عملية تفخيخ وتفجير مجاهديها لبيت تحصنت فيه قوة إسرائيلية خاصة  غربي حي الصبرة في مدينة غزة. #بالفيديو | مشاهد من عملية تفخيخ وتفجير مجاهدي كتائب المجاهدين لبيت تحصنت فيه قوة إسرائيلية خاصة في غرب حي الصبرة في مدينة #غزة.#الميادين pic.twitter.com/apvBWn9IiX وقبل أيام، ذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية أنّ وزارة \"الأمن\" في حكومة الاحتلال \"تستعد لاستيعاب نحو 20 ألف جريح جديد في الجيش\"، مؤكدةً أنّ \"المعطيات باتت قاسية في أعقاب الحرب\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا_القدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}