{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09c1",
    "title": "حرس الثورة في إيران يتوعّد \"إسرائيل\" بالانتقام للشهيد القائد رضي موسوي",
    "full_text": "المتحدث باسم حرس الثورة في إيران، العميد رمضان شريف، يؤكّد أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"لن يكون في مأمن من الانتقام الإيراني لدماء الشهيد القائد رضي موسوي\".  أكّد المتحدث باسم حرس الثورة في إيران، العميد رمضان شريف، اليوم الأربعاء، أنّ انتقام بلاده للشهيد رضي موسوي \"سيكون ضربةً للصهاينة، ولن يكون عملية إعلامية\".  وشدّد العميد شريف، في بيان صحافي، على أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"لن يكون في مأمن من الانتقام الإيراني لدماء الشهيد القائد موسوي\".   ولفت إلى أنّ \"الشهيد رضي موسوي كان لديه دور كبير في جبهة المقاومة\"،  مؤكّداً أنّ \"دماء الشهداء تزيد من عزيمة مسيرتنا\"، وأنّ \"اغتيالهم لا يخلّ أبداً بعملنا\".  كما أشار إلى أنّ \"إسرائيل تسعى لنقل ساحة المعركة وجرّ الولايات المتحدة إلى حرب أشمل\"، موضحاً أنّ \"جريمة اغتيال كيان الاحتلال الشهيد موسوي ناجمة عن هزيمتهم في غزة ومحاولتهم إبعاد النظر عن فشلهم\".    بدوره، أكّد وزير الدفاع الإيراني محمد رضا أشتياني أنّ \"الاغتيال الجبان والإرهابي الصهيوني للشهيد رضي موسوي لن يبقى من دون رد\".  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي رسالة تعزية باستشهاد موسوي، شدّد أشتياني على أنّ الرد على هذه الجريمة \"سيكون قاطعاً وحاسماً في المكان والزمان المناسبين\".  يأتي ذلك بعدما استشهد القائد العسكري البارز في حرس الثورة الإسلامية في إيران السيد رضي موسوي في عدوان إسرائيلي استهدف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق. وأكّد المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، علي بهادر جهرمي، أنّه سيتم توجيه الرد المناسب على هذا العمل الإرهابي المجرم في الزمان والمكان المناسبين. ونعى حرس الثورة في إيران العميد السيد موسوي، وقال إنّه كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. في هذا السياق، وجّه صادق موسوي، نجل  العميد موسوي، رسالة إلى الاحتلال الإسرائيلي، قائلاً: \"إننا فقدنا شهداء لكننا سنبقى موجودين وعلى هذا الطريق\". وأضاف نجل الشهيد  في حديث إلى الميادين أن هذ الطريق الذي يسلكه الاحتلال الإسرائيلي سيؤدي إلى هلاكه وزواله في نهاية المطاف.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمضان شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رمضان شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا أشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بهادر جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}