{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e8b",
    "title": "روسيا: مشروع القرار الأميركي بمجلس الأمن بشأن غزة رخصة للقتل تمنحها واشنطن إلى \"إسرائيل\"",
    "full_text": "المندوب الروسي الدائم لدى مجلس الأمن الدولي فاسيلي نيبينزيا يحمّل مجلس الأمن مسؤولية استخدام \"إسرائيل\" الجوع كأداة حرب في قطاع غزة. أكد المندوب الروسي الدائم لدى مجلس الأمن الدولي فاسيلي نيبينزيا، الثلاثاء، أن مشروع القرار الأميركي في مجلس الأمن بشأن غزة لا يوفر بديلاً بل هو رخصة أخرى للقتل تريد الولايات المتحدة منحها إلى \"إسرائيل\". وقال نيبينزيا خلال إحاطة بمجلس الأمن إنّ \"مشروع القرار البديل لمجلس الأمن بشأن الوضع في قطاع غزة الذي اقترحته الولايات المتحدة لا يحتوي على دعوة لوقف إطلاق النار ويهدف إلى توسيع الحماية الأممية للعملية الإسرائيلية في القطاع\". نيبنزيا حذر من مخاطر الوضع  الإنساني في غزة، مشيراً إلى أنّ المجلس يتحمل مسؤولية استخدام \"إسرائيل\" الجوع كأداة حرب.  الاحتلال يتعمّد سياسة التجويع في #غزة.. وتسجيل حالات وفاة لرضّع نتيجة الجفاف وسوء التغذية.كيف تعامل الإعلام الغربي مع حرب التجويع التي تشنها \"إسرائيل\" ضد الشعب الفلسطيني في #قطاع_غزة؟مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي في #حروب_الإعلام@halawiBahia@wafasarayaaridi pic.twitter.com/FW9E2O6FhE \n\n وتابع أنّ ربع السكان في قطاع غزة يواجهون الجوع وهي أعلى من أي نسبة أخرى للمجاعة في العالم، لافتاً إلى أنّ 90% من الأطفال دون الخامسة يعانون شحّاً غذائياً.   وشدد على أنّ وقف إطلاق النار الفوري هو الحل، لكن الأميركيين استخدموا الفيتو عدّة مرات من أجل منع  الدعوة. وأكد أنّ من يعطل قرارات مجلس الأمن يجب أن يخضع للعقوبات، داعياً المجلس إلى تطبيق هذا الإجراء. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وقال إنّ الولايات المتحدة وبريطانيا لم يتطرقا إلى استخدام الجوع سلاحاً في الحرب، مضيفاً أنّ الدول الغربية أوقفت المساهمات عن الأونروا في ابتزاز مفضوح في وضع إنساني متأزم. وتابع أن المقارنة بين أوكرانيا وغزة غير سليمة، مؤكداً أنّ الولايات المتحدة التي ارتكبت إبادات في  دول كثيرة مثل أفغانستان والعراق وسوريا لا ينبغي لها أنّ تعلّم العالم الأخلاق.  وقال الرئيس الأميركي  جو بايدن لشبكة \"NBC\" الأميركية، أمس، إنّ \"إسرائيل\" وافقت على عدم القيام \"بأنشطة\" خلال شهر رمضان.  وأمل بايدن أن يكون هناك وقف لإطلاق النار في غضون الأسبوع المقبل، مشيراً إلى أنّ \"وقف إطلاق النار المؤقت قد يساعد باتجاه حلّ الدولتين والتطبيع مع السعودية\". وقبل يومين، شدّد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، على أن \"لا شيء يبرر العقاب الجماعي للشعب الفلسطيني\"، مشيراً إلى أنّ \"القانون الدولي الإنساني معرض للتهديد في ظل مقتل عشرات الآلاف من المدنيين في غزة\". وأكد غوتيريش أنّ \"الهجوم الإسرائيلي الشامل على رفح سيدق المسمار الأخير في نعش برامج المساعدات\". ووجّه الأمين العام للأمم المتحدة انتقاداً لاذعاً إلى مجلس الأمن الدولي، واعتبر أنّ \"افتقار مجلس الأمن إلى وحدة الصف بشأن غزة وأوكرانيا قوض سلطته بشكل قاتل\"، داعياً إلى إصلاح جدي \"لتركيبته ومنهاج عمله\". وكانت الولايات المتحدة قد قدّمت بديلاً عن مشروع القرار الجزائري في مجلس الأمن يهدف إلى الضغط على حركة حماس من أجل الإفراج عن الأسرى الإسرائيليين، ويدعو إلى \"وقفٍ النار عملياً في الوقت المناسب\"، كما ويدين حركة حماس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "NBC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}