{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cda",
    "title": "بزشكيان للمستشار الألماني: من حق إيران الردّ على المعتدين",
    "full_text": "الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، يؤكد، خلال اتصال هاتفي بالمستشار الألماني أولاف شولتز، أن من حق إيران الرد على المعتدين، وفقاً للمعايير الدولية، داعياً أوروبا إلى أن تؤدي دوراً فعالاً في إنهاء الإبادة الجماعية في غزة. أجرى الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، اتصالاً هاتفياً بالمستشار الألماني، أولاف شولتز، الاثنين، أكد فيه سعي الجمهورية الإسلامية لتطوير العلاقات بكل الدول الأوروبية، على أساس الصداقة وبناء الثقة والاحترام المتبادلَين.  وقال بزشكيان إن شعوب العالم تتوقع أن تؤدي أوروبا \"دوراً فعالاً في إنهاء الإبادة الجماعية في غزة، بدلاً من دعم الكيان الصهيوني\"، مضيفاً أن إيران لن تستسلم أبداً للضغوط والعقوبات والإكراه والعدوان، \"بل ترى أن من حقها الرد على المعتدين وفقاً للمعايير الدولية\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وشدّد على أن إيران ترحب بتطوير العلاقات بكل الدول، وتؤكد حل المشكلات عبر المفاوضات. من جهته، شدّد شولتز على ضرورة \"الوقف الفوري للحرب والعنف\" في غزة، و\"إرساء وقف لإطلاق النار\". وأكد أن إحلال السلام والأمن في المنطقة هو \"إحدى أولويات النهج الألماني تجاه غربي آسيا والعالم\". وقال إن \"ألمانيا مهتمة بتحسين العلاقات بإيران في كل المجالات\". وكانت الرئاسة الايرانية أعلنت، في بيانٍ، أنّ بزشكيان أجرى، الاثنين، اتصالاً هاتفياً برئيس وزراء الفاتيكان، الكاردينال بيترو بارولي، أكد فيه \"حق ايران في الرد والتصدي لأي اعتداء، وفقاً للقرارات والقوانين الدولية\"، مضيفاً أن \"سياسات الدول الغربية تشجع الكيان الصهيوني على مواصلة جرائمه\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الايرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفاتيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاردينال بيترو بارولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}