{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23b1",
    "title": "بالأسلحة الصاروخية والمدفعية.. المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدة مواقع للاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن تنفيذها استهدافات طالت عدة مواقع تابعة للاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الاثنين، استهداف مبنى يستخدمه جنود ‏الاحتلال في مستوطنة المطلة بالأسلحة المناسبة، وكذلك استهداف موقع بركة ‏ريشا، بالأسلحة الصاروخية، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة في كلا العمليتين. وسبق أن أعلنت المقاومة استهداف مواقع ‏زبدين، بياض ‏بليدا والمالكية، بقذائف المدفعية، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة فيها. وعند الساعة الـ 3:00 بعد ظهر اليوم، استهدفت المقاومة مقر كتيبة \"‏ليمان\" المستجد التابع للاحتلال بقذائف المدفعية، مؤكّدةً تحقيق إصابات مباشرة فيه. وفي وقتٍ سابق من اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ مجاهديها استهدفوا تجمعاً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في \"تلة الطيحات\" بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية، وذلك دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. وبالتزامن مع ذلك، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله أطلق 5 صواريخ على منطقة روش هنيكرا (رأس الناقورة) في الشمال. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وأفاد مراسل الميادين بانطلاق نيران مباشرة من لبنان طالت موقعاً عسكرياً تابعاً للاحتلال في مزارع شبعا المحتلة، إضافةً إلى نيران مباشرة من لبنان باتجاه هدف عسكري إسرائيلي مقابل بلدة بليدا اللبنانية. كما أفاد مراسلنا بانطلاق صواريخ من لبنان باتجاه هدفين عسكريين إسرائيليين، الأول في محيط موقع الضهيرة، والثاني في الجليل الغربي. \"المقاومة الإسلامية في لبنان اليوم تمتلك أدوات الرصد المناسبة لتجمعات جنود الاحتلال وآلياته.\"مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/3Ba5xO3Lf3 \n\n وذكر المراسل أنّ قصفاً مدفعيّاً إسرائيلياً طال أطراف بلدة الناقورة. كذلك، تحدّث عن تنفيذ مسيّرة إسرائيلية غارة استهدفت بلدة ميس الجبل في القطاع الشرقي جنوبي البلاد. هذا وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الشهيد المجاهد محمد إبراهيم الزين، من بلدة شحور في جنوبي لبنان، والذي ارتقى شهيداً على طريق القدس. وفي وقتٍ سابق من اليوم، أكّد عضو في المجلس الإقليمي في الجليل الأعلى وأحد مستوطني \"كفار بلوم\"، يورام بن إيفن تسور، أنّ الإسرائيليين في الشمال \"يعيشون في حزام أمني تحت الحرب\".  وبشأن إخلاء الشمال مع تواصل عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان، دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على مدن وقرى جنوب لبنان، أفادت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بأنّ ما حدث هو أوّل إخلاءٍ جماعي للمنطقة في تاريخ \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ‏ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏زبدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روش هنيكرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد إبراهيم الزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شحور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار بلوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يورام بن إيفن تسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}