{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f85",
    "title": "المسائية | الاحتلال بين مأزق إكمال الحرب أو وقفها",
    "full_text": "\nالملف الأول: نتنياهو في قراره مواصلة الحرب على غزة شوّه سمعة الجيش الإسرائيلي وقدرته على حسم المعارك وورط واشنطن، وأربك حلفاءها العرب وأحرج الأوروبيين وشعاراتهم عن حقوق الإنسان... فمتى سيقول العالم لنتنياهو كفى؟ \nالملف الثاني: حزب الله يؤكد أن المقاومة باقية جنوب النهر وشماله وأنه لا كلام مع الاحتلال إلا بالسلاح ... ويواصل ضغوطه العسكرية على المستوطنين والحكومة الإسرائيلية... هل يدفع المتضررون من الجبهة الجنوبية إلى البحث عن حل للعدوان على غزة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}