{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14de",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nبوتين يؤكد أن الاحتياطي لدى القوات الأوكرانية لم يستنفد بعد، وشولتس يبدد آمال كييف بالانضمام إلى الناتو.\nإضراب شامل في جنين بعد اغتيال ثلاثة مقاومين بمسيرة للاحتلال.\nلودريان يعلن خلال جولته على المسؤولين اللبنانيين أنه لا يحمل أي مبادرة لخروج لبنان من أزمته، والسفيرة الأميركية ترى أن التغيير لن يأتي من خارج الحدود.\nالقوات العراقية والحشد الشعبي يستكملان المرحلة السادسة من عملية ملاحقة فلول داعش في الأنبار.\nبايدن يبحث مع رئيس الوزراء الهندي التعاون الثئاني في مجالات مختلفة بينها الدفاع والتكنولوجيا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وشولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلول داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}