{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dc0",
    "title": "بعد استشهاد رضيع نتيجة الجوع.. \"الأورومتوسطي\" يحذّر من كارثة التجويع الإسرائيلي في غزة",
    "full_text": "المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان يؤكد تزايد خطر المجاعة بين 2.3 مليون نسمة في قطاع غزة، بالتزامن مع تدهور شديد الخطورة في الصحة والتغذية لدى سكان القطاع، موثقاً عدّة حالات لأطفال ارتقوا نتيجة الجوع. حذّر المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان من مخاطر تصاعد ضحايا نهج التجويع الإسرائيلي لسكان قطاع غزة، ولاسيما في صفوف الأطفال والمسنين، وذلك في إطار جريمة الإبادة الجماعية التي تواصلها \"إسرائيل\" ضد سكان القطاع، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأكّد المرصد الأورومتوسطي تزايد خطر المجاعة بين 2.3 مليون نسمة في قطاع غزة، بالتزامن مع تدهور شديد الخطورة في الصحة والتغذية والأمن الغذائي، وتزايد الوفَيَات بفعل تفشي الأمراض المعدية والنقص الشديد في خدمات الصحة والمياه والصرف الصحي والنظافة. أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n ووثّق \"الأورومتوسطي\" وفاة الرضيع الفلسطيني، جمال محمود جمال الكفارنة، وهو من مواليد آب/أغسطس 2023، من بلدة بيت حانون شمالي قطاع غزة، والذي ارتقى من جرّاء الجوع بسبب عدم توافر الغذاء اللازم له ولوالدته. وكان المرصد الأورومتوسطي تلقّى إفاداتٍ بحادثةٍ أخرى بشأن وفاة الرضيع براء الحداد، البالغ من العمر عاماً ونصف عام، من سكان مدينة غزة، من جرّاء الجوع والجفاف، يوم 30 كانون الأول/ديسمبر الماضي. وسبق للمرصد الأورومتوسطي توثيق عدّة حالات وفاةٍ بفعل الجوع، بينهم الطفلة جنى ديب قديح، البالغة من العمر 14 عاماً، والمريضة بالشلل الدماغي، والتي توفيت يوم 8 كانون الأول/ديسمبر الماضي، في مدرسة \"طيبة\" في بلدة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس، جنوبي قطاع غزة، بفعل الجوع والنقص في الأوكسجين اللازم لحالتها. \nاليوم 09:03\n \nاليوم 02:21\n أوضاع قاسية يعيشها النازحون في المخيمات في ظل الأجواء الباردة وغرق الخيام بمياه الأمطار#غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/MdPQvn4TOD \n\n وجدّد المرصد الأورومتوسطي التأكيد أن \"إسرائيل\" أفرغت قرار مجلس الأمن الدولي، رقم 2720، بشأن توسيع المساعدات الإنسانية لغزة، من مضمونه، مؤكّداً أنّها لا تزال تستخدم التجويع سلاحاً ضد المدنيين الفلسطينيين. وكان مجلس الأمن الدولي تبنّى، في 22 من كانون الأول/ديسمبر الماضي، قراراً يدعو إلى \"اتخاذ خطوات عاجلة للسماح فوراً بإيصال المساعدات الإنسانية بصورة موسَّعة وآمنة، ومن دون عوائق، وتهيئة الظروف اللازمة لوقف مستدام للأعمال القتالية\". وفي هذا السياق، ومن خلال بيان مشترك، أكد رؤساء برنامج الأغذية العالمي، ومنظمة الأمم المتحدة للطفولة، \"اليونيسف\"، ومنظمة الصحة العالمية، أن إيصال الإمدادات الكافية إلى غزة يعتمد الآن على فتح مزيد من المعابر الحدودية، والسماح لعدد أكبر من الشاحنات بالمرور عبر نقاط التفتيش الحدودية يومياً، وضمانات السلامة للأشخاص الذين يحتاجون إلى المساعدات، ولمن يوزعونها أيضاً. وشدّد رؤساء الوكالات الثلاث على الحاجة الملحّة إلى رفع الحواجز والقيود المفروضة على إيصال المساعدات إلى غزة وداخلها، واستئناف حركة المرور التجارية. وكرروا الدعوة إلى وقف إطلاق النار لأسباب إنسانية لتمكين إطلاق عملية إنسانية ضخمة متعددة الوكالات. وكان \"الأورومتوسطي\" نشر، في الـ19 من الشهر الماضي، نتائج دراسة تحليلية شملت عينة مكونة من 1.200 شخص في غزة، أجراها للوقوف على آثار الأزمة الإنسانية التي يعانيها سكان القطاع، في خضم حرب الإبادة الإسرائيلية المتواصلة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. من نجا من القصف أصبح يموت جوعاً.. مناشدة صحافي من غزة يتحدث عن الوضع المأساوي في مناطق الشمال #غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/pnxKlgwpnw \n\n وأظهرت النتائج أن أكثر من 71% من عينة الدراسة أفادوا بأنهم يعانون مستويات حادة من الجوع، وأن 98%؜ منهم قالوا إنهم يعانون عدم كفاية استهلاك الغذاء، بينما أفاد نحو 64% منهم؜ بأنهم يتناولون الحشائش والثمار والطعام غير الناضج والمواد منتهية الصلاحية من أجل سد الجوع. وصباح اليوم، ارتكب الاحتلال الإسرائيلي مجزرة بحق آلاف الجائعين، الذين كانوا ينتظرون المساعدات عند دوار الكويت، جنوبي مدينة غزة، أدت إلى ارتقاء أكثر من 20 شهيداً وإصابة 150 آخرين، وفق ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، التي رجّحت ارتفاع حصيلة هذه المجزرة. وعمل الاحتلال على إخلاء مقر الوكالة التابع \"للأونروا\" في خان يونس، والذي يضمّ عدداً كبيراً من النازحين، وسط انتشار دباباته التي أطلقت القنابل الدخانية في اتجاه المواطنين، كما أطلقت قذائف دخانية على محيط منطقة الصناعة ومدارس الإيواء، غربي خان يونس، وفق ما نقل مراسلنا.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال محمود جمال الكفارنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "براء الحداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}