{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c233e",
    "title": "إعلام الاحتلال يقدّر أضرار استهداف حزب الله اليوم لـ\"كريات شمونة\".. بكم اعترف؟",
    "full_text": "إعلام إسرائيلي يقدّر الأضرار التي تكبّدتها مستوطنة \"كريات شمونة\" من جراء عملية حزب الله اليوم، مشيراً إلى دمار كامل لمصنع وتضرّر كبير لعددٍ من الوحدات الاستيطانية بفعل الصواريخ التي سقطت بشكل مباشر هناك.  أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ الأضرار نتيجة إطلاق حزب الله صواريخ صباح اليوم باتجاه \"كريات شمونة\"، تقدّر بعشرات الملايين. وذكرت أنّ الرشقات الصاروخية، والتي أطلقتها المقاومة الإسلامية في لبنان، أدت إلى تدمير مصنع للورق بصورة كاملة، إضافة إلى تضرّر عشرات الوحدات الاستيطانية بشدّة.  مراسل \"القناة 12\" الإسرائيلية غاي فارون شدّد على أنّ ما أطلق اليوم صواريخ ثقيلة الوزن مع الكثير من المواد المتفجرة وتسببت بأضرار فادحة، لافتاً إلى أنها \"ليست الصواريخ التي اعتدنا رؤيتها في الجولات خلال الأشهر الأخيرة\".  وأشار إلى أنّ هناك أضرار لأكثر من 20 شقة في حي استيطاني واحد من جراء صاروخ واحد، مضيفاً \"هناك المزيد\" في إشارة إلى وجود أضرار أخرى.  سقوط صواريخ #المقاومة_الإسلامية التي أطلقت من لبنان في مستوطنة \"كريات شمونة\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/HenHaA3Cfx \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n يأتي ذلك ضمن جملة من الاعترافات الإسرائيلية بما خلّفه ردّ المقاومة على جريمة الاحتلال بحق الأطقم الطبية في بلدة الهبارية جنوبي لبنان مساء أمس، من خسائر في \"كريات شمونة\".  \"رد سريع من المقاومة الإسلامية على مجزرة الهبارية برشقة صاروخية مكثفة ومستوطنين تحت الأنقاض\"مراسل #الميادين حسين السيد@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/KZ3yjk8Fka \n\n ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية وقوع إصابات، مشيرة إلى أنّ طواقم الإطفاء اتجهت إلى مكان سقوط الصواريخ حيث اندلعت النيران.  وقال رئيس السلطة المحلية في المستوطنة إنّ \"صفارات الإنذار أطلقت 5 مرات وأُطلق 30 صاروخاً من لبنان، معظمهم سقطوا في كريات شمونة وأصابوا بشكل مباشر منازل ومصانع وسيارات\".  وتابع \"هُوجمنا بعشرات الصواريخ ومن الخطر الوجود هنا ولو لدقيقة ولذلك طلبت من الجيش إغلاق كريات شمونة بالقوة\"، متوجهاً إلى الإسرائيليين هناك بحثّهم على البقاء في الأماكن المحصّنة لأنّ \"الحدث لم ينتهِ بعد وهناك خشية من إطلاق إضافي للصواريخ\".  بدوره، أقرّ مراسل \"القناة 12\" الإسرائيلية في الشمال أنّه \"صباح غير سهل في كريات شمونة، الكثير من الصواريخ والكثير من الأضرار في الممتلكات\"، موضحاً أنّ الصواريخ أطلقت من لبنان في 7 ساحات مختلفة في اتجاه \"كريات شمونة\"، وذلك في تعليقه على عملية المقاومة.  اندلاع النيران في مستودع للأخشاب وورشة النجارة التي تمّ إصابتها إصابة مباشرة بصاروخ كاتيوشا أطلق من لبنان.وقالت وسائل إعلام إسرائيلية: \"إصابتان طفيفتان في صلية الصواريخ الأخيرة التي أطلقت من لبنان على \"كريات شمونة\"\".وأضافت: \"طواقم الإطفاء تعمل في عدة ساحات بعد سقوط الصواريخ\".… pic.twitter.com/lbIiwMlkg7 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاي فارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدة الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد@",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}