{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b1c",
    "title": "سوريا: الجيش يتصدى لهجوم مسلحين على عدة محاور جنوبي إدلب ويجبرهم على التراجع",
    "full_text": "الجيش العربي السوري يتصدّى لهجوم نفّذه مسلحون على عدّة محاور في جنوبي إدلب ويجبرهم على التراجع بعد ضرباته على خطوط إمدادهم.  تصدّى الجيش العربي السوري، اليوم السبت، لهجوم نفّذه مسلحو \"أنصار التوحيد\" الموالي لتنظيم \"القاعدة\" على محور بلدة الملاجة في جبل الزاوية جنوبي إدلب، بحسب ما أوردت مراسلة الميادين.  وأوضحت مراسلتنا أنّ الهجوم \"سبقه قيام المسلحين بتفجير نفق تحت الأرض في محيط البلدة\".  وأضافت أنّ المسلحين هجموا أيضاً على بلدة الفطيرة، بالتزامن مع هجوم آخر لحركة \"أحرار الشام\" على محور بلدة حزارين جنوبي إدلب.  وأكّدت مراسلة الميادين تراجع المسلحين على محاور الاشتباك بعد ضربات الجيش السوري على خطوط إمدادهم في الفطيرة وسفوهن.   \n26 اب\n \n25 اب\n أمّا في محيط الملاجة وحزارين، فإنّ الاشتباكات مستمرة بشكل متقطع مع عمليات تمشيط واسعة للجيش السوري على محاور الهجوم.  وقبل أيام، أعلن مركز المصالحة الروسي في سوريا مقتل 17 عنصراً من تنظيم \"هيئة تحرير الشام\"، في غارةٍ جوية نفّذتها القوات الجوية الروسية على مقرّ للتنظيم، في إحدى قرى محافظة إدلب، شمالي غربي سوريا. وجدّد المركز الروسي للمصالحة دعوته قادة الجماعات المسلحة إلى \"وقف قصف مواقع القوات السورية، ومنشآت البنية التحتية المدنية\". وشدّد المركز على أنّه \"إذا لم تتوقف الاستفزازات\"، فإنّ الضربات العسكرية الروسية \"ستستمر بدقة عالية للقضاء على المنظمات الإرهابية\". وسبق ذلك إعلان وزارة الدفاع السورية تدمير وحداتٍ من الجيش السوري عتاداً عسكرياً وأسلحةً كانت تستخدمها المجموعات المسلحة في ريفي حلب وإدلب في الاعتداء على المناطق الآمنة، إضافةً إلى إسقاط طائراتٍ مُسيّرة مزوّدة بالمتفجرات. وكانت وزارة الدفاع السورية قد أعلنت أواخر حزيران/يونيو الماضي أنّ قواتها المسلحة قامت، بالتعاون مع القوات الجوية الروسية، باستهداف مقار ومستودعات للمسلحين في ريف إدلب، ودمّرت مواقع لإطلاق الطائرات المسيّرة. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحرار الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مركز المصالحة الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}