{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c79",
    "title": "عشائر قطاع غزة: سنبقى داعمين للمقاومة.. الاحتلال يشتري الوقت لمواصلة جرائمه",
    "full_text": "عشائر قطاع غزة تؤكّد دعمها وتأييدها لمطالب المقاومة الفلسطينية، وتشير إلى أنّ \"إسرائيل\" تريد أن تشتري الوقت والمقاومة حذرة ويقظة. أكّدت العشائر الفلسطينية وقوفها ودعمها وتأييدها لمطالب المقاومة الفلسطينية، التي تمثّل موضع الإجماع الوطني، وتعبّر عن الموقف الوطني الموحّد للقوى والفصائل. وقال المفوّض العام للهيئة العليا لشؤون العشائر في قطاع غزّة، عاكف المصري، إنّ هذه المطالب تمثّل الشعب الفلسطيني بأسره، وهي تنادي بأقلّ حقوقه الإنسانية العادلة، التي تتمثّل في حدّه الأدنى، وقف المذابح المرتكبة على مدار اللحظة. وأوضح المصري أنّ \"إسرائيل تريد أن تشتري الوقت، والمقاومة حذرة ويقظة، ومواقفها تنطلق من إيمانها بأنّ الاحتلال لا يمكن أن يمنح الوقت لمواصلة جرائمه\". إلى جانب ذلك، دعا المصري، الموقف العربي الرسمي، للانطلاق من دور الوسيط، إلى دور الضاغط الرئيسي على الاحتلال، واستخدام كلّ الأوراق التي تدفعه للتوقّف عن جرائمه. ومن المتوقّع أن تنعقد يوم غد الخميس، جلسة مفاوضات في العاصمة القطرية الدوحة، وذلك في إثر دعوةٍ من قطر ومصر والولايات المتحدة الأميركية إلى استئناف المحادثات، في ظل مخاطر توسّع الحرب بسبب التصعيد الإسرائيلي، باستهداف عاصمتي إيران ولبنان واغتيال القائدين إسماعيل هنية وفؤاد شكر، وتوعّد إيران وحزب الله بالردّ على هذه الاعتداءات.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العشائر الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}