{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28f8",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف جنود الاحتلال في ‏\"أفيفيم\" وموقعي \"الرمثا\" و\"زبدين\"",
    "full_text": "مع استمرار حرب الإبادة الإسرائيلية على قطاع، واستمرار الاعتداءات على القرى اللبنانية، تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان، عملياتها الإسنادية والردعية بوتيرة متصاعدة. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الجمعة، مبنىً يستخدمه جنود الاحتلال في ‏مستعمرة \"أفيفيم\" بالأسلحة المناسبة، وأصابوه إصابة مباشرة. كذلك، أطلقت المقاومة صواريخ على موقع \"الرمثا\" الإسرائيلي، في تلال ‏كفرشوبا المحتلة، مؤكدةً تحقيقها إصابةً مباشرة. كما أعلنت، في بيان آخر، استهداف موقع \"زبدين\" في ‏مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية وإصابته بشكل مباشر.    وفي إطار دعمها للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناد مقاومته \"الباسلة والشريفة\"، ورداً على \"اعتداءات العدو على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة عيتا الشعب\"، أعلنت المقاومة عن ‏استهدافها مباني يستخدمها جنود ‏العدو ‏الإسرائيلي في مستعمرة \"شتولا\" بالأسلحة المناسبة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"المقاومة الإسلامية في لبنان تكثف من صواريخ الدفاع الجوي ضد الطائرات الحربية الإسرائيلية.\"التفاصيل مع مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/Wvd3fLN3nM \n\n كما زفت المقاومة المجاهد، عباس حسين حمود، \"شهيداً على طريق القدس\". وأفادت مراسلة الميادين في جنوب لبنان، باعتداء مدفعي إسرائيلي على أطراف بلدة شبعا، وآخر فسفوري على أطراف بلدة راشيا الفخار، إضافةً إلى شنّ الطائرات الحربية الإسرائيلية غارةً جويةً على بلدة مركبا. وعلى الجانب الآخر، نقلت مراسلة الميادين، خبر إطلاق صفارات الإنذار، في 3 مستوطنات في \"إصبع الجليل\"، ودوي انفجار في مستوطنة \"دان\". وفي السياق قالت \"القناة 13\" الإسرائيلية، إنّ الحكومة الإسرائيلية قرّرت مع بداية الحرب \"إخلاء كل بلدات الشمال الواقعة ضمن مدى 4 كيلومترات من الحدود\"، مُشيرةً إلى أنّ هذا القرار أبقى عدداً غير قليل من المستوطنات من دون إخلاء، لتبقى تحت نيران حزب الله، ومُشدّدةً على \"غياب أي فكرة لدى المستوطنين بشأن كيف سيكون الوضع الأسبوع المقبل أو الشهر أو السنة المقبلة\". وأضافت القناة أنّ \"المستوطنين يسألون أين سيتعلّم أبناؤهم؟ ومتى ستعود حياتهم إلى مسارها الطبيعي؟\" \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تلال ‏كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏العدو ‏الإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس حسين حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}