{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ff",
    "title": "إدانات عربية ودولية للاعتداء الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية لبيروت",
    "full_text": "إدانات عربية ودولية للاعتداء الإسرائيلي على ضاحية بيروت الجنوبية، مؤكدةً حق لبنان ومقاومته في التصدي لهذا العدوان الذي انتهك سيادة لبنان والقانون الدولي. توالت ردود الأفعال العربية والدولية المنددة بالاعتداء الإسرائيلي، الذي استهدف، مساء الثلاثاء، الضاحية الجنوبية لبيروت، وأسفر عن شهداء وجرحى.  ودانت وزارة الخارجية السورية الاعتداء الإسرائيلي \"السافر على سيادة لبنان، والانتهاك الواضح للقانون الدولي\"، والذي يأتي بعد \"جريمة الاحتلال النكراء\" في بلدة مجدل شمس في الجولان السوري المحتل. وشددت، في بيان، على أن الاحتلال الإسرائيلي \"ما زال يختلق الذرائع لسياسته القائمة على التصعيد وتوسيع العدوان في المنطقة\". وأعربت دمشق عن تضامنها الكامل مع لبنان، ووقوفها إلى جانب الشعب اللبناني في وجه ما يتعرض له من عدوان. وقال المتحدث باسم الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، إن العدوان الإسرائيلي هو \"انتهاك صارخ لسيادة لبنان ووحدة أراضيه ولكل القوانين الدولية\"، مشدداً على أنّ الاحتلال يتحمّل \"مسؤولية توسيع رقعة الأزمة والتوتر في المنطقة\". وأكد أن العدوان لن يردع المقاومة في لبنان \"ولن يثنيها عن مواصلة طريق دعم الشعب الفلسطيني والصمود في وجه الكيان العنصري الإسرائيلي\"، وجدد حق لبنان، حكومة وجيشاً ومقاومة، في الرد على العدوان الإسرائيلي. ونددت السفارة الإيرانية في بيروت بالعدوان الإسرائيلي، واصفة إياه بـ\"الآثم والجبان\". ودانت، في بيان، \"بأشد العبارات العدوان الاسرائيلي الذي استهدف الضاحية الجنوبية لبيروت، وراح ضحيته عدد من الشهداء والجرحى\". ودانت وزارة الخارجية في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء العدوان الإسرائيلي والتصعيد الخطير  والانتهاك الصارخ للقانون الدولي ولسيادة لبنان. وقالت، في بيان، إن \"الولايات المتحدة الأميركية شريكة في هذا العدوان، من خلال دعمها اللامحدود لهذا الكيان الغاصب\". وحذرت الاحتلال من تجاوز \"الخطوط الحمر وجرّ المنطقة إلى ما لا تُحمد عقباه\"، مؤكدةً الحق اللبناني في الدفاع عن النفس، والرد على العدوان الإسرائيلي، وفق \"المستوى الذي يراه ملائماً ورادعاً\". ودان المكتب السياسي لأنصار الله الاعتداء الإسرائيلي، مشيراً إلى أنّه يأتي عقب عودة \"مجرم الحرب نتنياهو من الولايات المتحدة، وحفلة التصفيق الوقحة في الكونغرس\"، وشدد على أن واشنطن شريكة كاملة في الجريمة. وأكد المكتب السياسي لأنصار الله تضامنه الكامل مع لبنان ومقاومته في مواجهة \"الصلف الصهيوني\"،مثمّناً دور حزب الله في \"إسناد الشعب الفلسطيني والانتصار لمظلوميته في ظل تخلي الأنظمة العربية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وجدد العهد مع فلسطين وشعبها، والتأكيد أن \"دعم شعبنا وقواتنا المسلحة\" لن يتوقف حتى يتوقف \"العدوان والعربدة الصهيونية في غزة\". وقدمت حركة أنصار الله التعازي والمساواة إلى أسر الشهداء والجرحى في الضاحية، ودعت من أجل الشفاء العاجل للجرحى. من جهتها، دانت رابطة علماء اليمن الاعتداء الإسرائيلي، وأعلنت تضامنها مع لبنان وشعبه ومقاومته، مؤكدة أنّ العدوان \"ما كان لولا الضوء الأخضر من الولايات المتحدة الداعمة لكل جرائم العدو الصهيوني ومجازره\". وأكدت، في بيان، \"الأحقية والشرعية للرد على العدو الصهيوني وردعه والتصعيد أمام غطرسته\". وشددت على أهمية تعزيز \"وحدة الساحات وجبهات الإسناد، وتقوية خيارات الرد والردع لمحور الجهاد والمقاومة\". وأيدت الضربات والاستهداف للقواعد أو البوارج والسفن الأميركية \"كون الولايات المتحدة هي الشريكة والداعمة والمساندة للكيان الغاصب\"، ودعت \"أحرار الأمة ومجاهديها\" إلى النفير والتعبئة العامة والجاهزية في كل ميادين التصعيد والمواجهة. ودان عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، الاعتداء الإسرائيلي، وأعلن التضامن الكامل مع المقاومة الإسلامية في لبنان والجمهورية اللبنانية. وقال الحوثي إن \"ما قام به الكيان الموقت تخبط وإصرار على الإرهاب عبر استهداف الأماكن المدنية\"، مضيفاً أنه \"أخطأ التقدير ولن يوهن عزمَ رجال الجهاد إجرامُ عدوُ يرتجف\". الخارجية العراقية أعربت عن إدانتها واستنكاره الشديدين للعدوان الإسرائيلي على الضاحية الجنوبية للعاصمة اللبنانية بيروت، مؤكدة أنّ هذا الاعتداء يعدّ انتهاكاً سافراً للقانون والمواثيق الدولية. وشددت على أن \"العدوان يشكل تهديداً خطراً على استقرار المنطقة\"، محذرة من تداعياته السلبية على الأمن والاستقرار الإقليميين. ودعت المجتمع الدولي إلى تحمل مسؤولياته والتدخل الفوري لوضع حد لهذه الانتهاكات وحماية المدنيين في لبنان. وأعرب الأمين العام لمنظمة بدر العراقية، هادي العامري، عن كامل استنكاره  للعدوان الإسرائيلي. وأكد أن هذه الممارسات العدوانية \"هي محاولات خائبة يسعى من خلالها العدو للتغطية على هزائمة الكبيرة في مختلف الجبهات\". وجدّد وقوفه الكامل إلى جانب قوى المقاومة في وجه العدوان الإسرائيلي والأطراف الداعمة له، مشدّداً على منهج المقاومة في الدفاع عن الحق والعدل والكرامة. وقالت حركة النجباء العراقية إن \"الاستهداف الصهيوني غير المبرر للضاحية الجنوبية في لبنان اعتداء سافر وانتهاك صارخ وحماقة أخرى سيندم الصهاينة عليها\"، مضيفةً أن استغلال الاحتلال لحادثة مجدل الشمس \"محاولة بائسة منه لتوسيع دائرة إجرامه والتغطية على قتله للأطفال والمدنيين في غزة\". وأعلنت الحركة في بيان استعدادها ووقوفها ومساندتها الكاملة لحزب الله، مشيرةً إلى أن المقاومة الإسلامية في العراق مستمرة في استهداف \"الكيان الصهيو-أميركي دعماً ونصرة لأهلنا في فلسطين المحتلة\". رئيس تيار الحكمة في العراق عمار الحكيم شدد على أنّ \"تمادي هذا الكيان في إجرامه وإصراره على انتهاك سيادة الدول المستقلة يتطلب موقفاً دولياً حازماً لردعه\". واستنكرت وزارة الخارجية الروسية الاعتداء الإسرائيلي على ضاحية بيروت الجنوبية، وعدّته \"انتهاكاً صارخاً للقانون الدولي\". زعيم ائتلاف اليسار الفرنسي جان لوك ميلونشون أكد أنّ ضرب العاصمة اللبنانية هو عدوان لا يطاق، مشيراً إلى أنّ نتنياهو يروج للحرب والقتل ويعممها وكأنه فوق كل القوانين والمواثيق الدولية. وتابع أنّ القوى بما في ذلك الولايات المتحدة وفرنسا التي تسمح بحدوث ذلك تسمح بالتصعيد الذي سيخرج عن نطاق السيطرة بسرعة. وشنّ الاحتلال الإسرائيلي، مساء الثلاثاء، اعتداء استهدف الضاحية الجنوبية لبيروت، الأمر الذي أسفر عن شهداء وجرحى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب نتنياهو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصلف الصهيوني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة بدر العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هادي العامري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار الحكيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان لوك ميلونشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}