{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21c9",
    "title": "مهرداد خليلي",
    "full_text": "\nإغلاق حسابات السيد خامنئي بسبب دعمه المطلق لفلسطين قولاً وفعلاً في مواقع التواصل يثبت أن حرية التعبير التي تروج لها الدول الغربية ليست إلا كذبة.\n \n22 آذار 07:57\n \nحسب نتيجة الانتخابات فاز تيار المحافظين أو التيار الأصولي فوزاً ساحقاً ولا سيما في العاصمة طهران، في ظلّ مقاطعة التيار الإصلاحي للانتخابات، لكن هناك أكثر من خاسر ورابح في هذه الانتخابات.\n \n07 آذار 14:11\n \nالموقف الإيراني الذي صدر من بيروت هو رسالة واضحة للاحتلال أننا مستمرون في المساعي لوقف الحرب في غزة دبلوماسياً، لكن في حال توسيع رقعة الحرب إلى لبنان ستتغيّر المعادلات.\n \n18 شباط 11:35\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}