{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0c",
    "title": "تشاد: عشرات الضحايا في فيضانات تضرب شمالي البلاد",
    "full_text": "قتل أكثر من 50 شخصاً في تشاد من جراء الفيضانات التي ضربت منطقة تيبستي في الجزء الشمالي من البلاد وكانت الأكثر تضرراً حيث استمرت الأمطار لمدة أسبوع تقريباً. قتل أكثر من 50 شخصاً وأصيب آخرون في تشاد من جراء الفيضانات التي ضربت شمالي البلاد مؤخراً. وذكرت تقارير إعلامية أن منطقة تيبستي، في الجزء الشمالي من البلاد، كانت الأكثر تضرراً حيث استمرت الأمطار لمدة أسبوع تقريباً. بدوره، قال حاكم ولاية تيبستي، محمد توتشي تشيدي، إن \" الفيضانات في المنطقة بعد هطول الأمطار من الجمعة الماضية إلى الأربعاء أدت أيضاً إلى هدم آلاف المتاجر والمركبات\". وأشار إلى أن \"إجمالي عدد القتلى بلغ 54 شخصاً بسبب الفيضانات التي اجتاحت ست مناطق في منطقة تيبستي، كما تسبّبت تدفّقات المياه في تهجير الناس من آلاف المباني \". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ▶️ Des inondations frappent la partie désertique du #Tchad: plus de 50 victimes, des milliers de véhicules et de bâtiments emportés par les flots.Le sinistre a surtout touché la zone du Borkou-Ennedi-Tibesti (BET). En cause, \"des pluies torrentielles\", atypiques pour cette… pic.twitter.com/1dI8HK2BFp \n\n من جهته، قال رئيس الهيئة الوطنية للأرصاد الجوية، إدريس عبد الله حسن، إن \"الأمطار الغزيرة هي حدث مناخي يضرب المنطقة كل خمس إلى عشر سنوات\"، موضحاً أن \"معدل هطول الأمطار هناك عادة ما يصل إلى 200 ميلمتر سنوياً\". وتعدّ منطقة بوركو-إنيدي-تيبستي، التي تشمل ثلاث مناطق شمالية في تشاد وتصل إلى الحدود مع ليبيا، منطقة صحراوية جبلية هائلة. وفي الأيام الأخيرة، اجتاحت الفيضانات العديد من بلدان غرب ووسط أفريقيا، بما في ذلك غينيا وجمهورية الكونغو الديمقراطية وكوت ديفوار وليبيريا ومالي والنيجر ونيجيريا وتوغو. ووفقاً لبيانات الأمم المتحدة، تضرّر أكثر من 700 ألف شخص بشكل عام. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيبستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيبستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيبستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد توتشي تشيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيبستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية للأرصاد الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدريس عبد الله حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوركو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إنيدي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيبستي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتوغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}