{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2553",
    "title": "بعد \"تل أبيب\".. المقاومة تستهدف عسقلان بالصواريخ وتواصل معاركها البطولية في محاور غزة (فيديو)",
    "full_text": "في اليوم الـ233 من \"طوفان الأقصى\"، المقاومة الفلسطينية تواصل قصف المدن الفلسطينية المحتلة بالصواريخ، بالتوازي مع خوضها المعارك الضارية في محاور القتال في غزة، وتوثيقها العمليات التي تنفّذها. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها ناقلة جند إسرائيليةً وجرافةً عسكريةً من نوع \"D9\"، بقذيفتي \"الياسين 105\"، إلى جانب استهداف دبابة من نوع \"ميركافا\"، وذلك في محيط مسجد الخلفاء الراشدين في مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة. وأكدت كتائب القسّام تفجيرها دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، بعبوة \"شواظ\"، في محيط مسجد الأنصار شرقي المخيم. كذلك، استهدفت \"القسّام\" القوات الإسرائيلية المتموضعة في محور  \"نتساريم\"، بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى من عيار 114 ملم.  في غضون ذلك، نشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام مشاهد توثّق استهدافها \"تل أبيب\" بالصواريخ، وذلك في اليوم الـ233 من ملحمة \"طوفان الأقصى\". #كتائب_القسام تنشر مشاهد لقصفها \"تل أبيب\" برشقة صاروخية رداً على المجازر الصهيونية بحق المدنيين.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/b1oTv79V2n \n\n وفي مشاهد أخرى، وثّقت \"القسّام\" تصديها لجنود الاحتلال وآلياته في مخيم جباليا. #كتائب_القسام تنشر مشاهد من تصدي مجاهديها لآليات وجنود العدو في محاور التقدم بمخيم #جباليا شمال قطاع #غزة. #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/StskYWQMNG \n\n بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته في حي القصاصيب في مدينة جباليا، بوابل من قذائف \"الهاون\". وبعد عودتهم من خطوط الاشتباك في مخيم جباليا، أكد مجاهدو سرايا القدس استهدافهم مجموعةً من الجنود الإسرائيليين بقذيفة مضادة للأفراد، بينما كانت تتحصّن في أحد المباني، موقعين أفرادها بين قتيل ومصاب.  أما في مشروع بيت لاهيا، شمالي القطاع أيضاً، فخاضت السرايا اشتباكاتٍ ضاريةً، بالأسلحة الرشاشة والقذائف المضادة للدروع، ضدّ جنود الاحتلال وآلياته. وفي جنوبي القطاع، وتحديداً في جنوبي مدينة رفح، استهدفت سرايا القدس آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"RPG\"، في شرقي بوابة صلاح الدين. ويُضاف إلى هذه العمليات قصف سرايا القدس مستوطنات غلاف غزة، برشقة صاروخية.  بالتوازي مع العمليات في الميدان ضدّ القوات الإسرائيلي، نشر الإعلام الحربي للسرايا مشاهد عن قصفها مدينة عسقلان المحتلة برشقة صاروخية. #شاهد | سرايا القدس تعرض مشاهد من قصف مدينة عسقلان المحتلة برشقة صاروخية رداً على جرائم الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/WlhOckahZZ \n\n وأظهرت مشاهد أخرى استهداف السرايا قاعدة \"أوفاكيم\" العسكرية الإسرائيلية برشقة صاروخية أيضاً. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n #سرايا_القدس تعرض مشاهد من استهداف قاعدة \"أوفاكيم\" العسكرية برشقة صاروخية.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/RVQSmlizuw \n\n كتائب شهداء الأقصى استهدفت ناقلة جند إسرائيليةً، بقذيفة \"RPG\"، في محيط مسجد الخلفاء الراشدين في مخيم جباليا، محققةً إصابةً مباشرةً فيها. وفي المنطقة نفسها، خاضت كتائب شهداء الأقصى اشتباكاتٍ ضاريةً، بالأسلحة الرشاشة، مع الجنود الإسرائيليين. ودكّت \"شهداء الأقصى\" تجمعات لجنود الاحتلال وآلياته، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60 ملم، في مخيم جباليا، وقنصت جندياً إسرائيلياً، شمالي المخيم. وفي مشروع بيت لاهيا، خاضت الكتائب اشتباكاتٍ ضاريةً ضدّ جنود الاحتلال، حيث استخدمت الأسلحة الرشاشة وقذائف الـ\"RPG\".  وخاضت كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، اشتباكاتٍ ضاريةً أيضاً مع قوة إسرائيلية تحصّنت في منزل في \"بلوك 2\" في مخيم جباليا، موقعةً أفرادها بين قتيل ومصاب. أما ألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة الشعبية، فاستهدفت قوةً إسرائيليةً راجلةً، في شرق مسجد الخلفاء الراشدين، حيت فتح أحد المجاهدين النار من سلاح رشاش من نوع \"MAG\"  على أفراد القوة، موقعاً إياهم بين قتيل ومصاب. ونشرت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، مشاهد فيديو يظهر استهدافها مستوطنة \"حوليت\"، شرقي رفح، برشقة صاروخية. كتائب المقاومة الوطنية، قوات الشهيد عمر القاسم، تنشر مشاهد لإطلاق رشقة صاروخية اتجاه مستوطنة \"حوليت\" شرقي #رفح. #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ZsHvIrftrX \n\n وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، دكّت كتائب القسام وسرايا القدس تجمعاً لقوات الاحتلال في شمال مخيم جباليا، بقذائف \"الهاون\". وقصفت الكتائب والسرايا أيضاً جنوداً إسرائيليين في شمالي مخيم جباليا، بوابل من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار 60 ملم. وفي عملية مشتركة أخرى، استهدفت كتائب القسّام وكتائب الشهيد أبو علي مصطفى دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، في مشروع بيت لاهيا. في غضون ذلك، نشرت قوات الشهيد عمر القاسم مشاهد توثّق عمليةً مشتركةً نفّذتها بالاشتراك مع سرايا القدس، استهدفتا فيها تجمعات الاحتلال في شرقي رفح، برشقة صواريخ من نوع \"107\". مشاهد من استهداف كتائب المقاومة الوطنية \"قوات الشهيد عمر القاسم\" و #سرايا_القدس لتجمعات العدو المتوغّلة شرق #رفح برشقة صاوخية من عيار (107) نظامي.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/goSIdl06Nd \n\n وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، الأحد، بمقتل جنديين في صفوفه خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ جندياً تابع لكتيبة \"روتيم\" من لواء \"غفعاتي\"، وقُتل في المعارك المتواصلة شمالي القطاع، بينما الثاني هو من كتيبة \"نيتسح يهودا\"، وقُتل متأثراً بجروحه الخطرة التي أُصيب في شمالي القطاع أيضاً، الأربعاء الماضي. وبهذا، ارتفعت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال، منذ اندلاع \"طوفان الأقصى\"، إلى 636، 283 منهم قتلوا منذ بدء المعارك البرية في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدن الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الراشدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفاكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوفاكيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الراشدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي المخيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الراشدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "MAG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روتيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيتسح يهودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}