{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2044",
    "title": "كنيسة القديس فيليب البلسم الشافي لجرحى غزة",
    "full_text": "يحصل المصابون على الرعاية الصحية الأولية داخل كنيسة القديس فيليب فقد صارت البلسم ، بعد خروج المستشفيات والمراكز الطبية العاملة في مدينة غزة عن الخدمة بفعل استهداف \"جيش\" الاحتلال لها. تستلقي مجموعة من المصابين بغارات إسرائيلية عشوائية على أسرّة ومقاعد خشبية، داخل إحدى قاعات كنيسة القديس فيليب المبشر، في البلدة القديمة بمدينة غزة.وتحوّلت قاعة الكنيسة، التابعة للأسقفية الأنجليكانية، إلى مركز لعلاج المصابين في الحرب العبثية المتواصلة على مدينة غزة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بعد توقّف غالبية المستشفيات عن العمل.ويحصل المصابون على الرعاية الصحية الأولية داخل هذه الكنيسة، بعد خروج المستشفيات والمراكز الطبية العاملة في مدينة غزة عن الخدمة بفعل استهداف \"جيش\" الاحتلال لها. كنيسة القديس فيليب بغزة.. البلسم الشافي لجرحى قصف عشوائي https://t.co/2zvraWP5YE pic.twitter.com/8nsgAAr279 \n\n وتعمّد \"جيش\" الاحتلال استهداف المستشفيات والمراكز الطبية العاملة في قطاع غزة ضمن حربه المدمّرة، وكان آخرها تحويل مجمّع ناصر الطبي غرب خان يونس، إلى \"ثكنة عسكرية\" بعد اقتحامه، وفق بيانات لوزارة الصحة والمكتب الإعلامي الحكومي في غزة.وأخرج \"جيش\" الاحتلال، منذ بداية العدوان على غزة، 31 مستشفى عن الخدمة، و53 مركزاً صحياً، فيما استهدف 152 مؤسسة صحية بشكل جزئي، و124 سيارة إسعاف، وفق إحصائيات صادرة عن المكتب الإعلامي الحكومي. المستشفى الوحيدوتنقل غالبية الإصابات الناتجة عن الغارات الإسرائيلية في مدينة غزة إلى المستشفى المعمداني الوحيد الذي ما زال يعمل في المدينة، ونتيجة للضغط الكبير على المستشفى يتم نقل جزء من المصابين بجروح متوسطة إلى قاعة كنيسة القديس فيليب، التي تعد ضمن المنشآت التابعة للمستشفى.الممرض محمد أسعد متطوّع منذ 3 أشهر في المستشفى المعمداني، ويعمل كذلك على تقديم الرعاية الطبية للمرضى في قاعة كنيسة القديس فيليب.وقال أسعد: \"لم يكن أمامنا خيار آخر سوى نقل الجرحى إلى قاعة الكنيسة، فغرف المستشفى وممراتها ممتلئة بشكلٍ كامل\". St. Philip Church in Gaza...a healing balm for those wounded by the Israeli bombinghttps://t.co/bDFSjuyfIa \n\n وأضاف: \"المشرفون على الكنيسة هم من بادروا باستضافة الجرحى في قاعتها، كما بادروا سابقاً باستضافة أعداد كبيرة من النازحين المدمّرة منازلهم. في غزة لا فرق بين مسلم ومسيحي. كلنا شعب واحد\".ومنذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، تشنّ قوات الاحتلال حرباً مدمّرة على قطاع غزة، خلّفت عشرات الآلاف من الشهداء والجرحى المدنيين معظمهم أطفال ونساء، فضلاً عن كارثة إنسانية غير مسبوقة ودمار هائل بالبنية التحتية.    \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فيليب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب المبشر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كنيسة القديس فيليب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أسعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنيسة القديس فيليب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}