{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e7f",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": الفيلق الدولي الأوكراني يضم 1500 عنصر بدلاً من 20 ألفاً",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" تقول إنّ الفيلق الدولي الأوكراني يضم حالياً نحو 1500 عنصر بدلاً من 20 ألفاً، كما كان مخطَّطاً. قالت صحيفة \"نيويورك تايمز\" إنّ الفيلق الدولي الأوكراني يضم حالياً نحو 1500 عنصر، على رغم أن سلطات كييف كانت أعلنت، في وقت سابق، نيتها تجنيد 20 ألف مرتزق.  وأضافت الصحيفة أن \"المسؤولين الأوكرانيين تباهوا في البداية بخطة تجنيد 20 ألف متطوع أجنبي، لكن العدد الفعلي كان أقل كثيراً من المخطَّط. وفي الوقت الحالي، يضم الفيلق نحو 1500 عنصر\". واستشهدت الصحيفة بوثائق داخلية من الفيلق تدل على أنه يعاني تباطؤاً في التجنيد. وفي نيسان/أبريل الماضي، أعلن نائب في البرلمان الأوكراني تبني قرار جديد يمهد لتوظيف المواطنين الأجانب في أجهزة الاستخبارات والقوات المسلحة الأوكرانية. وتحدّث موقع \"بيزنس إنسايدر\" الأميركي، في وقت سابق، عن \"سوء الإدارة والخلل في فيلق الدفاع الدولي الأوكراني\"، مستنداً إلى تصريحات أرملة الجندي الأميركي بريان يونغ، الذي قُتِل في أوكرانيا. وقُتِل بريان يونغ، وهو من قدامى المحاربين في الجيش الأميركي، وتطوّع في الفيلق الأجنبي الأوكراني. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وقالت أرملته للموقع إنّها تعتقد أنّه \"كان من الممكن منع موت يونغ في أوكرانيا\"، متحدثةً، إلى جانب شهادات جنود آخرين، عن \"سوء الإدارة والخلل في الفيلق\". الجدير بالذكر أنّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، أعلن في 27 شباط/فبراير 2022، تشكيل \"الفيلق الدولي\". وبحسب وزير الخارجية الأوكراني، دميترو كوليبا، فإنّ ما يقرب من 20 ألف جندي، من 52 دولة، انضموا، في ذلك الوقت، إلى الفيلق في الأسابيع الأولى من الحرب، ويُقدر أنّ 3000 منهم هم من الأميركيون. والعام الماضي، روى المرتزق البريطاني، جوزيف ماكدونالد، العائد من الصفوف الأمامية في أوكرانيا، أنّ \"المتطوعين الأجانب الذين وصلوا إلى أوكرانيا للقتال في صفوف القوات المسلحة الأوكرانية، فرّوا بصورة جماعية خوفاً من القصف الروسي\". وأضاف ماكدونالد، في مقابلةٍ مع قناة \"Lindybeige\" في يوتيوب: \"كان هناك ما يقرب من 600-700 شخص إمّا عادوا إلى ديارهم، وإمّا فرّوا إلى وحدة أو ميليشيا أخرى في أوكرانيا، حيث سيكون الوضع في رأيهم أكثر أماناً\". ووصف المرتزق البريطاني رحيل المرتزقة بأنّه \"الفرار الكبير\"، لكنّه لم يحدد الإطار الزمني لهذا الحدث. وبحسب قوله، فإنّ كثيرين من \"جنود الحظ\" يخشون الوقوع تحت \"القصف الرهيب\" للمدفعية وقذائف الهاون والدبابات الروسية. وأضاف ماكدونالد أنّ \"أي شخص يريد الذهاب إلى أوكرانيا لا يعتقد أن كل شيء سيكون بهذه البساطة، فكل من يقاتل الروس يتعرض لهجوم شديد\". \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفيلق الدولي الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفيلق الدولي الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيزنس إنسايدر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلق الدفاع الدولي الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريان يونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريان يونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفيلق الأجنبي الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفيلق الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميترو كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوزيف ماكدونالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Lindybeige",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكدونالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}