{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21fc",
    "title": "المقاومة تقنص جندياً وتستهدف ناقلة جند وتجمعات لقوات الاحتلال بالقذائف في خان يونس",
    "full_text": "المقاومة في غزة تواصل استهداف القوات الإسرائيلية المتوغلة في خان يونس، وتخوض الاشتباكات عند عدة محاور في المدينة. تمكّن مقاتلو كتائب شهداء الأقصى، الجناح العسكري لحركة فتح، من قنص جندي إسرائيلي في محيط مجمع ناصر الطبي في مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة.  وأكدت كتائب شهداء الأقصى خوضها اشتباكاً مع القوات الإسرائيلية، وذلك عند في محور التقدم في محيط المجمع. كذلك، تمكّنت من قصف تحشدات لآليات \"جيش\" الاحتلال بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل، وذلك عند محور التقدم في خان يونس.  وخاضت، فجر اليوم الجمعة، اشتباكات مع القوات الإسرائيلية شرقي المدينة وغربيها، كما تمكّنت من استهداف ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة \"R P G\" شرقي المدينة.  بدورها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، تمكّن مقاتليها من إطلاق عدد من قذائف \"الهاون\" على تجمّع لآليات الاحتلال في \"كيسوفيم\".  #شاهد.. التحام مجاهدي القسام مع آليات وجنود العدو في محاور مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة.#فلسطين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/1wQBMiqOEA \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n وأمس الخميس، نفّذ مجاهدو سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استحكاماً مدفعياً وصاروخياً على خط إمداد وتموضع لجنود الاحتلال شرقي مدينة خان يونس وشمال شرقها. #شاهد.. مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها #سرايا_القدس و #كتائب_الأنصار المواقع والتحشدات العسكرية الصهيونية شمال قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/WcGQwTwy2m \n\n أما كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، فاستهدفت قوةً من \"جيش\" الاحتلال كانت تعتلي برجاً غربي معسكر القطاطوة غربي خان يونس بصاروخ \"سعير\"، موقعةً أفرادها بين قتيل ومصاب. إضافةً إلى ذلك، تمكّنت من قنص جندي إسرائيلي كان وسط مجموعة جنود يعتلون سطح أحد أبراج طيبة جنوبي الحي الياباني غربي خان يونس أيضاً، ونشرت لاحقاً مشاهد توثّق العملية.  كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من قنصها لجندي إسرائيلي يعتلي أحد أبراج طيبة جنوب الحي الياباني غرب خان يونس.#الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/jhHD03zjar \n\n وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، فجر اليوم، بسقوط قتيل وعدد من الجرحى في صفوفه، أحدهم إصابته خطرة، وذلك في معركة جنوبي قطاع غزة. وفاقت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال 230 منذ بدء المعارك البرية في قطاع غزة، لتتجاوز الحصيلة الإجمالية 570 قتيلاً من الجنود والضباط منذ بداية \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}