{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0714",
    "title": "المقاومة في جنين تُجبر الاحتلال على الانسحاب من المخيم بعد تكبيده خسائر فادحة",
    "full_text": "قوات الاحتلال تجبَر على الانسحاب من مخيم جنين على وقع ضربات المقاومة.. وسرايا القدس - كتيبة جنين تؤكد تحقيقها إصابات مباشرة في صفوف العدو. أعلنت سرايا القدس - كتيبة جنين، أنها أوقعت قتلى، وحققت إصابات مؤكدة في صفوف قوات الاحتلال، بعد عملية تصدٍ واسعة، نفذتها فجر اليوم الإثنين.  وأكدت الكتيبة إعطابها عدداً من آليات الاحتلال الـ 30 التي اقتحمت المدينة ومخيمها. وأفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة بانسحاب قوات الاحتلال المدينة الواقعة شمالي الضفة الغربية، بعد اقتحامات استمرت لساعات وأدت إلى ارتقاء 4 شهداء. ولفتت إلى أنه تم العثور على آثار دماء على خوذة أحد الجنود، وعدد من المعدات الإسرائيلية التي خلفها الاحتلال في مخيم جنين.  الجيش\" الإسرائيلي دمّر المدخل المشهور لمخيم #جنين #الميادين #الثورة_الكبرى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/gq5Irclm8P \n\n \n\n وقامت قوات الاحتلال خلال عدوانها على المدينة بمحاصرة مستشفى جنين الحكومي، وقصفت ساحات المخيم بعد تجريف قوس المدخل، كذلك جرّفت \"دوار الحصان\" الذي يعد أحد أهم معالم جنين.   \"قصف صاروخي إسرائيلي على محيط جنين\".الصحافي محمد حمدان لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/52CaPMOnzy \n\n \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية أن العدوان على جنين فجر اليوم، أدى لارتقاء 4 شهداء، و5 إصابات من بينها إصابتان خطيرتان. والشهداء هم: أمير عبد الله شربجي (25 عاماً)، نورس إبراهيم زيدان بعجاوي (28 عاماً)، وئام إياد أحمد الحنون (27 عاماً)، موسى خالد جيارين (23 عاماً). وفي وقت متزامن، شنّت قوات الاحتلال حملة اعتقالات في مخيم الدهيشة وجناتة ونحالين وبيت فجار في قضاء بيت لحم،  والمنطقة الجنوبية بالخليل، ورام الله ونابلس. وأكد نادي الأسير الفلسطيني اعتقال قوات الاحتلال 60 فلسطينياً في مناطق عدة من الضفة الغربية صباح اليوم. تغطية صحفية: قوات الاحتلال تنفذ مداهمات في المنطقة الجنوبية بالخليل. pic.twitter.com/pCcHsccgOQ \n\n وأمس الأحد، نفّذت كتائب شهداء الأقصى،  عملياتٍ عدّة ضد حواجز ونقاط للاحتلال الإسرائيلي في الضفة الغربية في إطار الردّ على جرائم الاحتلال ومستوطنيه. وأفادت مراسلة الميادين في رام الله، بارتقاء 5 شهداء في الضفة الغربية، الأحد، خلال تصدّي الفلسطينيين لقوات الاحتلال في مخيم الدهيشة ببيت لحم، حيث دفع الاحتلال بتعزيزاتٍ عسكرية، واعتقل شاباً فلسطينياً. وبلغ عدد الشهداء في الضفة الغربية 119 شهيداً، فيما تجاوز عدد الجرحى الـ 1900 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الجاري حتى اليوم.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله شربجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم زيدان بعجاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إياد أحمد الحنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسى خالد جيارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت فجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ببيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}