{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db1",
    "title": "المسائية | وحدة الساحات.. لأجل غزة",
    "full_text": "\nمن لبنان إلى العراق فاليمن وحدة الساحات الداعمة لغزة تتبلور أكثر فأكثر.. والسيد الحوثي يؤكد أن المعركة لاسناد الشعب الفلسطيني مستمرة حتى يصل الدواء والغذاء إلى أهل القطاع.\nمرحلة جديدة في تعاطي المقاومة العراقية مع الحرب العدوانية على غزة.. بعد قصف حيفا الصواريخ والمسيرات تستهدف ميناء أسدود .. مع قصف يتصاعد على القواعد الاميركية في العراق وسوريا.. هل سيتورط الاميركي أكثر في دعمه الاحتلال؟\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}