{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c7e",
    "title": "قوات الاحتلال تستهدف سيارة بصاروخ طائرة مسيرة في نابلس بالضفة المحتلة",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تستهدف سيارة مدنية في مدينة نابلس في الضفة الغربية المحتلة، عبر صاروخ طائرة مسيّرة، ونجاة من فيها بأعجوبة. حاولت قوات الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الجمعة، اغتيال مجموعة فلسطينية مقاومة، بواسطة صواريخ من طائرة مسيّرة، في مدينة نابلس، في الضفة الغربية المحتلة، لكنها فشلت، ونجا المقاومون منها بأعجوبة، وفق ما أفاد شهود عيان للميادين. وتحدث جمال ريان إلى الميادين وهو أحد شهود العيان عن محاولة الاغتيال، قائلاً إنه \"عند الساعة السادسة من صباح اليوم الجمعة، سمعنا صوت انفجار، تلاه دويّ انفجار آخر. وتبيّن أنّ طائرة مسيرة تابعة لقوات الاحتلال الإسرائيلي قامت باستهداف إحدى السيارات بصاروخ في شارع عمّان، ثم لاحقتها\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأضاف ريان أنه \"ما إن وصلت السيارة إلى مخيم بلاطة حتى تمّ استهدافها بصاروخ ثانٍ، وتسبب بوقوع انفجارين أمامها وخلفها\"، مبيناً أنها كانت \"عملية استهداف مباشرة للسيارة\". وتابع أنه \"بحسب ما علمنا، كان داخل السيارة مجموعة من الشباب المطلوبين\" للاحتلال، مؤكّداً أنه \"عندما انفجر الصاروخ الأول خرج الشبان منها فوراً ونجوا بأعجوبة، ولم يؤد انفجارا الصاروخين إلى أي خسائر في الأرواح\". وتواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي حملة اعتقالات واسعة في  الضفة الغربية، بحيث شنّت، فجر اليوم الجمعة، حملة اعتقلت خلالها 16 فلسطينياً من محافظات طوباس وقلقيلية ونابلس والخليل والقدس المحتلة. وارتفعت حصيلة الاعتقالات في الضفة الغربية إلى نحو 4420 حالة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال ريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}