{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18da",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nالسيد نصر الله يحذر السويد من الاستمرار في السماح بالعدوان على القرآن ورئيسي يطالب ستوكهولم بمحاكمة المتورطين على وقع تظاهرات شعبية في العراق.\nالانقسام الإسرائيلي يتغلغل في المؤسسة العسكرية: عشرة آلاف جندي احتياط يعلقون خدمتهم رفضًا للتعديلات القضائية، وعشرات آلاف المحتجين يخرجون إلى الشارع.\nبعد مقتل مراسل روسي، موسكو تتهم الغرب وأوكرانيا بالوقوف خلف هجوم زاباروجيا وتتوعد بالرد عليه.\nاستقطاب حاد في إسبانيا عشية الانتخابات التشريعية استطلاعات الرأي تميل إلى اليمين، وسانشيز يؤكد القدرة على ردم الفوارق. \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}