{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23bd",
    "title": "رابطة علماء اليمن تدعو الأمة الإسلامية للتعبئة العامة على كافة المستويات نصرة لغزة",
    "full_text": "دعت رابطة علماء اليمن تدعو للتعبئة العامة ووجوب نصرة غزة والقضية الفلسطينية في كافة المستويات الإعلامية والاقتصادية والسياسية والعسكرية.   دعت رابطة علماء اليمن، اليوم الاثنين، الأمة الإسلامية للتعبئة العامة والعمل على استنهاض الشعوب واستنفار النخب العلمية والفكرية والسياسية والإعلامية، وذلك للتحرك الجهادي نصرة لغزة. وأكد علماء اليمن، في فعالية أقيمت في الجامع الكبير في صنعاء بعنوان \"نداء إلى علماء الأمة للقيام بواجبهم في معركة طوفان الأقصى والفتح الموعود\"، وجوب نصرة غزة والقضية الفلسطينية وجوباً عينياً على كافة الأمة الإسلامية إعلامياً واقتصادياً وعسكرياً وسياسياً. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n كما شددوا على ضرورة تعزيز وعي الشعوب بجدوائية المقاطعة الاقتصادية للبضائع والسلع والشركات الإسرائيلية والأميركية والشركات الداعمة للاحتلال. وأشاروا إلى وجوب قطع العلاقة السياسية والاقتصادية والتنسيق الأمني مع الاحتلال، ودعوة الأنظمة المطبعة للتوبة النصوح في شهر رمضان من جريمة التطبيع. وشدّدوا على ضرورة تحرك الشعوب، وفي مقدمتها العلماء، لكسر الحصار عن غزة وفتح المعابر لإيصال الغذاء والدواء والماء لأهالي غزة، والضغط على الأنظمة الحاكمة وإجبارها على القيام بذلك. كما جدّدوا الدعوة للالتفاف الجاد والصادق حول قيادات محور الجهاد والمقاومة، ومؤزارة مواقفها المناهضة للهيمنة الأميركية والغربية والاستكبار العالمي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامع الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}