{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f96",
    "title": "حسابات نتنياهو الشخصية في منصات التواصل تتعرّض للاختراق",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ حسابات رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على وسائل التواصل الاجتماعي تعرّضت للاختراق، وذلك بعد يومين من هجمات سيبرانية استهدفت قطاعات حكومية إسرائيلية. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، أنّ حسابات رئيس وزراء حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على مواقع التواصل الاجتماعي تمّ اختراقها من قِبل قراصنة، كما تمّ نشر آيات قرآنية عليها. ونشر موقع \"سيروغيم\" العبري أنّ قراصنةً اخترقوا الحساب الخاص بنتنياهو على موقع التواصل الاجتماعي \"Instagram\"، ونشروا مقطع فيديو يحتوي على آياتٍ من القرآن. اختراق حساب رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو عبر الفيسبوك ونشر منشورات ورسائل باللغة الفارسية. pic.twitter.com/nbvmHVxCk3 \n\n \nاليوم 08:12\n \n24 اب\n وليس من الواضح هوية القراصنة الذين يقفون وراء الاختراق، لكنّ الصحفي الإسرائيلي، عاميت سيغال، أفاد أنّه كجزء من الاختراق، نُشرت نصوص باللغة الفارسية أيضاً على صفحة نتنياهو الشخصية على موقع \"Facebook\"، مما قد يشير إلى أنّ القراصنة الذين نفذوا الاختراق إيرانيون. وذكّر الموقع بأنّ قراصنة إيرانيين نفّذوا هجوماً إلكترونياً كبيراً، الشهر الماضي، على خوادم \"التخنيون\"، وهو معهد \"إسرائيل\" للتكنولوجيا. وجاء في بيانٍ صادرٍ عن النظام السيبراني الحكومي أنّه \"في نهاية تحقيق مشترك أجراه النظام السيبراني والتخنيون، تبيّن أنّ الهجوم السيبراني تمّ تنفيذه من قبل مجموعة تعرف باسم \"MuddyWater\"، وهي تابعة لوزارة المخابرات والأمن الإيرانية\". وشنّت مجموعة القراصنة الإلكترونيين، \"أنونيموس سودان\"، هجوماً إلكترونياً كبيراً، أمس الثلاثاء، أدّى إلى تعطيل تقديم الخدمة لعدة جهات رسمية في كيان الاحتلال، كان أبرزها إسقاط مواقع جامعة \"تل أبيب\"، وشركة المياه الإسرائيلية \"مكوروت\"، وصحيفة \"جيروزاليم بوست\". وأول من أمس، تعرّضت مواقع إسرائيلية حكومية عديدة، منها الموقع الإلكتروني لجهاز \"الموساد\"، لهجوم سيبراني قوي قامت به مجموعة القراصنة \"أنونيموس سودان\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيروغيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MuddyWater",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة المخابرات والأمن الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القراصنة الإلكترونيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكوروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}