{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d14",
    "title": "مقررة أممية عن تعليق دول تمويل \"الأونروا\": انتهكت التزاماتها بمنع الإبادة الجماعية",
    "full_text": "بُعيد تعليق عدة دول تمويلها لوكالة \"الأونروا\" في قطاع غزة، بعد زعم الاحتلال بتورّط بعض موظفي الوكالة في أحداث الـ7 من أكتوبر، المقررة الخاصة للأمم المتحدة تؤكّد أنّ تعليق الدول للتمويل هو انتهاك لالتزاماتها المتعلقة باتفاقية منع الإبادة الجماعية. أكّدت المقررة الخاصة للأمم المتحدة المعنية في فلسطين، فرانشيسكا ألبانيز، في منشور لها على منصة \"إكس\" أنّ تعليق الدول لتمويل وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"أونروا\"، جاء في اليوم التالي لقرار محكمة العدل الدولية الذي ألمح إلى أنّ \"إسرائيل\" ترتكب إبادة جماعية في قطاع غزة.   وقالت ألبانيز إنّ الدول التي علقت تمويلها للوكالة الأممية \"تعاقب ملايين الفلسطينيين في توقيت حساس\"، متهمةً إياها بـ\"انتهاك التزاماتها المتعلقة باتفاقية منع الإبادة الجماعية\". The day after @ICJ concluded that Israel is plausibly committing Genocide in Gaza, some states decided to defund UNRWA, collectively punishing millions of Palestinians at the most critical time, and most likely violating their obligations under the Genocide Convention. https://t.co/fl32DrDeFs \n\n من جانبه، أعلن الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، إنهاء خدمة 9 من بين 12 من موظفي \"الأونروا\" على خلفية مزاعم قدمتها \"تل أبيب\" عن \"تورطهم في أحداث 7 أكتوبر 2023\"، مناشداً في نفس الوقت الحكومات الاستمرار في دعم الوكالة بعد أن أوقفت عدة دول تقديم التمويل لها. وقال غوتيريش إنّ \"عشرات الآلاف من الرجال والنساء الذين يعملون مع الأونروا وكثيرون منهم يعمل في بعض من أخطر المواقف بالنسبة للعاملين في المجال الإنساني لا ينبغي معاقبتهم ويجب تلبية الاحتياجات الماسة للسكان الذين يخدمونهم\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وتعليقاً على توقيف تمويلها، أكّد المفوض العام لـ\"الأونروا\"، فيليب لازاريني، أمس السبت، أنّ قرار عدة الدول تعليق التمويل للوكالة \"يهدد العمل الإنساني في المنطقة، خصوصاً في قطاع غزة\"، داعياً الدول التي اتخذت القرار إلى \"إعادة النظر فيه\". وأعلنت أمس السبت عدة دول غربية، بينها الولايات المتحدة الأميركية وكندا وأستراليا وإيطاليا وبريطانيا وفنلندا وألمانيا، تعليق تمويلها لـ\"الأونروا\" في إثر مزاعم صادرة عن الاحتلال الإسرائيلي تدّعي أنّ \"12 من موظفي الوكالة شاركوا في هجمات حماس في 7 تشرين الأول/ أكتوبر\". ودانت فصائل تحالف قوى المقاومة الفلسطينية، الادعاءات والتحريض الإسرائيليين ضد دور الهيئات والمؤسسات الإغاثية الدولية في قطاع غزة.  وشدّد مدير منظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، يوم الجمعة الماضي، على رفض المنظمة اتهاماتٍ إسرائيلية لها بأنّها \"متواطئة\" مع حركة حماس، و\"تغض الطرف عن معاناة الأسرى الإسرائيليين في غزة\". يأتي ذلك في وقتٍ يشهد قطاع غزة أزمة إنسانية متفاقمة، هي من بين أسوأ الأزمات في القرن الحادي والعشرين، بحسب ما ذكرت مجلة \"ذي إيكونوميست\" البريطانية.  نحو مليون فلسطيني نزحوا إلى مدينة رفح الحدودية مع مصر، ومتطوّعون يسابقون الزمن لتأمين الطعام #غزة #رفح#فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/qdBSF7Wtj9 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "some states decided to defund UNRWA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "the Genocide Convention",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي إيكونوميست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}