{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c195e",
    "title": "روسيا تطلق صواريخ مجنحة على أهداف في \"المنطقة المغلقة\" من البحر الأسود (فيديو)",
    "full_text": "مجموعة من سفن أسطول البحر الأسود الروسي تجري مناورات على عزل المنطقة المغلقة مؤقتاً أمام الملاحة في البحر الأسود. أجرت مجموعة من سفن أسطول البحر الأسود الروسي مناورات على عزل المنطقة المغلقة مؤقتاً أمام الملاحة في البحر الأسود، واحتجاز السفن المخالفة. وتظهر مشاهد الفيديو قيام السفن بإطلاق صواريخ مجنحة من نوع \"كروز\" على أهداف وهمية خلال المناورات التي أجريت في الجزء الشمالي الغربي من البحر الأسود. \n\n وصرحت وزارة الدفاع الروسية في بيان، يوم الأربعاء الماضي، سيتم اعتبار جميع السفن المبحرة في البحر الأسود إلى الموانئ الأوكرانية، ناقلات محتملة للبضائع العسكرية ابتداءً من اليوم. \n26 اب\n \n24 اب\n وبينت الدفاع في بيانها أنه سيتم اعتبار دول الأعلام المرفوعة على هذه السفن، متورطة في النزاع، وتم اتخاذ القرار فيما يتعلق بإلغاء \"مبادرة البحر الأسود\"، وتضييق الخناق على الممر الإنساني البحري. وبالإضافة إلى ذلك، تم الإعلان عن عدد من المناطق البحرية في الأجزاء الشمالية الغربية والجنوبية الشرقية من المياه الدولية للبحر الأسود، أنها تشكل خطراً مؤقتاً على الملاحة. يذكر أنّ البحر الأسود كان ممراً للحبوب الأوكرانية نحو الدول الأخرى، لكن روسيا عارضت تمديد الاتفاقية طالما لم يتم الوفاء بمطالبها بشأن صادرات منتجاتها الزراعية، والتي أعاقتها العقوبات المفروضة على مصارفها. وفُتشت آخر سفينة شحن محمّلة بالحبوب الأوكرانية عبر البحر الأسود، يوم الإثنين، في إسطنبول، قبل ساعاتٍ من انتهاء الاتفاقية الدولية، وفق ما أعلنت الأمم المتحدة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}