{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c178d",
    "title": "كيم جونغ أون يستعرض مع وزير الدفاع الروسي أحدث أسلحة كوريا الشمالية",
    "full_text": "وزير الدفاع الروسي، يجول برفقة زعيم كوريا الشمالية في \"معرض الأسلحة - 2023\"، حيث عرضت أحدث أنواع الأسلحة والتكنولوجيا في كوريا الشمالية. تحدثت وكالة الأنباء الكورية الشمالية عن أنّ الزعيم كيم جونغ أون التقى وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو، لتعميق العلاقات بين البلدين.  وقالت الوكالة إنّ موفد رسمي صيني سلم الزعيم كيم جونغ أون رسالة من الرئيس شي جين بينغ ما يؤكد الالتزام بتعزيز العلاقات الثنائية. هذا واصطحب الزعيم الكوري الشمالي، كيم جونغ أون، وزير الدفاع الروسي، في جولة في \"معرض الأسلحة - 2023\"، حيث عرضت أحدث أنواع الأسلحة والتكنولوجيا في كوريا الشمالية. وكان المعرض برعاية وزارة الدفاع الكورية الشمالية بمناسبة الذكرى السبعين لانتصارهم في حرب التحرير الوطنية والتي كانت بين عامي 1950 و1953، وفقاً لإذاعة صوت كوريا الشمالية. وزار كيم جونغ أون المعرض بصحبة شويغو وأعضاء الوفد العسكري الروسي. وذكرت \"صوت كوريا\" أن كيم جونغ أون شرح لشويغو الأسلحة والتكنولوجيا الجديدة التي تم تطويرها وفقاً لخطة تطوير الدفاع الموضوعة من قبل المؤتمر الثامن للحزب الشيوعي الكوري، والتي يتم تزويد جيش الشعب الكوري بها مؤخراً، كما بحث معه الاتجاهات العالمية واستراتيجية تطوير الأسلحة. \n26 اب\n \n24 اب\n وعبّر الزعيم الكوري الشمالي خلال المحادثة عن آرائه حول المسائل \"ذات الاهتمام المشترك\"، التي تتعلق بمكافحة \"عنف واستبداد الإمبرياليين\"، والنضال من أجل سيادة ومصالح البلدين، والعدالة الدولية والسلام. كما أعرب كيم جونغ أون مرة أخرى عن ثقته في أن الجيش والشعب الروسي سيحققون نجاحات كبيرة في نضالهم لبناء دولة قوية. وفي وقت سابق، أمس الأربعاء، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أن وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، أجرى محادثات مع نظيره الكوري الشمالي كانغ سون نام، في بيونغ يانغ. وقالت الدفاع الروسية في بيان: \"جرت اليوم محادثات بين وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، ووزير الدفاع الكوري الشمالي كانغ سون نام، في بيونغ يانغ\". وقد وصل وفد عسكري بقيادة وزير الدّفاع الروسي، يوم الثلاثاء، إلى كوريا الشمالية  بمناسبة الذكرى الـ 70 لانتصار الشعب الكوري الشمالي في حرب التحرير الوطنية. وتجمع البلدين علاقاتٌ متينة، إذ أعلنت موسكو، في وقت سابق، رغبتها في تطوير العلاقات بكوريا الشمالية، بينما تعهدت الأخيرة، في 24 نيسان/أبريل الماضي، مواصلة تعزيز العلاقات بروسيا وتطويرها. وكانت شقيقة زعيم كوريا الشمالية، كيم جونغ أون، ونائبة رئيس اللجنة المركزية لحزب العمال الكوري الشمالي، كيم يو جونغ، أعلنت أنّ \"روسيا ستحرق الأسلحة، التي تتباهى بها الولايات المتحدة والدول الغربية، وتجعلها رماداً\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد العسكري الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الشعب الكوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش والشعب الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانغ سون نام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانغ سون نام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدّفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم يو جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}