{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cab",
    "title": "باقري كني: لإيران الحق في الرد.. وكل الدول التي تواصلت معنا أقرت بذلك",
    "full_text": "القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية، علي باقري كني، يؤكد أنّ حق ايران الأصيل والمشروع هو الرد على عملية الاغتيال الإرهابية، التي استهدفت رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، في طهران. أكد القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية، علي باقري كني، أنّ حق ايران الأصيل والمشروع هو الرد على عملية الاغتيال الإرهابية التي استهدفت رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، في طهران، مشيراً إلى أنّ \"كل الدول التي تواصلت معنا أقرّت بحقنا في الردّ\". وفي كلمة له ضمن مراسم تكريمية أقامتها وزارة الخارجية الإيرانية، أكد باقري كني أنّ هوية المقاومة هوية قوية ومتينة، وجبهة المقاومة أصبحت عالمية. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n ورأى أنّ الاعتداءات الإسرائيلية على دمشق وبيروت وطهران تعكس بوضوح محاولة كيان الاحتلال توسيع رقعة الحرب في المنطقة، مؤكداً أنّ على المجتمع الدولي أن يدرك أن الكيان هو سبب زعزعة الأمن في المنطقة. وأشاد باقري كني بانتخاب القائد يحيى السنوار رئيساً للمكتب السياسي لحركة حماس، مؤكداً أنه انتخاب ذكي، ويحمل رسائل مهمة إلى  الجميع، أبرزها انتصار المقاومة. وتخللت المراسم كلمة لممثل حركة حماس في طهران، خالد القدومي، أكد فيها أنّ المسألة اليوم ليست فقط الانتقام لدماء الشهيد هنية، مشدداً على \"أننا في مرحلة تاريخية، ويجب علينا النهوض ضد الأعداء\". في إيران يقولون أنّ اغتيال الشهيد #إسماعيل_هنية يعد تخطياً للخطوط الحمر وبذلك الرد الإيراني سيتخطى الخطوط الحمر الإسرائيلية.ماذا يعني ذلك في التعريف الإيراني؟الخبير بالشؤون الاستراتيجية محمد مرندي#الميادين #المسائية @s_m_marandi pic.twitter.com/FpFhwdKmBo \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد القدومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مرندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}