{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be6",
    "title": "مجلس الأمن يرجئ التصويت على مشروع قرار بشأن غزة.. وواشنطن تشترط إدانة حماس",
    "full_text": "مراسل الميادين في نيويورك يؤكد أنّ مجلس الأمن الدولي لم يطرح مشروع القرار العربي بشأن غزّة على التصويت. أرجأ مجلس الأمن الدولي، مساء اليوم الثلاثاء، التصويت على مشروع قرار بشأن غزّة، وفق مراسل الميادين في نيويورك. وقال مراسلنا إنّ مشروع القرار العربي بشأن غزّة لم يُطرح على التصويت، وإن أعضاء مجلس الأمن يُجرون مشاوراتٍ مُغلَقة. وأشار إلى أنّ المشاورات ترمي إلى تقريب وجهات النظر، وسط إصرار أميركي على تحميل مشروع القرار إدانة صريحة لحركة حماس. وكشف مراسلنا أنّ الولايات المتحدة الأميركية تُصرّ على إدانة حماس في قرار مجلس الأمن بشأن غزة، كشرطٍ لعدم التصويت ضدّه. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n ويدعو مشروع القرار إلى \"وقف عاجل ودائم للأعمال القتالية من أجل السماح بوصول المساعدة الإنسانية من دون عوائق إلى قطاع غزة\". ويطالب النص بتسهيل دخول المساعدات الإنسانية وتوزيعها في جميع أنحاء قطاع غزة، \"براً وبحراً وجواً\"، كما يؤكد دعم \"حل الدولتين\"، و\"يشدد على أهمية توحيد قطاع غزة والضفة الغربية تحت السلطة الفلسطينية\". وفي 13 كانون الأول/ديسمبر الجاري، تبنّت الجمعية العامة للأمم المتحدة قرار وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزة، الذي يتعرّض للعدوان الإسرائيلي منذ 74 يوماً. ونال مشروع القرار، الداعي إلى وقف إطلاق النار في القطاع، والذي تم التصويت عليه في الجمعية، 153 صوتاً، بينما عارضته 10 دول، وامتنعت 23 دولةً عن التصويت. واستخدمت الولايات المتحدة، في التاسع من كانون الأول/ديسمبر الجاري، حق النقض ضد مشروع قرار للمجلس، يدعو إلى \"وقف إنساني فوري لإطلاق النار\" في غزة، بحيث تواصل \"إسرائيل\" عدوانها على قطاع غزة. وفي وقتٍ سابق، رفع الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، إلى رئيس مجلس الأمن الدولي خطاباً، استخدم فيه لأوّل مرّة، في عهده، المادة الـ99 من ميثاق الأمم المتحدة، مطالباً المجلس بوقف لإطلاق النار في غزّة لغايات إنسانية.  واعتمد غوتيريش في ذلك على المادة الـ99 من الميثاق التأسيسي للأمم المتحدة، والتي نادراً ما تُستخدم، والتي تسمح له \"بلفت انتباه مجلس الأمن إلى أيّ مسألة يرى أنها قد تهدّد حماية السلام والأمن الدوليين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}