{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a1",
    "title": "المقاومة الإسلامية تسقط مسيّرة للاحتلال بعد اختراقها الأجواء اللبنانية",
    "full_text": "في إطار جاهزيتها التامة للدفاع عن سيادة لبنان، المقاومة الإسلامية تعلن إسقاط طائرة مسيّرة للاحتلال الإسرائيلي اخترقت الأجواء اللبنانية جنوبي مدينة صور. أكد الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان إسقاط مسيّرة تابعة للاحتلال الإسرائيلي اخترقت الأجواء اللبنانية في وادي العزية قرب زبقين جنوبي شرقي مدينة صور. واعترف الاحتلال الإسرائيلي بإسقاط الطائرة، وقال: \"إنّ مسيّرة تابعة لنا سقطت في الأراضي اللبنانية أثناء قيامها بنشاط روتيني، ولا خوف من تسرّب معلومات\"، بحسب تعبيره. وفي آذار/مارس، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان العثور على جهاز تجسس إسرائيلي قرب موقع \"العباد\" عند الحدود الجنوبية داخل الأراضي اللبنانية. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وفي بداية العام الحالي،  منع الجيش اللبناني جرافةً إسرائيلية من العمل خارج الخط الأزرق عند حدود مستعمرة المطلة جنوبي لبنان. وفي 13 كانون الثاني/يناير، أطلق الجيش اللبناني النار على طائرة مسيّرة إسرائيلية اخترقت الأجواء الجنوبية للبلاد. والعام الماضي، فكك لبنان عدة شبكات تجسس إسرائيلية، كان أبرزها تفكيك 17 شبكة تجسّس لها دوران محلي وإقليمي في عملية أمنية تُعَدّ الأكبر منذ 13 عاماً. يأتي التكامل بين المقاومة والجيش في الدفاع عن سيادة لبنان، بالتوازي مع الدعم الشعبي، فقبل أسابيع، أوقف الجنوبيون عمليات تجريف للاحتلال الإسرائيلي في بلدة كفرشوبا، إذ توافد العشرات من أبناء كفرشوبا وشبعا وكفرحمام وباقي قرى العرقوب لتنفيذ الاعتصام في تلك المحلة واشتبكوا مع قوات الاحتلال. ولاحقاً، تمكّن الأهالي من دخول أراضٍ لبنانية خلف \"خط الانسحاب\" كانت تحت سيطرة الاحتلال، ورفعوا العلم اللبناني على تلّة مقابِلة لموقع السماقة، في ظلّ استنفار لجنود الاحتلال الذين أجبروا على الانسحاب. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وادي العزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}