{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c088a",
    "title": "\"طوفان الأقصى\" تهدّد الصناعات الغذائية والواردات في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "في ظل استمرار ملحمة \"طوفان الأقصى\"، الاحتلال الإسرائيلي مهدّد بانقطاع الغذاء والواردات، وسط تدهور كبير يشهده الاقتصاد الإسرائيلي وخطر يتهدّد الموانئ على الساحل الفلسطيني المحتل. أكدت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية أنّ الاحتلال الإسرئيلي قد يجد نفسه \"ينفد من الغذاء قريباً\"، من جراء الحرب في قطاع غزة، فيما أشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّه لن يكون \"هناك إنتاج للمواد الغذائية\"، إذا غادر العمال الأجانب من الأراضي المحتلة. بدوره، أورد موقع \"القناة الـ12\" الإسرائيلي أنّ استطلاعاً أجراه اتحاد الصناعيين لدى الاحتلال أظهر أنّ 70% من المصانع أبلغت عن \"وجود نقص خطير في العمال\"، بعد أسبوعين ونصف على بداية العدوان على قطاع غزة. ووفقاً للاستطلاع، أفاد 75% من المصانع بأنّ العمال تجنّدوا للاحتياط، في حين يُعدُّ 67% من العمال الذين جُنِّدوا للاحتياط ضروريين للعمل في المصانع.  بالإضافة إلى ذلك، أشار نحو 25% من المصانع إلى وجود مشكلات في نقل البضائع، بينما لفت 20% إلى مواجهة مشكلات في التوريد، خلال الأسبوعين الماضيين. وفي ما يتعلق بجبهة الشمال، لفت الموقع إلى أنّ بيانات استطلاع شاركت فيه 115 شركةً في الصناعة الإسرائيلية (بين 17 و19 من الشهر الحالي) أظهرت تأثير التدهور على الجبهة الشمالية على النشاط الصناعي. وقال رئيس اتحاد الصناعيين ورئيس هيئة أصحاب العمل لدى الاحتلال، رون تومر: \"إنّ نتائج الاستطلاع تعكس الأضرار الجسيمة التي ألحقتها الحرب بالنشاط الصناعي، والصعوبة التي تضطّر الشركات إلى العمل في ظلها\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وتهدّد ملحمة \"طوفان الأقصى\"، التي أطلقتها المقاومة الفلسطينية في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الحالي، الواردات التي يستقبلها الاحتلال الإسرائيلي عبر الموانئ على سواحل فلسطين المحتلة. وفي هذا الإطار، أشارت \"فورين بوليسي\" إلى إعلان خط شحن تايواني حالة \"القوة القاهرة\"، وألغى إرساءً مخططاً لإحدى سفنه في ميناء أسدود، مشيراً إلى \"استمرار الوضع غير الآمن\". و\"القوة القاهرة\" هي شرط تعاقدي يحرّر الأطراف من المسؤولية والالتزام في حال وقوع أحداث غير عادية، مثل الحروب والكوارث الطبيعية. ولفتت المجلة إلى أنّ ميناء أسدود، الذي يقع على بعد 25 ميلاً (نحو 40 كلم) فقط من \"تل أبيب\"، يُعدُّ \"بوابةً بحريةً مهمةً\" لجميع أنواع البضائع، إلا أنّ شركة \"إيفرغرين لاين\" التايوانية قرّرت أنّه \"لم يعد من الآمن الاتصال به\". وينسحب الأمر على الموانئ الأخرى على طول الساحل الفلسطيني المحتل، إذ تراجع خطوط الشحن الأخرى وشركات التأمين الخاصة بها أيضاً مدى صواب الاتصال بها في الوقت الحالي، مع ارتفعاع علاوات المخاطر في المياه الفلسطينية بنسبة عدة مئات في المائة، بعد أن كانت أصلاً في فئة المخاطر الأعلى في مجال الشحن. وفي الوقت الحالي، تبلغ علاوة مخاطر الحرب التي تدفعها خطوط الشحن للسفينة التي تصل إلى ميناء أسدود \"معدلاً رئيسياً نموذجياً\"، بحسب ما أوردت \"فورين بوليسي\"، يبلغ 0.65% من القيمة الإجمالية للسفينة. وتقوم خطوط الشحن بالفعل بنقل التكاليف المتزايدة إلى عملائها، وبحلول بداية هذا الأسبوع، أضافت مجموعة من خطوط الشحن رسوماً إضافيةً، تتراوح بين 50 و100 دولار لكل حاوية عادية الحجم، وفق المجلة. ورأت أنّ الغزو البري الإسرائيلي المحتمل لغزة يهدّد بجعل رحلات السفن التجارية، من وإلى الموانئ على سواحل فلسطين المحتلة، أكثر خطورةً وتكلفةً. ووفقاً لها، فإنّ هذا الأمر مهم بالنسبة للاحتلال، لأنّه يعتمد بصورة كبيرة على الواردات، إذ يستورد نحو ثلاثة أضعاف مما يصدّره من المنتجات الغذائية والزراعية، وتنتقل هذه البضائع عبر موانئ أسدود وحيفا. وفي هذا السياق، لفتت \"فورين بوليسي\" إلى أنّ الاحتلال يعتمد بصورة شبه حصرية على الواردات لاستهلاكها من السكر والزيوت النباتية والبذور الزيتية والأعلاف والحبوب، بالإضافة إلى المواد الخام الأخرى لصناعة الأغذية. كما تعتمد صناعة اللحوم لدى \"إسرائيل\" على واردات هذه السلعة. وهذه ليست نهاية الأمر، وفق المجلة، لأنّ \"الصراع المحتمل بشكل متزايد مع حزب الله في الشمال من شأنه أن يضيف مخاطر هائلة\" إلى حيفا المحتلة. وأضافت: \"إذا تدخّل حزب الله من جنوبي لبنان، فإنّ مستوى التهديد لميناء حيفا سيتصاعد على الفور\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الساحل الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد الصناعيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد الصناعيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رون تومر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفرغرين لاين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}