{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aee",
    "title": "سوريا: قتيل وإصابات بضربة تركية استهدفت سيارة شمالي الحسكة",
    "full_text": "مصادر للميادين تفيد بأنّ مسيرة تركية استهدفت سيارة على طريق عام القامشلي - عامودا كانت ترافق رتلاً للتحالف الدولي. استهدفت طائرة مسيّرة تركية لسيارة في قرية تل شعير على طريق عام القامشلي - عامودا في ريف محافظة الحسكة (شمالي شرقي سوريا)، اليوم الأربعاء، أدت إلى مقتل شخص وإصابة آخرين. \n26 اب\n \n25 اب\n وقالت مصادر للميادين إنّ السيارة على طريق عام القامشلي - عامودا التي استهدفتها المسيرة التركية كانت ترافق رتلاً للتحالف الدولي، الأمر الذي أدّى إلى مقتل سائق السيارة ووقوع عدة إصابات في صفوف  صحافيين. وتستهدف القوات التركية بالمسيرات والسلاح المدفعي بين حين وآخر مناطق سيطرة قوّات سوريا الديمقراطية، وعلى رأسها المقاتلون الكرد، في شمالي وشمالي شرقي سوريا. وتعدّ أنقرة وحدات حماية الشعب الكردية التي تهيمن على قوات سوريا الديمقراطية، فرعاً من حزب العمال الكردستاني المحظور والذي تصنفه تركيا \"جماعة إرهابية\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل شعير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عامودا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الكردية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}