{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba3",
    "title": "اتفاق أميركي فنزويلي يقضي بإطلاق واشنطن سراح أليكس صعب مقابل عدد من سجنائها",
    "full_text": "وكالة \"أسوشيتد برس\" الأميركية تكشف أنّ الولايات المتحدة أفرجت عن رجل الأعمال والدبلوماسي الفنزويلي أليكس نعيم صعب، مقابل إطلاق سراح عدد من السجناء الأميركيين. أفرجت الولايات المتحدة الأميركية، اليوم الأربعاء، عن رجل الأعمال والدبلوماسي الفنزويلي، أليكس نعيم صعب، مقابل إطلاق سراح أميركيين مسجونين في فنزويلا، وفق وكالة \"أسوشيتد برس\" الأميركية. وقالت الوكالة إنّ \"إدارة بايدن أطلقت سراح أليكس صعب من الحجز اليوم الأربعاء، وستطلق سراح بعض، إن لم يكن كل المواطنين الأميركيين المسجونين في فنزويلا، وعددهم ما لا يقل عن 10 أميركيين، وفقاً لمصدر مطّلع\".. وتعتبر كراكاس اعتقال صعب غير قانوني، مشيرةً إلى أنه يحمل جواز سفر دبلوماسياً. وسلّمت الرأس الأخضر، أليكس صعب، إلى الولايات المتحدة في تشرين الأول/أكتوبر 2021. وكانت سلطات هذا الأرخبيل الأفريقي قد أوقفته في حزيران/يوينو 2020 عند توقف طائرته على أراضيها. \n24 اب\n \n24 اب\n وفي ظل الأزمة الاقتصادية التي شهدتها فنزويلا بسبب العقوبات الأميركية، اتهمت وزارة الخزانة الأميركية صعب باستخدام حساباته في بنوك أميركية من أجل \"غسل أموال وتحقيق أرباح عبر الفساد\"، وزعمت أنه \"عمل كواجهة لنظام حُكم مادورو\". كما اتهم مدّعون أميركيون صعب بأنه \"غسل أكثر من 350 مليون دولار\" عبر شركات وهمية أسسها، وأنه حقق أرباحاً تتجاوز المليار دولار من العمليات والصفقات التي زعموا أنها \"انتهكت نظام العقوبات المفروض على النظام الفنزويلي لبيع نفطه، وتزويده بالمواد والسلع المحظور عليه شراؤها في السوق الدولية\". وُلد أليكس صعب، وهو لبناني الأصل، في كولومبيا بعدما هاجر والده \"نعيم\" إليها مطلع العقد الخامس من القرن الماضي. تعرّف صعب، من خلال عمله في بيع الجلود، على الفنزويلية بيداد كوردوبا، التي كانت مقرّبة من الزعيم الفنزويلي الراحل هيوغو تشافيز، وكانت مكلّفة منه (تشافيز) التوسّط في قضية تبادل الأسرى بين الحكومة الكولومبية والثوّار الكولومبيين اليساريين.  وهذه العلاقة، مهّدت الطريق أمام صعب للوصول إلى الدائرة الضيّقة المحيطة بتشافيز، الذي دخل المرحلة الأخيرة من الصراع مع المرض حينها. وبعد وفاة الزعيم هوغو تشافيز، وفي فترة تولي نيكولاس مادورو الحكم في فنزويلا، عزز أليكس صعب شبكة علاقاته مع مسؤولين كبار ومقرّبين من الرئيس الجديد، وبالأخصّ مع سيليا فلوريس، زوجة مادورو. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسوشيتد برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكس نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكس نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسوشيتد برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكس صعب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرخبيل الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخزانة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أليكس صعب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيداد كوردوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكولومبيين اليساريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيليا فلوريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}