{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a77",
    "title": "البيان الختامي لمؤتمر \"نداء الأقصى الثاني\": فلسطين هي محور الصراع ونرفض التطبيع",
    "full_text": "البيان الختامي لمؤتمر \"نداء الأقصى الثاني\" في العراق في يومه الثاني يؤكد على ضرورة رفض التطبيع مع \"إسرائيل\" بكافة أشكاله، ويشير إلى أنّ الإساءة إلى الكتب السماوية ومن بينها المصحف الشريف تستند إلى دعم واضح من جهات تساند \"إسرائيل\".    أكّد البيان الختامي  لمؤتمر \"نداء الأقصى الثاني\" في العراق أنّ \"القضية الفلسطينية هي ساحة الصراع الأولى بين أحرار العالم والقوى الاستعمارية\". ووفق البيان فإنّ المشاركين أكّدوا \"دور علماء الدين والإعلام ومؤسسات المجتمع المدني في توضيح أبعاد القضية الفلسطينية، والنهضة الحسينية\". ووفق البيان الختامي، شدد المشاركون على \"أهمية نشر صوت الجرحى وعوائل الشهداء والأسرى، وتعريف العالم بما يتعرضون له من انتهاكات\". \n26 اب\n \n26 اب\n كما وجّه المؤتمر التحية إلى أبناء الشعب الفلسطيني، مقدّراً \"ثباتهم وتضحياتهم العظيمة أمام الجبروت الصهيوني\".  واعتبر البيان أنّ \"الإساءة إلى الكتب السماوية ومن بينها المصحف الشريف تستند إلى دعم واضح من الجهات نفسها التي تساند الكيان الصهيوني\".    كما رفض البيان الختامي لمؤتمر \"نداء الأقصى الدولي\" التطبيع مع الكيان الصهيوني\"، داعياً علماء الأمة وأحرار العالم للعمل على \"مواجهة التطبيع بكافة أشكاله\". يذكر أنه انطلقت، أمس الأحد، أعمال مؤتمر \"نداء الأقصى الدولي\"، الذي عُقد تحت شعار \"فلسطين والإمام الحسين: الأبعاد العالمية للشخصية الرسالية والقضية الإنسانية\"، بمشاركة ممثلين من 65 دولة، في مدينة كربلاء العراقية. وفي اليوم الثاني من المؤتمر (اليوم الإثنين)، ناقشت اللجان المشاركة التجليات العالمية في القضية الفلسطينية والنهضة الحسينية، بالإضافة إلى التهديدات المستجدة على المسجد الأقصى ومحاولات تهويد القدس الشريف، إلى جانب مسؤولية الإعلام في تسليط الضوء على التحديات التي يواجهها الشعب الفلسطيني. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبروت الصهيوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}