{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ab5",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل جندي وإصابة آخر باستهدافات حزب الله",
    "full_text": "حزب الله أعلن اليوم مهاجمة عدة مواقع إسرائيلية، محققاً فيها إصابات مباشرة، وذلك بعد أن قُتل أمس جندي إسرائيلي، في هجوم على موقع عسكري في الجليل الأعلى. أعلن الجيش الإسرائيلي، اليوم السبت، مقتل جندي، وإصابة آخر في قوات الاحتياط، بهجمات حزب الله التي نفذها. وكان حزب الله، قد أعلن أمس، واليوم تنفيذ عمليات ضد مواقع وتجمعات للجنود الإسرائيليين، على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية بأسلحة متعددة، مساندةً لغزة ضمن عملية \" طوفان الأقصى\"، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية الجنوبية. وأعلنت المقاومة، في وقت سابق اليوم السبت، أنّ مجاهديها استهدفوا انتشاراً لجنود العدو الإسرائيلي في محيط موقع بركة ريشا، وتجمّعاً ‏لمشاة العدو في نقطتي تلة الطيحات وجبل نذر، وموقع ‏بياض بليدا. ‏  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:17\n وتبنّت المقاومة استهداف موقع ‏جل العلام بصواريخ بركان وتحقيق إصابات مباشرة فيه، كما أفادت وسائل اعلام إسرائيلية بإطلاق صفارات الإنذار في مستوطنات ديشون، يفتاح، المالكيا وراموت نفتالي في الشمال. بالتزامن، أفاد مراسل الميادين في جنوبي لبنان بأنّ غارةً جوية إسرائيلية استهدفت منزلاً في كفركلا، من دون تسجيل إصابات. كما استهدفت غارة مساءً منزلاً في عيترون قرب مدينة بنت جبيل. \"المقاومة في لبنان أدخلت إلى الخدمة منظومة صواريخ موجهة ذات قدرات تدميرية عالية والصاروخ الموجه الذي استخدمه #حزب_الله في عملية استهداف مشغل بيت هليل هو من هذه المنظومة.\"محلل #الميادين للشؤون اللبنانية والسياسية عباس فنيش#لبنان #الميادين_لبنان@AbbassFneish pic.twitter.com/49ALm5Gjni \n\n واستهدفت غارات الاحتلال منطقة الخردلي، وأطراف بلدة الجبين، واستهدف القصف المدفعي أطراف بلدة الجبين، ووادي حامول واللبونة في محيط الناقورة، وأطراف بلدة الضهيرة. وفي وقت سابق اليوم، زفّت المقاومة المجاهد الجريح حسن عبد النبي طليس \"صالح\" من بلدة بريتال في البقاع، والمجاهد علي حسين حرب \"جعفر\" من بلدة يارون، جنوبي لبنان، واللذين ارتقيا شهيدين في طريق القدس.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنات ديشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس فنيش#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخردلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضهيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن عبد النبي طليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جعفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}