{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e76",
    "title": "\"القسام\" تقصف من لبنان مقر قيادة وثكنة لجيش الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة",
    "full_text": "كتائب \"القسام\" تعلن قصف مقر قيادة اللواء الشرقي 769 \"معسكر غيبور \" و\"ثكنة المطار في بيت هلل\" شمال فلسطين المحتلة، من جنوب لبنان.  أعلنت كتائب \"القسام\"، الجناح العسكري لحركة حماس، أنّها قصفت من جنوب لبنان مقر قيادة اللواء الشرقي 769 \"معسكر غيبور \" و\"ثكنة المطار في بيت هلل\" شمال فلسطين المحتلة.  وأكّدت \"القسام\"، أنّ هجومها على بيت هيلل تم برشقتين صاروخيتين مكونتين من 40 صاروخ \"غراد\"، وجاء رداً على المجازر بحق المدنيين في غزة، وعلى اغتيال القادة الشهداء وأخوانهم في الضاحية الجنوبية لبيروت. وأفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بأنّ \"صلية صواريخ أطلقت من لبنان باتجاه أصبع الجليل المحتل، وكريات شمونة\". وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأنّ \"مروحيات تابعة للجيش الاسرائيلي تخلي مصابين في الشمال على الحدود مع لبنان إلى المستشفيات\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما ذكرت أنّ \"الجيش الإسرائيلي ليس لديه حل للهجمات المضادة للدروع على الحدود مع لبنان\". واغتالت \"إسرائيل\" يوم  2 كانون الثاني/يناير، نائب رئيس المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري، من جرّاء عدوانٍ إسرائيلي في الضاحية الجنوبية لبيروت.  وأسفر الاعتداء عن ارتقاء 6 أشخاص آخرين من قادة وكوادر حماس، من جراء استهداف مبنى بثلاثة صواريخ من طائرة مسيّرة، هم القائد القسامي سمير فندي - أبو عامر، القائد القسامي عزام الأقرع - أبو عبد الله، الشهيد محمود زكي شاهين، الشهيد محمد بشاشة، الشهيد محمد الريس، والشهيد أحمد حمود. وبعد أيام على استشهاده، ردت \"القسّام\" على اغتيال العاروري، بقصفها لثكنة \"ليمان\" الإسرائيلية، في الجليل الغربي، شمال فلسطين المحتلة بـ 20 صاروخاً انطلاقاً من جنوب لبنان. كما قامت المقاومة الإسلامية في لبنان، بدورها، بعمليتين رداً على اغتيال العاروري، هما استهداف مقرّ قيادة المنطقة الشمالية التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، في مدينة صفد المحتلة، أي قاعدة \"دادو\"، وقاعدة \"ميرون\" ‏للمراقبة الجوية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "معسكر غيبور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معسكر غيبور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سمير فندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عزام الأقرع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود زكي شاهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بشاشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دادو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏للمراقبة الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}