{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1953",
    "title": "الدفاع الصينية: المناورات مع روسيا تظهر مستوى عالياً من الثقة بين البلدين",
    "full_text": "وزارة الدفاع الصينية تقول إنّ المناورات العسكرية المشتركة بين روسيا والصين هي دليل آخر على مستوى عالٍ من الثقة الاستراتيجية المتبادلة والصداقة القوية بين الدولتين. أعلنت وزارة الدفاع الصينية، اليوم الجمعة، أنّ المناورات العسكرية المشتركة بين روسيا والصين في بحر اليابان أصبحت استعراضاً آخر للمستوى العالي من الثقة الاستراتيجية المتبادلة والصداقة التقليدية القوية بين الدولتين وقواتهما المسلحة. ولفت بيان للوزارة الصينية إلى أنّ \"الصين وروسيا تعتبران أكبر جارين وشريكين استراتيجيين شاملين، ويظلّ جيشا روسيا الاتحادية والصين قوتين مهمتين لتعزيز السلام والاستقرار في المنطقة\". \n26 اب\n \n24 اب\n وأضاف أنّ هذه المناورات هي اختبار متعدد الأوجه للقدرة القتالية المشتركة الشاملة للقوات البحرية والجوية للصين وروسيا في المناطق البحرية النائية. يذكر أن المناورات البحرية الروسية - الصينية \"الشمال- التفاعل 2023\" انطلقت يوم أمس  من ميناء تشينغداو شرقي الصين، وستستمر لغاية 23 تموز/يوليو، بمشاركة سفن مضادة للغواصات ومدمرات وقوارب دوريات وإسناد، بهدف تعزيز التعاون البحري بين البلدين والحفاظ على الاستقرار. وقبل أيام، التقى وزير الدفاع الصيني لي شانغ فو القائد العام للبحرية الروسية نيكولاي يفمينوف في العاصمة الصينية بكين. ونقلت صحيفة \"تشاينا ديلي\" الصينية بياناً أصدره لي، قال فيه: \"في ظل توجيهات رئيسَي البلدين، يتطور التعاون العسكري بين الصين وروسيا بشكل متزايد، إذ إنّ لدى البحريتين تفاعل وثيق وتبادل متكرر\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للوزارة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جارين وشريكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء تشينغداو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي شانغ فو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي يفمينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاينا ديلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}