{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22b7",
    "title": "التحليلية | \"إسرائيل\" تطبق عقيدة المجازر بقتل أكبر عدد ممكن من المدنيين",
    "full_text": "\nهنية والنخالة في طهران ويلتقيان كبار المسؤولين والشخصيات الإيرانية زيارة وفدي حماس والجهاد الإسلامي لإيران.. ماذا عن التوقيت؟ وأي رسائل ودلالات؟\nتصاعد التوتر بين روسيا والناتو وبوتين يتوعد بإسقاط مقاتلات إف-16 ستة عشر في حال تلقتها كييف من الحلف هل يغامر الأطلسي بالتدخل المباشر؟ وأي أهداف لماكرون من عدم استبعاده إرسال جنود إلى أوكرانيا؟\nفي وثيقة اليوم وثيقة لعضو كنيست من حزب الليكود ضد نتنياهو تكشف عشرة إنجازات لحماس في مقابل إنجاز واحد فقط \"لإسرائيل\" في الحرب مع قرب انتهاء الشهر الخامس من الحرب.. أي تناقضات بين النتائج على الأرض وبين شعارات نتنياهو وتصريحاته للداخل الإسرائيلي؟\nوفي قضية اليوم \"إسرائيل\" تطبق عقيدة المجازر بقتل أكبر عدد ممكن من المدنيين في غزة ولبنان الإبادة الجماعية.. كيف أنشئت \"إسرائيل \"على فكر المجازر والتدمير الممنهج؟ وكيف يمثل واقع الاحتلال الحالي استمرارا للنهج الاستعماري؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفدي حماس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والناتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}