{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c298a",
    "title": "السودان: رئيس مجلس السيادة الانتقالي يستقبل وزير الدولة القطري للشؤون الخارجية",
    "full_text": "رئيس مجلس السيادة الانتقالي في السودان عبد الفتاح البرهان، يستقبل وزير الدولة للشؤون الخارجية القطري، سلطان بن سعد المريخي، والأخير يؤكد وقوف بلاده إلى جانب الحكومة الشرعية والقوات المسلحة في مواجهة التحديات التي تواجه السودان. استقبل رئيس مجلس السيادة الانتقالي في السودان، القائد العام للقوات المسلحة، عبد الفتاح البرهان، وزير الدولة القطرية للشؤون الخارجية، سلطان بن سعد المريخي، في مكتبه، الأربعاء. وأكد المريخي وقوف بلاده إلى جانب الحكومة الشرعية والقوات المسلحة السودانية في مواجهة التحديات التي تواجه السودان. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n بدوره، قال وكيل وزارة الخارجية السودانية، حسين الأمين، في تصريح صحافي، إنّ الوزير القطري أعرب عن أمله في أن \"يعمّ السلام ربوع السودان\"، مؤكداً \"دعم بلاده لكل مبادرة صادقة تهدف إلى ذلك\". وأوضح أن \"رئيس المجلس السيادي أعرب خلال اللقاء، عن تقديره وتقدير الشعب السوداني للمواقف الصادقة لدولة قطر وقيادتها المساندة لحكومة  السودان وشعبه\". وشدّد الأمين على \"قدرة القوات المسلحة والشعب السوداني على تجاوز المرحلة الحالية بثبات وقوة بما يحفظ السودان وشعبه ووحدة أرضه\". هذا وعُقد اللقاء بين البرهان والمريخي بحضور وكيل وزارة الخارجية السودانية، ومدير جهاز \"المخابرات العامة\" في البلاد، الفريق أحمد إبراهيم مفضل. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلطان بن سعد المريخي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطان بن سعد المريخي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الشرعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين الأمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السيادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة  السودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والشعب السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد إبراهيم مفضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}