{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c148e",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بن غفير يدعو إلى تعزيز الاستيطان في الضفة الغربية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تنقل عن وزير الأمن القومي للاحتلال، إيتمار بن غفير، دعوته المتجددة لشنّ عملية عسكرية واسعة في الضفة الغربية المحتلة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ وزير الأمن القومي للاحتلال، إيتمار بن غفير، دعا المستوطنين في البؤرة الاستيطانية \"أفيتار\" الواقعة على جبل صبيح جنوب نابلس، بالتمسك بوجودهم في المكان، مؤكداً أنه يجب \"إقامة مستوطنة دائمة في الموقع\". وذكرت صحيفة \"معاريف\" أنّ \"بن غفير كرر، اليوم، خلال زيارة لمستوطنة أفيتار، دعوته إلى شنّ عملية عسكرية في الضفة الغربية ضد التنظيمات المسلحة\". وأضافت أنّ \"الزيارة قام بها بن غفير مع رئيس مجلس السامرة يوسي داغان ورؤساء حركة نحيليه، دانييلا فايس وتسفي أليمالك شرف\". وقال بن غفير: \"موقفي معروف. أنا أعطيكم دعمي الكامل والمطلق، لكني أريد المزيد من الاستيطان هنا، يجب أن تكون هناك مستوطنة كاملة هنا، ليس فقط هنا، ولكن في جميع التلال المحيطة بنا\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 10:40\n وأضاف: \"إسرائيل يجب أن يتم استيطانها وفي الوقت نفسه الذي يجب أن يتم فيه استيطان الأرض، يجب تنفيذ عملية عسكرية، وهدم مباني، والقضاء على المسلحين، ليس واحداً أو اثنين، بل العشرات والمئات، وإذا لزم الأمر حتى الآلاف\". وتوجّه إلى المستوطنين قائلاً: \"نحن ندعمكم، اركضوا إلى التلال واستوطنوا هناك\". وكان المستوطنون أقاموا 7 بؤر استيطانية في أنحاء الضفة الغربية المحتلة في الأيام الأخيرة كردّ على عملية إطلاق النار التي أدّت إلى مقتل 4 إسرائيليين وإصابة 4 آخرين بجروح قرب مستوطنة \"عيلي\" شمال رام الله. وفي وقتٍ سابق اليوم، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ جيش الاحتلال سيعزّز قواته في الضفة الغربية، لكنّه سيمتنع عن عملية واسعة. وتتفاقم مخاوف في كيان الاحتلال من عمليات \"تدفيع الثمن\"، والتي قد يقوم بها مستوطنون، لذلك فإنّ التقدير هو \"توجيه الجيش والشرطة بنشر أكبر عدد ممكن من القوات، لمنع عمليات الانتقام\"، وذلك بحسب ما ذكر الإعلام الإسرائيلي.  \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن القومي للاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيتار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيتار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي داغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييلا فايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}