{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08bb",
    "title": "شهداء وجرحى في عدوان إسرائيلي استهدف ريف حلب شمالي سوريا",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي ينفّذ عدواناً جوياً على عدّة نقاط في شمالي سوريا، يسفر عن ارتقاء شهداء وسقوط جرحى. أعلنت وزارة الدفاع في سوريا، اليوم السبت، أنّ الاحتلال الإسرائيلي نفّذ عـدواناً جوياً، من اتجاه البحر المتوسط غربي اللاذقية، مستهدفاً عدداً من النقاط جنوبي مدينة حلب (شمالي سوريا). وارتقى 3 شهداء وجريحان من المدنيين من جراء العدوان الإسرائيلي الذي استهدف مزارع قرية الذهبية في ريف حلب الجنوبي. وقالت وزارة الدفاع السورية إنّه عند الساعة الـ17:20 من مساء السبت نفّذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً على عدّة نقاط، جنوبي مدينة حلب. بالفيديو من العـ,دوان الإسـ,رائيلي على مناطق جنوب #حلب pic.twitter.com/LByQ3GWfsm \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأمس، استهدف عدوان إسرائيلي مبنى الهجانة ومستشفى بدر، في الجهة الجنوبية من المدينة، الأمر الذي أدّى إلى وقوع عددٍ من الجرحى أيضاً. من جهته، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم، شنّ عدوان على سوريا، وذلك بعد سقوط صاروخين أُطلقا منها على أراضٍ محتلة، بحيث دوّت صفارات الإنذار. وتستمر الاعتداءات الإسرائيلية على سوريا، بالتوازي مع استمرار الحرب على قطاع غزة، بينما تؤكد دمشق دعمها القطاع في وجه الجرائم الإسرائيلية. وقبل يومين، تصدّت الدفاعات الجوية السورية لعدوان شنّه الاحتلال على نقاط جنوبي العاصمة دمشق، ومحيط قرية الهويا جنوبي شرقي السويداء. وفي الـ25 من الشهر الجاري، اغتالت \"إسرائيل\" القائد البارز في حرس الثورة الإيراني، الشهيد رضي موسوي، في عدوان استهدف محيط منطقة السيدة زينب، في ريف دمشق. وبينما تتواصل هذه الاعتداءات، تؤكد سوريا أنّ السياسات العدوانية الإسرائيلية تنذر بإشعال المنطقة، وتدفعها نحو تصعيد شامل يهدّد السلم والأمن، إقليمياً ودولياً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قرية الذهبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف حلب الجنوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العـ,دوان الإسـ,رائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدوان إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى بدر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}