{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d9b",
    "title": "بالصور/  الأمطار تغمر خيم النازحين في غزة: صامدون ولن نبرح",
    "full_text": "ما يجري على ثرى غزة برسم الضمير العالمي، والدعاء معقودٌ على الدوام لهؤلاء الصامدين الرابضين على ثرى ربى غزة العزة، وهم لن يبرحوا وما بدّلوا تبديلاً... غمرت مياه الأمطار والمجاري خيم النازحين الغزّاويين في شتى مناطق ومدن القطاع. لم يكفِ الغزّاويون الصامدون حرب الاحتلال الإجرامية التي تقتل وتفتك كلّ ثانية بالأبرياء العزّل، بعد عجزها أمام جبروت المقاومين الشامخين طوداً وتيداً في وجه أعتى آلة قتل في العالم، مدعومة من إدارة البيت الأبيض في الولايات المتحدة و من حكومات الغرب.  هي آلة قتل محتلٍ شهدت له البشرية جمعاء، ولفظَه الضمير الإنساني، قبل أن تنبذه القيم والأخلاق والتعاليم السماوية الحميدة، من مجازره المروّعة، إلى قصف واقتحام المستشفيات ونبش المقابر،  إلى خطف الجرحى والأطفال والجثث والتمثيل بها، ولا ننسى قطع مياه الشرب والغذاء والأدوية عن مئات آلاف النازحين... أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n ما يجري في غزة، فاقمه هطول الأمطار الغزيرة التي دهمت خيم النازحين الغزاويين، مع ما يستتبع ذلك من تشرّد وأمراض وانتشار أوبئة.. كلّ ما تقدّم برسم الضمير العالمي، والدعاء معقودٌ على الدوام لهؤلاء الصامدين الرابضين على ربى غزة العزة، وهم لن يبرحوا وما بدّلوا تبديلاً... وهذه صور  لوكالة \"وفا\" الفلسطينية تعبّر عن الواقع الصعب...    وأكدت وزارة الصحة في غزة، أمس الأربعاء، أن الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 24 مجزرة ضد العائلات الفلسطينية في قطاع غزة، خلال الساعات الـ 24 الماضية.  وأوضحت أن المجازر الجديدة أدت إلى ارتقاء 210 شهداء وإصابة 386 آخرين، بينما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم.    \n25 اب 19:55\n \n26 اب 13:30\n \n26 اب 20:50\n \n26 اب 22:08\n \n26 اب 20:16\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغزّاويون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصامدون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}