{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f4d",
    "title": "تونس: سعيّد يسلّم المهذبي أوراق اعتماده سفيراً فوق العادة لدى سوريا",
    "full_text": "الرئيس التونسي، قيس سعيّد، يسلّم محمد المهذبي أوراق اعتماده سفيراً فوق العادة، ومفوضاً للجمهورية التونسية لدى سوريا. أعلنت الرئاسة التونسية أنّ الرئيس قيس سعيّد عيّن سفيراً جديداً لدى سوريا.  وسلّم الرئيس التونسي محمد المهذبي أوراق اعتماده سفيراً فوق العادة، ومفوضاً للجمهورية التونسية لدى سوريا.  ومنذ أسبوع، أكّد وزير الخارجية السوري، فيصل المقداد، عزم بلاده فتح سفارة سوريا في تونس، خلال الأيام المقبلة، وإرسال الكادر الدبلوماسي، وعلى رأسه السفير الجديد الذي تمّ تعيينه. \n26 اب\n \n26 اب\n وعقب لقائه الرئيس التونسي، قيس سعيّد، شدّد المقداد على \"ضرورة تعزيز العلاقات بين الدول العربية، وعدم السماح للقوى الأجنبية بتفتيتها\". وقال المقداد: \"أخذنا من الرئيس سعيّد دفعة جديدة من أجل استمرار صمود سوريا بقيادة الرئيس بشار الأسد، لمحاربة القوى الظلامية في كل الدول العربية\". وفي 12 نيسان/أبريل الحالي، أعلنت سوريا إعادة فتح سفارتها في تونس، وتعيين سفير على رأسها، تجاوباً مع مبادرة الرئيس التونسي تعيين سفير لبلاده في دمشق. وقبل ذلك، أصدر الرئيس التونسي تعليماته بشأن الشروع في إجراءات تعيين سفير تونس في دمشق،  وذلك بعد تصريحات أكد خلالها عودة العلاقات الدبلوماسية بين البلدين. وعُدّ هذا الموقف حينها \"أحدث مؤشّر على أنّ العودة الكاملة للعلاقات الدبلوماسية بسوريا قد تكون وشيكة\". \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد المهذبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية التونسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد المهذبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية التونسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس سعيّد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التونسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}