{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b69",
    "title": "اليابان: العينات بعد تصريف مياه فوكوشيما ضمن المستويات الآمنة",
    "full_text": "الشركة المشغّلة لمحطة فوكوشيما النووية في اليابان، تؤكد أنّ العيّنات التي أُخذت من المحيط بعد تصريف المياه المعالجة من المحطة، أظهرت أنّ الإشعاعات فيها ضمن المستويات الآمنة. قالت الشركة المشغّلة لمحطة فوكوشيما النووية في اليابان، اليوم الجمعة، إنّ العيّنات التي أُخذت من المحيط بعد تصريف المياه المعالجة من المحطة، أظهرت أنّ الإشعاعات فيها ضمن المستويات الآمنة. وكشفت عيّنات من مياه أخذت بعد تصريف مياه محطة فوكوشيما النووية المعالجة في المحيط، أنّ الإشعاعات فيها ضمن المستويات الآمنة، وفق البيانات التي وفّرتها شركة \"تيبكو\" المشغّلة للمحطة اليابانية. وقال كيسوكي ماتسو، الناطق باسم \"تيبكو\"، غداة بدء تصريف المياه: إنّ مستوى الإشعاع في العيّنات المأخوذة مطابق للتوقعات، وأقل من 1500 بيكريل في الليتر الواحد، فيما مستوى الأمان الوطني هو 60 ألف بيكريل لليتر. وأضاف أنّ النتائج \"مشابهة لمحاكاة سابقة أجريناها وأقل بشكلٍ كافٍ\" من المستوى الآمن. وتابع بالقول: \"سنواصل إجراء تحاليل كل يوم على مدى الشهر التالي وحتى بعد ذلك، ونحافظ على جهودنا في التحليلات\"، آملاً أنه \"عبر تقديم تفسيرات سريعة ويسهل فهمها بأن نبدّد مختلف المخاوف\". ودفع بدء تفريغ نحو 1.34 مليون طن من المياه التي تمّ تجميعها في الموقع بعد 12 عاماً، على غمر المياه الناجمة عن تسونامي المحطة، الصين إلى حظر جميع واردات المأكولات البحرية اليابانية. \n26 اب\n \n23 اب\n وبدأت اليابان، أمس الخميس، تصريف المياه المعالجة المشعّة من محطة فوكوشيما، التي دمّرها تسونامي عام 2011. وتسبّبت أمواج تسونامي التي ضربت الشاطئ الياباني، عام 2011، في حدوث كارثة التلوّث الإشعاعي النووي في محطة فوكوشيما للطاقة النووية، على الساحل الشرقي لليابان. بدورها، أعلنت وزارة الخارجية الصينية، أمس، أنّ بكين أبدت مرة أخرى، معارضتها الشديدة لقرار اليابان البدء في تصريف المياه المعالجة المشعّة من محطة فوكوشيما النووية في المحيط الهادئ. وذكرت الصين أنّ التخلص من المياه الملوثة، يُعد قضية رئيسية تتعلق بالسلامة النووية، ولها آثار عابرة للحدود، وأنّ المسألة ليست بأي حال من الأحوال تخص اليابان وحدها، وفقاً للبيان. وقالت الصين إنها ستتخذ الإجراءات اللازمة لحماية البيئة البحرية وسلامة الغذاء والصحة العامة. كما استدعى نائب وزير الخارجية الصيني، سفير اليابان لدى بكين، للاحتجاج ضد هذه الخطوة. الجدير بالذكر أنّ تصريف المياه المشعّة المثير للجدل، جاء بعد أن أعطت الوكالة الدولية للطاقة الذرية، الشهر الماضي، موافقتها النهائية على خطة التصريف، قائلة إنها تفي بالمعايير الدولية. ويتوقّع أن تدوم عملية التصريف الأولى هذه نحو 17 يوماً، وتشمل 7800 متر مكعب من مياه المحطة. ومن المخطّط له أن تستمرّ عمليات تصريف مياه فوكوشيما في المحيط على مراحل على مدار 30 عاماً.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لمحطة فوكوشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمحطة فوكوشيما النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيبكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيسوكي ماتسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيبكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيكريل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيكريل لليتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوكوشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مياه فوكوشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}