{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e4b",
    "title": "برعايةٍ ألمانية.. أرمينيا وأذربيجان تبدآن محادثات سلام في برلين",
    "full_text": "وزيرة الخارجية الألمانية، أنالينيا بيربوك، تدعو نظيريها الأرميني والأذربيجاني، إلى المُضي في المسار نحو سلامٍ دائم. وصفت ألمانيا، اليوم الأربعاء، الخطوات التي اتخذتها أرمينيا وأذربيجان مع بدء محادثات سلام في برلين بـ\"الخطوات الشجاعة\"، وذلك بهدف تسوية النزاع المُستمر منذ عُقود. ويبني الحوار الذي يُشارك فيه وزيرا الخارجية الأرميني أرارات ميروزيان، والأذربيجاني جيهون بيراموف، على لقاءٍ مُباشر مفاجئ بين زعيمي البلدين على هامش مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن، في وقتٍ سابق هذا الشهر. وقالت وزيرة الخارجية الألمانية، أنالينيا بيربوك، خلال افتتاحها اجتماعاً يستمر يومين ويجمع وزيري أرمينيا وأذربيجان إنّ \"ما نراه الآن خطواتٍ شُجاعة من البلدين، تأتي لترك الماضي والعمل نحو سلامٍ دائم من أجل شعبي البلدين\". وخاطبت بيربوك الوزيرين، قائلةً: \"نُريدكما أن تتمكّنا من المُضي في المسار نحو سلامٍ دائم\". وبوساطةٍ من المستشار الألماني، أولاف شولتس، اتفق رئيس الوزراء الأرميني نيكول باشينيان، والرئيس الأذربيجاني إلهام علييف، في ميونيخ على مواصلة مفاوضات السلام بين بلديهما. وتعهّد الرئيسان بتسوية الخلافات \"من خلال سبُلٍ سلمية فقط، من دون اللجوء إلى القوة\"، وفق المتحدث باسم شولتس. وأذن اجتماع \"ميونيخ\" بخفضٍ كبير للتوتر، بعد اشتعال الوضع مجدداً على الحدود، عندما تبادل الطرفان اتهامات بإطلاق النار. وقالت أرمينيا إنّ \"المناوشات أدّت إلى مقتل 4 من جنودها\". وخاضت أرمينيا وأذربيجان حربين، في التسعينيات وفي العام 2020، للسيطرة على إقليم ناغورنو كاراباخ الذي استعادته قوات باكو في أيلول/سبتمبر 2023، واضعةً بذلك حداً لحكم انفصالي أرميني للإقليم، استمرّ ثلاثة عقود. وبقي منسوب التوتر مرتفعاً منذ استعادة باكو، السيطرة على ناغورنو كاراباخ في عمليةٍ تسبّبت بفرارٍ جماعي لسكّان الإقليم الأرمن وعددهم أكثر من 100,000 إلى أرمينيا. \n13 اب\n \n12 اب\n وتتنافس باكو ويريفان على السيادة على الإقليم، منذ شباط/فبراير 1988. وذلك عندما أعلنت المنطقة انفصالها عن \"جمهورية أذربيجان الاشتراكية السوفياتية\"، وهو الاسم الذي كانت تحمله أذربيجان قبل استقلالها عن الاتحاد السوفياتي، وأودت بحياة 30 ألف شخص، بينما خلّفت الحرب الأخيرة في عام 2020 نحو 6500 قتيل من الجانبين. وفقدت أذربيجان السيطرة على ناغورنو كاراباخ وسبع مناطق مجاورة، بصورة كليّة، خلال النزاع المسلح الذي استمر بين عامي 1992 و1994. وتخشى يريفان (أرمينيا) من أن تقدم أذربيجان التي شجّعها نجاحها في ناغورنو كاراباخ على غزو أراضٍ أرمينية بهدف إقامة جسر بري يؤدي إلى إقليم ناختشيفان الأذربيجاني. وقال علييف الذي أعيد انتخابه هذا الشهر في خطاب تنصيبه إنّ \"أرمينيا، وليس أذربيجان، هي التي لديها مطالبات إقليمية معلّقة\".  وحذّر باشينيان بعد اشتباكٍ أوقع قتلى على طول حدود البلدين في وقتٍ سابق في شباط/ فبراير من أنّ أذربيجان تستعد لـ \"حربٍ شاملة\" مع خصمها التاريخي. وزارت وزيرة خارجية ألمانيا البلدين في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، لحثّ الخصمين اللدودين على إحياء الحوار.  وكان باشينيان وعلييف قد قالا، في وقتٍ سابق، إنّ التوقيع على اتفاق سلام كان ممكناً بحلول نهاية العام الماضي، لكن محادثات سلام بوساطة دولية فشلت في تحقيق انفراجة.  وأدّت روسيا دوراً في التوسّط في محادثات تطبيع العلاقات بين أذربيجان وأرمينيا، بينما أدّت كلٌ من والولايات المتحدة الأميركية، والاتحاد الأوروبي دوراً معاكساً. من جانبه، اتهم علييف، الأربعاء الماضي، قادة الاتحاد الأوروبي وفرنسا بشيطنة بلده، مؤكداً أنّه \"ليس لدى باكو خطط لمهاجمة أرمينيا\". ومنذ العملية الأذربيجانية في ناغورنو كاراباخ في أيلول/سبتمبر 2022، تتهم باكو باريس وماكرون شخصياً، بالانحياز إلى جانب يريفان ومحاولة إثارة النزاعات في القوقاز من خلال تسليح الجيش الأرميني.  وفي كانون الأول/ديسمبر 2023، قالت وزارة الخارجية الأذربيجانية، إنّها طردت دبلوماسيين فرنسيين اثنين بسبب أفعال قالت إنها \"تتعارض مع وضعهما الدبلوماسي\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنالينيا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأذربيجاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرارات ميروزيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيهون بيراموف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنالينيا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيربوك الوزيرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلهام علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات باكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإقليم الأرمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويريفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاشتراكية السوفياتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أراضٍ أرمينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر بري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناختشيفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأرميني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأذربيجانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}