{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08af",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يُقرّ بمقتل ضابط وجندي وإصابات جديدة في معارك غزة",
    "full_text": "جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يُقرّ بمقتل ضابط وجندي، ووقوع إصابات خلال المعارك الدائرة في قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم السبت، بمقتل ضابط وجندي خلال المعارك الدائرة في قطاع غزّة. وأعلن \"الجيش\" الإسرائيلي مقتل ضابط وجندي في وسط القطاع وجنوبيّه، وإصابة 6 آخرين بجروح بليغة، بينهم ضابط. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وكشف رتبهم والوحدات والتشكيلات التي يعملون ضمنها، كاشفاً أنّ القتيلين الجديدين هما النقيب هرائيل ايتاح، 22 عاماً، من نتانيا، ويخدم في لواء \"جفعاتي\"، حيث أُصيب قبل أيام جنوبي القطاع، والرقيب أول في الاحتياط، كوستنتين سوشكو، 30 عاماً، من \"تل أبيب\"، ويخدم في وحدة الهندسة في لواء غولاني، وقُتل خلال المعارك وسط القطاع. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأمس، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل النقيب في الاحتياط، هرئيل شربيط، في المعارك البرية الدائرة في غزة، وإصابة ضابط وجندي من كلية الهندسة العسكرية بجروح خطرة، من جرّاء صاروخ مضاد للدروع، في معارك شمالي غزّة. وبسقوط القتيلين الجديدين، اليوم، يرتفع عدد قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 504، وإلى 160 منذ بدء التوغّل البري واندلاع المعارك في قطاع غزّة، في الـ 27 من الشهر نفسه.  وتفرض المؤسسة العسكرية الإسرائيلية رقابةً مشدَّدةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولة لإخفاء خسائرها الفادحة التي تكبّدها إياها المقاومة الفلسطينية، إلّا أنّ البيانات الدقيقة، التي تصدرها المقاومة والمقاطع التي توثّق استهدافاتها، تثبت حجم الخسائر الكبيرة لدى القوات المتوغلة. وقبل يومين، قال رئيس منظمة المحاربين القدامى للمعوقين، إيدان كليمان، لـوكالة \"بلومبرغ\"، إنّ \"عدد الجرحى من المرجح أن يصل إلى ما يقرب من 20 ألفاً بمجرد إدراج أولئك الذين يُشخّصون باضطراب ما بعد الصدمة\". يأتي ذلك مع استمرار المعارك البرية في القطاع، ومواصلة المقاومة الفلسطينية تكبيد الاحتلال خسائر فادحة في الأرواح والعتاد، في محاور التوغل في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرائيل ايتاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوستنتين سوشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرئيل شربيط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيدان كليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}