{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1086",
    "title": "لبنان يتبلّغ صدور النشرة الحمراء الألمانية بحقّ رياض سلامة",
    "full_text": "وزير العدل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، هنري الخوري، يستقبل السفير الألماني، أندرياس كيندل، الذي يبلغه صدور النشرة الحمراء بحقّ حاكم مصرف لبنان ورفاقه. استقبل وزير العدل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، هنري الخوري، اليوم الثلاثاء، في مكتبه، السفير الألماني أندرياس كيندل. وتبلّغ الخوري من السفير الألماني صدور النشرة الحمراء بحقّ حاكم مصرف لبنان، رياض سلامة، ورفاقه، من جانب القضاء الألماني. وتمّ البحث في مسألة تمثيل لبنان أمام القضاء الألماني في هذه القضية. يُشار إلى أن القضاء اللبناني قرّر، في الـ24 من أيار/مايو الحالي، منع حاكم المصرف المركزي، رياض سلامة، من السفر. \n26 اب\n \n25 اب\n وقال مصدر قضائي كبير لـ\"رويترز\" إنّ \"ألمانيا أبلغت لبنان شفهياً مذكرة اعتقال بحق سلامة بتهم فساد وتزوير وتأليف عصابة لتبييض الأموال والاختلاس\". وسبق ذلك إعلان وزير الداخلية اللبناني، بسام مولوي، أنّ \"لبنان تلقّى مذكّرة اعتقال من منظمة الشرطة الدولية (الإنتربول) بحق حاكم المصرف المركزي\". ومنتصف الشهر الحالي، تهرب سلامة مجدّداً من التحقيق، وفشل القضاء اللبناني في إبلاغه طلب باريس الاستماع إليه. وكان قضاة فرنسيون طلبوا، خلال وجودهم في لبنان، إلى نظرائهم اللبنانيين تبليغ سلامة استدعاءَه من أجل المثول أمامهم، في 16 أيار/مايو الجاري، بموجب تحقيقات أوروبية في قضايا غسل أموال واختلاس. وحضر محقّقون أوروبيون من فرنسا ولوكسمبورغ وألمانيا وبلجيكا 3 مرات العام الحالي إلى لبنان، واستمعوا إلى سلامة وشهود آخرين في قضيته، وبينهم شقيقه رجا وموظفون سابقون في مصرف لبنان ومسؤولو مصارف تجارية. وعلى الرغم من الشكاوى والاستدعاءات والتحقيقات ومنع السفر الصادر بحقّه في لبنان، فإن سلامة لا يزال في منصبه الذي يشغله منذ عام 1993، الأمر الذي جعله أحد أطول حكّام المصارف المركزية عهداً في العالم. ومن المفترض أن تنتهي ولايته في تموز/يوليو المقبل. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هنري الخوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندرياس كيندل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنري الخوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندرياس كيندل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الداخلية اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بسام مولوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الشرطة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإنتربول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوكسمبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}