{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cf9",
    "title": "إردوغان: بوتين قد يزور تركيا الشهر المقبل لإطلاق أول محطة للطاقة النووية",
    "full_text": "الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يعلن أنّ نظيره الروسي فلاديمير بوتين قد يزور تركيا في 27 نيسان/أبريل المقبل لإطلاق أول محطة للطاقة النووية في البلاد.  قال الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، أمس الأربعاء، إنّ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين ربما يزور تركيا في 27 نيسان/أبريل المقبل. جاء ذلك بعدما صرح إردوغان، في وقت سابق، أنّ من المخطط تحميل الوقود النووي في محطة الطاقة النووية \"أكويو\" في 27 نيسان/أبريل المقبل. وأضاف إردوغان خلال حديثه إلى قناة \"A Haber TV\" التركية: \"قد يأتي السيد بوتين الشهر المقبل أو نلتقي عبر نظام الاتصال عبر الإنترنت. نأمل أن نتخذ الخطوة الأولى\". وكان الرئيس التركي أعلن أنّ ضخ الوقود النووي إلى محطة \"أكويو\" للطاقة النووية، في محافظة مرسين جنوبي البلاد، سيبدأ في 27 نيسان/أبريل المقبل. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وقال إردوغان، في كلمة خلال اجتماع للمجموعة البرلمانية لحزب العدالة والتنمية، إنّ \"من المقرر ضخ الوقود النووي إلى محطة أكويو للطاقة النووية الشهر المقبل. وبعد ذلك، ستُعدّ المحطة نووية رسمياً\". وتُعدّ محطة \" أكويو\" أول مشروع في العالم لمحطة كهروذرية يتم تنفيذه على أساس نموذج \"البناء والامتلاك والاستغلال\". ووفقاً لهذا النموذج، ستقوم روسيا ببناء المحطة وستمتلكها وتديرها. يُذكر أنّ الاتفاقية بين روسيا وتركيا بشأن بناء محطة \"أكويو\" قرب مدينة مرسين وقّعت في عام 2010. وتضمّ المحطة 4 وحدات طاقة بقوة 1200 ميغاواط لكل وحدة منها. وبحسب المعلومات المتوفرة، فإنّ قيمة المشروع تبلغ نحو 20 مليار دولار. وكانت مؤسسة \"روس آتوم\" الروسية قد بدأت أعمال بناء وحدة الطاقة الرابعة لمحطة \"أكويو\". وقال رئيس المؤسسة الروسية أليكسي ليخاتشوف إنّ \"أعمال البناء ستنتهي كلها عام 2023، وسيجري إيصال الوقود إلى ساحة الوحدة الأولى\"، مضيفاً أنّ بلاده \"تتمسك بهذه المواعيد مهما كان ذلك صعباً\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "A Haber TV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغاواط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روس آتوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ليخاتشوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}