{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18bb",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nكيان الاحتلال إلى مزيد من التآكل. معهد أبحاث أمنه القومي يحذر: \"الجيش أمام خطر التفكك والضعف والأضرار ستتفاقم كثيراً إن لم تتوقف التشريعات القضائية فوراً\".\nبوتين لنظيره البيلاروسي: الهجوم الأوكراني المضاد قائم لكنه فشل والقوات البحرية الروسية تقصف مواقع لتصنيع الزوارق المسيرة في أوديسا.\nإيران تطلق اليوم مناورات جوية في أصفهان عنوانها رسالة سلام وإستقرار للمنطقة وتعزيز العلاقات مع حسن الجوار والدفاع عن حدودها الجوية.\nمعارك عنيفة في محيط مطار العاصمة السودانية قوات الدعم السريع تعلن انضمام المئات من الضباط والجنود إليها، والجيش يتهمها بالمبالغة ويطلق تدريبات للمتطوعين.\nخامنئي ونصر الله يحذران السويد من تحولها إلى دولة محاربة للإسلام. واجتماع طارئ لمنظمة التعاون الإسلامي استجابة لطلب بغداد.\nبدءاً من مساء اليوم قناة الميادين تبث البرنامج الأسبوعي للرئيس الفنزويلي \"مع مادورو أكثر\".\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار العاصمة السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}