{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2656",
    "title": "رئيس مستوطنة المطلة: حكومتنا تخلت عن الجليل.. و\"الجيش\" لن يصمد أمام حزب الله",
    "full_text": "رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"المطلة\" الإسرائيلية يقرّ بفشل الحكومة في التعاطي مع جبهة الشمال، وتخليها عن الجليل. حذّر رئيس مستوطنة \"المطلة\"، ديفيد أزولاي، شمالي فلسطين المحتلة، من أي \"مغامرة\" يقوم بها الاحتلال ضدّ حزب الله، مؤكداً أن الجيش الاسرائيلي والمستوطنين \"غير قادرين على الصمود في مغامرة كهذه\". وقال أزولاي إن الدعوات، التي يطلقها المسؤولون الإسرائيليون لغزو لبنان وتدمير حزب الله، تشبه \"الشعارات الانتخابية الفارغة\". وأضاف: \"أشك في أنّ الذين يدعون إلى الحرب على حزب الله يفهمون ما هي هذه المنظمة، وما تنطوي عليه مثل هذه المواجهة\". وبشأن الوضع في مستوطنات الشمال، قال أزولاي إن الوضع اليوم، بعد تسعة أشهر من الحرب، \"أسوأ كثيراً\" مما كان عليه يوم الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر، مؤكداً أن الحكومة الإسرائيلية \"قررت التخلي عن الجليل\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأفاد أزولاي، خلال مقابلة مع إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي، بأنّ 40% من منازل المستوطنين تضررت، كما أشارت وسائل الاعلام الإسرائيلية إلى أن أكثر من 200 منزل دُمِّرت في المستوطنة، وبقي عدد قليل من السكان فيها. وسائل إعلام إسرائيلية: رئيس مجلس \"المطلة\": بالنسبة إلينا اختفت الحكومة ونتنياهو مشغول بأشياء أخرى على ما يبدو.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/Ua05KKnBkD \n\n وفي السياق نفسه، نشرت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" عن مديرية \"أفق شمالي\"، التابعة لوزارة أمن الاحتلال، تقريراً أشارت فيه إلى أن \"المطلة\" هي من أكثر المستوطنات تضرراً من عمليات المقاومة في لبنان، تليها \"المنارة\" و\"كريات شمونة\" و\"شتولا\" و\"زرعيت\" و\"أفيفيم\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ مستوطني الحدود الشمالية يستقرون في أماكن أخرى، ويسجلون أطفالهم في أطر تعليمية أخرى، ويكتشفون راحة الحياة في أماكن أخرى، مع تضاؤل فرص عودة الكثيرين منهم. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن المنسق العسكري في \"المطلة\"، يوسي لفيت، أن نصف السكان لن يعودوا إلى المستوطنة إذا لم يكن هناك اتفاق يُبعد حزب الله على الأقل 15 كلم.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديفيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوسي لفيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}