{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fcc",
    "title": "داعياً الشعوب العربية للتحرك.. التيار الناصري في مصر يضرب عن الطعام تضامناً مع غزة",
    "full_text": "التيار الناصري الموحد، يدعو الجماهير العربية لتنفيذ إضراب عن الطعام، تضامناً مع أهل غزة، ضد سياسة التجويع التي يمارسها الاحتلال بحقهم. دعا التيار الناصري الموحد، الجماهير العربية لتنفيذ إضراب عن الطعام، تضامناً مع أهل غزة ضد سياسة التجويع التي يمارسها الاحتلال بحقهم، تحت عنوان \"نشعر بوجعكم وجوعكم\". وتزامن الإضراب عن الطعام مع تنفيذ اعتصام تضامني، داخل مقر الحزب الناصري. من جهتها، أكدت أمينة إعلام القاهرة بالحزب الناصري، كريمة الروبي، للميادين نت، أنّ الإضراب هو \"إضراب عن الطعام لمدة 24 ساعة، لتسليط الضوء على معاناة الشعب الفلسطيني في غزة، ونضالهم في وجه حرب المجاعة التي يفرضها الاحتلال الإسرائيلي على القطاع\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ولفتت الروبي إلى أنّ الشعب المصري \"يطالب بفتح معبر رفح، وإيصال المساعدات إلى داخل غزة، ومستعدون للتطوع في إدخال هذه المساعدات ومرافقة الشاحنات إلى داخل القطاع\". تحت عنوان \"نشعر بوجعكم وجوعكم\"، دعا #التيار_الناصري_الموحَّد الجماهير العربية إلى تنفيذ إضراب عن الطعام، لمدة 24 ساعة، تضامناً مع أهل #غزة ضد سياسة التجويع التي يمارسها الاحتلال بحقهم.ووجّه التيار الدعوة من أجل مساندة الشعب الفلسطيني في مواجهة حرب الإبادة التي يتعرض لها منذ ما… pic.twitter.com/Plie1N3DP9 \n\n كذلك، وجّه التيار الناصري الموحد، تلك الدعوة لمساندة الشعب الفلسطيني في مواجهة حرب الإبادة التي يتعرض لها، منذ ما يقرب من الخمسة أشهر. ودعا التيار، الجماهير للاستجابة للإضراب والاعتصام، لتوصيل رسالة تضامنية، مفادها أننا \"نشعر بألم إخواننا ونشاركهم جوعهم\"، كما دعا الأنظمة العربية للتحرك لوقف القتل والتجويع في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الناصري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهل #غزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}