{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2725",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nاشتباكات ضارية في مخيم يبنا وتل زعرب برفح، عشرات الشهداء في مجازر إسرائيلية متنقلة في القطاع، ولازاريني يحذّر: عشرة أطفال يفقدون يومياً ساقاً أو اثنتين من جراء القصف الإسرائيلي.\nهنيّة يؤكد رفض أي اتفاق لا يضمن وقف إطلاق النار وإنهاء العدوان وأن الأفكار بشأن اليوم التالي وترتيبات البيت الداخلي يجب أن تكون فلسطينية خالصة ولا يحق لأحد التدخل فيها\nالانقسام السياسي الإسرائيلي إلى اتساع المحكمة العليا تقضي بتجنيد \"الحريديم\" ووقف ميزانيات مؤسساتهم وزوجة نتنياهو تتحدث عن رغبة قادة الجيش في انقلاب عسكري\nالمقاومة الاسلامية في لبنان تستهدف بسرب من المسيرات الانقضاضية مقراً للاحتلال في ‏ناحل غيرشوم وتقصف عدداً من المواقع، وغانتس يحذر: \"إسرائيل\" ستدفع ثمناً باهظاً اذا نشبت حرب في الشمال.\nالسيد خامنئي يدعو إلى أوسع مشاركة شعبية في الانتخابات ومصادر الميادين تتحدث عن إمكانية كبيرة للتوصل إلى اتفاق بين جليلي وقاليبافـ وخاتمي يعلن دعمه لبزشكيان.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يبنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏ناحل غيرشوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغانتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}