{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fc4",
    "title": "إعلام إسرائيلي: مستوطنو الشمال لا يشعرون بحماية الحكومة.. ولا يعتقدون بأنّ حزب الله تضرر",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية، تنقل عن المستوطنين الذين تمّ إجلاؤهم من المستوطنات الشمالية قولهم، إنّهم \"لا يشعرون بحماية الحكومة ، ولا يرون أفقاً لوقت عودتهم\". أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الجمعة، أنّه في الوقت الذي يواصل فيه حزب الله، إطلاق الصواريخ على المستوطنات الشمالية، فإنّ المستوطنين الذين تمّ إخلاؤهم، \"لا يشعرون بأنّ قوة حزب الله قد تضررت\". ونقلت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية، عن أحد المستوطنين الذين تمّ إجلاؤهم من مستعمرة \"أفيفيم\"، قوله إنّ \"جيش\" الاحتلال يؤكّد طوال الوقت أنّه \"أبعد عناصر حزب الله عن الحدود، ولكن نحن نراهم يتجوّلون في مارون الراس\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وتساءل غاضباً: \"كيف أبعدوهم، وهم يطلقون علينا كل يوم صواريخ مضادة للدروع بشكل مباشر؟\"، وأضاف: \"الدولة في الواقع لا تحمينا، المستوطنة تبدو وكأنّها بعد حرب فيتنام، كما أنّنا لا نرى أفقاً لوقت عودتنا\". كذلك، نقلت \"يديعوت أحرنوت\" عن مستوطن آخر، تنقّل مع عائلته بين 4 فنادق للنازحين، منذ تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي، قوله: \"لم يتواصل معنا أحد ليخبرنا بموعد عودتنا إلى منزلنا، وحتى الحكومة ليست مستعدة لاتخاذ قرار بشأن تمديد مخطّط الإخلاء\". وذكرت الصحيفة أنّ حكومة الاحتلال رفضت أمس، منح عشرات الآلاف من سكان الشمال الذين تهجروا من بيوتهم \"بعض اليقين\"، بشأن مواصلة دعمها لمخطط الإخلاء، بعد أن مدّدت في نهاية كانون الأوّل/ديسمبر الماضي، لشهرين فقط، قرار تمويل الإخلاء لنحو 60 ألف من سكان مستوطنات خط المواجهة في الجليل\". وفي هذا السياق، ووفقاً لـ\"يديعوت أحرنوت\"، اعترفت مصادر في وزارة المالية التابعة للاحتلال، أنّه \"تمّ تخصيص نحو 6 مليارات شيكل، لصالح مواصلة تمويل إخلاء السكان حتى تموز/يوليو 2024، ولكن في الكابينت الحربي، ليسوا مستعدين لأخذ قرار إلى متى سيبقى السكان خارج منازلهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنات الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكابينت الحربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}