{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c229f",
    "title": "عسكري إسرائيلي يحذر: إذا لم ينضم الحريديم إلى \"الجيش\" فإنّ \"إسرائيل\" ستنهار",
    "full_text": "أحد مؤسسي حركة \"إخوان السلاح\" الإسرائيلية، العسكري إيال نافيه، يؤكد أنه إذا لم ينضم الحريديم إلى \"الجيش\" والاقتصاد، فسوف تنهار \"إسرائيل\" بعد 20 عاماً. قال العسكري الإسرائيلي، إيال نافيه، أحد مؤسسي حركة \"إخوان السلاح\" الإسرائيلية، إنّ \"إسرائيل\" سوف تنهار ما لم ينضم الحريديم لـ\"الجيش\". وقال نافيه في تصريحات نقلها موقع \"والاه\" الإسرائيلي، إنه \"إذا لم ينضم الحريديم إلى الجيش والاقتصاد، فسوف ينهار المجتمع الإسرائيلي بعد 20 عاماً\". وجاءت تصريحات نافيه على خلفية أزمة قانون التجنيد في \"إسرائيل\"، والتي كان آخر فصولها، قرارٌ أصدرته المحكمة العليا بتجميد الدعم لطلاب المدارس الدينية، الذين يجب فرض التجنيد عليهم اعتباراً من 1 نيسان/أبريل. وأكد نافيه أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي الذي يشنّ عدواناً على غزة ويخوض مواجهةً مفتوحة مع حزب الله في لبنان ومع فصائل فلسطينية في الضفة الغربية، \"يحتاج إلى 10 آلاف جندي فوراً وبشكلٍ طارئ\". كما أوضح أنّ تأمين هذا العدد من الجنود \"يأتي فقط من الأصوليين (الأرثوذكس) المتطرفين. نحن بحاجة إلى الأصوليين المتطرفين لتقديم يد المساعدة لنا\".  \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وأشار نافيه، وهو أحد قادة التمرد في \"الجيش\" الإسرائيلي، إلى أنّ الجنود الحاليين بحاجة للعودة إلى أعمالهم، وقال متسائلاً: \"أي مدير هذا الذي سيعيدني إلى العمل إذا غادرت لمدة 3 أشهر؟\".  وتابع أنه \"في غضون 20 عاماً لن تكون هناك دولة اسمها إسرائيل، إذا لم ينضموا إلى الاقتصاد والجيش. هناك مصاعب اقتصادية... ويجب على الأرثوذكس المتطرفين الانخراط في التعبئة، وإلا فإنّ المجتمع الإسرائيلي سينهار\".   من جهة أخرى، لفت نافيه إلى أنّ الوضع في الحرب التي تشنّها \"إسرائيل\" على غزة \"انقلب\" عليها\". وأوضح: \"لقد انتقلنا من توافق الآراء إلى لا شيء. هذا بسبب سوء الإدارة\". وقال عضو \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، بيني غانتس، الخميس، تعليقاً على أزمة تجنيد الحريديم، إنّ \"إسرائيل\" بـ\"حاجة للجنود في أوقات الحرب الصعبة\". وهدّد الحاخام الأكبر في \"إسرائيل\"، يتسحاق يوسف، في وقتٍ سابق، بمغادرة الحريديم لـ\"إسرائيل\" إذا أجبرتهم الحكومة الإسرائيلية على قبول التجنيد. وتُعدّ مسألة مشاركة \"الحريديم\" في \"الجيش\"، من أكثر المواضيع حساسية وتوتراً في \"إسرائيل\"، إذ يعارض العلمانيون عدم تجنيد اليهود المتدينين واكتسابهم ميزاتٍ أكثر من غيرهم. يُذكر أنّ اليهود المتشدّدين يتمتعون منذ فترة طويلة بالإعفاءات من الخدمة العسكرية، إذ يعدّون الاندماج مع العالم العلماني \"تهديداً لهويتهم الدينية واستمرارية مجتمعهم\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إخوان السلاح",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيال نافيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيال نافيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إخوان السلاح",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرثوذكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرثوذكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحاخام الأكبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يتسحاق يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلمانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}