{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c180a",
    "title": "شبكة الميادين الإعلامية تهنئ قناة \"تيليسور\" في عيد تأسيسها الـ 18",
    "full_text": "رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإعلامية، غسّان بن جدو، يهنئ إدارة قناة \"تيليسور\"، في ذكرى تأسيسها الـ 18، ويؤكد أنّها وسيلة إعلامٍ ثابتة ونشطة ومجدِّدة، وأنّ الميادين ماضية في تطوير الشراكة الإعلامية معها. تقدّم رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإعلامية، غسّان بن جدو، برسالة تهنئةٍ إلى رئيسة قناة \"تيليسور\"، باتريسيا فييغاس، في الذكرى الـ 18 لانطلاقة القناة، متمنياً لها مزيداً من النجاح والانتشار والتميز. وأكّد بن جدو أنّ \"تيليسور\"، في عيدها الثامن عشر، باتت مؤسّسةً إعلامية ذات \"تأثيرٍ إقليمي لاتيني كبير، وذات أصداء عالميةٍ واضحة\". رئيس مجلس إدارة شبكة #الميادين الإعلامية، غسّان بن جدو، يهنئ إدارة قناة \"#تيليسور\"، في ذكرى تأسيسها الـ 18، ويؤكد أنّها وسيلة إعلامٍ ثابتة ونشطة ومجدّدة، وأنّ الميادين ماضية في تطوير الشراكة الإعلامية معها. pic.twitter.com/XWdWkUkNtE \n\n \n2 آذار\n \n6 كانون الأول 2023\n وقال بن جدو إنّ \"هذه القناة الصديقة ما زالت أمينةً على أحلام القائد المفكِّر، فيدل كاسترو، وأمينةً ووفيةً لمؤسّسها وباعث شرارتها الأولى، القائد الكبير، هوغو تشافيز\". وأشار إلى أنّ \"تيليسور\" تستمر اليوم، تحت رعاية الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، \"بحكمته وصلابته، وإدراك أهمية الإعلام في عالم الجنوب وأميركا اللاتينية، بصورة خاصة، وفي العالم، بصورة عامة\". وحيّا بن جدو، في رسالته، أبناء \"تيليسور\"، مؤكّداً أنّهم \"إعلاميون شجعان، يُقدّمون نموذجاً عن الإعلام المُكافح\"، وأنّ \"كلّ هذا يستمر بزخم السيدة فييغاس وقوتها\"، لافتاً إلى أنّ \"تيليسور تمضي معها إلى مزيدٍ من التألّق والإبداع، بكلِّ احترافٍ ومهنية، وبكلِّ ذكاءٍ وشجاعة\". ووجّه بن جدو، باسم شبكة الميادين الإعلامية، رسالة محبةٍ وتضامن ودعم إلى جميع الزملاء في \"تيليسور\"، مُضيئاً على \"أنّنا في الميادين، في ذكرى انطلاقتنا الـ 11، ننظر باعتزازٍ إلى تيليسور كقناةٍ شقيقة\"، مُشيراً إلى أنّ \"شراكتنا الإعلامية هي رسالة تعاونٍ وحب ونضال\"، ومُشدّداً على استمرارنا في هذا التحالف الإعلامي الاستراتيجي والبنّاء، بزخمٍ وقوة. وتمنّى رئيس مجلس إدارة الميادين لشبكة \"تيليسور\" مزيداً من التألّق الإعلامي، لاتينياً وعالمياً، مؤكّداً أنّنا ماضون في خيار التطوير والإنتاج والتقدم، بصورة مشتركة، وبقاء شعارنا \"إلى الإمام\" و\"غدنا يبدأ اليوم\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شبكة الميادين الإعلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غسّان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غسّان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريسيا فييغاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبكة #الميادين الإعلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غسّان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#تيليسور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيدل كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيّا بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فييغاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيليسور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}