{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ac",
    "title": "سوريا: للمرة الثالثة خلال 24 ساعة.. قصف قاعدة \"كونيكو\" الأميركية في دير الزور",
    "full_text": "قصف صاروخي يستهدف القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\" للغاز في دير الزور، ليرتفع عدد الاستهدافات ضدّها منذ فجر السبت إلى 3، كما أكد مصدر ميداني للميادين. استهدف قصف صاروخي، ليل السبت - الأحد، القاعدة الأميركية في حقل \"كونيكو\" للغاز في دير الزور، في شرقي سوريا، بحسب ما أكده مصدر ميداني للميادين. وأضاف المصدر أنّ دوي انفجارات سُمع في محيط حقل \"كونيكو\" من جراء استهداف القاعدة بصلية صاروخية، ليرتفع عدد الاستهدافات ضدّ القاعدة، خلال 24 ساعةً، إلى 3. \n13 اب\n \n12 اب\n وحلّق الطيران المروحي الحربي والمروحي الأميركي في أجواء ريف دير الزور الشرقي والمنطقة التي تقع فيها القاعدة، شمالي دير الزور، بعد القصف الصاروخي.  كذلك، أطلقت القوات الأميركية القنابل المضيئة في الأجواء المحيطة بالقاعدة. يُذكر أنّ صليات صاروخيةً استهدفت القاعدة خلال ساعات الفجر الأولى من السبت لمرتين، وفقاً لما أكدته مصادر ميدانية للميادين. وشددت المصادر الميدانية على أنّ الصواريخ أصابت القاعدة، موضحةً أنّ القصف تزامن مع غارةٍ نفّذها الطيران الأميركي، واستهدفت حي الجورة في محيط دير الزور. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الجورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}