{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c84",
    "title": "مصر تجري اتصالات مكثفة مع السعودية والإمارات وتركيا لاحتواء التوترات بالمنطقة",
    "full_text": "وزير الخارجية والهجرة وشؤون المصريين في الخارج بدر عبد العاطي يجري اتصالات بوزراء الخارجية في بلدان السعودية والإمارات وتركيا لتنسيق الجهود وتكثيفها من أجل احتواء التوتر الإقليمي الراهن ولا سيما في غزة والسودان ومنطقة القرن الأفريقي. أجرت مصر مروحة اتصالات مع جهات إقليمية تركّزت على تنسيق الجهود لاحتواء التوتر الإقليمي وعدم تدحرج الأمور وتعزيز الاستقرار في المنطقة، ولا سيما في غزة والسودان ومنطقة القرن الأفريقي. وقال المتحدث الرسمي باسم وزارة الخارجية والهجرة وشؤون المصريين في الخارج، أحمد أبو زيد، إن وزير الخارجية المصري، بدر عبد العاطي، اتصل بكل من وزير الخارجية السعودي، فيصل بين فرحان، ووزير الخارجية الإماراتي، عبد الله بن زايد، ووزير الخارجية التركي، هاكان فيدان، لحل الأزمات التي تشهدها المنطقة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأشار أبو زيد إلى أن اتصالات وزير الخارجية، أمس الثلاثاء، \"تركّزت على سبل تنسيق الجهود وتكثيفها من أجل احتواء التوتر الإقليمي الراهن، والحيلولة دون خروج الأوضاع عن السيطرة بشكل يزيد من حالة عدم الاستقرار والانفلات في المنطقة\".  وأضاف أن عبد العاطي بحث \"الجهود الرامية إلى وقف الحرب الدائرة في قطاع غزة، والتوصل إلى صفقة تسمح بوقف إطلاق النار وتبادل الأسرى والمحتجزين ونفاذ المساعدات الإنسانية لمعالجة الوضع الإنساني الكارثي في القطاع\" بحسب تعبيره. كما لفت إلى أن \"مشاورات الوزير عبد العاطي مع نظرائه بالدول الثلاث، تطرقت أيضاً إلى الوضع في السودان وجهود الوساطة الإقليمية والدولية القائمة بهدف التوصل لوقف لإطلاق النار والعمل على نفاذ المساعدات الإنسانية، وكذلك التطورات في منطقة القرن الأفريقي\" بحسب ما قال. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرن الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل بين فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بن زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العاطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}