{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bf1",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nوكالة الطيران الفدرالي الروسية تعلن مقتل رئيس مجموعة فاغنر يفغيني بريغوجين في تحطم طائرته مع تسعة آخرين ومصادره تؤكد الوفاة.\nوفود تتقاطر إلى جوهانسبورغ، وقادة بريكس يتفقون في جلستهم الثانية على توسيع المجموعة.\nالإحتلال يعتقل قياديين من حماس والجهاد الإسلامي في الضفة الغربية، والأسير ماهر الأخرس يجابه الاعتقال بالأمعاء الخاوية.\nالأسير المحرر صدقي المقت يحذر عبر الميادين أهالي السويداء من استغلال حركتهم المطلبية في أجندات فتنوية وخارجية.\nالخارجية الجزائرية تعلن عن تحرك دبلوماسي حثيث لإيجاد مخرج سلمي للأوضاع المتفاقمة في النيجر وإبعاد المنطقة عن شبح الحل العسكري.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الطيران الفدرالي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}