{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c9c",
    "title": "أمير عبد اللهيان يلتقي قائد الجيش الباكستاني: تعاون مشترك على مكافحة الإرهاب",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، يتفق مع قائد الجيش الباكستاني على التعاون المشترك في مواجهة الإرهاب. أعلن الجيش الباكستاني، عن استقبال قائد الجيش، الجنرال سيد عاصم منير، وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، في إطار زيارة الأخير إلى باكستان. وشدد الجانبان، بحسب بيان الجيش، على تعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين، وتعزيز فهم أكبر، من قبل كل طرف، لمخاوف الآخر\". \n26 اب\n \n26 اب\n كما أكدا، أنّ الإرهاب \"يمثل تهديداً مشتركاً\"، تجب معالجته من خلال جهود التعاون والتنسيق الأفضل وتبادل المعلومات، بين طهران وإسلام آباد. الإدارة الأميركية ترى أن تقارب #باكستان و #إيران سيصعب عليها تقسيمهما في المستقبل، إذ إنهما دولتان قويتان لديهما قوة استراتيجية وعسكرية عميقة في منطقة جنوب شرق آسيا، لذلك تسعى إلى إيجاد إشكالية بينهما محلل #الميادين لشؤون باكستان وآسيا بكر يونس في #التحليلية #فلسطين #غزة pic.twitter.com/l5AoBFkeu5 \n\n وكان أمير عبد اللهيان قد أكد، في مؤتمر صحفي مشترك مع نظيره الباكستاني، عباس جيلاني، في إسلام آباد، اليوم، أنّ بلاده لن تسمح للإرهاب بزعزعة العلاقات بين إيران وباكستان.  وقال وزير خارجية إيران: \"كلانا قدّم الكثير من الشهداء لمكافحة الإرهاب وحماية أمننا\"، مضيفاً أنّ \"الإرهابيين في المناطق الحدودية المشتركة من دون شكّ ينفذون أوامر دولة ثالثة لا ترغب في استقرار العلاقات بين البلدين\".   \n26 اب\n \n23 اب\n \n22 اب\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاصم منير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#باكستان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا بكر يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس جيلاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}