{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ba4",
    "title": "إعلام إسرائيلي: دعوة الدول إلى حضور حفل \"قيام إسرائيل\" تلقّت استجابة ضعيفة",
    "full_text": "وسائل اعلام إسرائيلية تتحدث عن استجابة ضعيفة لدعوة \"إسرائيل\" وزراء خارجية الدول إلى حضور حفل بمناسبة مرور 75 عاماً على \"قيام إسرائيل\"، في ظل التوتر الأمني الذي بلغ ذروته.  ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ دعوة وزارة الخارجية في حكومة الاحتلال وزراء خارجية الدول إلى حضور حفل بمناسبة مرور 75 سنة على \"قيام إسرائيل\" تلقّت \"استجابة ضعيفة\".  وقالت \"القناة الـ13\" الإسرائيلية إنّ وزارة خارجية الاحتلال \"تخطط إقامة حفل بمناسبة مرور 75 عاماً على قيام إسرائيل مع وزراء خارجية من كل دول العالم، في ظل التوتر الأمني الذي بلغ ذروته\".  وأضافت أنّه على الرغم من ذلك فإنه \"جرى إرسال دعوات، لكن عدداً قليلاً جداً فقط ردّ على وزير الخارجية، إذ أكّد 10 وزراء فقط حضورهم حتى الآن من أصل 100 وزير مدعوّ، وهم ليسوا من الصف الأول\".  \n26 اب\n \n26 اب\n يأتي ذلك بينما تواجه \"إسرائيل\" أزمةً عميقةً، هي من أخطر الأزمات الداخلية، كما قال رئيس الاحتلال، إسحاق هرتسوغ. وفي آذار/مارس الماضي، حذّر هرتسوغ من أنّ \"إسرائيل\" تعيش أزمةً تاريخيةً تهدّد \"بخرابها من الداخل، وتمثّل خطراً قومياً عليها\". وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، في أيار/مايو الفائت، عن تقرير لوزارة خارجية الاحتلال، تناول \"تأكّل مكانة إسرائيل الدبلوماسية في العالم\".  وذكرت مصادر مطّلعة على تفاصيل الوثيقة، المصنّفة سرية، أنّ التقرير تحدّث عن \"تأثير سياسة الحكومة، بما في ذلك دفع تشريع التعديلات القضائية\"، في مكانة \"إسرائيل\" دولياً. وكشفت \"هآرتس\" أنّ وزير الخارجية في حكومة الاحتلال، إيلي كوهِن، ورئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، \"سمعا أخيراً عدة مرات تحذيرات من جهات في المجتمع الدولي، أعربت عن قلق من سياسة الحكومة\".  \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة خارجية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة خارجية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهِن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}