{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2075",
    "title": "وكالة \"سبأ\": السفينة الأميركية المستهدفة في خليج عدن لا تحمل مساعدات إنسانية",
    "full_text": "مصدر ملاحي يؤكد لوكالة \"سبأ\" اليمنية أنّ السفينة التي استهدفتها القوات المسلحة اليمنية في خليج عدن، هي سفينة أميركية تحمل أعلافاً للدواجن وليس مساعدات إنسانية كما تدّعي واشنطن، وتأكيدات على محادثات يمنية أوروبية بنّاءة بشأن الملاحة في البحر الأحمر. فنّد مصدر ملاحي لوكالة \"سبأ\" اليمنية المزاعم الأميركية باستهداف القوات المسلحة اليمنية سفينة مساعداتٍ إنسانية، مُؤكّداً أنّ السفينة التي استهدفتها القوات المسلحة في خليج عدن، هي \"سفينة أميركية تحمل أعلافاً للدواجن وليس مساعدات إنسانية، كما تدّعي واشنطن\".  وبالتزامن، أعلن نائب وزير الخارجية في حكومة صنعاء، حسين العزّي، أنّ \"هناك محادثات بنّاءة بين صنعاء والاتحاد الأوروبي أكدنا خلالها أن الملاحة البحرية آمنة\".  وقال العزّي، إنّ \"الاتحاد الأوروبي بادر إلى التواصل معنا وقدم إيضاحات، وأكد تأكيداً قاطعاً ألا علاقة له بتحالف الولايات المتحدة الأميركية وبريطانيا، وأنّ مهمته منفصلة تماماً، وليس لها أي أهداف عدوانية تجاه اليمن\". وأكّد العزّي عبور 283 سفينة هذا الأسبوع بسلام وأمان، وعبور 5061 سفينة من البحر الأحمر منذ بداية الأحداث، لافتاً إلى أنّ \"أميركا تمارس الأكاذيب بشأن الملاحة البحرية\".  \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وجدّد المسؤول اليمني تأكيد حكومته أنّ \"الملاحة آمنة ولا يوجد تهديد من جانب اليمن\"، وأنّ \"صمام الأمان الأول للملاحة البحرية هو اليمن وصنعاء، وتأمينها من دونه وهم وخطأ\".  وشدد على أنّ \"ثلاث جنسيات ممنوعة من الإبحار في البحر الأحمر هي الإسرائيلية والأميركية والبريطانية\"، لافتاً إلى أنّ \"أميركا لا تستطيع تأمين سفنها، وكانت تمر بسلام قبل الاعتداء على اليمن، وأصبحت الآن عاجزة\". وذكر العزّي أنّ واشنطن وقفت ضد قرار وقف إطلاق النار في غزة، على الرغم من أنّ رئيس الولايات المتحدة جو بايدن كان قد تحدث قبلها بساعات عن حرصه على حياة المواطنين، وهذا تناقض فاضح\". كما أشار إلى أنّ رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المَشّاط، ألّفَ مجلساً إنسانياً لتنسيق العبور الآمن في البحر الأحمر والتنسيقات مستمرة، نافياً نفياً قاطعاً \"ما تنشره وسائل إعلام من تصريحات وأخبار هزيلة حول أن صنعاء تأخذ أتوات من السفن الأوربية\". يُذكر أنّه، فجر اليوم الأربعاء، أفادت هيئة عمليات البحرية البريطانية بتلقيها تقارير عن نشاطٍ لمُسيّراتٍ على بعد 40 ميلاً بحرياً غربي مدينة الحُدَيدة الساحلية غربي اليمن. وكان أعلن أمس، المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، استهداف سفن أميركية وإسرائيلية في البحر الأحمر وبحر العرب وخليج عدن، بالإضافة إلى مواقع للاحتلال في مدينة أم الرشراش، جنوبي فلسطين المحتلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين العزّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العزّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العزّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المَشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمليات البحرية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أم الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}