{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2842",
    "title": "تقرير: موقف حزب الله يكتسب الدعم في لبنان رغم مخاطر الحرب الشاملة",
    "full_text": "موقف حزب الله الداعم للشعب الفلسطيني والمقاومة في قطاع غزة، يحظى بشعبية في لبنان بين مختلف الطوائف والمذاهب، بحسب تقرير لصحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية. يكتسب حزب الله الدعم في لبنان، من مختلف الطوائف والمذاهب، بسبب دعمه للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وفتحه جبهة الإسناد اللبنانية للمقاومة الفلسطينية، بحسب ما أكدت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية. وقالت الصحيفة في تقرير إن المقاومة الإسلامية في لبنان \"تكتسب الدعم لموقفها المواجه لإسرائيل حتى في حين يهدد القتال باندلاع حرب شاملة\"، وأضافت أن موقف حزب الله \"يحظى بشعبية في لبنان حتى بين المسلمين السنة\". وأشارت استطلاعات الرأي في لبنان أن أكثر من نصف اللبنانيين يؤكدون أن الذي يردع الاحتلال الإسرائيلي عن شنّ عدوانٍ شامل على لبنان هو وجود المقاومة، وإبرازها لقوتها المتعاظمة وكشفها عن جانب مهم من هذه القدرات خلال المواجهات الحالية. \n25 اب\n \n25 اب\n فيما حمّل نحو 90% من المستجوبين، في استطلاع للرأي أجراه المركز الاستشاري للدراسات والتوثيق، شمل جميع الطوائف والمذاهب في لبنان، الولايات المتحدة مسؤولية استمرار العدوان على قطاع غزّة. وارتفعت نسب التأييد لحزب الله في لبنان عقب عمليات المساندة لقطاع غزة، بحسب معهد واشنطن لسياسة الشرق الأدنى، بحسب استطلاع أجراه ونشر في مطلع العام، وأكد أن غالبية المستطلعين يرون أن عمليات الإسناد اللبنانية تطهر أن \"حزب الله وحلفاءه يساعدون الفلسطينيين\". في سياق منفصل، قال المتحدث السابق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي جوناثان كونريكوس لـ\"وول ستريت جورنال\"، إن لدى حزب الله القدرة على التغلب على الدفاعات الجوية الإسرائيلية واستهداف البنية التحتية الحيوية مثل الموانئ ومحطات الطاقة في \"إسرائيل\"، إضافة إلى محاولة \"التوغل البري\". وأضاف كونريكوس أنه في حال اندلاع حرب موسعة مع حزب الله فإنّ \"إسرائيل ستتعرض لآلاف الصواريخ يومياً وسيقتل مئات الإسرائيليين\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين السنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوناثان كونريكوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التوغل البري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كونريكوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}