{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dc7",
    "title": "سوريا: إصابة 4 عسكريين في عدوان إسرائيلي على المنطقة الوسطى",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يشنّ عدواناً جوياً على عددٍ من النقاط العسكرية في المنطقة الوسطى في سوريا. شنّ الاحتلال الإسرائيلي، مساء الخميس، عدواناً جوياً على سوريا من جهة شمالي لبنان، استهدف عدداً من النقاط العسكرية في المنطقة الوسطى، بحسب ما أكده مصدر عسكري سوري. \n12 اب\n \n12 اب\n وأضاف المصدر أنّ العدوان الإسرائيلي أدى إلى إصابة 4 عسكريين بجروح، بالإضافة إلى وقوع بعض الخسائر المادية. يُذكَر أنّ عسكرياً سورياً استُشهد من جراء عدوان إسرائيلي استهدف عدداً من المواقع العسكرية في محيط العاصمة السورية دمشق، في الـ14 من تموز/يوليو الماضي.  وفي التاسع من الشهر نفسه، شنّ الاحتلال عدواناً جوياً من اتجاه البحر المتوسط، مستهدفاً إحدى النقاط في محيط مدينة بانياس الساحلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}