{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b7a",
    "title": "من أعنف الليالي.. عدوان إسرائيلي استهدف رفح وخان يونس جنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "مراسل الميادين يفيد بأنّ الليلة الماضية كانت من أعنف الليالي حيث شن الاحتلال غارات مكثفة وسلسة أحزمة نارية تركزت بشكل خاص على خان يونس ورفح جنوبي قطاع غزة. أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم الخميس، بأنّ زوارق الاحتلال الإسرائيلي قصفت بشكل مكثف شاطئ رفح، وخان يونس جنوبي قطاع غزة. وقال مراسلنا: \"شهدنا واحدة من أكثر الليالي عنفاً في غزة شملت قصفاً مكثفاً في رفح وخان يونس ومناطق الشمال من القطاع\". وأشار إلى تنفيذ طيران الاحتلال الإسرائيلي سلسلة واسعة من الغارات على مناطق شرقي خان يونس، وتحديداً في خزاعة والزنّي، وكذلك شمال القرارة وعبسان، وبني سهيلة، بالإضافة إلى منطقة معن\"، ما أسفر عن ارتقاء عشرات الشهداء. كما استهدف القصف الإسرائيلي مناطق أخرى في وسط القطاع، وكانت طبيعة هذه الانفجارات قوية جداً\"، وفق مراسلنا. \"في خان يونس جنوبي قطاع غزة شهدنا اشتباكات ضارية الليلة الماضية استمرت حتى ساعات الصباح الأولى\"مراسل #الميادين أحمد غانم#فلسطين#غزة pic.twitter.com/0FdC4qrDzZ \n\n كما تركز القصف الإسرائيلي على شمال مدينة غزة، وخصوصاً على أحياء الشجاعية والزيتون والشيخ رضوان والرمال. وأشار مراسل الميادين إلى أنّ مخيم جباليا شهد الليلة الماضية عملية قصف واسعة وعنيفة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كما لفت إلى أنّ الاتصالات وخدمة الانترنت لا تزال مقطوعة لليوم الثاني على التوالي في قطاع غزة. الاتصالات وخدمة الانترنت منقطعة لليوم الثاني على التوالي في قطاع غزة مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين #غزة pic.twitter.com/zBgPhSnZAy \n\n وكان مراسلنا قد أفاد فجر اليوم، بأنّ  الاحتلال الإسرائيلي استهدف مخيم البريج وسط القطاع، بالتزامن مع تجدد الغارات الإسرائيلية على جباليا شماليه. وقالت مصادر محلية إنّ قوات الاحتلال التي تحاصر بلدة ومخيم جباليا، اقتحمت منازل مواطنين وأخلتهم قسراً تحت التهديد، قبل أن تشعل النيران في عدة المنازل. وأكدت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال لا تزال تحاصر مركز إسعاف جباليا، ما يهدد سلامة 127 مواطناً، بينهم كوادر طبية و22 جريحاً. \"127 نازحاً من بينهم 22 مصاباً يتواجدون في مركز الإسعاف التابع لنا الذي يحاصره الاحتلال في #جباليا\"مدير جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني شمال قطاع غزة محمد صلاح لـ #الميادين#غزة#فلسطين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3pqWJzcOvn \n\n  وأعلن المكتب الإعلامي الحكومي في غزة ارتفاع حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، إلى 20 ألف شهيد، وأنّ بينهم 8000 طفل و6200 امرأة، و310  من الكوادر الطبية و97 صحافياً.  وارتكب \"جيش\" الاحتلال 1700 مجزرة. وبات أكثر من 1.8 مليون شخص في غزّة نازحين ويسكنون خارج منازلهم، كما يرزح  قرابة 2.4 مليون شخص تحت ظروفٍ إنسانية صعبة وغير مسبوقة من الشقاء، ويعانون معاناة بالغة في توفير الغذاء والدواء والماء الصالح للشرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والزنّي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال القرارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبني سهيلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا شماليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد صلاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}