{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a5c",
    "title": "هيئة وطنية ليبية: لمحاسبة المنقوش والدبيبة وإقرار تجريم التطبيع",
    "full_text": "الهيئة الوطنية الليبية لمناهضة التطبيع ودعم المقاومة تدعو إلى اتخاذ الإجراءات المناسبة بحق وزيرة الخارجية الليبية ورئيس وزراء حكومة الوحدة الوطنية بعد لقاء \"ليبي - إسرائيلي\" في روما. دانت الهيئة الوطنية الليبية لمناهضة التطبيع ودعم المقاومة، اليوم الثلاثاء، ما أقدمت عليه وزيرة الخارجية المقالة من منصبها، نجلاء المنقوش، خلال \"مقابلتها أحد مجرمي الكيان الإسرائيلي\". وطالبت الهيئة باتخاذ الإجراءات القانونية بحق المنقوش ورئيس وزراء حكومة الوحدة الوطنية الليبية عبد الحميد الدبيبة وإقرار قوانين تُجرّم التطبيع. مواطنون يتحشدون حتى الآن أمام قناة #ليبيا الوطنية في #طرابلس للمطالبة بإسقاط حكومة الدبيبة ردًا على لقاء المنقوش بنظيرها الإسرائيلي. pic.twitter.com/istpd9h5tM \n\n وأصدر الدبيبة، أمس الاثنين، قراراً يقضي بإقالة المنقوش رسمياً وإحالتها إلى التحقيق على خلفية لقائها وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي. \n23 اب\n \n20 اب\n ليبيون يحرقون علم الاحتلال بعد أنباء عن لقاء بين وزيرة الخارجية الليبية ووزير الخارجية الإسرائيلي #ليبيا #الميادين_Go pic.twitter.com/HD4ypNTfRx \n\n وكانت وسائل إعلام عربية وعالمية قد ذكرت أنّ المنقوش غادرت البلاد عبر مطار معيتيقة إلى تركيا، بعد خشيتها مما أثاره خبر اللقاء التطبيعي مِن ردود أفعالٍ ليبية مُندّدة على المستويين السياسي والشعبي، بحيث خرجت تظاهرات في عدة مدن ليبية، ولا سيما العاصمة طرابلس. وأمس الاثنين، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية احتجاجاً شديداً قدّمته الإدارة الأميركية لحكومة الاحتلال الإسرائيلي، بعد إعلان الاجتماع مع وزيرة الخارجية الليبية، مؤكدةً أنّ كشف اللقاء يُضرّ بشدّة بجهود واشنطن في العمل على التطبيع. بعد لقاء سرّي جمعها بإيلي كوهين... إيقاف وزيرة الخارجية الليبية عن العمل وسط غضب شعبي #ليبيا#نجلاء_المنقوش#إيطاليا#الميادين_GO pic.twitter.com/njKdXRZE1l \n\n يأتي ذلك فيما ليبيا منقسمة بين حكومة طرابلس برئاسة رئيس الوزراء عبد الحميد الدبيبة، وحكومة أسامة حماد التي تعمل في الشرق بدعم من البرلمان والقائد العسكري خليفة حفتر. يُذكَر أنّ الحديث عن تطبيعٍ ليبي محتمل مع \"إسرائيل\" ليس بالأمر المستجدّ؛ ففي عام 2021، أُشيعت في الإعلام الإسرائيلي \"محاولات إقامة علاقات دبلوماسية بين إسرائيل وليبيا\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#ليبيا الوطنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الدبيبة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ووزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طرابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد الدبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حماد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خليفة حفتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}