{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dd7",
    "title": "السيد الحوثي: الرد على \"إسرائيل\" حتمي.. والعمليات مستمرة في المحيط الهندي والبحر المتوسط",
    "full_text": "في كلمة يتناول فيها المستجدات الأخيرة، قائد حركة أنصار الله يجدد الموقف من المعركة القائمة بين المقاومة الفلسطينية والاحتلال الاسرائيلي، ودعم جبهات محور المقاومة لها. شدّد قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك بدرالدين الحوثي، على أنّ التطورات تلقي بظلالها على الوضع في المنطقة، \"منذ جريمة استهداف القائد الإسلامي إسماعيل هنية والقائد الجهادي فؤاد شكر\". ورأى أنّ \"جرائم العدو الأخيرة، استهدفت شخصيات من قادة الأمة ومن رجال المسلمين، الذين يقومون بدور مميز في حمل راية الجهاد والمواجهة لعدو الإسلام والمسلمين\". وفي خطاب متلفز، ألقاه اليوم، أشار السيد الحوثي إلى التماسك التام لحركة المقاومة الإسلامية - حماس، الذي رافق الجريمة الكبيرة، فيما كان \"هدف العدو النيل من صمودها وثباتها والتأثير على قرارها\". وهذا ما أفشلته كل من حماس، حينما \"استمرت في نشاطها وتماسكها، دون أن تظهر ملامح لحالات اختلاف أو ضعف أو تراجع في موقفها\"، لافتاً إلى أنّ القسام \"واصلت رغم الجريمة الكبيرة، أداء مهامها الجهادية بكل فاعلية وبتماسك تام وبجدارة عالية\" .  واعتبر السيد الحوثي، أنّ \"اختيار القائد الكبير، يحي السنوار، بالإجماع، لتولي رئاسة المجلس السياسي للحركة، وهو الذي يعرفه العدو والصديق بصلابته وثباته وحِنكته وجدارته القيادية، هو بحد ذاته رسالة مهمة للعدو الإسرائيلي، وتأكيد على مواصلة الثبات على الجهاد، والموقف والمبادئ الأساسية\". كذلك، لفت السيد عبد الملك الحوثي، إلى أنّ جبهة الإسناد اليمنية، نفذت هذا الأسبوع، عملياتها العسكرية بـ16 صاروخاً باليستياً وطائرة مسيرة ومن أبرزها \"استهداف مدمرتين أميركيتين وإسقاط طائرة MQ-9\"، كما بلغ عدد السفن المستهدفة من قبل هذه جبهة 177 سفينة. وأوضح أنّ \"من النتائج المعلنة والصريحة لعمليات اليمن المساندة: إفلاس ميناء أم الرشراش، وهذا ما تظهره التقارير الإعلامية من داخل الميناء، المتعطل تماماً عن أي نشاط\". وبعد النجاح والانتصار الكبير في منع الملاحة لصالح الاحتلال الإسرائيلي في البحرين الأحمر والعربي وخليج عدن، يضيف السيد الحوثي: \"أصبح نطاق عمليات قواتنا على مدى بعيد جداً. ومعظم العمليات أصبحت باتجاه المحيط الهندي على مسافة أبعد من 1000 كلم، وإلى البحر الأبيض المتوسط وعمق فلسطين المحتلة بأكثر من 2000 كلم\". \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وأكد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، أنّ \"قرار الرد هو قرار من الجميع على مستوى المحور كله، وعلى مستوى كل جبهة بحد ذاتها\". وعن الجبهة الإسنادية عند الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة، أشار السيد الحوثي، إلى \"استمرار عمليات الإسناد بفاعلية عالية، وضربات قوية ونوعية مع التأكيد على حتمية الرد على استهداف القائد شكر والعدوان على الضاحية الجنوبية لبيروت\". كما أكّد حتمية الرد من إيران، وفق ما صدر عن \"أعلى المستويات القيادية\" فيها، والرد أيضاً من القوات المسلحة اليمنية على العدوان الإسرائيلي الذي استهدف خزانات الوقود في ميناء الحديدة. كذلك، أشار إلى أنّ تأخر الرد \"من المحور بشكل عام في مقابل التصعيد الإسرائيلي، هو مسألة تكتيكية بحتة، وبهدف أن يكون الرد مؤثراً على العدو في مقابل استعداداته\". \"الرّد الحتمي على العدوان الإسرائيلي الذي استهدف خزانات الوقود، في ميناء الحُدَيْدة، لا بد منه وهو آتٍ.. وجبهات الإسناد مستمرة في عملياتها\".قائد حركة أنصار الله، السيد عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#اليمن#الميادين pic.twitter.com/8NI6C4m7mN كذلك، تحدث قائد حركة أنصار الله، السيد الحوثي، عن \"مساع أميركية وأوروبية وعربية حثيثة، لاحتواء الرد\"، إذ لم تتوقف الاتصالات والرسائل والوسطاء، لمحاولة إقناع إيران تحديداً بأن يكون ردها متواضعاً وبسيطاً وغير فاعل ومؤثر، موضحاً أن \"محاولات الترهيب والإغراء، تقابلها الجمهورية الإسلامية بكل وضوح، لأن المسألة تمس بشرف الجمهورية الإسلامية بقتل ضيفها في عاصمتها\".  وانتقد السيد الحوثي \"الموقف الإسلامي عموماً\"، وتحديداً بيان منظمة التعاون الإسلامي، التي أصدرت بياناً، كان يمكن أن تصدر \"جمعية خيرية صغيرة، أفضل منه بشأن جرائم الاغتيال\". \"الموقف الإسلامي عموماً مُؤسف، وبيان منظمة التعاون الإسلامي لا يجوز أن يكون سقف الدول الإسلامية.. أين هي الخطوات العملية؟\"قائد حركة أنصار الله، السيد عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#اليمن#الميادين pic.twitter.com/ThqRnpBVEw \n\n \"ومع موقفها البارد والجامد\"، يتابع السيد عبد الملك الحوثي، \"تسخّر بعض الأنظمة العربية وسائلها الإعلامية لإسناد العدو الإسرائيلي، كجبهة إسناد لصالح العدو بكل وضوح وبشكل مفضوح\". وأشار إلى \"المسؤولية تجاه مأساة الشعب الفلسطيني، \"لا يمكن أن تسقط بالتجاهل، ولا يمكن أن يسقط وزر التفريط فيها باللامبالاة\". وتناول السيد الحوثي، في خطابه، الحاضنة الشعبية في غزة التي \"لم تفتح مجالاً للعدو الإسرائيلي ولا لعملائه لاختراقها وابتزازها رغم الجوع والفقر والمعاناة الشديدة\". وأضاف: \"الشعب الفلسطيني هو في الخندق الأول للأمة ولولا صموده وثباته وجهاده لكان العدو قد تجاوزه إلى غيره ولكانت الأحداث في مسرح آخر\".  \"العدو الإسرائيلي لم ينجح في تحقيق أهدافه إلى حد الآن، وفي المستقبل سيكون أكثر خسارة وفشلاً\".قائد حركة أنصار الله، السيد عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#اليمن#الميادين pic.twitter.com/Bp1Zm6kROH \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك بدرالدين الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يحي السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ-9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء أم الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الإسنادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالملك بدرالدين الحوثي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}