{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c103a",
    "title": "مادورو يشيد بخطاب لافروف في مجلس الأمن: دعوةٌ لإنسانية جديدة",
    "full_text": "الرئيس الفنزويلي نيكولاس مادورو يعتبر أنّ خطاب وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف في مجلس الأمن هو دعوة لإنسانية جديدة ونهاية للإمبريالية، يدعمها الناس في جميع أنحاء العالم. وصف الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، خطاب وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف، في جلسة مجلس الأمن الدولي بأنه \"دعوة لإنسانية جديدة ونهاية للإمبريالية يدعمها الناس في جميع أنحاء العالم\". وقال مادورو في برنامجه التلفزيوني \"+Con Maduro\": \"استمعت إلى الخطاب الرائع لوزير الخارجية الروسي الذي يبدو لي أنه- بدعوته إلى إنسانية جديدة ونهاية للإمبريالية - ويعبر عن مشاعر مشتركة للبشرية\". \n24 اب\n \n24 اب\n وألقى لافروف خطاباً في الجلسة الخاصة لمجلس الأمن الدولي، حول التعددية الفعلية وحماية مبادئ ميثاق المنظمة، وعن تهديد تواجهه \"العولمة المتساوية بسبب الهيمنة الأميركية\"، واصفاً الأمم المتحدة وميثاقها بأنها تهديد لطموحات واشنطن العالمية. وكان لافروف قد أكد، أمس الإثنين، خلال ترؤسه مناقشة مفتوحة حول \"التعددية الفعّالة من خلال الدفاع عن مبادئ ميثاق الأمم المتحدة\" في مجلس الأمن الدولي في نيويورك، أنّ \"الولايات المتحدة الأميركية سلكت طريقاً لتدمير العولمة\". وأضاف: \"نقترب من خطر المواجهة، كما في حقبة الحرب الباردة، بل إنّ هذه المرّة نقترب من المواجهة الأخطر\"، مشيراً إلى أنّ \"واشنطن وبقية الغرب الذي يطيعها يستخدمون قواعدهم كلما احتاجوا إلى تبرير خطوات غير مشروعة ضد أولئك الذين يبنون سياساتهم وفق القانون الدولي، ويرفضون اتباع المصالح الأنانية للمليار الذهبي\". وأصبحت روسيا رئيسة مجلس الأمن الدولي التابع للأمم المتحدة لمدّة شهر اعتباراً من 1 نيسان/ أبريل الجاري. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Con Maduro",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي التابع للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}