{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aa0",
    "title": "حزب الله يستهدف تموضعات جنود الاحتلال في \"الغجر\" و\"المطلة\".. ويحقّق إصابات",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية تواصل ردها على اعتداءات الاحتلال على القرى الجنوبية، وإسنادها المقاومة الفلسطينية، وتنفذ سلسلة عمليات ضدّ مواقع الاحتلال وتموضعات جنوده، وتحقّق إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الخميس، استهداف مجاهديها مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال في مستوطنة \"المطلة\"، مؤكدة تحقيق إصابات مباشرة. وأكدت المقاومة الإسلامية أن مجاهديها استهدفوا تموضعاً لجنود الاحتلال في محيط موقع \"الغجر\"، بالأسلحة الملائمة، وتمكنوا من تحقيق إصابة مباشرة وإيقاع الجنود بين قتيل وجريح. كما استهدف مجاهدو ‏المقاومة ‌‏الإسلامية مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال في مستوطنة \"زرعيت\" بالأسلحة ‏المناسبة، وأصابوها إصابة مباشرة.‏ وأشارت المقاومة إلى أن هذه العمليات تأتي في إطار الرد على اعتداءات الاحتلال الإسرائيلي على القرى اللبنانية الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واستهدفت المقاومة، أيضاً، موقع \"المرج\" بالأسلحة الملائمة، وموقع \"المالكية\" بالقذائف المدفعية، وحققت فيهما إصابات مباشرة. كما أكدت أنّ مجاهديها ‌‏استهدفوا انتشاراً لِجنود ‏الاحتلال في محيط ثكنة \"أفيفيم\" بالأسلحة المناسبة، وتمكنوا من تحقيق إصابات مباشرة أيضاً.‏ كذلك، استهدفت ‏المقاومة الإسلامية موقع السمّاقة، ‏في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وأصابته إصابةً مباشرة.‏  وكانت المقاومة الإسلامية قد نفذت، صباح اليوم الخميس، سلسلة من العمليات، بحيث استهدفت ثكنة \"برانيت\" التابعة للاحتلال بالقذائف ‏المدفعية الثقيلة، وأصابتها إصابة مباشرة، وشنّت هجوماً جوياً، عبر سربٍ من المسيّرات الانقضاضية، على تموضعات ‏لجنود الاحتلال في مستوطنة \"كريات شمونة\"، وأصابتها بدقة.‏ وشملت العمليات المنفّذة صباحاً، أيضاً، استهداف التجهيزات ‏التجسسية في موقع \"جل العلام\"، عبر محلّقة انقضاضية أصابت هدفها بصورة مباشرة، وقصفَ تموضعاتٍ لجنود الاحتلال في محيط موقع \"المطلة\"، وتحقيق إصابات مباشرة‏. \"لقد خسرنا أمام #حماس.. سكان الشمال يخافون ويرتعبون من الدخول البري لـ #حزب_الله\"\"إسرائيل\" تنكسر.. #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/S14z1Utixx \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}