{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1326",
    "title": "تنكسيري: واشنطن تفهم اليوم جيداً اقتدار سلاح إيران البحري",
    "full_text": "قائد القوات البحرية في حرس الثورة الإيراني علي رضا تنكسيري يقول إنّ \"الواجب الملقى على عاتق حرس الثورة في الوقت الحالي هو الدفاع عن هذا الشعب\". قال قائد القوات البحرية في حرس الثورة الإيراني، علي رضا تنكسيري، إنّ الولايات المتحدة الأميركية تفهم اليوم لغة اقتدار السلاح البحري في حرس الثورة جيداً. وأكّد تنكسيري لدى تفقده، اليوم الثلاثاء، مقر\"كربلاء\"، أنّ \"العزة التي تنعم بها إيران في الوقت الحالي إنما هي ثمرة الامتثال لأمر ولاية الفقيه وبركة الدماء الطاهرة للشهداء الأبرار\".  وأضاف أنّ \"الواجب الملقى على عاتق أبناء الشعب الايراني في حرس الثورة، في الوقت الحالي، هو الدفاع عن هذا الشعب حتى آخر قطرة من دمائهم\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأشاد تنكسيري بالشهداء الأبرار، الذين دافعوا عن شرف الشعب الإيراني. وقال إنّ \"أبناء محافظة خوزستان الأبطال قدموا كل ما لديهم دفاعاً عن وطنهم\". وأوضح تنكسيري أنّ \"الأميركيين باتوا يفهمون اليوم جيداً لغة اقتدار سلاح البحر في قوات حرس الثورة الاسلامية في الخليج ومضيق هرمز\". وفي وقت سابق، كشف قائد القوة البحرية لحرس الثورة الإيراني أنّ بلاده قامت بإعداد سفن وغواصات من دون طواقم بشرية، مشيراً إلى أنّها تعمل عبر الذكاء الاصطناعي. وحذّر تنكسيري الأعداء من التعرض لأمن الشعب الإيراني واستقراره، مؤكّداً أنّه سيلحق بهم القدر نفسه من الضرر أو أكثر.  وفي تموز/يوليو 2022، قال تنكسيري إنّ \"القوارب السريعة، التابعة لحرس الثورة، باتت غير قابلة للرصد من جانب الرادارات\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي رضا تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خوزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحرس الثورة الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تنكسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}