{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ddb",
    "title": "مواصلاً إضرابه عن الطعام لليوم الـ 51.. الأسير عدنان يوجه رسالةً إلى أهل غزة",
    "full_text": "القيادي في حركة الجهاد الإسلامي الأسير خضر عدنان يقول في رسالة له أنّ \"وضعه الصحي في تدهور مستمر، وأنّه منذ الأمس دَخَلَ إضرابه عن الطعام مرحلة صعبة\". أكّدت مؤسسة \"مهجة القدس\" للشهداء والأسرى والجرحى، اليوم الاثنين، أنّ الأسير خضر عدنان القيادي في حركة الجهاد الإسلامي، مازال يواصل إضرابه المفتوح عن الطعام لليوم الـ 51، على التوالي، رفضاً لاعتقاله التعسفي، بالرغم من التدهور المستمر في وضعه الصحي، وتعنت الاحتلال ورفضه الاستجابة لمطلبه المشروع بإنهاء اعتقاله التعسفي. وقال الشيخ عدنان في رسالة له أن وضعه الصحي في تدهور مستمر، وأنّه منذ الأمس \"دَخَلَ إضرابه عن الطعام مرحلة صعبة، وبَدَأَ يتقيئ كمية من عصارة المعدة، وازدادت الدوخة بشكل مضاعف وعدم التوازن ولا يقوى على الحركة ويتحرك بواسطة كرسي متحرك بصعوبة، وعندما يقف أحياناً يشعر بدوخة لحد خشية سقوطه على الأرض، وأصبح لا يستسيغ شرب الماء، وقلة النوم وخاصة في الليل، كما يعاني من آلام شديدة في الظهر، وانخفض وزنه بشكل لافت\". كما وجّه رسالة إلى أهل غزة، قائلًا فيها: \"أهلي الأحبة في غزة العزة، وأنتم تنتصرون لابنكم وأخيكم المحب والصغير أمام عظيم تضحياتكم، أبعث لكم بخالص سلامي من أسري وإضرابي عن الطعام، يا أحباب الشقاقي والياسين وأبو جهاد وأبو عطايا والقاسم وأبو علي مصطفى والعامودي وجميل العموري والنابلسي، وآخرهم المهندس المجاهد علي الأسود ونضال خازم وشهداء طولكرم وكل الشهداء العظام\". كذلك طلب الشيخ عدنان من أهالي غزة الدعاء له بالحرية. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n مواصلاً إضرابه عن الطعام لليوم الـ 51.. الأسير خضر عدنان يوجه رسالةً إلى أهل #غزة.#فلسطين pic.twitter.com/u8hEMRaXJD \n\n ويوم أمس، حمّل نادي الأسير الفلسطيني، إدارة سجون الاحتلال المسؤولية الكاملة عن حياة الأسير خضر عدنان (44 عاماً)، حيث يقبع فيما تسمى بعيادة \"سجن الرملة\". وقال النادي في بيان له: \"بدأ الأسير عدنان يتقيأ الدم، ويعاني من آلام شديدة في كافة أنحاء جسده، إضافة إلى صعوبة في الحديث، والتركيز\".  ومنذ أكثر من 50 يوماً ترفض إدارة السّجون تزويده بملابس، وهو ما يزال يرتدي ذات الملابس التي أُعتقل فيها، كما أنّه لم يستحم منذ يوم اعتقاله، وتحتجزه إدارة السّجن في زنزانة مليئة بالحشرات، شديدة البرودة، وتتعمد ترك (شباك) الزنزانة مفتوحاً طوال الوقت. يذكر أن الأسير عدنان تعرّض للاعتقال 12 مرة، وأمضى ما مجموعه نحو ثماني سنوات في معتقلات الاحتلال، معظمها رهن الاعتقال الإداري، وخلال هذه السنوات خاض خمسة إضرابات سابقة، منها أربعة إضرابات رفضاً لاعتقاله الإداري. والأسير حاصل على درجة البكالوريوس في الرياضيات الاقتصادية، متزوج وهو أب لتسعة من الأبناء والبنات، أصغر أبنائه يبلغ من العمر سنة ونصف السنة.  \nنضال مستمر لسنوات ما يلبث أن يخبو أو يهدأ قليلاً إلا وتشعله ممارسات سلطات الاحتلال الإسرائيلية بحق أسرى هم بالأساس مناضلون من أجل الحرية والتحرر.. اليوم معركة جديدة-قديمة لانتزاع الحقوق، معركة الأمعاء الخاوية..\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو جهاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأبو عطايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجميل العموري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الأسود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونضال خازم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أهل #غزة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلطات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}