{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b96",
    "title": "\"بلومبرغ\": \"أرقام ضعيفة مقارنةً بالتوقعات\".. نمو الناتج المحلي الإسرائيلي يتباطأ",
    "full_text": "\"بلومبرغ\" تتحدث عن تباطؤ نمو الناتج المحلي الإسرائيلي، مع تباطؤ حركة الصادرات والواردات، في ظلّ استمرار الحرب. أكدت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، أنّ نمو الناتج المحلي الإسرائيلي، \"يشهد تباطؤاً\"، مع تباطؤ حركة الصادرات والاستثمارات في ظلّ استمرار الحرب في قطاع غزة، بالتوازي مع مواصلة العمليات ضدّ الاحتلال من جبهات الإسناد. وبحسب الوكالة، فقد تباطأ النمو الاقتصادي في \"إسرائيل\"، \"أكثر من المتوقع\" خلال الربع الثاني من العام الحالي، بحيث \"فشل في الحفاظ على انتعاشه الأولي بعد الحرب\" في قطاع غزة. وأكد رونين مناحيم، وهو كبير خبراء الاقتصاد في بنك \"مزراحي تفاهوت\"، أنّ \"الأرقام كانت ضعيفةً مقارنةً بالتوقعات\"، مشدداً على وجود \"ضرر الكبير  في الاقتصاد\"، بحسب ما نقلته الوكالة. \n24 اب\n \n22 اب\n كذلك، انخفض نمو قطاع الأعمال بنسبة 1.9%، بحسب مزراحي، في \"دليل على الضرر الاقتصادي الناجم عن الحرب المستمرة منذ 10 أشهر\". كما أوضحت \"بلومبرغ\"، أنّ المحرك الأكبر للتباطؤ هو الصادرات، التي انخفضت بمعظمها بنسبة 7.1%، إلى جانب ركود الأصول الثابتة. وتقلّصت الواردات أيضاً، باستثناء واردات الدفاع والسفن والطائرات والماس، بنسبة 7.3% أما نصيب الفرد من الناتج الإجمالي فانكمش بنسبة 0.4%، بينما ارتفع الاستهلاك الحكومي بنسبة 8.2%، مقابل 2.6% في الربع السابق. وزاد ارتفاع الاستهلاك الحكومي من المخاوف، بشأن اعتماد النمو الاقتصادي على الإنفاق العام المرتفع بصورة مفرطة، وهو إنفاق \"يرتبط في الأساس بالاحتياجات المؤقتة للحرب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونين مناحيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}