{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1594",
    "title": "4 قتلى إسرائيليين وجرحى في عملية فدائية قرب مستوطنة \"عيلي\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد وقوع عملية إطلاق نار قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية، وتشير إلى وجود قتلى وإصابات خطرة. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية وقوع أربعة قتلى إسرائيليين، بعد عملية إطلاق نار فدائية قرب مستوطنة \"عيلي\"، في الضفة الغربية. ووفق \"القناة الـ13\" الإسرائيلية، فإن منفذ عملية إطلاق النار استخدم سلاحاً رشاشاً أوتوماتيكياً من طراز \"أم – 16\"، وأطلق رشقات كثيفة من الرصاص. وأفاد الإعلام الإسرائيلي بوصول عدد الإصابات في العملية إلى 7 إسرائيليين. وأضاف أنّ العملية نُفّذت في مكانين، لافتةً إلى أنّها \"نُفّذت بسهولة وبسلاح ناري، والضفة مليئة بهذه الأسلحة\". وذكرت وسائل الإعلام الإسرائيلية أنّ \"جميع قتلى عملية عيلي مصابون بطلقات نارية في الرأس\"، وأنّ \"منفّذَي العملية أطلقا النار على حارس المستوطنة، واستمرّا في إطلاق النار على السائقين وفي اتجاه مطعم\". وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد وقوع عملية إطلاق نار قرب مستوطنة \"عيلي\" في #الضفة الغربية، وتشير إلى وجود قتلى وإصابات خطرة.#فلسطين pic.twitter.com/u84ZvRm7fH \n\n \n\n واستطردت وسائل الإعلام الإسرائيلية أنّ طائرات مروحية شاركت في مطاردة منفذَي العملية، وأشارت إلى أن أحدهما استولى على سيارة مستوطن، واستطاع مغادرة المكان. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وكشفت مصادر أن منفذ العملية هو الشهيد مهند فالح عبد الله شحادة (26 عاماً) من سكان قرية عوريف، جنوبي مدينة نابلس، وقالت عائلته إنّه كان ينتمي إلى حركة \"حماس\". ونعت حركة \"حماس\" أيضاً، المنفذ الثاني الشهيد خالد مصطفى صباح (24 عاماً)، قائلةً إنّه \"لحق برفيق دربه الشهيد القسّامي مهند فالح شحادة، بعد أن نفذا عملية إطلاق نار بطولية جنوب نابلس عصر اليوم\". بدوره، وصف عضو \"الكنيست\" الإسرائيلي، تسيفي سوكوت، من حزب \"قوة يهودية\"، العملية بأنها \"فظيعة\". وبحسب قناة \"كان\" الإسرائيلية، فإن \"وزير الأمن القومي الإسرائيلي، إيتمار بن غفير، ووزير المالية الإسرائيلي، بتسلئيل سموتريتش، توجَّها في إثر الهجوم إلى موقعه\". طائرات الاحتلال تشارك في إجلاء القتلى الإسرائيليين في عملية إطلاق النار قرب مستوطنة عيلي pic.twitter.com/0HecYipSOG \n\n يُذكَر أنّ قوات الاحتلال وقعت، يوم أمس، في كمين مُحكَم في جنين، تم خلاله زرع عبوات ناسفة وإطلاق نار، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. وكشفت \"سرايا القدس\"، في بيان، أن اعتراف الاحتلال بإصابة 7 من جنوده، وبعضهم جروحه خطرة، \"هو هروب من الاعتراف بحقيقة ما جرى من إصابات متعددة ومؤكَّدة\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مهند فالح عبد الله شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خالد مصطفى صباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهند فالح شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تسيفي سوكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}