{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22b9",
    "title": "\"إيكونومست\": روسيا تستعد لشنّ هجوم كبير مع اقتراب الصيف",
    "full_text": "مجلة \"إيكونومِست\" البريطانية تتحدّث عن تراجع الدعم الغربي لنظام كييف، وتشير إلى فشله في مجال القوى البشرية، بينما تستعد روسيا لموجة أخرى من التعبئة. تحدّثت مجلة \"إيكونومِست\" البريطانية، اليوم الخميس، عن مخاوف من أن تشنّ روسيا هجوماً جديداً وكبيراً، مع الانتقال من الربيع إلى الصيف، كما فعلت في العام الماضي. وبحسب المجلة، فإنّ قدرة أوكرانيا على صدّه، هذه المرة، تبدو أقلّ مما كانت عليه في السابق. ولهذا السبب، تحتاج، بصورة عاجلة، إلى \"حشد مزيد من القوات، وبناء دفاعاتٍ أكثر قوة في الخطوط الأمامية\". وذكرت \"إيكونومِست\" أنّ حلفاء أوكرانيا الغربيين باتوا \"مشتَّتين\"، بسبب انشغالهم بالشرق الأوسط، والانتخابات المقبلة، ومشاكلهم الاقتصادية. وتعليقاً على إطلاق روسيا أكثر من 150 طائرة مسيّرة وصاروخاً على أوكرانيا، في ليلةٍ واحدة فقط، الأسبوع الماضي، قالت المجلة إنّه لم يعد لدى كييف صواريخ اعتراضية، وخصوصاً تلك التي يمكنها \"القضاء على المتسللين الأكثر فتكاً\". وأكّدت \"إيكونومِست\" أنّ الطريق المسدود، الذي وصلت إليه الولايات المتحدة، يهدّد بالسماح لروسيا باختراق الخطوط الدفاعية غير الكافية في أوكرانيا.  ولم يكن أداء الأوروبيين أفضل كثيراً، على الرغم من الأحاديث المتشدّدة من جانب الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، الذي \"لا يرسل سوى قليل من المعدات للمساعدة على تحقيق ذلك\"، أو المستشار الألماني \"الباهت\"، أولاف شولتس، الذي يرفض تزويدها بصواريخ \"توروس\" القوية بعيدة المدى، بحسب المجلة. وتطرقت إلى فشل أوروبا في تحقيق هدفها المتمثل بإرسال مليون قذيفة إلى أوكرانيا بحلول هذا الشهر، على الرغم من أنّ \"التشيك كانت تجوب العالم لتعويض النقص\"، مشيرةً إلى أنّ \"المال هو أيضاً مشكلة\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n ورأت \"إيكونومِست\" أنّه يتعيّن على أوروبا أن تساعد على تحقيق هذه الغاية أيضاً. لكنّ بولندا وفرنسا، ودولاً أخرى، تحاول \"منع صادرات أوكرانيا الزراعية الحيوية من أجل حماية مزارعيها\". هل يغامر الأطلسي بالتدخل المباشر في #أوكرانيا؟ ولماذا يلوّح #ماكرون بالحرب؟محلل #الميادين للشؤون السياسية والدولية قاسم عزالدين في #التحليلية pic.twitter.com/xgTdkf1eUB \n\n مع ذلك، لا تستطيع أوكرانيا أن تلوم حلفاءها ببساطة، لأنّها \"مذنبة في ارتكاب الأخطاء أيضاً\"، وفقاً للمجلة، لافتةً إلى أنّ أحد هذه الأخطاء هو فشلها في مجال القوى البشرية، بينما تستعد روسيا لموجةٍ أخرى من التعبئة، مع التركيز على الدفعة الكبيرة التالية. إلى جانب ذلك، لا تزال محاولات تجنيد مجندين جدد في أوكرانيا عالقة في ملفات العملية الديمقراطية. وبحسب ما ورد في \"إيكونومِست\"، تمّ تقديم أكثر من ألف تعديل على مشروع قانون في البرلمان، من شأنه أن يمنح الحكومة مجالاً أكبر لزيادة  عدد أفراد الجيش الذي تحتاج إليه. وبحسب معلومات المجلة، فإنّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، لم يبذل قصارى جهده لتحقيق مراده، بسبب نقص الأموال والخوف من عدم شعبية القرارات. وتأخرت أوكرانيا كثيراً في تعزيز مواقعها الدفاعية، بينما لا تزال الحكومة \"تحلم بشنّ هجومٍ مضاد جديد\"، وتخشى فكرة أنّ خطّ المواجهة الحالي قد \"يتحوّل إلى ما يشبه الحدود\". وقالت \"إيكونومِست\" إنّ احتمال أن يصبح هذا الخط الأساس لمفاوضات السلام المستقبلية هو بالضبط ما أراد زيلينسكي تجنّبه، لكن المخاطر الآن كبيرة للغاية إلى درجة أنّ هذا هو الخيار الأقل سوءاً. وأكدت المجلة أنّه في الأسابيع الأخيرة \"بدأ الحفارون التحرك، لكن كان يجب أن يبدأوا قبل ذلك كثيراً\"، وأضافت: \"صلّوا كي لا يكون الأوان فات\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توروس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صادرات أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم عزالدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكونومِست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}