{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c219e",
    "title": "اشتباكات عنيفة بين المقاومة والاحتلال شرقي مدينة غزة.. وقصف لتموضعات \"جيش\" العدو وسط خان يونس",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية، تواصل عمليات التصدّي لقوات الاحتلال في محاور الاشتباك داخل قطاع غزّة، وتدور اشتباكات ضارية في مدينتي غزّة وخان يونس، في ظل محاولاتٍ إسرائيليةٍ مستمرة لتثبيت مواقعها والتقدّم. تواصل المقاومة الفلسطينية عمليات التصدّي لقوات الاحتلال في محاور الاشتباك داخل قطاع غزّة، وتدور اشتباكات ضارية في مدينتي غزّة وخان يونس، في ظل محاولاتٍ إسرائيليةٍ مستمرة لتثبيت مواقعها والتقدّم. وأفاد مراسل الميادين بأنّ الأحياء الشرقية لمدينة غزة تشهد اشتباكات عنيفة بالرشاشات الثقيلة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى أنّ مجاهديها خاضوا اشتباكات ضارية ضد جنود الاحتلال وآلياته بالأسلحة الرشاشة وقذائف الـ \"R.P.G\"، شرقي مدينة غزة. وخلال الساعات الماضية، نفّذ مجاهدو كتائب شهداء الأقصى مجموعة من المهمّات، وخاضوا اشتباكات ضارية ضد جنود الاحتلال وآلياته بالأسلحة الرشاشة والقذائف في مدينة خان يونس، واستولوا على عتاد عسكري لجيش الاحتلال بعد الاشتباك مع قوة متحصنة في بيت غربي المدينة. وفي عملية مشتركة، أعلنت كتائب شهداء الأقصى قصفها، بالاشتراك مع مجاهدي سرايا القدس، تموضعاً للقيادة والسيطرة لجيش العدو، وسط خان يونس، بقذائف الهاون، من عيار 120 ملم. وقصفت كتائب شهداء الأقصى تجمعات لجنود الاحتلال وآلياته شمالي غزة بقذائف الهاون، من عيار 120 ملم. وفي بيت حانون، استهدف مجاهدو كتائب شهداء الأقصى طائرة \"كواد كابتر\" واستولوا عليها، كما قصفوا تجمعات لجنود الاحتلال وآلياته بقذائف الهاون، من عيار 60 ملم، شرقي المدينة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n من جهتها، نشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مشاهد للاستحكام المدفعي والصاروخي على تموضعٍ وخط لإمداد جنود الاحتلال، شرقي خان يونس وشمالي شرقيها. ووثّق المقطع المصوَّر وصول عدد من الطائرات وسيارات الإسعاف، من أجل إجلاء القتلى والجرحى من جنود الاحتلال. #بالفيديو | سرايا #القدس تعرض مشاهد من الإستحكام المدفعي والصاروخي على تموضع وخط إمداد لجنود الاحتلال شرق وشمال شرق #خان_يونس. #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/puV5lcNbly \n\n وقصف مقاتلو سرايا القدس طريق الإمداد وتجمعات الجنود بعدد من الصواريخ وقذائف الهاون، وحققوا إصابات دقيقة. كذلك، قصف مجاهدو السرايا، بوابل من قذائف الهاون، تجمعات لجنود العدو وآلياته في محاور صدّ التقدم في مدينة خان يونس. واستهدفت كتائب المجاهدين، بدورها، تجمعات لقوات العدو الصهيوني شرقي خان يونس، بعدد من الصواريخ قصيرة المدى. وكان الناطق باسم \"كتائب القسّام\"، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية (حماس)، أبو عبيدة، أعلن، أمس الجمعة، أنّ ما تبثّه \"القسّام\" من مشاهد جزءٌ من إنجازات المقاومين في الميدان، مضيفاً: \"نُؤْثِر تأجيل بث بعض المشاهد لأسباب أمنية\"، مضيفاً أنّ \"مجاهدينا يُنفذون عملياتٍ نوعية قاتلة، بالتوازي مع عمل قوى الأمة في المقاومة\". من جهته، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم السبت، مقتل 573 ضابطاً وجندياً إسرائيلياً وإصابة 2918 آخرين، منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بإصابة جنديين اثنين من وحدة \"مغلان\" بجروح خطيرة، في معارك جنوبي قطاع غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد كابتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال شرق #خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}