{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26eb",
    "title": "غزة: أعداد الشهداء إلى 37.718.. وأكثر من 4 مجازر خلال الساعات الماضية",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، تفيد بارتفاع عدد شهداء العدوان منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، إلى 37718 شهيداً، ومراسل الميادين، يشير إلى أنّ غارات الاحتلال تركّزت خلال الساعات الماضية على خان يونس ومخيم النصيرات. ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة، إلى 37 ألفاً و718 شهيداً، و86 ألفاً و377 جريحاً، منذ السابع من أكتوبر الماضي، وفق ما أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في القطاع. ورصدت الوزارة في تقريرها، اليوم الأربعاء، أنّ الاحتلال ارتكب 4 مجازر ضد العائلات، وصل منها إلى المستشفيات 60 شهيداً و140 مصاباً، خلال الساعات الـ 24 الماضية. من جهته، أفاد مراسل الميادين، بوصول عددٍ من الجرحى إلى مجمع ناصر الطبي، من جراء قصف مدفعي استهدف المناطق الشرقية في خان يونس جنوبي قطاع غزة. وبيّن مراسلنا أنّ القصف المدفعي الإسرائيلي، تجدد شمالي غربي مخيم النصيرات وسط قطاع غزة، فيما أكّد ارتقاء 9 شهداء من جراء استهداف الاحتلال عدداً من الشقق السكنية غربي المخيم. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n في غضون ذلك، أكّد الهلال الأحمر في قطاع غزة، أنّ الآلاف من سكان القطاع يواجهون خطر المجاعة.  وطالب الهلال الأحمر بفتح المعابر وإدخال المساعدات إلى جميع مناطق غزة، وخاصة إلى الشمال، حيث توجد مجاعة حقيقية.  وفي هذا الإطار، قال مراسل الميادين إنّ \"معظم المواد الغذائية نفدت من شمال قطاع غزة، ما يهدّد بمجاعة حقيقيّة\".  \"استشهاد طفلة بسبب الجوع ونقص التغدية في مستشفى كمال عدوان في بيت لاهيا شمال قطاع #غزة\"مراسل #الميادين شمال قطاع غزة محمود العوضية #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى @MahmoudAwadia pic.twitter.com/TmBnuG9jGk \n\n وأمس، حذّر تقرير دولي من استمرار المخاطر العالية لحدوث مجاعة في أنحاء قطاع غزة، في ظل استمرار الحرب والقيود المفروضة على وصول المساعدات الإنسانية، مشيراً إلى أنّ نحو 96% من سكان غزة (2.1 مليون شخص) يواجهون مستويات مرتفعة من انعدام الأمن الغذائي الحاد، متوقعاً استمرار هذا الوضع حتى أيلول/سبتمبر 2024. وذكر تقرير التصنيف المتكامل لمراحل الأمن الغذائي، أنّ كل قطاع غزة، يُصنف بأنّه\" في حالة طوارئ\"، وهي المرحلة الرابعة من التصنيف التي تسبق المجاعة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}