{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1319",
    "title": "جلسة توبيخ.. روسيا تستدعي القائم بأعمال السفارة الإسرائيلية",
    "full_text": "وكالة \"تاس\" الروسية تقول إنّ موسكو استدعت القائم بأعمال السفارة الإسرائيلية في روسيا الى جلسة توبيخ، وشددت على محاربة محاولات تبييض النازية. نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن وكالة الأخبار الروسية، \"تاس\"، أنّ موسكو استدعت القائم بأعمال السفارة الإسرائيلية في روسيا إلى جلسة توبيخ، وشدّدت أمامه على أهمية محاربة \"محاولات تبييض النازية\". وأشارت الوكالة الروسية إلى أنّ القائم بأعمال السفارة، رونين كراوس، استُدعي إلى جلسة توبيخ من جانب وزارة الخارجية الروسية، وهناك \"تم لفت انتباهه لتصريحات السفير، التي مجّدت المتعاونين مع النازية في أوكرانيا\".  ولفتت الوكالة إلى أنّ وزارة الخارجية الروسية قالت لكراوس إنّ \"روسيا وإسرائيل عملتا معاً بصعوبة من أجل إحباط محاولات إعادة كتابة التاريخ وتمجيد أسماء اولئك الذين تعاونوا مع النازية، على نحو يشمل مسارح دولية\".   \nاليوم 20:16\n \nاليوم 18:30\n وأوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ الشكوى تأتي على خلفية تصريحات السفير الإسرائيلي في أوكرانيا، ميخائيل برودسكي، الذي قال، في مقابلة، إنه \"سيكون من الخطأ اشتراط الدعم لكييف بأن تتوقف عن إعطاء لقب \"بطل\" لاثنين من القوميين، الذين تعاونوا مع النازية\". وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ ما حدث أثار غضب روسيا، التي قالت إنّ الحديث يدور عن \"تمجيد النازية\". وهاجمت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، السفير برودسكي. وقالت إنه \"لا يوجد لديكم الحق في عَدّ ستيفن بانديرا وأندري ملنيك بطلَين\". وتابعت بالقول \"إن كان الأمر بالنسبة إليكم كذلك، فهذه مشكلة\". وأضافت زاخاروفا أنه \"لا يوجد لأحد الحق في عَدّ هؤلاء (القوميين) أبطالاً لأنهم ليسوا كذلك، بل هؤلاء شياطين، وليس لديهم هوية، وإنما هم وصمة عار لسكان أوكرانيا، وهذا تمجيد للنازية\".  وردّ المتحدث باسم وزارة الخارجية الإسرائيلية على زاخاروفا قائلاً إنه \"لا يوجد أي تغيير في سياسة إسرائيل، التي تعارض بصورة قطعية تمجيد المجرمين، الذين تعاونوا مع النازية على قتل اليهود\". وأضاف أنه \"ليس هناك أي جهة تلقّن إسرائيل أهمية المحافظة على ذكرى المحرقة وحرب تشويه التاريخ\".  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأخبار الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونين كراوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لكراوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل برودسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برودسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستيفن بانديرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}