{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cd2",
    "title": "المقاومة تخوض اشتباكات ضارية في خان يونس.. استهداف آليات الاحتلال وإسقاط مسيّرة إسرائيلية",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في خان يونس، وتواصل استهداف آليات الاحتلال وإسقاط طائراته. أكد مراسل الميادين في غزة أنّ المقاومة تخوض اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال الإسرائيلي وسط خان يونس وغربها جنوب القطاع. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها دبابتي \"ميركافا\" بقذيفتي \"الياسين 105\" في منطقة جورة العقاد غربي خان يونس. ونشرت كتائب القسّام مشاهد توثّق قصف القوات الإسرائيلية الراجلة في محاور التقدم بالمنطقة الوسطى من القطاع بقذائف \"الهاون\". كتائب #القسام تنشر مشاهد قصف القوات الإسرائيلية الراجلة في محاور التقدم في المنطقة الوسطى بقذائف الهاون #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/FHkrCD0dTC \n\n بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، تفجير مجاهديها دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية بعبوة برميلية شديدة الانفجار في محور التقدم في منطقة حي الأمل غربي المدينة.  كذلك، استهدفت سرايا القدس 3 آليات عسكرية إسرائيلية بقذائف \"RPG\" في حي الأمل وجورة العقاد، وأكدت خوضها اشتباكاتٍ ضاريةً مع الجنود الإسرائيليين بالأسلحة الرشاشة والمناسبة في محاور التقدم في حي الأمل والمعسكر وعبسان الكبيرة في خان يونس.  واستهدفت السرايا أيضاً جنود الاحتلال وآلياته في منطقة تل الهوا جنوبي غربي مدينة غزة بقذائف \"الهاون\". \n26 اب\n \n26 اب\n ونشرت مقطع فيديو بعنوان \"عبواتنا.. براكين بأجسادكم تتضرم\"، يظهر تصنيع المقاومين العبوات الناسفة التي تستهدف القوات الإسرائيلية أثناء المعارك الدائرة في القطاع. #سرايا_القدس تنشر فيديو بعنوان: عبواتنا.. براكينٌ بأجسادكم تتضرم #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/Hc3dPknDbk \n\n أما كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، فأسقطت طائرةً مسيّرةً إسرائيلية من نوع \"Evo Max 4T\" جنوبي غزة بالسلاح المناسب. ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد للمسيّرة الإسرائيلية التي أسقطها مجاهدوها. مشاهد من الطائرة الصهيونية المسيرة Evo Max 4T والتي أسقطها مجاهدو كتائب المجاهدين في جنوب #غزة بالسلاح المناسب.. #فلسطين #غزة #الميادين pic.twitter.com/8enXhUV8Wi \n\n إضافةً إلى ذلك، أكّدت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، خوضها اشتباكاتٍ ضاريةً بالأسلحة المناسبة مع جنود الاحتلال في محاور التقدم في المنطقة الوسطى في قطاع غزة. والسبت، استهدفت سرايا القدس خط إمداد وسير آليات الاحتلال برشقة صاروخية وقذائف \"الهاون\" شرقي مخيم المغازي وسط قطاع غزة. وقبل ذلك، أوقعت كتائب القسّام عدداً من جنود الاحتلال في كمينٍ محكَم شمالي غربي المخيم، بحيث أغلقت فتحة أحد الأنفاق على 7 جنودٍ إسرائيليين، ثم فجّرت فتحته بعبوة \"رعدية\" مضادة للأفراد، موقعة الجنود بين قتيلٍ وجريح. وأقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، قبل يومين، بمقتل جندي من قوات الاحتياط في كتيبة الهندسة \"8170\" التابعة للواء \"جفعاتي\"، ليلة الخميس، في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة جنوبي القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دبابتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورة العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Evo Max 4T",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Evo Max 4T",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتيبة الهندسة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}