{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aee",
    "title": "\"يعاني من سياسة التجويع لا المجاعة\".. خارجية السودان: حريصون على إيصال المساعدات",
    "full_text": "الخارجية السودانية تؤكد حرص الحكومة على إيصال المساعدات الإنسانية، مشيرة إلى أن السلطات السودانية أصدرت قراراً بفتح نحو 9 من المعابر والمنافذ لإدخال المساعدات الإنسانية بينها \"معبر أدري\" على الحدود مع دولة تشاد. جددت وزارة الخارجية السودانية حرص الحكومة على وصول المساعدات الإنسانية، مشيرة إلى أن السلطات السودانية أصدرت قراراً بـ\"فتح نحو 9 من المعابر والمنافذ لإدخال المساعدات الإنسانية بينها \"معبر أدري\" على الحدود مع دولة تشاد\". في المقابل، أوضحت الوزارة أن \"نسبة استجابة المجتمع الدولي للدعم الإنساني لم تتجاوز 16% من جملة الالتزامات\"، وطالبته بالإيفاء بالتزاماته لتمويل المساعدات الإنسانية. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وكان رئيس مجلس السيادة الانتقالي في السودان القائد العام للجيش، الفريق أول ركن عبد الفتاح البرهان، أمر بأن تكون أولوية \"الإشراف على المعابر الحدودية لمجلس السيادة\"، وذلك تسهيلاً للإجراءات عبر المعابر الحدودية وضمان انسياب الحركة التجارية وسرعة تخليص البضائع. بدوره، دعا وكيل وزارة الخارجية السودانية، حسين الأمين، المنظمات والمجتمع الدولي لـ\"إدانة جرائم المليشيا الإرهابية ضد المدنيين ونهبها لمواد الإغاثة وعرقلة وصولها للمحتاجين\" وفق تعبيره. وقال \"إن السودان لا يعاني من المجاعة، بل من سياسة التجويع التي تنتهجها المليشيا المتمردة واحتجاز شاحنات الإغاثة ومهاجمة المزارعين\"، مطالباً المجتمع الدولي بـ\"الضغط على من تسبّب في التجويع وهي المليشيا المتمردة\" وفق ما قال. وختم بالقول إن \"موقف السودان سيظل راسخاً نحو تحقيق السلام، شريطة أن تلتزم المليشيا الإرهابية باتفاق جدّة\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين الأمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}