{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1444",
    "title": "الحزب الجمهوري الأميركي يبدأ إجراءات أولية لعزل بايدن",
    "full_text": "الحزب الجمهوري في مجلس النواب الأميركي يصادق على إجراءات أولية لعزل الرئيس الأميركي جو بايدن. صادق الجمهوريون في مجلس النواب الأميركي، أمس الجمعة، على إجراءات أولية لعزل الرئيس جو بايدن، واتهامه بإساءة استخدام السلطة والتقصير في أداء واجبه كرئيس للولايات المتحدة. وتم تمرير مشروع قانون للبدء في التحقيق بمزاعم المخالفات ضد الرئيس الديمقراطي بايدن وعائلته، وإحالة تلك الاتهامات إلى لجنتي الأمن الداخلي والقضاء التابعتين لمجلس النواب. وأجري التصويت على أساس حزبي، إذ صوّت 219 عضواً جمهورياً بالموافقة، بينما صوّت 208 أعضاء ديمقراطيين ضد مشروع القانون، حسب ما ذكر موقع \"5bestthings\". \n24 اب\n \n24 اب\n يشار إلى أنه إذا صوّتت اللجنتان لصالح بدء التصويت الرسمي داخل مجلس النواب لعزل الرئيس الأميركي، فسيبدأ المجلس في التصويت رسمياً على المشروع. وينص الدستور الأميركي على إمكانية محاكمة وعزل الرئيس من منصبه بسبب \"الجرائم والجنح الجسيمة\". والأربعاء الماضي، صوَّت الجمهوريون لصالح توجيه اللوم إلى النائب الديمقراطي آدم شيف، الذي يعدّ أحد أشد منتقدي ترامب، وذلك بسبب دوره في التحقيقات مع الرئيس السابق. وقال زعيم الأقلية الديمقراطية في مجلس النواب، حكيم جيفريز، إن الجمهوريين يركزون على تطرفهم ونظريات المؤامرة الخاصة بهم والخضوع لدونالد ترامب. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "5bestthings",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آدم شيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقلية الديمقراطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكيم جيفريز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لدونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}