{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ed",
    "title": "نجل العميد الشهيد موسوي للميادين: سنبقى على هذا الطريق و\"إسرائيل\" إلى زوال",
    "full_text": "صادق موسوي نجل  المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي يتحدث عن والده الشهيد، ويقول إنه كان دائماً يتمنى أن يختم حياته بالشهادة. وجه صادق موسوي، نجل  المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، اليوم الثلاثاء، رسالة للاحتلال الإسرائيلي، قائلاً: \"إننا فقدنا شهداء لكننا سنبقى موجودين وعلى هذا الطريق\". وأضاف نجل الشهيد  في حديث إلى الميادين أن هذ الطريق الذي يسلكه الاحتلال الإسرائيلي سيؤدي إلى هلاكه وزواله في نهاية المطاف. \"نقول للعدو إننا فقدنا شهداء لكننا سنبقى موجودين وعلى هذا الطريق\"السيد صادق موسوي نجل الشهيد العميد #رضي_موسوي لـ #الميادين pic.twitter.com/cCWAFMJgLa \n\n وقال موسوي: \"أوجه تحياتي للمقاومين\"، داعياً الجميع إلى المضي في هذا الطريق وبكل قوة. ووصف أن العلاقة بين والده موسوي والشهيد قاسم سليماني كانت أبعد من علاقات عسكرية، مؤكداً أن سليماني في قلوب كل الناس. ولفت إلى أن والده كان يتمنى أن يختم حياته بالشهادة، مضيفاً أن هذا الطريق يحتاج إلى التضحية وتقديم الدماء. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n \"العلاقة بين والدي #السيد_رضي_الموسوي والحج #قاسم_سليماني كانت أبعد من علاقات عسكرية والحج قاسم في قلوب كل الناس\" السيد صادق موسوي نجل الشهيد العميد #رضي_موسوي لـ #الميادين pic.twitter.com/OFLKvIpFrK \n\n يأتي ذلك في وقت، أكّد المتحدث باسم الحكومة الإيرانية، علي بهادر جهرمي، أنّه سيتم توجيه الرد المناسب على العمل الإرهابي المجرم (اغتيال المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي) في الزمان والمكان المناسبين. بدوره، شدّد المتحدث باسم لجنة الأمن والسياسة الخارجية في مجلس الشورى الإيراني، أبو الفضل عمویي، على أنّ اغتيال \"إسرائيل\" الشهيد رضي في عدوان استهدف دمشق لن يبقى من دون رد، مؤكداً أنّ \"الكيان الصهيوني سيتلقى رداً قاسياً على جريمته النكراء\". وقال رئيس مجلس الشورى الإسلامي في إيران، محمد باقر قاليباف، إنّ أخبث وأظلم بشر على الأرض اغتالوا الشهيد رضي، مشدّداً على أنّ الكيان الصهيوني سيدفع الثمن غالياً على جريمة اغتيال الشهيد رضي. وفي وقتٍ سابق من اليوم، صرّح المتحدّث باسم وزارة الدفاع الإيرانية العميد رضا طلائي بأنّ إيران سترد على جريمة اغتيال \"إسرائيل\" السيد موسوي في المكان والزمان المناسبين، مضيفاً أنّ \"ردّنا سيكون قاطعاً وفعالاً ومؤثراً وذكياً\". وأمس الاثنين، نعى حرس الثورة في إيران المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، وقال إنّه كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. واستشهد القائد العسكري البارز في حرس الثورة الإسلامية في إيران السيد موسوي في عدوان إسرائيلي أمس استهدف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق. وكشفت مراسلتنا في سوريا أن اغتيال القائد تمّ من خلال الاستهداف بـ3 صواريخ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والحج #قاسم_سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بهادر جهرمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو الفضل عمویي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضا طلائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}