{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2979",
    "title": "تزامناً مع خطاب نتنياهو.. السيد خامنئي: \"إسرائيل\" والولايات المتحدة فشلتا في إركاع حماس",
    "full_text": "الحساب الرسمي لقائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران ينشر في \"أكس\" منشوراً باللغة العبرية، يؤكد فيه \"عجز إسرائيل، ومن خلفها الولايات المتحدة، عن إركاع حركة حماس\"، وذلك تزامناً مع إلقاء رئيس الحكومة الإسرائيلية خطابه في الكونغرس. نشر الحساب الرسمي لقائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، على منصة \"أكس\"، منشوراً باللغة العبرية، تزامناً مع إلقاء رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، خطابه أمام الكونغرس في الولايات المتحدة الأميركية. وأكد السيد خامنئي في المنشور أنّ \"قوة المقاومة تصبح أكثر وضوحاً كل يوم\"، مشدداً على أنّ \"نظاماً ضخماً على المستويات العسكرية والسياسية والاقتصادية، متمثلاً بالولايات المتحدة، يقف خلف الإسرائيليين في مقاتلة حماس، لكنهم عجزوا عن إركاع الحركة\". \n12 آذار 2015\n \n6 آذار 2015\n עוצמת ההתנגדות בולטת יותר ויותר מיום ליום. מערכת ענק בכל הממדים הצבאיים והמדיניים והכלכליים כמו ארה\"ב עומד מאחורי הציונים בלחימה נגד חמאס, אבל הם לא הצליחו להוריד אותה על הברכיים. pic.twitter.com/GkFd1qvo7z \n\n وأُرفقت هذه العبارة بمقطع فيديو، يظهر مشاهد من عمليات المقاومة في قطاع غزة، وجبهات الإسناد في كل من لبنان والعراق واليمن. وفي خطابه، عمد نتنياهو إلى نشر  الأكاذيب وتلفيقها لخداع الرأي العام حول ما يجري في قطاع غزة، مهاجماً إيران وسائر قوى محور المقاومة، وسط حفلة من التصفيق من أعضاء مجلسَي النواب والشيوخ، الذين صفّقوا له 53 مرةً على الأقل.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}