{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c3",
    "title": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد: تأخير كبير في شحنات الأسلحة الأميركية لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "الحديث عن \"أزمة ذخائر\" في كيان الاحتلال يتفاعل بعد خطاب نتنياهو الأخير، ووسائل إعلام إسرائيلية تؤكد حصول تأخير كبير في شحنات السلاح الأميركية، في الأشهر والأسابيع الأخيرة. أكدت القناة الـ \"12\" الإسرائيلية أنّ هناك تأخيراً كبيراً في شحنات السلاح الأميركية إلى \"إسرائيل\"، في الأشهر والأسابيع الأخيرة. ونسبت القناة الخبر إلى مصادر أميركية، فضلاً عن مصادر أخرى في المؤسسة الأمنية والعسكرية في \"إسرائيل\". ويأتي ذلك بعد ساعات من إعلان رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو أنّ الخلاف مع الولايات المتحدة بشأن التأخير في تسليم الأسلحة سيتمّ حلّه قريباً. ووفقاً لوكالة \"فرانس برس\"، قال نتنياهو خلال اجتماع لحكومته \"منذ نحو 4 أشهر، كان هناك انخفاض كبير في إمدادات الأسلحة المقيلة من الولايات المتحدة إلى إسرائيل، وفي ضوء ما سمعته في اليوم الأخير، آمل وأعتقد أن هذه القضية سيتمّ حلّها في المستقبل القريب\". وجاء كلام نتنياهو رداً على الانتقادات الموجّهة إليه بعد أن هاجم في مقطع فيديو ما أسماه وقف الولايات المتحدة إمداد \"إسرائيل\" بالأسلحة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال في كلمته: \"أقدّر كثيراً دعم الرئيس بايدن والإدارة الأميركية لإسرائيل. منذ بداية الحرب، قدّمت لنا الولايات المتحدة الدعم المعنوي والمادي، بوسائل الدفاع والهجوم\". وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، قد ذكرت أن \"أزمة الذخائر\" من بين أسباب زيارة وزير الأمن في حكومة الاحتلال، يوآف غالانت، إلى الولايات المتحدة الأميركية. ورأت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" أنّ أزمة الذخائر باتت حرجة، خاصةً مع  تأخّر شحنات الأسلحة الأميركية التي تحتاجها \"إسرائيل\" بشدة في هذه الحرب، على حد زعم الصحيفة (مع الإشارة إلى أن الولايات المتحدة أوقفت شحنة واحدة فقط، وقالت إنها تعيد النظر فيها، فيما يستمر توريد الشحنات الأخرى، وهو ما يؤكده المسؤولون الأميركيون). وكشف مسؤولون أمنيون إسرائيليون: \"كنا قريبين جداً من الإفراج عن شحنة الأسلحة، لغاية فيديو نتنياهو الذي هاجم فيه إدارة بايدن\"، معتبرين أنّه كان من الأفضل إجراء النقاش في غرف مغلقة.  \"غالانت في #واشنطن يعني عملية ابتزاز إسرائيلي للأميركيين كما درجت العادة عبر التاريخ بين الجانبين\"الإعلامي والمحلل السياسي أكثم سليمان في #بالحبر_الجديد #الميادين #غزة pic.twitter.com/3bSCSW42a3 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكثم سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SCSW42a3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}