{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c165e",
    "title": "الأمم المتحدة تعلن تفريغ ثلث مخزون \"صافر\" في الناقلة البديلة \"اليمن\"",
    "full_text": "الأمم المتحدة تعلن نقل ثلث النفط الموجود في خزان ناقلة النفط المتهالكة \"صافر\" قبالة سواحل اليمن إلى الناقلة البديلة \"اليمن\". أعلنت الأمم المتحدة، اليوم الأحد، استكمال تفريغ ثلث النفط الموجود في خزان \"صافر\" إلى الناقلة البديلة \"اليمن\"، في الستة أيام الأولى من عمليتها.  وقال مدير برنامج الأمم المتحدة الإنمائي (UNDP)، آخيم شتاينر، عبر حسابه في \"تويتر\"، إنّه \"تم ضخ أكثر من 360 ألف برميل حتى الآن من خزان صافر إلى الناقلة البديلة (اليمن)\". وأضاف أنّ \"المضخات مستمرة في العمل واستكملت فرق العمل تفريغ خزانين مركزيين إلى الناقلة البديلة\"، مشيراً إلى أنّ ذلك \"يمثل ثلث الكمية الموجودة في خزان صافر، والتي تقدّر بـ 1.15 مليون برميل من النفط الخام\". The #FSOSafer carried 1.15 m barrels of oil. To date >360 000 barrels or 1/3 have been transferred to the replacement tanker, the Yemen. Unwavering determination and great work by our teams continue to drive the #StopRedSeaSpill operation. @UN @UNDP pic.twitter.com/NguPEpvh3x \n\nوأمس السبت، أعلنت الأمم المتحدة أنّ ربع حمولة الخزان المتهالك للناقلة اليمنية \"صافر\"، تم نقلها بأمان إلى الناقلة البديلة \"اليمن\"، بعد مرور 3 أيام فقط على بدء عملية التفريغ، التي يتوقع أن تستغرق حوالى 3 أسابيع. \n26 اب\n \n26 اب\n وبالتزامن مع تفريغ حمولة سفينة صافر المتحللة في سفينة جديدة، وجّه رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، الشكر إلى سلطنة عُمان على ما قدمته من تسهيلات ودعم للتوصل إلى اتفاق تبديل السفن.  ويقع خزان \"صافر\" النفطي، التي صُنع قبل 47 عاماً ويُستخدم كمنصّة تخزين عائمة، في ميناء رأس عيسى، شمالي ميناء الحديدة، حيث يحتوي على أكثر من 1.1 مليون برميل من النفط الخام. ولم يخضع لأعمال الصيانة، منذ عدوان التحالف السعودي على اليمن عام 2015، مما أدى إلى تسرّب المياه إلى هيكله، الأمر الذي دعا حكومة صنعاء إلى طلب مساعدة أممية للتوسّط في الصيانة. ومطلع شهر حزيران/يونيو الماضي، أكّد مدير برنامج الأمم المتحدة الإنمائي، أخيم شتاينر، أنّ نقل أكثر من مليون برميل من النفط من ناقلة \"صافر\" المهجورة قبالة اليمن يحمل \"مخاطر واضحة\"، لكن \"عدم التحرّك حيالها قد يؤدي إلى تسرّب نفطي مدمّر\". وفي آذار/مارس الماضي، وقّعت حكومة صنعاء والأمم المتحدة مذكرة تفاهم بشأن \"صافر\"، لنقل حمولتها إلى سفينة أخرى، بعد أن كانت صنعاء قد أعربت سابقاً عن استيائها من تجاهل الأمم المتحدة لالتزاماتها تجاه خزان \"صافر\"، وتنصّلها من تنفيذ اتفاق الصيانة العاجلة. وسلّمت الأمم المتحدة، السفينة \"نوتيكا\"، لحكومة صنعاء، تمهيداً لمباشرة سحب حمولة ناقلة النفط \"صافر\" المهجورة قبالة ميناء الحُديدة الاستراتيجي في البحر الأحمر، في عملية تهدف إلى تجنّب كارثة بيئية. وحذّرت حكومة صنعاء مراراً من التداعيات الكارثية في حال انفجار خزان \"صافر\" النفطي، والتي \"قد تمتد إلى قناة السويس\". وكانت منظّمة \"غرينبيس\" البيئية غير الحكومية قد دعت، العام الماضي، الدول العربية إلى التحرّك \"قبل فوات الأوان\"، لأنّ \"المخاطر التي تشكّلها صافر لا تقتصر على شعب اليمن والبلدان المجاورة، بل تتعداها إلى الأنظمة البيئية الهشة في المنطقة وخصوصاً التنوع البيولوجي الفريد للبحر الأحمر\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برنامج الأمم المتحدة الإنمائي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "UNDP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "آخيم شتاينر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "The #FSOSafer carried",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "@UN @UNDP pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس عيسى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة الإنمائي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أخيم شتاينر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوتيكا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينبيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}