{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29ed",
    "title": "المقاومة تخوض اشتباكات ضارية في رفح..  وتدك تحشدات الاحتلال في \"نتساريم\" و\"غلاف غزة\"",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تفجّر آليات الاحتلال وتستهدف قواته في حي تل السلطان غربي رفح، جنوبي قطاع غزة، وتطلق رشقات صاروخية نحو عددٍ من مستوطنات \"غلاف غزة\" في اليوم 291 من ملحمة \"طوفان الأقصى\". تواصل المقاومة الفلسطينية خوضها الاشتباكات الضارية وتنفيذها العمليات النوعية ضد \"جيش\" الاحتلال، لليوم 291 من ملحمة \"طوفان الأقصى\"رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وأكد مراسل الميادين، الثلاثاء، أنّ المقاومة تخوض اشتباكات ضارية في المحاور الغربية من رفح، جنوبي القطاع، وتحديداً في حي تل السلطان. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، استهدافها جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\"، قرب مسجد الظلال شرقي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع. بدورها، عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد توثق تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية على \"حوليت\" و\"ياتيد\" و\"صوفا\" و\"أفيشالوم\" ومستوطنات \"غلاف غزة\". ولفتت السرايا إلى أنّ الرشقات الصاروخية أطلقت من عمق مناطق التواجد الإسرائيلي في مدينة رفح. #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من تجهيز وإطلاق رشقات صاروخية على \"حوليت\".. \"ياتيد\".. \"صوفا\".. \"أفيشالوم\" في غلاف #غزة من قلب مناطق التوغل في مدينة #رفح.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/zSnaEHxuQT \n\n وضمن عملية مشتركة مع كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، استهدفت سرايا القدس تجمعات قوات الاحتلال على خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، في مدينة غزة، بوابل من قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وفي عملية منفصلة، استهدفت قوات الشهيد عمر القاسم الاحتلال في حي تل السلطان غربي رفح، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى دكّها تحشدات الاحتلال المتموضعة في محور \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. وبالتزامن مع عمليات المقاومة، أقرّت وسائل إعلام إسرائيلية بوصول مروحية عسكرية إلى مستشفى \"شيبا تل هشومر\" في \"تل أبيب\"، وتحدثت عن دوي صفارات الإنذار في \"نير عوز\" و\"نيريم\" و\"العين الثالثة\" في \"غلاف غزّة\". وشهدت محاور جنوبي القطاع أمس عمليات عديدة نفذتها المقاومة، حيث استهدفت كتائب القسام 3 دبابات \"ميركافا\" وجرافة \"D9\" عسكرية بقذائف \"الياسين 105\" وعبوة \"شواظ\"، في منطقة بني سهيلا شرقي مدينة خان يونس. واستهدفت الكتائب أيضاً دبابة \"ميركافا 4\" بقذيفة \"الياسين 105\"، وعبر العمل الفدائي من خلال استخدام عبوة \"شواظ\"، في حي الفرقان في تل السلطان، غربي مدينة رفح. إضافة إلى تمكّن مجاهدي القسام من تفجير جزء من نفق في قوات هندسة الاحتلال، في أثناء ضخّ قوات الاحتلال غازاً متفجراً داخله، أحدث انفجاراً عكسياً في اتجاه هذه القوات، في الحي نفسه. وتمكن المقاومون من الاشتباك مع قوة إسرائيلية داخل مبنى من مسافة صفر، وأوقعوا أفرادها بين قتيلٍ وجريح، في حي الفرقان في تل السلطان. من جهتها، استهدفت سرايا القدس بقذائف الهاون موقعي \"كرم أبو سالم\" و\"صوفا\" العسكريين، شرقي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياتيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيشالوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "zSnaEHxuQT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيبا تل هشومر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الفرقان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الفرقان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}