{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0778",
    "title": "المقاومة تتصدى لاقتحام الاحتلال جنين ورام الله ومخيمي عسكر وبلاطة",
    "full_text": "مقاومون يتصدون لقوات الاحتلال أثناء اقتحامها مخيم عسكر شرقي نابلس، ويتمكنون من تفجير عبوات ناسفة محلية الصنع بآليات للاحتلال أثناء الاقتحام. والاشتباكات تتسع لتصل إلى مخيم بلاطة. اقتحمت قوات الاحتلال مخيم عسكر شرقي نابلس بالآليات العسكرية والجرافات، وسط اشتباكات مع المقاومين الفلسطينيين الذين تصدوا للاقتحام. وأفادت مصادر محلية، بوقوع 7 إصابات بين صفوف الشبان الفلسطينيين خلال المواجهات التي اندلعت مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في المخيم. بدورها أكدت وسائل إعلام فلسطينية ارتقاء شاب من مخيم عسكر القديم متأثراً بجراحه التي أصيب بها خلال اقتحام الاحتلال للمخيم. تفجير عدد من العبوات الناسفة خلال الاشتباكات المستمرة مع قوات الاحتلال في مخيم عسكر شرق نابلس pic.twitter.com/MTDU7XIRv3 \n\n وخلال الاقتحام، استهدف المقاومون آلية للاحتلال بعبوة محلية الصنع،كما تمكنوا من تفجير عدد من العبوات الناسفة الأخرى بالتزامن مع الاشتباكات العنيفة. وعمدت قوات الاحتلال إلى إخراج عائلة الشهيد حسن قطناني من منزلهم في مخيم عسكر، ثم قامت بتفجيره. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n كما اتسعت الاشتباكات من مخيم عسكر لتصل إلى مخيم بلاطة، وسط تصدي المقاومين في بلاطة للاقتحام أيضاً، كما اقتحمت بلدة السيلة الحارثية غرب جنين، وحاولت اقتحام مدينة اليامون. وأفاد ناشطون فلسطينيون بإسقاط طائرة مسيرة للاحتلال في جنين. وأيضاً، تصدى المقاومون لاقتحام قوات الاحتلال بلدة بيت ريما شمال غرب رام الله، مما أسفر عن استشهاد شاب وجرح 11 آخرين. من جانبها، أكدت وسائل إعلام فلسطينية ارتقاء الأسير المحرر رماح خالد قطيشات خلال اقتحام قوات الاحتلال بلدة طمون جنوبي طوباس. #بالفيديو | لحظة استهداف آليات الاحتلال بعبوة ناسفة في مخيم عسكر شرقي #نابلس.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/3R9XXgBQaw \n\n \n\n ويقوم الاحتلال الإسرائيلي منذ أيام، باقتحامات واسعة ترافقها اعتقالات للفلسطينيين في الضفة الغربية، وسط تصدٍ من قبل المقاومين لقوات الاحتلال.  وقبل يومين، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم جنين، وبالتزامن استهدفت كتيبة جنين - سرايا القدس قوةً تابعةً لـ\"جيش\" الاحتلال وعدداً من الآليات في محيط مستشفى ابن سينا بصليات مركزة ومباشرة من الرصاص ضمن معركة \"طوفان الأقصى\". وأول أمس، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم الدهيشة، ونفذت حملة اعتقالات في بيت أمر شمالي الخليل، كما اقتحمت مدينة أريحا ومخيم عقبة جبر وبلدة نعلين في رام الله وصوريف ودورا في الخليل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن قطناني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السيلة الحارثية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليامون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد قطيشات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طمون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عقبة جبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نعلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}