{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c9a",
    "title": "محمد بن زايد يعيّن نجله ولياً لعهد أبوظبي.. وإخوته في مناصب عليا",
    "full_text": "رئيس دولة الإمارات محمد بن زايد آل نهيان يصدر مجموعة من التعيينات الإدارية بمراسيم أميرية في البلاد، تشمل مراكز مرتبطة بالعائلة الحاكمة وتوزيع المناصب القيادية للدولة على أفرادها البارزين. أصدر رئيس دولة الإمارات محمد بن زايد آل نهيان مجموعة من التعيينات الإدارية الجديدة في البلاد، تشمل مراكز مرتبطة بالعائلة الحاكمة وتوزيع المناصب القيادية للدولة على أفرادها البارزين. وعيّن محمد بن زايد آل نهيان، بموجب مراسيم أميرية، نجله خالد، ولياً لعهد أبوظبي، كما عيّن أخاه منصور بن زايد آل نهيان نائباً لرئيس دولة الإمارات، إلى جانب حاكم دبي محمد بن راشد آل مكتوم. \n14 اب\n \n25 تموز\n كما عيّن محمد بن زايد شقيقيه الآخرين، طحنون بن زايد آل نهيان، وهزاع بن زايد آل نهيان، نائبين لحاكم أبوظبي. وقد تسلم ولي العهد الإماراتي محمد بن زايد الرئاسة في بلاده في أيار/مايو الفائت، بعدما ظل حاكماً للإمارات فعلياً لثماني سنوات بسبب مرض أخيه خليفة، الذي تسلم الحكم من أبيه زايد آل نهيان في العام 2004، وطرحه المرض وتوفي في مايو/ أيار الماضي. وتتشكل الإمارات العربية المتحدة من 7 إمارات، هي: أبو ظبي، دبي، عجمان، الفجيرة، أم القيوين، الشارقة، رأس الخيمة،  وتشكل مساحة أبو ظبي أكثر من نصف دولة الإمارات، وتقع أغلب الثروة الطبيعية فيها، ما يجعلها متفوقة على أخواتها في الموارد، والوزن السياسي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منصور بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن راشد آل مكتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طحنون بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبوظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد الرئاسة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيه زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو ظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عجمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفجيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أم القيوين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشارقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس الخيمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مساحة أبو ظبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}