{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12ab",
    "title": "\"بوليتيكو\": طائرة قائد \"فاغنر\" الخاصة تهبط في بيلاروسيا",
    "full_text": "طائرة قائد مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، تهبط في مطار عسكري في بيلاروسيا، بحسب صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية. ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية أنّ طائرة قائد مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، هبطت في مطار عسكري على بعد نحو 20 كيلومتراً من مينسك، بيلاروسيا، صباح الثلاثاء. وقال مشروع \"هاجون\" البيلاروسي، الذي يراقب المجال الجوي للبلاد، إنّ الطائرة \"هبطت في مطار ماتشوليشي العسكري بالقرب من مينسك الساعة 07:40\"، بحسب ما نقلت الصحيفة. ووفقاً لبيانات من موقع تتبع الرحلات الجوية \"flightradar24\" الذي شاركه مشروع \"هاجون\"، فقد أقلعت طائرة \"Embraer Legacy 600\" من منطقة جنوب غرب روسيا على الحدود مع أوكرانيا. \n24 اب\n \n23 اب\n وأضاف \"هاجون\" أنّ طائرة خاصة روسية أخرى، أقلعت من سان بطرسبرغ، هبطت في المطار العسكري بعد أقل من 20 دقيقة من هبوط طائرة فاغنر. وكانت روسيا قد أجهضت، السبت، تمرداً مسلحاً بقيادة بريغوجين، الذي أعلن في وقتٍ لاحق أنه سيتم إعادة قواته إلى مواقعها \"حقناً للدماء\". وجاء ذلك بعد محادثات أجراها الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، مع بريغوجين، حيث وافق الأخير على مقترح للوكاشينكو لوقف تحركات مجموعة \"فاغنر\" على الأراضي الروسية واتخاذ إجراءات إضافية لخفض التصعيد. وتضمن الاتفاق العديد من النقاط، وأولها أنّ بعض مقاتلي \"فاغنر\" ممّن رفضوا منذ البداية الانخراط في \"حملة\" بريغوجين، ستتاح أمامهم إمكانية الانضمام لصفوف القوات المسلحة الروسية، والتعاقد مع وزارة الدفاع، كما أنه لن يخضع هؤلاء لأي مساءلة قانونية. وبموجب الاتفاق، يُسقط الكرملين جميع تهم \"التمرد\" ضد بريغوجين ومقاتليه، على أن ينتقل للعيش في المنفى في بيلاروسيا. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاجون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار ماتشوليشي العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "flightradar24",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاجون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Embraer Legacy 600",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غرب روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاجون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطار العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}