{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ab2",
    "title": "محذرين من تصعيد احتجاجاتهم.. أهالي الأسرى الإسرائيليين يتظاهرون في \"تل أبيب\"",
    "full_text": "آلاف المستوطنين الإسرائيليين يتظاهرون أمام مبنى وزارة الأمن الإسرائيلية في \"تل أبيب\"، مطالبين باستعادة أسرى الاحتلال لدى المقاومة في قطاع غزة، وإبرام صفقة فورية مع حماس. تظاهر آلاف المستوطنين الإسرائيليين، مساء السبت، أمام مبنى وزارة الأمن الإسرائيلية في \"تل أبيب\"، رافعين شعاراتٍ مطالبة بإخراج أسرى الاحتلال لدى المقاومة في قطاع غزة. وذكرت هيئة البثّ الإسرائيلية الرسمية، أنّ عائلات الأسرى الإسرائيليين تجمّعت في وسط \"تل أبيب\"، وطالبت الحكومة بعقد \"صفقةٍ فورية\" من أجل إخراج أبنائها من قطاع غزة. وأكّد المتظاهرون استعدادهم لتصعيد احتجاجاتهم، \"في أي لحظة\"، وذلك بهدف الضغط على الحكومة الإسرائيلة لإبرام صفقة تبادل أسرى مع حركة حماس، وذلك وفقاً لما ذكرته الهيئة الإسرائيلية. ومزّق عناصر الشرطة الإسرائيلية لافتةً كان يحملها المتظاهرون، طالبوا فيها بإيقاف الحرب المستمر على قطاع غزّة، حسبما أفادت به وسائل إعلامٍ إسرائيلية. وجاءت هذه الاحتجاجات بُعيْد إعلان كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أنّها ترجّح مقتل 5 أسرى إسرائيليين، وتأكيد فقدان الاتصال بالمجموعة المسؤولة عنهم، وذلك من جرّاء الغارات المستمرة التي يشنّها الاحتلال على القطاع.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ومن بين الأسرى الإسرائيليين المرجّح مقتلهم في إثر القصف الإسرائيلي، الثلاثة الذين ظهروا في مقطع فيديو نشرته كتائب القسّام تحت عنوان: \"لا تتركونا نشيخ\". حيث طالب هؤلاء بإخراجهم من القطاع، قائلين إنّهم \"لا يريدون أن يُقتلوا بسلاح الجيش الإسرائيلي\". كتائب القسام تنشر رسالة من الأسرى لديها إلى عوائلهم والحكومة الإسرائيلية: \"لا تتركونا نشيخ\"Don't Let Us Grow Old Hereאל תשליכינו לעת זיקנה#الميادين #طوفان_الأقصى #كتائب_القسام pic.twitter.com/Wnp098Pnse \n\n والخميس الماضي، نشرت كتائب القسّام مقطع فيديو تحت عنوان: \"رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم، لا يزال نتنياهو يصرُّ على قتلهم\"، في إشارة إلى قتل الاحتلال الإسرائيلي ثلاثةً من أسراه الموجودين في قطاع غزّة. وظهر في الفيديو ثلاثة أسرى إسرائيليين، هم من الشباب، داخل غرفة في نفق. وتوجّهت \"القسّام\" إلى المستوطنين الإسرائيليين بقولها إنّ هؤلاء \"قُتلوا بسلاح جيشكم\". #شاهد | رغم حرصنا على الحفاظ على حياتهم.. لا زال نتنياهو يصرّ على قتلهم!#غزة #فلسطين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/xtFhSlHCuH \n\n وسبق أن أكد أبو عبيدة أنّ الاحتلال الإسرائيلي لا خيار أمامه سوى وقف العدوان، في حال أراد أسراه أحياء، مؤكداً أنّ استمرار العدوان لا يسمح بإخراجهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الأمن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البثّ الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Don't Let Us Grow Old Hereאל",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}