{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c209f",
    "title": "مجاناً وبلا مقابل.. روسيا تكمل مبادرتها لشحن 200 ألف طن من الحبوب إلى دول أفريقية",
    "full_text": " موسكو تكمل مبادرتها لشحن 200 ألف طن من الحبوب المجانية إلى ست دول أفريقية، هي الصومال وجمهورية أفريقيا الوسطى ومالي وبوركينا فاسو وزيمبابوي وإريتريا. قال وزير الزراعة الروسي، ديمتري باتروشيف، إن موسكو أكملت مبادرتها لشحن 200 ألف طن من الحبوب المجانية إلى ست دول أفريقية، كما وعد الرئيس فلاديمير بوتين في تموز/يوليو. وأضاف باتروشيف لبوتين خلال اجتماع، أمس الثلاثاء، أن روسيا شحنت 50 ألف طن لكل من الصومال وجمهورية أفريقيا الوسطى و25 ألفاً لكل من مالي وبوركينا فاسو وزيمبابوي وإريتريا. وأكد باتروشيف لبوتين أنّه \"بعد القمة الروسية الأفريقية، حافظنا على العلاقات مع الدول الأفريقية ونعزّز التعاون. ونتيجة لذلك، تمكّنا من تسليم هذه الكمية من القمح إلى هذه الدول بسرعة كبيرة\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما أخبر الوزير بوتين بأن روسيا تتوقّع تصدير نحو 70 مليون طن من الحبوب في العام الزراعي 2023-2024، وأضاف أنها صدّرت في الموسم السابق 66 مليون طن بقيمة 16.5 مليار دولار تقريباً. ويبدأ العام الزراعي 2023-2024 في أول تموز/يوليو 2023، ويستمر حتى 30 حزيران/يونيو 2024. وفي وقتٍ سابق، شدّد بوتين على أن موسكو ستعمل على بذل كل ما بوسعها لمواصلة توريد الحبوب والغذاء والأسمدة إلى الدول الأفريقية، قائلاً إن روسيا قادرة على استبدال الحبوب الأوكرانية وستواصل توريد الحبوب والأسمدة إلى الدول الأفريقية على الرغم من العقوبات. ولفت إلى أن موسكو تعمل على تطوير العلاقات الاقتصادية مع أفريقيا بشكل نشط، سواء كان ذلك مع كل دولة على حدة، أو مع منظمات التكامل الإقليمي، بما في ذلك الاتحاد الأفريقي. وفي كلمة له بالمنتدى الروسي الأفريقي في سان بطرسبرغ، توعّد الرئيس الروسي بأنّ روسيا \"ستكون مستعدة لتقديم الحبوب بشكل مجاني لعدد من الدول الأفريقية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمتري باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باتروشيف لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيمبابوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتروشيف لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}