{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2418",
    "title": "عبد السلام: الحرب على بنوك اليمن خطوة أميركية لتوريط السعودية.. والعواقب وخيمة",
    "full_text": "رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، يحذّر السعودية من التورط في الحرب التي تشعلها الولايات المتحدة ضد البنوك اليمنية العاملة في العاصمة صنعاء، مؤكداً أنّها تهدف إلى \"تجويع الشعب اليمني\". حذر رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، من خطوة خطيرة تقف خلفها الولايات المتحدة لإشعال حرب على البنوك اليمنية العاملة في العاصمة صنعاء. وقال عبد السلام، الخميس، في منشور له في حسابه الشخصي عبر منصة \"أكس\"، إنّ هذه الخطوة تهدف إلى \"توريط دول أخرى، ومنها السعودية، في حرب تجويع الشعب اليمني\". إشعال الحرب على البنوك اليمنية العاملة في العاصمة صنعاء خطوة خطيرة يقف خلفها الأمريكي ويسعى لتوريط دول أخرى ومنها السعودية في حرب تجويع الشعب اليمني.نعيد تحذير السيد القائد الموجه للسعودية حتى لا تتورط في الفخ الأمريكي خدمة للإسرائيلي وعقابا للشعب اليمني لموقفه المساند لغزة. pic.twitter.com/go84ekZjOJ \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وأضاف أن الولايات المتحدة تسعى لجر السعودية إلى هذه الحرب خدمةً للكيان الإسرائيلي وعقاباً للشعب اليمني على موقفه المساند للقضية الفلسطينية، مؤكداً أن \"هذه الخطوة ستكون لها عواقب وخيمة على المنطقة بأكملها\". ودعا السعودية إلى \"عدم التورط في هذا الفخ الأميركي، وأن تضع مصلحة الشعب اليمني فوق كل اعتبار\". وشدد عبد السلام على جدية تحذير قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي للسعودية من مغبة التورط في هذه الحرب. وفي خطاب له، اليوم الخميس، قال السيد الحوثي إنّ استهداف البنوك في صنعاء عدوان اقتصادي، وإذا تورط السعودي خدمة لـ \"إسرائيل\" فسيقع في مشكلة كبيرة. وأضاف أنّ الضغط على البنوك في صنعاء يأتي ضمن الخطوات الأميركية دعماً للكيان الإسرائيلي، والأميركي يحاول أن يورط السعودي في الضغط على البنوك في صنعاء، وهي خطوة عدوانية ولعبة خطيرة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنوك اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خدمة للإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للكيان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي للسعودية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}