{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c237b",
    "title": "سريع: نفذنا 6 عمليات ناجحة في البحر الأحمر خلال الساعات 72 الماضية",
    "full_text": "المتحدّث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع يعلن تنفيذ 6 عمليات عسكرية في البحر الأحمر بالصواريخ والطائرات المسيّرة خلال الساعات الـ72 الماضية، وعمليات باتجاه مواقع الاحتلال الإسرائيلي في أم الرشراش. أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمينة العميد يحيى سريع، اليوم الثلاثاء، تنفيذ 6 عمليات عسكرية خلال الساعات الـ72 الماضية بالصواريخ والمسيّرات في البحر الأحمر. وأوضح سريع تفاصيل العمليات في بيانه، وقال: \"نفّذت القوات المسلحة عدة عمليات باتجاه مواقع الاحتلال الإسرائيلي في أم الرشراش جنوبي فلسطين المحتلة\". بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن تدشين العام العاشر من العدوان الأمريكي البريطاني بست عمليات عسكرية ضد أربع سفن أمريكية وبريطانية ومدمرتين أمريكيتين واستهداف أم الرشراش جنوبي فلسطين المحتلة 26-3-2024مpic.twitter.com/ZBA2ltT0iQ \n\n وأكّد أنّ \"القوات البحرية والقوة الصاروخية نفّذتا 4 عمليات مشتركة على 4 سفن، منها سفينتان أميركيتان في البحر الأحمر وخليج عدن\". كما أشار إلى أنّ \"سلاح الجو المسيّر نفّذ عملية عسكرية نوعية استهدفت مدمّرتين أميركيتين في البحر الأحمر\"، مؤكّداً أنّ \"العمليات العسكرية حقّقت أهدافها بنجاح\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال سريع إنّ \"القوات المسلحة اليمنية تهدي هذه العمليات لكلّ المجاهدين في فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة\"، مؤكداً \"استمرارها في تنفيذ المزيد من العمليات ضدّ  الأهداف المعادية كافة\"، ولتأكيد \"استمرار قرار منع الملاحة الإسرائيلية أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة في البحرين الأحمر والعربي، وفي المحيط الهندي، حتى إيقاف العدوان ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة\". إعلان المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية يأتي بعد تأكيد قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك بدر الدين الحوثي، مساء أمس الاثنين، في كلمته عشية الذكرى التاسعة لليوم الوطني للصمود، أنّ \"الشعب اليمني قادم، في العام العاشر من العدوان الأميركي السعودي الإماراتي، بالقدرات العسكرية المتطورة لحماية اليمن، ومساندة الشعب الفلسطيني المظلوم، والتصدي لمؤامرات الأعداء\". \"العدوان على بلدنا جاء بتخطيط أميركي بريطاني إسرائيلي وبتنفيذ التحالف، وقد جاء في إطار مخطط يهدف إلى تمكين إسرائيل في المنطقة\"قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي عشية الذكرى التاسعة لليوم الوطني للصمود#اليمن #الميادين pic.twitter.com/QHvqQjE6BN \n\n وفي وقتٍ سابق، أكّد السيد الحوثي أنّ اليمن لديه مخطّطات ذات أهمية في المستقبل لضربات أكثر تأثيراً، للاحتلال الإسرائيلي أو الأميركي. وفي السياق، دعت رابطة علماء اليمن، أمس الأمة الإسلامية للتعبئة العامة والعمل على استنهاض الشعوب واستنفار النخب العلمية والفكرية والسياسية والإعلامية، وذلك للتحرك الجهادي نصرة لغزة، مؤكّدةً في فعالية أقيمت في الجامع الكبير في صنعاء بعنوان \"نداء إلى علماء الأمة للقيام بواجبهم في معركة طوفان الأقصى والفتح الموعود\"، وجوب نصرة غزة والقضية الفلسطينية وجوباً عينياً على كلّ الأمة الإسلامية إعلامياً واقتصادياً وعسكرياً وسياسياً. وقبل أيام، أكّدت صنعاء أنّ واشنطن لن تنجح في كسر الحصار البحري ضد \"إسرائيل\"، إضافةً إلى فشل الغارات التي ينفذها الأميركي والبريطاني على اليمن. يُشار إلى أنّ اليمنيين ما زالوا يخرجون، للأسبوع الـ 24 على التوالي، في مسيرات حاشدة في العاصمة صنعاء و14 محافظة أخرى، تضامناً مع الشعب الفلسطيني، وتنديداً باستمرار مجازر الإبادة الإسرائيلية بحق أبناء قطاع غزة، وتأييداً لعمليات القوات المسلحة اليمنية المساندة للمقاومة الفلسطينية.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك بدر الدين الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي السعودي الإماراتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامع الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}