{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dcb",
    "title": "عشرات الشهداء والجرحى في مجازر إسرائيلية استهدفت مختلف مناطق قطاع غزة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيليّ يستهدف مختلف مناطق قطاع غزة، ويرتكب عدة مجازر، أسفرت عن استشهاد العشرات وجرح آخرين. ارتكب الاحتلال الإسرائيلي عدة مجازر في قطاع غزة، في إطار حرب الإبادة الجماعية التي يشنّها منذ 307 أيام، وأسفرت عن استشهاد العشرات في مختلف مناطق القطاع. وفي جنوبي القطاع، تركّزت استهدافات الاحتلال خلال الساعات الماضية على خان يونس، حيث شنّ عدة غارات على المدينة. واستشهد 6 أشخاص على الأقل، بينما جُرح آخرون، من جراء قصف إسرائيلي استهدف منزلاً في شرقي القرارة، شرقي خان يونس. وشهدت بلدتا خزاعة وعبسان الكبيرة، وسائر البلدات الواقعة في شرقي خان يونس، نزوحاً كثيفاً نحو المناطق الغربية للمدينة، بعد إطلاق الاحتلال تهديداتٍ ضدّها.  أما في وسط القطاع، فارتقى 3 شهداء على الأقل، من جراء قصف الاحتلال مجموعةً من الأشخاص في محيط شركة الكهرباء، شمالي مخيم النصيرات. واستهدف القصف المدفعي الإسرائيلي شمالي غربي مخيم النصيرات، إلى جانب شرقي مخيم البريج. \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وفي البريج، استُشهد 8 أشخاص على الأقل، وجُرح آخرون، بينهم مصابون حالاتهم خطرة، نتيجة قصف الاحتلال منزلاً. وارتفع عدد الشهداء، من جراء قصف الاحتلال مدرستي \"الزهراء\" و\"عبد الفتاح حمود\"، شرقي مدينة غزة، إلى 18، بحسب ما أعلنه الدفاع المدني. وأدى استهداف المدرستين، اللتين تؤويان آلاف النازحين، إلى وقوع عشرات الجرحى والمفقودين. ولاحقاً، استهدف الاحتلال مدرسة \"عبد الفتاح حمود\" مرةً ثانية، وفقاً لما أكده الدفاع المدني. وشمالي مدينة غزة، استهدفت غارة إسرائيلية حي الشيخ رضوان. كما استهدفت غارة أخرى مدينة غزة. كذلك، انسحبت الاستهدافات الإسرائيلية على شمالي قطاع غزة، وقصفت مدفعية الاحتلال شرقي بيت حانون، بينما استهدفت غارة إسرائيلية مدينة الشيخ زايد. ويُضاف هؤلاء الشهداء والجرحى إلى أكثر من 39670 شهيداً و91720 جريحاً، تم تسجيلهم منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. في غضون ذلك، لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، وسط تعذّر وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم، نتيجةً لتراكم الأنقاض في الشوارع والقصف العنيف والمتواصل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}