{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f47",
    "title": "التحليلية | لماذا أثار كاريكاتور \"دير شبيغل\" الغضب في الهند؟",
    "full_text": "\nسباق الانتخابات التركية ينطلق من الخارج أكثر من 3 ملايين ناخب أغلبهم في ألمانيا وفرنسا.\nرئيسي في خوزستان افتتاح مشروعات تنموية، استقبال شعبي كبير ورسائل قوة إلى أعداء إيران.\nالرئيس الأرجنتيني السابق ماوريسيو ماكري يراهن على أعرق الأندية اللاتينية لإعادته إلى المشهد السياسي. \nفي وثيقة اليوم قائد القيادة الأميركية في أوروبا يعترف بتنامي قدرات القوات الروسية القوات البرية الروسية أكبر مما كانت عليه في بدء الحرب والخسارة جزء يسير من إجمالي القوة العسكرية الروسية.\nكاريكاتور لـ\"دير شبيغل\" يثير غضبًا واسعًا في الهند ومسؤولون يصفونه بالعنصري. \n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماوريسيو ماكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاريكاتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}