{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11b6",
    "title": "فيتنام: خطة لخفض صادرات الأرز 44% بحلول 2030",
    "full_text": "حكومة فيتنام في استراتيجيتها المتعلقة بتصدير الأرز تقول إنّ إيراداتها من تصدير الأرز ستتراجع إلى 2.62 مليار دولار سنوياً بحلول 2030 مقارنة مع 3.45 مليارات دولار في 2022. قالت حكومة فيتنام في استراتيجيتها المتعلقة بتصدير الأرز إنها تسعى لخفض صادراتها من الأرز إلى 4 ملايين طن سنوياً بحلول 2030 من 7.1 ملايين طن في العام الماضي. ووفقاً للوثيقة التي تحمل تاريخ 26 أيار/مايو واطلعت عليها \"رويترز\" فإنّ الخطوة تهدف إلى \"تعزيز صادرات الأرز عالي الجودة وضمان الأمن الغذائي المحلي وحماية البيئة والتكيّف مع التغيّر المناخي\". وقالت الوثيقة إنّ إيرادات فيتنام من تصدير الأرز ستتراجع إلى 2.62 مليار دولار سنوياً بحلول 2030 مقارنة مع 3.45 مليارات دولار في 2022. وقال تاجر أرز في مدينة هوتشي منه، اليوم السبت، \"تبدو الاستراتيجية أشرس من اللازم على الرغم من تراجع المساحة المزروعة بالأرز في فيتنام نتيجة التغيّر المناخي وتحوّل بعض المزارعين إلى محاصيل أخرى وتربية الجمبري\". \n13 اب\n \n23 تموز\n وأضاف التاجر أنّ بعض مزارعي الأرز في دلتا نهر الميكونج يحوّلون أجزاء من حقولهم إلى بساتين فاكهة لكن الأغلبية العظمى ما زالت تعتمد على زراعة الأرز. وشهدت المنطقة توجّهاً متزايداً لإقامة مزارع للجمبري (الروبيان) بفعل ارتفاع منسوب مياه البحر نتيجة التغيّر المناخي مما أدى إلى ارتفاع كبير في ملوحة المياه بدلتا نهر الميكونج. وقالت الوثيقة إنّ فيتنام ستنوّع أسواق صادراتها من الأرز لتقليل اعتمادها على أي دولة بعينها. ولطالما كانت الفلبين أكبر مستورد للأرز من فيتنام إذ اشترت 45% من صادراتها العام الماضي. وأضافت الوثيقة أنه بحلول 2025 سيجري تصدير 60% من الأرز الفيتنامي إلى الأسواق الآسيوية و22% إلى أفريقيا و7% إلى الأسواق الأميركية و4% إلى الشرق الأوسط و3% إلى أوروبا. وبحلول 2030، ستمثّل الأسواق الآسيوية 55% وأوروبا 5% من أسواق التصدير. يشار إلى أنّ الفيتنام هي ثالث أكبر بلد مصدر للأرز في العالم بعد الهند وتايلاند. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة فيتنام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة فيتنام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميكونج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميكونج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتنام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسواق الآسيوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسواق الآسيوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتايلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}