{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c080f",
    "title": "استهداف القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي شمال شرق دير الزور",
    "full_text": "مصادر الميادين تفيد بأنّ القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي شمال شرق دير الزور استُهدفت بـ6 صواريخ أُطلقت من البادية بين مدينتي الميادين والبوكمال. أفاد مراسل الميادين، اليوم الجمعة، بأنّ قصفاً بالصواريخ استهدف القاعدة الأميركية في حقل العمر النفطي شمال شرق دير الزور شرقي سوريا. وكشفت مصادر للميادين أنّ القاعدة استُهدفت بـ6 صواريخ أُطلقت من البادية بين مدينتي الميادين والبوكمال، مؤكدةً عدم وجود مستودعات عسكرية في المنطقة التي استهدفتها طائرات أميركية. يأتي ذلك بعد تنفيذ طائرات أميركية غارتين جويتين استهدفتا منطقة المزارع جنوب شرقي مدينة الميادين. وقالت المصادر إنّ \"الغارتين استهدفتا نقاطاً للقوات الرديفة للجيش السوري\"، مشيرةً إلى أنّ \"هذه المنطقة كانت قد تعرضت لغارات أميركية بداية العام\".  وقبل ذلك، أعلن وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن أنّ القوات الأميركية، بتوجيهٍ من الرئيس جو بايدن، شنّت ضربات \"استهدفت منشأتين في شرقي سوريا يستخدمهما حرس الثورة والقوات التابعة له\".  وقال أوستن إنّ الضربات هي \"رد على سلسلة من الهجمات المستمرة ضد أفراد أميركيين في العراق وسوريا، والتي تنفذها القوات المدعومة من إيران، والتي بدأت في 17 أكتوبر/تشرين الأول الجاري\".  \n26 اب\n \n25 اب\n وكان المتحدث باسم البنتاغون الجنرال بات رايدر قد اعترف بأنّ القوات الأميركية تعرّضت لاستهدافات \"12 مرةً منفصلةً على الأقل في العراق و4 مرات منفصلة في سوريا\" بالطائرات المسيّرة والصواريخ ما بين 17 و26 تشرين الأول/أكتوبر الجاري. وكانت مصادر الميادين أفادت، أمس، بسماع أصوات دوي انفجارات داخل قاعدة حقل كونيكو الأميركية في ريف دير الزور الشمالي، مشيرةً إلى أنّ الانفجارات يرجّح أنها ناتجة من استهداف القاعدة بعدة صواريخ. وقبل ذلك، أكّدت المقاومة الإسلامية في العراق استهداف القوات الأميركية في محيط مطار أربيل الدولي في كردستان العراق عبر طائرتين مسيرتين، مشيرةً إلى تحقيقها إصابات مباشرة.  وتستهدف المقاومة الإسلامية العراقية القواعد الأميركية في العراق وسوريا بالتزامن مع معركة \"طوفان الأقصى\" المستمرة لليوم الـ21 على التوالي. وفي 23 من تشرين الأول/أكتوبر الحالي، استهدفت المقاومة قاعدة حقل العمر النفطي في ريف دير الزور وقاعدة الشدادي الأميركيتين في سوريا عبر طائرات مسيّرة، مؤكدةً أنّها أصابت أهدافها مباشرة. واستهدفت المقاومة قاعدة \"عين الأسد\" مرّات عديدة، وقاعدة \"حرير\" المجاورة لمطار أربيل في كردستان العراق بطائرتين مسيرتين، كما استهدفت قاعدة التنف في سوريا.  كذلك، استهدفت قوّات المقاومة حقل العمر النفطي وخط الغاز الواصل بين حقل غاز \"كونيكو\" وبادية أبو خشب في ريف دير الزور في سوريا.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمال شرق دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوكمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المدعومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بات رايدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشمالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار أربيل الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشدادي الأميركيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمطار أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خشب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}