{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09e0",
    "title": "صنعاء تعلن استهداف سفينة رفضت 3 تحذيرات.. وتؤكد قصف \"إيلات\" بالمسيّرات",
    "full_text": " القوات المسلحة اليمنية تستهدف سفينة MSC UNITED التجارية، بعد رفضها التحذيرات في البحر الأحمر، كما استهدفت جنوبي فلسطين المحتلة بالمسيّرات.  أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ القوات البحرية نفذت عملية استهداف سفينة \"أم أس سي يونايتد MSC UNITED \" التجارية بصواريخ بحرية في البحر الأحمر.  وشدّد سريع، في بيان، اليوم، على أن الاستهداف لم يتم إلا بعد رفض طاقم السفينة الانصياع لنداءات القوات البحرية 3 مرات، وبعد رفض التحذيرات النارية أيضاً.  بيانٌ صادرٌ عنِ القواتِ المسلحةِ اليمنيةبسمِ اللهِ الرحمنِ الرحيمقالَ تعالى: { یَـٰۤأَیُّهَا ٱلَّذِینَ ءَامَنُوۤا۟ إِن تَنصُرُوا۟ ٱللَّهَ یَنصُرۡكُمۡ وَیُثَبِّتۡ أَقۡدَامَكُمۡ } صدقَ اللهُ العظيمانتصاراً لمظلوميةِ الشعبِ الفلسطينيِّ الذي يتعرضُ حتى هذه اللحظةِ للقتلِ… pic.twitter.com/sWn18kX7T6 \n\n وجدّد سريع التأكيد أن القوات المسلحة اليمنية حريصة بصورة كاملة على استمرار حركة الملاحة البحرية، بينما تمنع مرور كل السفن الإسرائيلية، والسفن المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة.   \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأكد سريع أنّ سلاح الجو المسيّر لدى القوات المسلحة اليمنية نفذ عمليات استهدف فيها منطقة أم الرشراش (\"إيلات\")، جنوبي فلسطين المحتلة، بالإضافة إلى مناطق محتلة أخرى.  وذكّر سريع بموقف اليمن الثابت منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\"، بشأن دعم الشعب الفلسطيني.  وفي 15 كانون الأول/ديمسبر الجاري، أعلن سريع أنّ القوات المسلحة البحرية اليمنية نفّذت عمليتين ضد سفينتي حاويات في البحر الأحمر كانتا متجهتين إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي. وفي إثر تهديدات القوات المسلحة اليمينة، أوقفت مجموعة من شركات الشحن البحري نشاطها في البحر الأحمر، الأمر الذي أدى إلى تكبّد الاحتلال الإسرائيلي الخسائر. وفي هذا السياق، اعترف مدير ميناء \"إيلات\" بأن نشاط المرفأ تراجع بنسبة 85% منذ بدء العمليات في البحر الأحمر.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MSC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس سي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يونايتد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MSC UNITED",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرشراش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}