{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1104",
    "title": "وزارة الداخلية الروسية تضع السيناتور الأميركي ليندسي غراهام على قائمة المطلوبين",
    "full_text": "الداخلية الروسية تصدر بياناً تعلن فيه أن السيناتور الأميركي عن الحزب الجمهوري، ليندسي غراهام، بات مطلوباً للسلطات الروسية، فيما نشرت وكالة \"رويترز\" تقريراً كشف تلاعب كييف بالتسجيل المصوّر. أعلنت وزارة الداخلية الروسية، اليوم الاثنين، وضع السيناتور الأميركي عن الحزب الجمهوري، ليندسي غراهام، على قائمة المطلوبين إلى العدالة. وأصدرت الداخلية الروسية بياناً قالت فيه إن السيناتور الأميركي عن الحزب الجمهوري، ليندسي غراهام، بات مطلوباً للسلطات الروسية، وذلك بموجب القانون الجنائي الروسي، حيث تمت إضافته إلى قائمة المطلوبين للدولة الروسية. وتأتي هذه الخطوة بعدما أعلنت لجنة التحقيق الروسية برئاسة، ألكسندر باستريكين، فتح قضية جنائية بشأن حقيقة تصريحات السيناتور الأميركي المعادية للروس. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأدلى غراهام بتصريحات معادية للروس خلال اجتماعه مع الرئيس الأوكراني، فلاديمير زيلينسكي، قال خلالها إن الاستثمار على \"مقتل الروس خلال الصراع في أوكرانيا كان أفضل أموال أنفقناها على الإطلاق\". لكن وكالة \"رويترز\" كشف تلاعب كييف بتسجيل مصوّر لتصريحات السيناتور الجمهوري ليندسي غراهام، وإعادة تركيبه ليظهر الأخير في تصريح عن الروس لم يقله ولم يقصده. وقالت الوكالة تعليقاً على الفيديو الذي نشرته سلطات كييف والذي يوثق لقاء الرئيس الأوكراني فلاديمير زيلينسكي بالسيناتور الجمهوري، إن الأخير لم يقل إن \"أفضل استثمار\" للأموال الأميركية هو في \"موت الروس\" في أوكرانيا، وكتبت \"رويترز\" عن ذلك استناداً إلى التسجيل الكامل للاجتماع بين السياسي وزيلينسكي. ووفقاً لوكالة \"رويترز\" فإن هذه الجمل لم تكن مرتبطة ببعضها في التسجيل الأصلي، وإن هذه العبارات كانت منفصلة وتم إخراجها من سياقها وإعادة تركيب الفيديو بطريقة تظهر أنها فكرة واحدة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ليندسي غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للسلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليندسي غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليندسي غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للسلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر باستريكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليندسي غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}