{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dce",
    "title": "التحليلية | هل فشلت الجيوش الغربية في استراتيجياتها الحربية؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: التطهير العرقي في الضفة الغربية يطال بدو الأغوار، الاستيطان يهدد التجمعات البدوية قرب نبع العوجا شمال أريحا.. تمسك بالحق أمام مطامع نهب الأرض والمياه.\nالملف الثاني: تركيا تقدّم طلبًا للانضمام إلى قضية الإبادة الجماعية المرفوعة ضد \"إسرائيل\" أمام العدل الدولية. خطوة قانونية، ما أهميتها في دعم الشعب الفلسطيني وفي تعزيز النقاشات القانونية والقدرة على التأثير في النتائج؟\nوثيقة اليوم: تصاعد في وتيرة الهجمات على القواعد الأميركية في المنطقة منذ بدء العدوان على غزة. موقع \"ذا إنترسبت\" يحصي مئةً وسبعين هجوماً... ما التبعات؟ وما مدى ضعف هذه القواعد؟\nقضية اليوم: تقرير جديد للجيش الأميركي يدعو إلى إعادة النظر في عقيدته على خلفية التطورات في ساحات القتال. هل فشلت الاستراتيجيات الحربية للجيوش الغربية، ولماذا بات الصراع يطول؟ وكيف سيكون شكل الحسم في الحروب الحديثة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمال أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا إنترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيوش الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}