{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c45",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تستهدف قوات الاحتلال في خان يونس ورفح وتقصف موقع \"مارس\" العسكري بالصواريخ (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل خوض اشتباكات وتنفيذ عمليات في محاور القتال، بالتزامن مع قصف إسرائيلي مكثّف على جنوبي ووسط القطاع ومدينة غزة. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، إطلاقها طائرة انتحارية في اتجاه تجمّعات الاحتلال المتوغلة شرقي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وأكدت، في اليوم الـ314  من معركة طوفان الأقصى رداً على العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع، استهداف مجاهديها التحشّد الرئيسي لقوات \"جيش\" الاحتلال في موقع \"مارس\" العسكري، وذلك بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى. بدورها، سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد توثق استهدافها لدبابتين إسرائيليتين بقذائف الـRPG جنوبي حي تل السلطان غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة. #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من استهدافها لدبابتين إسرائيليتين بقذائف الـ (RBG) جنوب حي تل السلطان غرب مدينة #رفح.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/v3DLN4fSeW \n\n كتائب شهداء الأقصى نشرت أيضاً مشاهد من دكّ مقاتليها تجمّعاً لجنود الاحتلال وآلياته في منطقة القرارة شمالي شرقي خان يونس، بقذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. #بالفيديو ..كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من دكَّها تجمعاً لجنود وآليات الاحتلال الإسرائيلي في محور التقدم في منطقة القرارة شمال شرق #خان_يونس بقذائف الهاون من العيار الثقيل .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YpoNxbbdqI \n\n من جهته، لفت مراسل الميادين إلى أنّ محاور القتال الثابتة في رفح جنوبي القطاع، حيث تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكات يومية ضد قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، هي في منطقة تل السلطان الغربية ووسط البلد والمنطقة الشرقية. \"المقاومة تشتبك مع قوات الاحتلال في 3 محاور برفح في منطقة تل السلطان الغربية ووسط البلد والمنطقة الشرقية\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/ZcVClyGOyY \n\n وكانت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، نشرت مشاهد عن استهدافها بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات وبأخرى مضادة للأفراد، قوة إسرائيلية تحصّنت داخل المستشفى الأندونيسي، في حي تل السلطان غربي مدينة رفح جنوبي القطاع.  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، تموضعاً لجنود العدو على خط الإمداد، في محور \"نتساريم\"، وذلك باستخدام قذائف الهاون. وعرض الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد من إطلاق عبوات (أبابيل) المقذوفة على مقر قيادة تابع لـ \"جيش\" الاحتلال، شمالي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها بقذيفة، \"TBG\"، مضادة للتحصينات وأخرى مضادة للأفراد، قوة إسرائيلية تحصنت داخل المستشفى \"الأندونيسي\" في حي تل السلطان غربي مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة. #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/QqcVX1mRoi \n\n #سرايا_القدس تعرض مشاهد من إطلاق عبوات (أبابيل) المقذوفة على مقر قيادة تابع لـ \"جيش\" الاحتلال شمال مدينة خان يونس#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/JvfsxxHS7Q \n\n وفي العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ نحو 11 شهراً، كثّف الاحتلال، الخميس، استهدافاته في المناطق الشرقية من خان يونس. وأكد مراسل الميادين ارتقاء 3 شهداء وإصابة آخرين في قصف إسرائيلي استهدف مجموعة من الأشخاص في حارة أبو مصطفى بمنطقة قاع القرين، وارتفع عدد الشهداء إلى 12 في قصف إسرائيلي على منزلٍ لعائلة أبو شحمة في حي الشيخ ناصر. كما وصل 5 شهداء إلى مستشفى ناصر بعد قصف إسرائيلي استهدف المنطقة الشرقية لخان يونس، وفق ما نقل المراسل، وتمّ انتشال جثمان شهيد  بعد إصابته برصاص قوات الاحتلال، أمس، في بلدة عبسان الجديدة. وتابع مراسلنا أنّ مناطق القرارة وبني سهيلا والزنة لا تزال تتعرّض للقصف الإسرائيلي منذ الصباح، وطال قصف مدفعي إسرائيلي الأطراف الشمالية لمنطقة عبسان الكبيرة. وفي المنطقة الوسطى من القطاع، تحدّث مراسل الميادين عن استهداف إسرائيلي مركّز على منطقتي المغراقة وشمال مخيم النصيرات ومخيمي المغازي والبريج،إضافة إلى استهدف دير البلح  و\"محور نتساريم\". \n\n أمّا في مدينة غزة، فقد عمل \"جيش\" الاحتلال على نسف مبانٍ سكنية في المناطق الجنوبية الشرقية من حي الزيتون، حيث أطلقت أيضاً الآليات الإسرائيلية النار بشكل مستمر على شارع السكة ومنطقة المثلّث، وسط سماع أصوات اشتباكات تخوضها المقاومة الفلسطينية. \"قصف مدفعي إسرائيلي استهدف دير البلح ومخيمي المغازي والبريج ومحور نتساريم والمغراقة ومخيم النصيرات\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/4S2Gq6OTIL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط البلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووسط البلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HS7Q",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حارة أبو مصطفى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو شحمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}