{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c217e",
    "title": "13 مجزرة للاحتلال خلال الساعات الـ24 الماضية.. حصيلة شهداء قطاع غزة تقترب من 29 ألفاً",
    "full_text": "في اليوم 135 للعدوان الإسرائيلي.. وزارة الصحة في قطاع غزة تنشر حصيلة الشهداء والجرحى حتى اللحظة. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الأحد، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع لليوم 135، إلى 28985 شهيداً و68883 جريحاً. وقالت الوزارة في تقريرها، إنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي ارتكبت خلال الساعات الـ24 الماضية، 13 مجزرة ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 127 شهيداً و205 جرحى. وأشارت إلى أنه لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ويمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إليهم. من جهته، أفاد الهلال الأحمر الفلسطيني، بأنّ الاحتلال الإسرائيلي استهدف بالقصف المدفعي الطابق الثالث من مستشفى الأمل في خان يونس جنوبي قطاع غزة. مراسل الميادين في غزة، أفاد بارتقاء 60 شهيداً من جرّاء الغارات الإسرائيلية، عصر أمس السبت، وفجر اليوم الأحد، في دير البلح والزوايدة والنصيرات وسط قطاع غزة. ما آخر التطورات الميدانية في قطاع #غزة في اليوم الـ 135 للعدوان الإسرائيلي؟ مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/bSTiXvP0AU \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأشار مراسلنا إلى ارتقاء شهداء وإصابة عدد آخر بجروح من جراء قصف منزل في منطقة المصلبة جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة، إضافةً إلى ارتقاء شهيدين وتسجيل إصابات في قصف الاحتلال لمنزل في شارع المنصورة شرقيّ حيّ الشجاعية شرقيّ مدينة غزة.  كما ارتقى شهيدان في قصف استهدف محيط مدرسة تؤوي نازحين في بلدة القرارة شمال شرق خان يونس جنوبي قطاع غزة، وفق مراسل الميادين. وفي وقت سابق اليوم، أفاد مراسل الميادين،  بارتقاء 7 شهداء وعدد من الجرحى من جرّاء قصف طائرات الاحتلال الإسرائيلي منزلاً في حي الشيخ رضوان بمدينة غزة، وارتقاء 3 شهداء أيضاً من جراء قصف منزل في منطقة الزوايدة في المحافظة الوسطى من القطاع. وصول إصابات إلى المستشفى من جراء قصف الاحتلال #دير_البلح وسط #قطاع_غزة.#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Ow5r0HeGd6 \n\n وفي السياق، أكّد المدير العام لمنظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، اليوم الأحد، في منشور له على منصة \"إكس\" أنّ مجمّع ناصر الطبي في خان يونس خرج عن الخدمة تماماً، بعد حصار دام أسبوعاً، أعقبته غارات مستمرة على المجمّع.  وكانت الوزارة قد أعلنت يوم الجمعة الماضي،  استشهاد أربعة مرضى في قسم العناية المركّزة بمجمّع ناصر الطبي بسبب انقطاع الأوكسجين في إثر توقّف المولّدات الكهربائية عن العمل. تساقط الأمطار على جثامين الشهداء في مستشفى \"شهداء الأقصى\" وسط #قطاع_غزة.#فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5ADOqRPGiP \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "bSTiXvP0AU",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع المنصورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}