{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23d7",
    "title": "محيط مجمع الشفاء يشهد اشتباكات ضارية.. آليات الاحتلال في مرمى قذائف المقاومة",
    "full_text": "الاشتباكات العنيفة تتواصل بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي، والمقاومة تستهدف جنود الاحتلال وآلياته في مختلف المحاور في قطاع غزة. تجدّدت الاشتباكات العنيفة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة قرب مجمع الشفاء الطبي غربي مدينة غزة، حسبما أفادت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية، شدّدت على سماع أصوات اشتباكاتٍ ضارية ودوي انفجارات في المنطقة، لتؤكّد الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية من جهتها استهداف آليات الاحتلال المتوغلة في المكان. وأفادت مصادر صحافية فلسطينية بتواصل تردّد أصوات إطلاق النار وقذائف المدفعية، إضافةً إلى انفجارات متتالية،  فس ساعات المساء الأخيرة، في منطقة محيط مستشفى الشفاء. وأعلنت كتائب الشهيد عزّ الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، اليوم الأحد، تمكّن مجاهديها من قنص 3 جنودٍ إسرائيليين، من القوات المتواجدة في محيط مجمع الشفاء الطبي في مدينة غزة. وتبنّت القسّام استهداف دبّابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" وجرافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذيفتي \"الياسين 105\"، شمال شرق بيت حانون شمالي قطاع غزة. كما استهدفت دبابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" غرب حي تل الهوا في مدينة غزة. ومن جهتها، أكّدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مقاوميها اشتبكوا بالأسلحة الرشاشة والقذائف المضادّة للدروع، مع آليات الاحتلال، في شارع الهلال القديم في منطقة المشروع غرب خان يونس. وأفادت السرايا، في بيان، بأنّ مقاوميها قصفوا بقذائف \"هاون\" النظامي من عيار 60، تجمّعاً لجنود الاحتلال في محيط مجمع الشفاء، كما استهدفوا آلية عسكرية للاحتلال بقذيفة \"R.P.G\" في منطقة العرايشية في محيط حي الأمل غربي خان يونس. كذلك، استهدف مقاوموها آلية عسكرية للاحتلال بصاروخٍ موجه في دوّار أبو السعود جنوب مجمع الشفاء في مدينة غزة. ونشرت السرايا مشاهد من الرشقات الصاروخية والمدفعية التي دكّت بها قوات الاحتلال غربي مدينة غزة ومستوطنات غلاف غزة، مُظهرةً أحد المقاتلين في أثناء تذخيره صواريخ قصيرة المدى. كما وثّقت استهداف منشأة تجهيزات لوجستية وأمنية داخل مجمّع \"ناحل عوز\" الاستيطاني، واستهداف منظومة القبة الحديدية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبالاشتراك مع كتائب شهداء الأقصى، قالت السرايا إنّها قصفت تجمعات لجنود الاحتلال وآلياته العسكرية بقذائف \"هاون\" في محيط مستشفى الشفاء. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد من الرشقات الصاروخية وحمم الهاون التي دكت بها مستوطنات غلاف #غزة ومواقع الاحتلال الإسرائيلي#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/0JEVYkCQ2N \n\n وأكّدت شهداء الأقصى أنّ مقاتليها خاضوا اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال وآلياتهم العسكرية بالأسلحة الرشاشة وقذائف \"R.P.G\" في محور التقدم في منطقة البورة شمال شرق مدينة بيت حانون شمالي القطاع. كما خاض مقاتلوها اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال وآلياتهم العسكرية بالأسلحة الرشاشة وقذائف \"R.P.G\" في محور القتال في محيط مستشفى الشفاء. إلى جانب ذلك، أفادت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، بأنّه بعد التمكن من التواصل مع بعض الوحدات المقاتلة في غربي غزة، أكّد مقاتلوها استهداف دبابة للاحتلال من نوع \"ميركافا\" في محيط مستشفى الشفاء بقذيفة \"تاندوم\"، وإصابتها بشكلٍ مباشر. بدوره، أكّد الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، للميادين، أنّ الاحتلال لم يستطع تحقيق أهدافه في قطاع غزة، وأوّلها القضاء على المقاومة الفلسطينية، أو حتى إضعافها، مشيراً إلى أنّ المقاومة لا تزال تواجه الاحتلال في بيت حانون وفي شمالي وشرقي القطاع. وتحدّث الدالي عن فشل الاحتلال في تحقيق أيّ هدف في مستشفى الشفاء، رغم بذله أقصى جهده، لافتاً إلى أنّ عمليات المقاومة مستمرة في محيطه. ووفقاً له، فإنّ الاحتلال يتوجه الآن إلى مستشفى ناصر في خان يونس، بعد فشله في تحقيق هدفه في مستشفى الشفاء، والمتمثل بالضغط على المقاومة في ملف المفاوضات المتعلقة بالأسرى الإسرائيليين. \"المقاومة الفلسطينية مستمرة بإدارة عملياتها في محيط #مجمع_الشفاء_الطبي عبر مختلف أنواع الأسلحة\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية @DrHaniAlDali pic.twitter.com/lP1JXGkKhf \n\n وشدّد الدالي على أنّ حديث الاحتلال بشأن وجود تقدّم في ملف المفاوضات وانتظار ردّ من حركة حماس هو فقط لخداع الرأي العام الإسرائيلي. كذلك، تطرق إلى زيارة وزير \"الأمن\" في حكومة الاحتلال، يوآف غالانت، إلى الولايات المتحدة والتي تهدف إلى طلب أسلحة وإطلاع واشنطن على خطة \"إسرائيل\" في اجتياح مدينة رفح، لافتاً إلى أنّ الولايات المتحدة لا تعارض الهجوم على رفح ولكن تختلف مع إسرائيل في موضوع الغطاء الإنساني\". \"حديث الاحتلال الإسرائيلي حول وجود تقدم في ملف المفاوضات وانتظار رد #حركة_حماس هو فقط لخداع الرأي العام الإسرائيلي\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي في #الميدانية @DrHaniAlDali pic.twitter.com/Bfk8gtD0iY \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزّ الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الهلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرايشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو السعود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي#فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}