{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21ad",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nهنية يحمل تل أبيب مسؤولية عدم إحراز تقدم في التوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار ويقول: لن نقبل بأقل من وقف كامل للعدوان وانسحاب جيش الاحتلال من غزة ورفع الحصار\nاشتباكاتٌ عنيفةٌ بين المقاومة وقوات الاحتلال جنوب غرب غزة وشرقها عشرات الشهداء في تسع مجازر في الساعات الاخيرة وواشنطن ترسل الى تل أبيب أسلحة بملايين الدولارات\nقلقٌ في تل أبيب من المعادلات التي رسمها السيد نصر الله وحزب الله وحركة أمل وأهالي النبطية يشيعون شهداء العدوان الإسرائيلي\nالقوات اليمنية تعلن استهداف سفينة بريطانية في البحر الأحمر وتقول إنها لن تتردد في توسيع عملياتها العسكرية\nإيران تكشف عن منظومتي \"أرمان\" و\"أذرخش\" للدفاع الجوي المحليتي الصنع والمضادتان للصواريخ الباليستية والأهداف المنخفضة\nالجيش الأوكراني يعلن انسحابه من مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك ووقوع عدد كبير من قواته في الأسر وشولتس يحذر من أن انتصار روسيا سيكلف الغرب ثمنا باهظا.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}