{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22c3",
    "title": "بعد دعمه فلسطين.. النائب الفرنسي آيميريك كارون يرفض الترهيب ويأخذ حقه بالقانون",
    "full_text": "في موقف شجاع ومتقدم، يؤكد النائب الفرنسي آيميرك كارون موقفه الداعم لحقوق الإنسان في فلسطين، ويعلن تصديه لحملات الكراهية والعنف، والمواجهة معها عبر القضاء. كشف النائب اليساري الفرنسي آيميريك كارون، في منشور له على موقع \"أكس\"، أنه وعلى مدى أشهر، وبسبب التزامه باحترام حقوق الفلسطينيين، تعرض للعديد من الإهانات والافتراءات والتهديدات. وقال: \"لقد قررنا مع المحامين أن نضع حداً لأولئك الذين يعتقدون أنهم يستطيعون فعل أي شيء، والإفلات من العقاب\". Depuis des mois, mon engagement pour le respect des droits des Palestiniens me vaut de nombreuses injures, calomnies et menaces. Avec mes avocats, nous avons décidé de faire cesser l’impunité de celles et ceux qui se croient tout permis.Les condamnations commencent à tomber.… \n\n ويعدد البرلماني الفرنسي، في منشوره، الحالات التي تم بها توجيه تهم من قبل القضاء لأشخاص محددين، قاموا بتهديده أو إهانته. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ويتحدث عن \"أب يبلغ من العمر 40 عاماً يعيش في ليفالوا\"، عوقب \"بغرامة قدرها 400 يورو، وبالإلزام بإكمال دورة تدريبية لمكافحة الكراهية عبر الإنترنت، فضلاً عن دفع 1500 يورو كتعويضات و500 يورو كتكاليف قانونية\". إضافةً إلى الحُكم على \"وكيل عقاري باريسي، بالسجن لمدة 4 أشهر وتعويض قدره 2000 يورو\". كما أشار كارون إلى أنّ \"الشكاوى الأخرى في انتظار المراجعة، وخاصة ضد الشخصيات السياسية\". كيف تتحرّك القوى المناصرة لـ #فلسطين في #أوروبا؟ ولماذا تتجاهل العامل الانتخابي؟محلل #الميادين للشؤون السياسية والدولية قاسم عز الدين في #التحليلية#الولايات_المتحدة pic.twitter.com/7OoyMkAbBp \n\n وختم اليساري الفرنسي آيميريك كارون، منشوره، بالقول: \"لا تسمح بأن يفرض عليك شيء، ارفض تهديد عائلتك،ارفض التعرض للإهانة، لا تقبل بأن تُطلق عليك صفة مؤيد للإرهاب، أو متحدث باسم حماس، أو معاد للسامية، وغير ذلك من الصفات المشينة. ارفض التعرض للترهيب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "آيميرك كارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيميريك كارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Les condamnations commencent",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليفالوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باريسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيميريك كارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}