{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1939",
    "title": "استشهاد طفل فلسطيني برصاص الاحتلال شمال غربي رام الله",
    "full_text": "المصادر الطبية الفلسطينية أفادت أنّ الطفل الذي ارتقى برصاص الاحتلال في أم صفا هو محمد فؤاد عطا البايض، 17 عاماً ، من مخيم الجلزون، وتسكن عائلته في أم صفا. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية، عصر اليوم الجمعة، باستشهاد طفل متأثراً بجروح حرجة أصيب بها برصاص الاحتلال، في  شمالي غربي رام الله. وحسب المصادر الطبية الفلسطينية، فإنّ الطفل الذي ارتقى برصاص الاحتلال في أم صفا هو محمد فؤاد عطا البايض، 17 عاماً، من مخيم الجلزون، وتسكن عائلته في أم صفا. وفي وقت سابق، أعلنت مصادر طبية وصول إصابتين خطيرتين بالرصاص الحي في قرية أم صفا شمالي غربي رام الله، أصيبا خلال إطلاق الرصاص الحي من قبل جنود الاحتلال في المواجهات المندلعة في القرية. \n26 اب\n \n26 اب\n وقد أصدرت حركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، بياناً \"زفّت الشهيد البايض. مؤكدة أنّ \"جرائم الاحتلال المتصاعدة في ربوع أرضنا المحتلة لن تخمد ثورة شعبنا بل ستزيدها لهيباً، والاحتلال واهم إن ظنّ أن جرائمه ستجلب له أمناً أو هدوءاً\". بدورها نعت حركة الجهاد الإسلامي في فلسطين \"شهيد فلسطين\". وشددت على أنّ \"جرائم الاحتلال الوحشية بحق المدنيين والأبرياء لن تنال من عزيمة شعبنا وبسالة مقاومينا على استمرار طريق الحرية والخلاص\".  كما نعت لجان المقاومة في فلسطين الشهيد البايض، وأكّدت أنّ \"دماء الشهداء ستبقى هي البوصلة والسلاح الوصية والجهاد والمقاومة الطريق الوحيد لدحر الإرهاب والعدوان الصهيوني\"، داعيةً إلى \"تصعيد المقاومة بكل أساليبها وأشكالها ضد العدو وقطعان مستوطنيه المجرمين\". وأصيب جندي إسرائيلي، ظهر اليوم الجمعة، بجراح بعد استهداف قوة من \"جيش\" الاحتلال بعبوة متفجرة محلية الصنع على مدخل بلدة بيت أمر، شمالي الخليل. وأفاد شهود عيان بأنّ قوات الاحتلال اعتدت على جنازة أحد المواطنين في بيت أمر، وردّ مقاومون بإطلاق نار وإلقاء قنبلة محلية، ما أدى إلى إصابة أحد جنود الاحتلال في المكان. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد فؤاد عطا البايض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد فؤاد عطا البايض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البايض",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشهيد البايض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}