{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22e1",
    "title": "العمليات المشتركة في العراق تعلن القضاء على قيادي في \"داعش\"",
    "full_text": "قيادة العمليات المشتركة في العراق تعلن القضاء على القيادي في تنظيم \"داعش\" سمير خضر شيحان النمراوي في عملية نوعية مشتركة مع الأجهزة الأمنية والاستخبارية العراقية. أعلنت قيادة العمليات المشتركة في العراق، اليوم الخميس، القضاء على القيادي في تنظيم \"داعش\" سمير خضر شيحان النمراوي؛ المسؤول عن عمليات نقل الإرهابيين والأسلحة والمعدات والمتفجرات بين الحدود العراقية - السورية. وأوضحت قيادة العمليات في بيانها أنّ القضاء على الإرهابي النمراوي تمّ \"بعملية نوعية بعد متابعة دقيقة للأجهزة الأمنية والاستخبارية العراقية، وبتنسيق ومتابعة مع قيادة العمليات المشتركة\". وأشار البيان إلى أنّ \"النمراوي من القيادات الإرهابية المسؤولة عن قتل أبناء الشعب العراقي، وممن تلطخت أيديهم بدماء الأبرياء في الأنبار\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وفي 19 آذار/مارس الجاري، ألقت وكالة الاستخبارات العراقية القبض على شبكة إرهابية مكوّنة من 11 عنصراً من \"داعش\" في كركوك.  وجاء في بيان خلية الإعلام الأمني: \"عبر جهود استخبارية استثنائية ومتابعة ميدانية، نفذت مفارز وكالة الاستخبارات المختصة بمكافحة الإرهـاب في محافظة كركوك عملية نوعية أسفرت عن إلقاء القبض على شبكة إرهابية مكونة من 11 عنصراً من عصابات داعش الإرهابية\".  وفي 24 شباط/فبراير الماضي، أعلن جهاز الاستخبارات الوطني العراقي تمكّنه من اعتقال اثنين من أخطر قادة تنظيم \"داعش\"  الإرهابي في عملية نوعية خارج الحدود العراقية، ليتمّ اقتيادهما إلى العراق، \"بعد جهودٍ استثنائية وتعقّب استخباري استمرّ أعواماً\".  وكان التنظيم الإرهابي قد استغلّ العدوان الأميركي على العراق، في الثالث من شباط/فبراير الماضي، وشنَّ هجوماً على الجيش العراقي والحشد الشعبي في منطقة \"الكيلو 160\"، في الطريق السريع في منطقة (الصكار)، غربي الأنبار، في الثالث من شباط/فبراير الماضي.  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خضر شيحان النمراوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سمير خضر شيحان النمراوي؛",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كركوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الوطني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}