{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c85",
    "title": "الآلاف يتظاهرون في عدّة عواصم غربية رفضاً للعدوان الإسرائيلي على غزة",
    "full_text": "بروكسل وأسلو وواشنطن تشهد تظاهرات حاشدة تضامناً مع غزة، ورفضاً للعدوان الإسرائيلي المستمر عليها منذ أكثر من 70 يوماً. شهدت العاصمة البلجيكية بروكسل تظاهراتٍ كبيرة نصرةً لقطاع غزّة وفلسطين، وتنديداً باستمرار الحرب الإسرائيلية والمجازر في قطاع غزّة. وانطلقت المظاهرات من وسط بروكسل، كما جابت الشوارع الرئيسية للمدينة، حيث رفع آلاف المحتجون أعلام فلسطين ولافتاتٍ تندّد بما وصفوها \"حرب الإبادة التي يشنّها الاحتلال الإسرائيلي\". ودعا المتظاهرون إلى وقف الحرب المدمرة واالعدوان الهمجي الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة منذ أكثر من 70 يوماً. Cities across France and Belgium are witnessing widespread protests in solidarity with Gaza, urging an immediate ceasefire. pic.twitter.com/woBiaQUmK7 \n\n وتعد بليجكا من أكثر الدول الأوروبية التي شهدت تظاهراتٍ نصرةً لقطاع غزّة وفلسطين منذ انطلاق ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتظاهر آلافٌ أيضاً في العاصمة النرويجية أوسلو، نصرةً لقطاع غزّة وفلسطين، مُعبّرين عن رفضهم العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، ومطالبين بإنهاء الحرب الإسرائيلية المستمرة على القطاع. Massive pro-Palestine protest in Oslo - Probably the largest protest Norway has ever seen! pic.twitter.com/7q4uQAz74h \n\n وفي الولايات المتحدة، احتشد المئات وسط واشنطن ليدينوا المجازر الإسرائيلية في قطاع غزّة، كما وقفوا أمام مبنى شبكة \"CNN\"، مطالبين بوقف فوري لإطلاق النار.  A demonstration in front of CNN building in Washington DC on Sunday, calling for immediate ceasefire in the besieged Gaza Strip and an end to the Israeli occupation.#WeAreAllGaza #GazaGenocide pic.twitter.com/Kf0pskSvgI \n\n وتجدر الإشارة إلى أنّ الدول الغربية تشهد تظاهراتٍ ضخمةً منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة، منذ أكثر من 70 يوماً، تضامناً مع الشعب الفلسطيني، ورفضاً للحرب التي يشنّها الاحتلال عى القطاع. ويوجّه عشرات آلاف المحتشدين في هذه التظاهرات الانتقادات لقادة بلدناهم، بسبب دعمهم الاحتلال في حربه، حيث زار عدد منهم الأراضي المحتلة، وصمتهم على الجرائم التي يرتكبها، والتي أسفرت عن استشهاد أكثر من 18700 فلسطيني وجرح ما يزيد على 50 ألفاً حتى الآن. وشهدت الليلة الأخيرة أمس الأحد مجزرة إسرائيلية جديدة في قطاع غزة، إذ وصل أكثر من 54 شهيداً إلى مستشفى الشفاء، مساء أمس الأحد، بعد قصف الاحتلال لمناطق الصبرة وحي الشيخ رضوان والرمال في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليجكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CNN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}