{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2698",
    "title": "حزب الله يستهدف بالصواريخ قاعدة الدفاع الجوي في ثكنة \"بيريا\".. والكهرباء تنقطع عن صفد",
    "full_text": "رداً على اعتداءات الاحتلال، ‏التي طالت مدينة النبطية وبلدة سحمر، المقاومة تستهدف قيادة المنطقة الشمالية في ثكنة \"بيريا\" بصواريخ \"الكاتيوشا\"، والإعلام الإسرائيلي يقول إنّ هذه أثقل صلية صواريخ تُطلق في اتجاه الشمال. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مساء الخميس، قصف القاعدة الأساسية للدفاع الجوي ‏الصاروخي للاحتلال الإسرائيلي، والتابع لقيادة المنطقة الشمالية في ثكنة \"بيريا\"، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\".‏ وذكرت المقاومة، في بيان، أنّ هذه العملية تأتي رداً على اعتداءات الاحتلال ‏التي طالت مدينة النبطية وبلدة سحمر، ودعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة. فيديو نشرته وسائل إعلام إسرائيلية يُظهر اندلاع حريق في مستوطنة \"بيريا\" في محيط صفد، بعد سقوط صواريخ أُطلقت من لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/eDwPXlukhl \n\n من جهتها، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بانقطاع الكهرباء في مدينة صفد المحتلة في إثر صلية الصواريخ الأخيرة. وذكرت أنّ نحو 40 صاروخاً أُطلقت في الصلية الأخيرة نحو منطقة صفد، أدت، بحسب تقرير أوّلي، إلى سقوط عدد من المصابين، وانقطاع الكهرباء في أرجاء المدينة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n مشاهد أخرى نشرتها وسائل إعلام إسرائيلية، تُظهر حريقاً في مستوطنة \"بيريا\"، عقب القصف الصاروخي الأخير من جانب #المقاومة_الإسلامية في لبنان .#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/x70q7ZP0TR \n\n وأشارت إلى أنّه تمّ تشخيص تصاعد الدخان في \"بيريا\" وصفد و\"عين زيتيم\"، كما اندلع حريق وانقطعت الكهرباء في مستوطنة \"بيريا\" بعد صلية الصواريخ الأخيرة. وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ هذه \"أثقل صلية صواريخ تُطلق في اتجاه الشمال منذ أسابيع\". \"صفّارات الإنذار تدوّي في عدد من المستوطنات الحدودية مع لبنان بعد إطلاق عشرات الصواريخ في اتجاه صفد المحتلة\"مراسل #الميادين عباس صباغ#لبنان#الميادين_لبنان@abbas_sabbagh pic.twitter.com/LGifzOjgG6 \n\n وفي وقتٍ سابقٍ الخميس، أعلنت المقاومة شنّ هجوم جوي، عبر مسيّرات انقضاضية، على موقع الناقورة البحري. واستهدف الهجوم أماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده، وأصابهم إصابة مباشرة، وأدّى إلى اشتعال النيران في الموقع، وسقوط من في داخله بين قتيلٍ وجريح. وفي بيان آخر، أكّدت المقاومة استهداف موقع ‏رويسة القرن في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، وإصابته إصابةً مباشرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين زيتيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس صباغ#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}