{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c198b",
    "title": "الهند تأمل حضور بوتين شخصياً في قمة مجموعة العشرين المقبلة",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الهندية، يعلن أمل بلاده في أنّ يشارك الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، شخصياً في قمة مجموعة العشرين، في أيلول/سبتمبر المُقبل، والتي تترأسها الهند. أعلن المتحدث باسم وزارة الخارجية الهندية، أريندام باجشي، أنّ الهند تأمل في أنّ يشارك الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، شخصياً، في قمة مجموعة العشرين المُقبلة، والتي ستنعقد في العاصمة نيودلهي، في أيلول/سبتمبر المُقبل. وقال باجشي، في إحاطةٍ أسبوعية، بشأن مسألة مشاركة رئيس روسيا في القمة: \"كل ما يمكنني أن أكرره، هو ما قلناه سابقاً، تمّ إرسال الدعوات إلى جميع أعضاء مجموعة العشرين، بالإضافة إلى الدول المشاركة والدول المدعوة والمنظمات الدولية، هذه قمة فعلية، ونود ونتمنى أن يكون جميع المدعوين في القمة\". وأضاف المتحدث باسم الخارجية أنّ الهند تتطلع إلى الترحيب بالقادة في قمة قادة مجموعة العشرين، واصفاً إياها بـ \"قمة قادة نيودلهي\". \n26 اب\n \n26 اب\n ولم يستبعد \"الكرملين\"، في وقتٍ سابق، حضور بوتين قمة مجموعة العشرين للاقتصادات المتقدمة والصاعدة، والتي سُتعقد يومي 9 و10 أيلول/سبتمبر المقبل في نيودلهي. وكان المتحدث باسم الرئاسة الروسية، ديمتري بيسكوف، أجاب، في 13 آذار/مارس الماضي، رداً على سؤالٍ عما إذا كان بوتين قد يحضر القمة، قائلاً للصحافيين: \"لا يمكن استبعاد ذلك، تواصل روسيا المشاركة الكاملة في إطار مجموعة العشرين، وهي تنوي الاستمرار في ذلك، ولكن لم يتم اتخاذ أي قرار بعد\". يُذكر أنّ الرئيس الروسي قد غاب عن قمة مجموعة العشرين الأخيرة، والتي انعقدت في تشرين الثاني/نوفمبر 2022، في بالي بإندونيسيا. كما حسم وزير الخارجية الهندي، سوبراهمانيام جايشانكار، في حزيران/يونيو الماضي، الجدل الذي كان دائراً بشأن مشاركة الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، في القمة التي تترأسها الهند، مؤكّداً أنّ الهند لم تقم بدعوته للمشاركة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريندام باجشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باجشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الهندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوبراهمانيام جايشانكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}