{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f4c",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف تحصينات الجنود في المالكية والمنارة المحتلتين",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تُنفّذ عدّة عمليات عسكرية خلال اليوم، تنوعت بين استهداف جنود الاحتلال ومرابض مدفعيته رداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية ودعماً للشعب الفلسطيني ومقاومته في قطاع غزة. تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - ردّها على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية، ودعمها الشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته، عبر تنفيذها عملياتٍ عسكرية استهدفت مواقع \"جيش\" الاحتلال وتجمعاته، اليوم الأحد.  وأوضحت المقاومة تفاصيل العمليات ضمن بياناتٍ مقتضبة نشرها إعلامها الحربي، مخصّصةً عمليتين للرّد على اعتداءات الاحتلال على بلدة بليدا. وتبنّت المقاومة الإسلامية استهداف مجاهديها تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع المرج بصاروخٍ من طراز \"بركان\"، مُشيرةً إلى تحقيق إصابةٍ مباشرة. ‏ وأعلنت المقاومة أنّ مجاهديها استهدفوا مبنيين ‏يتموضع ‏فيهما جنود الاحتلال في المالكية المحتلّة، وذلك بالأسلحة المناسبة، مؤكّدةً إصابتهما بشكلٍ ‏مباشر، إضافةً إلى استهداف مبنى آخر تجمّع فيه جنود الاحتلال في المنارة المحتلة بالأسلحة المناسبة التي أصابت هدفها بشكلٍ مباشر، حسب بيان المقاومة.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية تجمعاً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"راميم\" الإسرائيلية بالأسلحة الصاروخية، محققةً إصابةً مباشرة. ‏  كما استهدفت ثكنة \"زبدين\" الإسرائيلية في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بصاروخي \"فلق 1\"، محققةً فيها إصابة مباشرة، ومرابض ‏مدفعية الاحتلال وانتشار جنوده جنوبي \"كريات شمونة\"، باستخدام الأسلحة الصاروخية والمدفعية‏.  وزفّت المقاومة الإسلامية، اليوم الأحد، 3 شهداء على طريق القدس، وهم: علي كريم ناصر من بلدة حداثا جنوبي لبنان، وأحمد محمد العفّي من بلدة بريتال في البقاع، وحسين علي الديراني من بلدة قصرنبا في البقاع.  وفي ظلّ تكثيف المقاومة عملياتها ضد أهداف الاحتلال شمالي فلسطين المحتلة، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّه ليس هناك من يخدع نفسه بأنّ \"إسرائيل قادرة على تفكيك حزب الله\". وبينما يضع المسؤولون الإسرائيليون \"إرجاع حزب الله إلى ما بعد نهر الليطاني\" هدفاً لهم، أكد محلل الشؤون السياسية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، رفيف دروكر، أنّ \"إسرائيل غير قادرة على إبعاد حزب الله إلى ما بعد الليطاني، وضمان عدم عودته\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصاروخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي كريم ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأحمد محمد العفّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الديراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصرنبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفيف دروكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}