{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2153",
    "title": "ضابط أميركي سابق: الوضع على الجبهة الأوكرانية ينذر بهزيمة نهائية لقوات كييف",
    "full_text": " الضابط السابق في وكالة المخابرات المركزية الأميركية، لاري جونسون، يرى أنّ الوضع في أوكرانيا يقترب من المرحلة النهائية، وأنّ القوات الأوكرانية \"لن تتمكن من تجنب الهزيمة\". اعتبر الضابط السابق في وكالة المخابرات المركزية الأميركية، لاري جونسون، أنّ الوضع في أوكرانيا يقترب من المرحلة النهائية، وأنّ القوات الأوكرانية \"لن تتمكن من تجنب الهزيمة\". وقال جونسون، خلال مقابلة على موقع \"يوتيوب\": \"هذه واحدة من تلك المواقف (خسارة أفدييفكا)، عندما تتعرض القوات الأوكرانية لهزيمة ساحقة، ولم يعد لديهم أيّ موارد أميركية يمكنهم الاعتماد عليها، وليس لديهم قوة بشرية احتياطية\". وتابع جونسون: \"أعتقد أننا وصلنا إلى النهاية، لأنّ أوكرانيا تتعرض للهزيمة في أكثر من مكان، وعليها سحب قواتها من مناطق مختلفة\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأوضح جونسون أنّ القوات الروسية لديها ما يكفي من القوات لاستغلال الثغرات في مواقع القوات الأوكرانية بسهولة. وفي الوقت ذاته، أكّد جونسون أنّ القوات الأوكرانية لا تتمتع بدعم جوي يمكن أن يساعد في القتال، كما أنّ مواقع إطلاق الصواريخ والمطارات التابعة لها تتعرض لهجمات خطيرة. وأمس السبت، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أن وزير الدفاع سيرغي شويغو أبلغ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، بسيطرة قوات مجموعة \"المركز\" الروسية بالكامل على مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية، بعد معارك انسحبت على أثرها القوات الأوكرانية من المدينة. وتُعَدّ السيطرة الروسية على أفدييفكا انتصاراً رمزياً قبل 24 شباط/فبراير، عندما تدخل الحرب عامها الثالث. أما بالنسبة إلى أوكرانيا، فهذه أكبر خسارة منذ سقوط باخموت في أيار/مايو. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاري جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاري جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوتيوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}