{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c285d",
    "title": "إيران: حرس الثورة يعلن توقيفه سفينة تحمل وقوداً مهرباً في مياه الخليج قبل أيام",
    "full_text": "حرس الثورة الإسلامية في إيران يعلن احتجاز ناقلة نفط تحمل الاسم التجاري \"pearl g\"، وترفع علم توغو الأفريقية بسبب تحميلها وقوداً مهرّباً من زوارق إيرانية. أعلن حرس الثورة في إيران، اليوم الاثنين، أنّه احتجز، الجمعة، ناقلة نفطٍ ترفع علم توغو الأفريقية وتحمل 700 ألف لتر من النفط المهرّب في مياه الخليج. وقالت العلاقات العامة في المنطقة البحرية الثالثة التابعة لحرس الثورة، إنّه \"بعد رصدٍ دقيق، قام حرس الثورة، الجمعة 26 تموز/يوليو،  بتوقيف ناقلة نفط تحمل الاسم التجاري \"pearl g\"، وترفع علم دولة توغو الأفريفية، يملكها شخص عراقي مُقيم في دبي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n كما كشف البيان أنّ الناقلة كانت تقوم بتحميل وقود مهرّب من زوارق إيرانية بالقرب من حقل آرش (جنوبي إيران)، والتقديرات الأولية تُشير إلى أنّ كمية الوقود كانت 700 ألف لتر. ووفق بلاغ قضائي جرى توقيف الناقلة واقتيادها إلى ميناء الإمام الخميني، كما وجرى إيقاف 9 أفراد يحملون الجنسية الهندية من طاقمها. ويقوم حرس الثورة في إيران بعملياتٍ دورية على مدار الساعة في الخليج، ويستخدم أحدث المعدات في حربه ضدّ التهريب في تلك المنطقة، كونها تضرّ بالاقتصاد الإيراني. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توغو الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علم توغو الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة توغو الأفريفية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}