{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d08",
    "title": "مصدر مصري: لا صحّة للمزاعم الإسرائيلية بشأن وجود \"فتحات أنفاق\" في أراضينا",
    "full_text": "مصدر مصري رفيع المستوى يؤكّد أنّ ترويج \"إسرائيل\" لمزاعم حول وجود \"فتحات أنفاق\" داخل الأراضي المصرية لا صحّة له شكلاً وموضوعاً. صرّح مصدر مصري رفيع المستوى لقناة القاهرة الإخبارية، بأنّ ترويج \"إسرائيل\" لمزاعم حول وجود \"فتحات أنفاق\" داخل الأراضي المصرية لا صحّة له شكلاً وموضوعاً. وقال المصدر المصري إنّ مصر \"التزمت أقصى درجات ضبط النفس منذ بداية العدوان على قطاع غزّة، أملاً في الوصول إلى تهدئة، ولتجنب دخول المنطقة في دائرة مفرغة من الصراع\". كما شدد على أنّ مصر \"تجدد رفضها القاطع للمحاولات الإسرائيلية كافة لتهجير سكان قطاع غزّة ودفعهم نحو الأراضي المصرية، لتفريغ القضية الفلسطينية من مضمونها\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:43\n وتابع المصدر أنّ \"الموقف المصري تجاه القضية الفلسطينية، موقفٌ ثابت وواضح، ولا يمكن المزايدة عليه\". مصدر مصري رفيع المستوى: لا صحة لما تروجه \"إسرائيل\" من مزاعم حول وجود فتحات أنفاق داخل الأراضي المصرية#الميادين #مصر pic.twitter.com/JCBFkCUMl6 \n\n ويوم الأحد الماضي، ادعى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، العثور على عشرات المسارات من الأنفاق في \"محور فيلادلفيا\" القريب من الحدود المصرية. ويعدّ \"الجيش\" الإسرائيلي السيطرة على \"محور فيلادلفيا\" أحد أهم أهداف عمليته العسكرية في مدينة رفح جنوبي القطاع، حيث يتهم حركة حماس باستخدامه لأغراض عسكرية. ويمتد محور صلاح الدين المعروف باسم \"محور فيلادلفيا\"، داخل قطاع غزة من البحر المتوسط شمالاً حتى معبر \"كرم أبو سالم\" جنوباً بطول الحدود المصرية، التي تبلغ نحو 14 كيلومتراً، وعرض 100 متر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محور فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرم أبو سالم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}