{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f05",
    "title": "صاروخ أسقط طائرة \"هرمز 450\".. ماذا في جعبة المقاومة بعد؟",
    "full_text": "في حروب هذا العصر، تعتبر المسيرات سلاح لا يمكن أن تخاض معركة من دونه، على المستوى الاستطلاعي، كما على المستوى التنفيذي أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، في بيان صادر عنها اليوم، إسقاط مسيرة إسرائيلية من نوع \"هرمز 450\" ‏بصاروخ أرض جو فوق منطقة إقليم التفاح جنوبي لبنان. المسيرة التي أُسقطت بعد محاولة أولى تصدت لها منظومة مقلاع داوود، أثارت حالة من الإرباك في الإعلام الإسرائيلي، إذ اعتبر إسقاطها بـ\"الحادث الخطير للغاية\"، فأي أهمية يحملها سلاح المسيرات في الحروب المعاصرة؟ وما أهمية المسيّرة \"هرمز 450\" تحديداً\"؟ \"بطاقة هدف\"،#الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر فيديو يعرض فيه خصائص الطائرة المسيّرة الإسرائيلية \"Hermes 450\" - زيك، والتي أسقطها صباح اليوم فوق الجنوب اللبناني.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/cDWVlIvfTh \n\n تشكّل \"الدرونز\" سلاحاً فعالاً على المستوى الاستراتيجي والتشغيلي، وتشهد جيوش العالم اليوم حالةً من السباق للتسلح بها. يتميّز هذا السلاح بالقدرة على تحقيق إحاطة معلوماتية تجسسية عالية في ظل انخفاض كلفتها، والقدرة على التحليق لمسافات بعيدة وتنفيذ مهام دقيقة، إضافةً إلى المسيرات الانتحارية التي أثبتت تفوقاً في كل من الحربين؛ الروسية الأوكرانية، والأرمينية الأذربيجانية. وتتميز طائرات الدرونز (طائرات من دون طيار) بانخفاض كلفة التصنيع، إذ يقدّر ثمن 1000 طائرة دون طيار بثمن طائرة \"أف - 15 إيغل\" واحدة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وكذلك من حيث استهلاك الوقود، تساوي كمية الوقود اللازمة لرحلة واحدة في طيارة إف-4 فانتوم ما يقارب الكمية اللازمة لـ200 رحلة بطائرة من دون طيار. ومن حيث تكلفة التدريب، يُكلِّف تدريب الطيار لاستخدام طائرة عادية تكلفة باهظة. مثلاً، يكلف تدريب الطيار على طائرة \"تورنادو\" 3 مليون جنيه إسترليني، في حين لا تحتاج الطائرات المسيرة إلى هذه المبالغ الطائلة، كما تتطلب 3 أشهر فقط ليصبح المتدرب محترفاً عليها. وهذا فيما لو حصرنا بحثنا، كما حال هذا التقرير، بالجانب العسكري للاستخدام فقط، من دون الخوض في المهام التي يمكن أن تكون المسيرات رائدة في أدائها على المستوى التجاري والصحي والاجتماعي والأمني وغيرها. تعرف طائرة \"هرمز 450\" في \"الجيش\" الإسرائيلي باسم \"زيك\"، وهي مسيّرة تصنعها شركة \"إلبيت\" الإسرائيلية، وهي أيضاً طائرة تكتيكية مزودة بصواريخ تعمل من بعد، وتستطيع التحليق والبقاء في الجو لمدة 20 ساعة متواصلة، ويمكن أن تحمل صواريخ متفجرة تزن 150 كيلوغراماً، إذ يمكن استخدامها في مهام الهجوم والاستطلاع وجمع المعلومات الاستخباراتية. وتعدّ \"هيرمز\" ثالث أكبر طائرة مسيّرة في منظومة \"جيش\" العدو، ويشغلها \"سرب 161\" من سلاح الجو، المعروف باسم \"سرب الأفعى السوداء\"، وأيضاً وحدة \"زيك\" التابعة لسلاح المدفعية. هي مسيرة متوسطة الحجم مصممة للعمليات التكتيكية طويلة المدى ضمن وحدات الاستطلاع وجمع المعلومات الاستخبارية في جيش الاحتلال الإسرائيلي، إذ تطير إلى مسافة 300 كلم في الحد الأقصى. وللمسيرة نظام تصوير متطور، فهي تحمل كاميرات كهروضوئية وأشعة تحت الحمراء تستطيع التقاط صور عالية الجودة في النهار والليل، إضافةً إلى نظام لايزر لتحديد أهدافها. ويتم توجيهها بنظام هرمز للتحكم الأرضي \"جي إس سي\"، وهو نظام تعقب طيفي متطور جداً يساعدها على تحليل التضاريس. هذه هي طائرة \"هرمز 450\" المسيرة التي أسقطها اليوم صاروخ أرض جو أطلقته المقاومة الإسلامية في لبنان. أما عن هذا الصاروخ ومدى قدرته على حماية الأجواء اللبنانية من انتهاكات مماثلة، وهل تبدأ قدراته بمستوى طائرة \"هرمز 450\" المسيرة أم تنتهي بها، فكل تلك الأسئلة متروكة الآن في جعبة مفاجآت المقاومة في لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Hermes 450",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيك",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدرونز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طائرات الدرونز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أف - 15 إيغل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تورنادو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إلبيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيرمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نظام لايزر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جي إس سي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}