{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10ca",
    "title": "الليرة التركية تتراجع إلى مستويات قياسية أمام الدولار الأميركي",
    "full_text": "تواصل الليرة التركية التراجع أمام الدولار الأميركي حتى بعد انتهاء الانتخابات الرئاسية، حيث سجلت 20.2 لكل دولار، وذلك ضمن تراجع بدأ منذ بداية العام، لتخسر نحو 90 % من قيمتها. استمرت الليرة التركية في التراجع إلى مستويات قياسية، أمام الدولار الأميركي، حتى بعد انتهاء الانتخابات الرئاسية. وسجلت الليرة التركية 20.2 ليرة لكل دولار أميركي، وذلك ضمن تراجع مطرد في القيمة خلال الأيام الماضية. وتراجعت الليرة أكثر من 7% منذ بداية العام، كما خسرت أكثر من 90% من قيمتها على مدى عقد مع مرور الاقتصاد بموجات من الازدهار والكساد، ونوبات كثيرة من ارتفاع التضخم وأزمة العملة. \n25 اب\n \n24 اب\n وكانت الليرة قد كسرت حاجز الـ 20 ليرة للدولار يوم الجمعة الماضي، قبل بدء الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية  التركية، التي فاز فيها الرئيس رجب طيب إردوغان، على منافسه كمال كليجدار أوغلو بـ 52.14% مقابل 47.865، ليتولى بذلك رئاسة تركيا للمرة الثانية على التوالي. ويكافح الاقتصاد التركي مع ارتفاع معدل التضخم، إذ وصل إلى أعلى مستوى في 24 عاماً العام الماضي، قبل أن يتباطأ دون مستويات 44% في نيسان/أبريل الماضي. وأدت السياسات غير التقليدية، التي دعا إليها إردوغان بهدف تحقيق النمو، إلى هبوط قيمة الليرة بنسبة 80% على مدى السنوات الخمس الماضية، وتكريس مشكلة التضخم وانهيار ثقة الأتراك في عملتهم. لكن الرئيس التركي دافع عن سياسته الاقتصادية أكثر من مرّة، معتبراً أنّ معدلات الفائدة المرتفعة تسبّب زيادة التضخم. وتعهد الرئيس التركي بخفض معدلات التضخم إلى خانة الآحاد، مع زيادة معدل النمو 5.5% في 2024 ليصل إلى 1.5 تريليون دولار في نهاية 2028. وتحدثت مصادر مطلعة في الحكومة لوكالة \"رويترز\" في الأيام الماضية، عن أنّ خلافاً يدور حالياً حول التمسك بالاستراتيجية الاقتصادية الحالية التي تعطي الأولوية لأسعار الفائدة المنخفضة أو التحوّل إلى سياسات تقليدية بدرجة أكبر بعد الانتخابات. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدولار الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}