{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1691",
    "title": "\"لو فيغارو\": بعد الانقلاب في النيجر.. فرنسا قلقة بشأن إمدادات اليورانيوم",
    "full_text": "بعد الانقلاب في النيجر، صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية تقول إنّ الأزمة في الدولة الأفريقية تثير مخاوف فرنسا بشأن إمداداتها من اليورانيوم من النيجر. ذكرت صحيفة \"لو فيغارو\" الفرنسية، اليوم السبت، أنّ الأزمة في النيجر تثير المخاوف الفرنسية بشأن إمداداتها من اليورانيوم من البلد الأفريقي. وأوردت الصحيفة أنّ الانقلاب في النيجر \"أخذ فرنسا على حين غرّة\"، مضيفةً أنّ \"هشاشة نظام الرئيس محمد بازوم كانت معروفة جيداً، ولم يكن الرئيس محل إجماع داخل الجيش النيجري\". وعلى الرغم من ذلك، فإن \"أحداً لم يتوقع مثل هذا الانقلاب المفاجئ\". وأشارت إلى أنه \"بعد ثلاثة أيام من الأحداث، ما زال هناك كثير من الأسئلة، إذ تتساءل باريس عن طريقة للخروج من الأزمة مع أحد شركائها الأفارقة الرئيسيين\". \n23 اب\n \n22 اب\n وأوضحت أنّ \"فرنسا وشركاءها الأوروبيين محاصَرون، بحيث إنهم تصوروا شراكاتهم الثنائية مع النيجر كمثال على التعاون الجديد الذي سيقام بين أوروبا وأفريقيا\".  وبحسب الصحيفة الفرنسية، تثير الأزمة في النيجر مخاوف بشأن إمداد فرنسا باليورانيوم، بحيث تقوم شركة \"أورانو\" الفرنسية بتشغيل مناجم في النيجر. بالإضافة إلى ذلك، تعتمد محطات الطاقة النووية الفرنسية على نسبة 10% على خام النيجر. يُشار إلى أنّ موقع \"آر. أف. آي\" (RFI) الفرنسي أفاد، مطلع العام الحالي، بأنّ بلدة أرليت في شمالي النيجر تُركت غارقةً في 20 مليون طن من النفايات المشعة، بعد إغلاق منجم لليورانيوم تديره شركة \"أورانو\" الفرنسية.  ولفت الموقع إلى أنّ الأشخاص الذين يعيشون في المنطقة يتعرّضون لمستويات من الإشعاع \"أعلى من الحدود التي أوصى بها خبراء الصحة\"، مشيراً إلى أنّ النيجر زوّدت الاتحاد الأوروبي بنحو 25% من إمدادات اليورانيوم، الأمر الذي ساعد على إنتاج الكهرباء لملايين المنازل. وذكر أنّ الشركة النووية الفرنسية \"أورانو\" بدأت تعدين احتياطيات اليورانيوم في النيجر في السبعينيات. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لو فيغارو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البلد الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أورانو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RFI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أرليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أورانو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشركة النووية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورانو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}