{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c154f",
    "title": "مسؤول ياباني: التعاون الاستراتيجي مع روسيا ضرورة تاريخية",
    "full_text": "عضو مجلس النواب الياباني مونيو سوزوكي يقول إنّ بلاده \"تنسق كثيراً مع الولايات المتحدة وحلف الناتو، ولكن يجب الأخذ بالاعتبار أن روسيا تعتبر دولة حيوية لليابان من وجهة النظر الجيوسياسية\". قال عضو مجلس النواب الياباني، مونيو سوزوكي، إنّ اليابان تنسق بشكل وثيق جداً مع الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي، فيما يتعلق بالسياسة تجاه روسيا، التي يعتبر التعاون معها حيوياً بالنسبة لليابان. وذكر النائب الياباني، في حديث مع مراسل \"تاس\"، أنّ هذا الرأي لا يحظى الآن بشعبية في اليابان، ولكن هناك \"أشخاصاً يدركونه حتى في إدارة رئيس الوزراء فوميو كيشيدا، علماً أنهم أقلية حالياً\". وأضاف: \"أعتقد أن اليابان تنسق كثيراً مع الولايات المتحدة وحلف الناتو، ولكن يجب الأخذ بالاعتبار أن روسيا تعتبر دولة حيوية لليابان من وجهة النظر الجيوسياسية\". ولفت إلى ضرورة التعاون بين روسيا أغنى دولة في العالم بالموارد الطبيعية، واليابان التي تمتلك أفضل التكنولوجيات التطبيقية في العالم، ورأى \"أنه من وجهة نظر أمنية، فإن التعاون الاستراتيجي بين اليابان وروسيا هو ضرورة تاريخية\". \nاليوم 19:27\n \nاليوم 10:53\n كما أكّد سوزوكي أنّ \"في هذا الوقت المضطرب، يعد التعاون بين اليابان وروسيا ضرورياً للغاية لضمان الاستقرار في شرق آسيا\". وأشار إلى أنه \"من أجل ضمان الاستقرار الإقليمي، تفكر روسيا في تعزيز التعاون مع الصين، بينما تفكر اليابان في تعزيز التعاون مع الناتو، ولكن هذه عقلية فترة الحرب الباردة وهي نظرة على العالم تتسم بطابع المواجهة\". في وقت سابق، قال القائم بالأعمال الروسي في طوكيو، غينادي أوفيتشكو، إنّ اليابان لم تنضم فقط إلى حملة الغرب ضد روسيا، بل وتحاول قيادتها، بما في ذلك كرئيسة لمجموعة السبع. وكانت اليابان قد فرضت عقوبات على روسيا على خلفية العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا، معلنةً تجميد أصول 892 شخصاً، وفرضت 83 مؤسسة يابانية بما في ذلك البنوك حظراً على الصادرات من اليابان إلى 363 منظمة وشركة ومؤسسة مرتبطة بصناعة الدفاع. كما فرضت طوكيو حظراً على تصدير أشباه الموصلات إلى روسيا، ومعدات إنتاج النفط، والسلع الفاخرة (الأحجار الكريمة، والكحول الباهظة الثمن، والسيارات الفاخرة)، وأجهزة الكمبيوتر، وطابعات 3D، وحظرت استيراد الذهب والآلات وبعض أنواع الخشب ومشروب الفودكا من روسيا. وأيضاً، تم فرض حظر على الاستثمارات الجديدة وبعض الخدمات المالية. وقبيل قمة قادة مجموعة دول السبع المرتقبة في طوكيو، في أيار/مايو المقبل، ذكرت صحيفة بريطانية أنّ دول الاتحاد الأوروبي واليابان ترى أن المقترح الأميركي لحظر جميع الصادرات إلى روسيا \"غير ممكن\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مونيو سوزوكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الياباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مونيو سوزوكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوميو كيشيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوزوكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينادي أوفيتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "3D",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}