{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2341",
    "title": "تونس: محكمة تصدر حكماً بإعدام 4 أشخاص أدينوا باغتيال شكري بلعيد",
    "full_text": "بعد 11 عاماً على اغتيال السياسي اليساري شكري بلعيد، محكمة تونسية تصدر حكماً بإعدام 4 أشخاص وسجن شخصين آخرين مؤبداً، بعد إدانتهم بتهمة اغتياله. أصدرت محكمة تونسية، اليوم الأربعاء، حكماً بإعدام 4 أشخاص وسجن شخصين آخرين مؤبداً بتهمة المشاركة في اغتيال السياسي شكري بلعيد قبل 11 عاماً، والذي كان أول اغتيال سياسي تشهده تونس منذ عقود. المحكمة التونسية تحكم بالإعدام على 4 مواطنين متهمين في قضية اغتيال شكري بلعيد.المزيد من التفاصيل مع مراسلة #الميادين سميحة البوغانمي#تونس pic.twitter.com/mCfNUg7eux \n\n واغتيل بلعيد في السادس من فبراير/شباط 2013 أمام منزله بـ4 رصاصات في ولاية أريانة في العاصمة التونسية. \nاليوم 14:25\n \n10 اب\n وقد أدخل اغتياله تونس في أزمة سياسية حينها أسفرت عن استقالة رئيس الحكومة حمادي الجبالي. وبعد نحو 5 أشهر، اغتيل المنسّق العام لحزب التيار الشعبي محمد البراهمي، فيما وُجّت الاتهامات إلى حركة النهضة بالوقوف وراء الاغتيالين. وفي 11 كانون الأول/ديسمبر 2022، قال المحامي التونسي عبد الناصر العويني، عضو هيئة الدفاع عن الشهيدين شكري بلعيد ومحمد البراهمي، إنّ \"هناك حقائق جديدة تؤكد علاقة حركة النهضة المباشرة، وخصوصاً رئيسها وقياداتها، بالإعداد لعمليتي الاغتيال وتنفيذهما، إلى جانب تورط قيادات أمنية\". وكانت قضية الجهاز السري لحركة \"النهضة\" قد انفجرت قبل تشرين الأول/أكتوبر 2018، عندما كشف فريق هيئة الدفاع عن ملف اغتيال البراهمي وبلعيد وجود وثائق وأدلة تفيد بامتلاك \"النهضة\" جهازاً سرياً أمنياً موازياً للدولة متورطاً في اغتيال المعارضين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة تونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أريانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة التونسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمادي الجبالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البراهمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الناصر العويني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد البراهمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البراهمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}