{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2351",
    "title": "ضابط سابق في \"المارينز\": غزّة فرضت واقعاً دولياً جديداً.. و\"إسرائيل\" ستخسر أمام حزب الله",
    "full_text": "الكاتب والضابط السابق في \"المارينز\" سكوت ريتر يصرّح بأنّ الأصوات العالمية الداعمة لفلسطين بدأت تتجاوز الأصوات الداعمة لـ\"إسرائيل\"، مؤكداً أنّ حماس أوجدت دينامية سياسية عالمية لا يمكن لأيّ طرف تجاوزها.\n أكّد الكاتب والضابط السابق في قوات مشاة بحرية الولايات المتحدة \"المارينز\"، سكوت ريتر، مساء الثلاثاء، أنّه من غير المنطقي من المنظور العسكري أن تشنّ \"إسرائيل\" حرباً شاملة على لبنان. وقال ريتر في تصريحاتٍ للميادين ضمن برنامج المسائية إنّ \"حزب الله يملك أسلحة مختلفة تكفي لتعطيل القدرات والأنظمة الإسرائيلية\"، مرجحاً أن تخسر \"إسرائيل\" في أيّ حرب ستخوضها ضد حزب الله. \"من المنظور العسكري فإنه من غير الواقعي أن تشن \"إسرائيل\" حرباً شاملة على #لبنان و #حزب_الله يملك أسلحة مختلفة تكفي لتعطيل القدرات والأنظمة الإسرائيلية وعلى الأرجح \"إسرائيل\" ستخسر في أي حرب معه\" الكاتب والضابط السابق في سلاح المارينز سكوت ريتر في #المسائية #الميادين pic.twitter.com/bSEDoFnhku \n\n وعن الداخل الإسرائيلي، صرّح ريتر بأنّ رئيس وزراء الاحتلال الإسرائيلي يتصرّف بأنانية كبيرة، وهو خسر الغطاء القانوني وسيلاحق قضائياً إن غادر السلطة. وتابع أنّه في واشنطن يفهمون أنّه لا بدّ لهم من الطلاق مع طموحات نتنياهو الذي يضع \"إسرائيل\" في مسار التهديد، مردفاً أنّ تمسّك واشنطن بعلاقاتها مع \"إسرائيل\" يُثقل كاهلها وسيجرها إلى خسارة العالم. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وذكر أنّ \"البيانات الغامضة للخارجية الأميركية حول الانتهاكات الإسرائيلية تُعدّ تغيراً بعد مسارٍ من عدم التفكير بالحديث عن ذلك أصلاً\". كما وصف أحداث السابع من أكتوبر ومناعة حماس سياسياً وعسكرياً وشجاعة الشعب الفلسطيني بأنّها بدّلت الأمور عن بكرة أبيها في الولايات المتحدة و\"إسرائيل\"، وكذلك فتحت الباب لمناقشة إمكانية إقامة دولة فلسطينية، فبعد السابع من أكتوبر باتت مقاومة الشعب الفلسطيني هي التي تحدد الواقع، والعالم برمته لا بدّ أن يتكيّف مع العالم الجديد. \" ما حصل في السابع من أكتوبر بدل الأمور عن بكرة أبيها وكذلك مناعة حماس سياسياً وعسكرياً وشجاعة الشعب الفلسطيني\"الكاتب والضابط السابق في سلاح المارينز سكوت ريتر في #المسائية#الميادين pic.twitter.com/iJxnwtuyI4 \n\n وعقّب أنّ \"حماس أوجدت دينامية سياسية عالمية لا يمكن لأيّ طرف تجاوزها، وإذا واصلت حماس مقاومتها فالاختلافات بين إسرائيل والعالم لن تبقى موسمية بل ستستمر\". \"إذا واصلت حماس مقاومتها، فالاختلافات بين \"إسرائيل\" والعالم لن تبقى موسمية بل ستستمر\" الكاتب والضابط السابق في سلاح المارينز سكوت ريتر في #المسائية#الميادين pic.twitter.com/5xLZ4IK0fl \n\n ورأى ريتر بأنّ \"الأصوات العالمية الداعمة لفلسطين بدأت تتجاوز الأصوات الداعمة لإسرائيل، مردفاً أنّ \"الجنوب العالمي بدأ يُشكّل جزءاً أساسياً من عالمنا وبسبب إسرائيل خسرت أميركا علاقاتها مع هذا الجنوب\". وفي وقتٍ سابق، اعتبر الأمين العام للمؤتمر القومي العربي، حمدين صباحي، أنّ يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر، هو \"أهم فصول الصراع العربي الصهيوني\"، فهو \"يوم الزلزلة للكيان الصهيوني في فكره وجوده\"، إذ شكّلت عملية طوفان الأقصى، \"فسخاً للعقد بين الزمرة العسكرية الحاكمة في الكيان الصهيوني، ومستوطنيه\"، وهذا الفسخ \"سيؤدي لاحقاً للهجرة العكسية في الكيان الصهيوني\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات مشاة بحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المارينز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب العالمي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدين صباحي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}