{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17b1",
    "title": "أنقذوا أطفال اليمن",
    "full_text": "\nيواجه الأطفال اليمنيون أوضاعاً كارثية بسبب تدهور الأوضاع المعيشية بفعل الحرب والحصار والوضع الإنساني المعقد، بحسب التقارير الواردة من المنظمات الدوليّة، والأزمة الإنسانية في اليمن واحدة من أسوأ الأزمات في العالم.\n اليمن السعودية الميادين التحالف السعودي ضد اليمن مع اليمن أطفال اليمن 26 تموز 2023 26 تموز 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}