{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a60",
    "title": "مصدر قيادي للميادين: الوسطاء توصلوا إلى صيغ جديدة بشأن القضايا الخلافية في المفاوضات",
    "full_text": "مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية يتحدث إلى الميادين عن نقاط الخلاف بين حركة حماس والاحتلال الإسرائيلي، بشأن إبرام صفقة وقف إطلاق النار وتبادل أسرى، ويشير إلى مقاربات توصل إليها الوسطاء.  أفاد مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين، اليوم الجمعة، بأنّ الوسطاء \"توصلوا إلى صيغ جديدة بشأن مقاربات للقضايا الخلافية بين حماس وإسرائيل\". وأوضح المصدر للميادين أنّ \"نقاط الخلاف تدور بشأن الانسحاب من نتساريم ومحور فيلادلفيا ومعبر رفح والمعتقلين\". وبيّن أنّ \"إسرائيل تتمسك برفض إطلاق نحو 65 من المعتقلين المحكومين بالمؤبَّد، وترفض الانسحاب الكلي من محور فيلادلفيا في المرحلة الأولى، وتصر على وجود مواقع عسكرية على طول الحدود\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما تصرّ \"إسرائيل\" على \"وجود البعثة الدولية \"EUBAN\" في معبر رفح، كشرط للانسحاب منه وتشغيله\"، بحسب مصدر الميادين. وشدّد المصدر على أنّ \"حماس ما زالت تصر على تمسكها بورقة الـ2 من تموز/يوليو كمرجعية للتنفيذ، وليس للتفاوض\".  يأتي ذلك بينما تدور مفاوضات بشأن إبرام صفقة وقف إطلاق النار وتبادل أسرى في العاصمة المصرية القاهرة، وستستمر خلال عطلة نهاية الأسبوع.  وفي وقتٍ سابق، حمّلت قيادتا حركة حماس والجهاد الإسلامي قادةَ الاحتلال المسؤولية عن إفشال مفاوضات وقف إطلاق النار، والتنكر لما تم في مراحل سابقة، وخصوصاً المقترح الذي وافقت عليه الحركة في الثاني من تموز/يوليو الماضي. وأكّدت القيادتان موقف المقاومة والشعب الفلسطينيين بشأن تحقيق الاتفاق، وهو \"الوقف الشامل للعدوان، والانسحاب الكامل من القطاع، وبدء الإعمار، وإنهاء الحصار، مع صفقة تبادل جادة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "EUBAN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}