{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a50",
    "title": "بينهم أطفال ونساء.. شهداء وجرحى في قصف إسرائيلي شمالي النصيرات وخان يونس",
    "full_text": "قصف إسرائيلي أدى إلى نسف مبانٍ سكنية في منطقة دوار الكويتي ومربع عليين والكلية الجامعية جنوبي مدينة غزة. استشهد 11 فلسطينياً، وأصيب آخرون بينهم أطفال ونساء، فجر اليوم السبت، إثر قصف اسرائيلي طال أحياء مختلفة من مدينة خان يونس، و شمالي مخيم النصيرات. وأفادت مصادر صحية فلسطينية لوكالة \"وفا\"، باستشهاد 11 مواطناً وإصابة 15 على الأقل، بينهم أطفال ونساء، جراء قصف الاحتلال منزلاً في شارع المدرسة في حي الأمل غربي خان يونس، بينما أصيب آخرون جراء قصف مدفعي إسرائيلي في محيط شارع السلام في جورة اللوت، ومحيط منطقة التحلية جنوب وشرق المدينة. كما أصيب 3 مواطنين جراء استهداف مسيرة إسرائيلية مدرسة تؤوي نازحين شمال مخيم النصيرات. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n \"لا أريد أن أكون هنا بعد الآن.. كل الذين أحبهم في الجنة\"طبيبة عائدة من #غزة تتحدث عن مأساة طفل فلسطيني فقدَ عائلته، مشيرة إلى أنها واحدة من القصص المروّعة التي شهدتها هناك.#الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/IV9JiLblbZ \n\n وقالت مصادر في الدفاع المدني لـ\"وفا\"، إن قصفاً إسرائيلياً أدى إلى نسف مبانٍ سكنية في منطقة دوار الكويتي ومربع عليين والكلية الجامعية جنوب مدينة غزة. واستشهد 4 فلسطينيين، مساء الجمعة، في قصف الاحتلال الإسرائيلي تجمعات لمواطنين شمال قطاع غزة. وارتفع عدد شهداء الإبادة الجماعية الإسرائيلية في قطاع غزة إلى 40265 والإصابات إلى 93144 منذ بدء العدوان، ولا يزال آلاف الضحايا تحت الركام وفي الطرقات والشوارع، حيث لا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دوار الكويتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورة اللوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوار الكويتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}