{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c267b",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nفتح صناديق الاقتراع للانتخابات الرئاسية الإيرانية والسيد خامنئي يؤكد اهمية المشاركة الشعبية الحاشدة والفاعلة والجدية فيها\nالاحتلال يستهدف خيام النازحين في مواصي رفح وحي الزيتون والنصيرات القسام تستهدفه في \"نتساريم\" وسرايا القدس تشتبك معه في الشجاعية وتقصف \"كيسوفيم\".\nوفي الضفة المقاومة تتصدى لاعتداءات الاحتلال ومداهماته ومجلس الوزراء الإسرائيلي يتبنى اقتراح سموتريتش بشرعنة خمس بؤر استيطانية وبفرض عقوبات على السلطة.\nوفي جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة الإسلامية تقصف قاعدة الدفاع الجوي لقيادة المنطقة الشمالية وحرائق وانقطاع للكهرباء في مستوطنات الشمال.\nالقوات المسلحة اليمنية تنفذ عمليتين عسكريتين إحداهما بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق ضد هدف في حيفا والثانية ضد سفينة في البحر الأحمر\nفي المناظرة الأولى بين مرشحي الرئاسة الأميركية اتهامات متبادلة ترامب يصف إدارة بايدن بالأسوأ والأخير يحمل سلفه مسؤولية المأزق الاقتصادي ومطالبات من بعض الديمقراطيين لبايدن بالتنحي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}