{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2978",
    "title": "انتقادات إسرائيلية لخطاب نتنياهو: مُشين.. تحدث ساعة من دون أن يذكر صفقة أسرى",
    "full_text": "مسؤولون إسرائيليون وأهالي أسرى داخل قطاع غزّة، ينتقدون خطاب رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو أمام الكونغرس الأميركي، ويتهمونه بتخريب إمكانية التوصل إلى أي اتفاق مع المقاومة بشأن تبادل الأسرى. ردّ زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد على خطاب رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو أمام الكونغرس الأميركي، قائلاً إنّ \"خطاب نتنياهو مُشين\". وانتقد لابيد خطاب نتنياهو، إذ لم يتحمّل أدنى مسؤولية عن فشله في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. ولفت لابيد إلى أنّه \"من العار أن يتحدث نتنياهو لمدّة ساعة كاملة من دون أن يتطرّق إلى صفقة تبادل الأسرى\"، متابعاً: \"كنّا ننتظر أن يُعلن نتنياهو عن قبوله الصفقة لاستعادة الأسرى قبل مقتلهم، لكنّه لم يفعل ذلك\". ورأى أنّه كان من الأجدر لنتنياهو أن يبقى هنا (كيان الاحتلال)، لمتابعة ملف صفقة تبادل الأسرى، بدلاً من الاستعراض الذي حصل في الكونغرس. وألقى رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، مساء الأربعاء، خطاباً أمام الكونغرس الأميركي، وسط تظاهرات حاشدة أمامه ضد زيارته لواشنطن، وضد حرب الإبادة الإسرائيلية بحق الفلسطينيين في قطاع غزة. واعتقلت شرطة \"الكونغرس\" 5 أشخاص خلال خطاب نتنياهو، وفق شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، فيما أفاد الإعلام الإسرائيلي باعتقال  عدد من عائلات الأسرى في قطاع غزة عند مدخل \"الكونغرس\" بعد وصولهم بقمصان كتبت عليها عبارات تدعو إلى صفقة الآن.   \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n من ناحيته، قال رئيس الأركان السابق، دان حالوتس، تعليقاً على نتنياهو وخطابه أمام الكونغرس إنّ \"نتنياهو يُشكّل تهديداً وجودياً على إسرائيل\"، وفق وسائل إعلام إسرائيلية. من جانبه، تساءل مدير عام وزارة \"جيش\" الاحتلال السابق، أودي آدم، بقوله: \"كيف يُمكن ترك أم تتوسل الحكومة للإفراج عن أبنائها الأسرى في قطاع غزّة؟\". وقام مُتظاهرون إسرائيليون بعرض تمثال الحرية في نهر دماء أمام السفارة الأميركية في \"تل أبيب\"، وذلك خلال إلقاء نتنياهو كلمته أمام الكونغرس. #شاهد | مستوطنون يتظاهرون أمام السفارة الأميركية في \"تل أبيب\"، للمطالبة بالضغط على نتنياهو للقبول بصفقة تبادل للأسرى مع المقاومة في #غزة.#الميادين pic.twitter.com/9nFvs2k09o وفي وقتٍ سابق، من اليوم، أرسل 17 مسؤولاً إسرائيلياً من بينهم رئيس الموساد السابق تامير باردو، ورئيس الأركان السابق دان حالوتس، ووزير الأمن السابق موشيه يعالون، ورئيس هيئة \"الأمن القومي\" السابق عوزي أراد، إضافةً إلى مسؤولين كبار آخرين، رسالةً إلى رئيس مجلس النواب الأميركي مايك جونسون وعدد من النواب الأميركيين، أكدوا فيها أنّ نتنياهو يُشكّل \"تهديداً وجودياً على إسرائيل\". وانتقدت عائلات الأسرى الإسرائيليين خطاب نتنياهو أمام الكونغرس، قائلين إنّه \"خلال 45 دقيقة لم يرد ذكر الـ 120 أسيراً الذين لم يعودوا إلى منازلهم منذ 7 أكتوبر 2023 وحتى اليوم\". وهاجمت والدة أسير إسرائيلي لدى المقاومة في قطاع غزّة نتنياهو، وشددت على أنّه يمنع تنفيذ صفقة تبادل الأسرى لأسبابٍ شخصية تصبّ في مصلحته. وأشارت إلى أنّ نتنياهو فشل في تحقيق أهداف الحرب التي بدأت منذ أكثر من 9 أشهر، مؤكدةً أنّ بقاء نتنياهو وائتلافه في مناصبهم أهم بكثير من حياة الأسرى في قطاع غزّة. وأضافت أنّ الأسرى الإسرائيليين داخل قطاع غزّة يموتون، ونتنياهو يحتفل بعيد ميلاد ابنه مع زوجته في ميامي، والذي تسبب بأكبر كارثة في تاريخ \"إسرائيل\". وأمس، حمّلت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية في افتتاحيتها نتنياهو مسؤولية مصير الأسرى لدى المقاومة في قطاع غزة، معتبرةً أنه سيكون مسؤولاً عن مقتلهم، إذا لم يحسم الاتفاق مع المقاومة، مشيرةً إلى أنّ \"الاعتبارات الأخلاقية وحتى الأمنية على أنها هامشية\"، وأنهم ينظرون إلى \"الاعتبار السياسي، أي البقاء في مناصبهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أودي آدم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تامير باردو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه يعالون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عوزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك جونسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسير إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}