{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d10",
    "title": "19 مجزرة للاحتلال في قطاع غزة خلال 24 ساعة.. حصيلة الشهداء تتجاوز الـ26420",
    "full_text": "وزارة الصحة في قطاع غزة تعلن ارتفاع حصيلة الشهداء إلى 26422 بعد ارتكاب الاحتلال خلال الساعات الـ24 الماضية 19 مجزرة. أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الأحد، ارتكاب الاحتلال 19 مجزرة ضد العائلات في قطاع غزة ارتقى فيها 165 شهيداً و290 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية، مشيرةً إلى ارتفاع حصيلة الضحايا إلى 26422 شهيداً و65087 جريحاً، منذ السابع من أكتوبر 2023. وقالت الوزارة في بيان مقتضب إنّ عدداً من الضحايا لا يزالون  تحت الركام وفي الطرقات، ويمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إليهم. بدوره أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني، نفاد مخزون الأوكسجين الخاص في مستشفى الأمل، التابع للجمعية في خان يونس جنوبي قطاع غزة، بسبب استمرار حصار الاحتلال للمستشفى، محذّراً من خطورة ذلك، وعدم امكانية الطواقم الطبية إجراء العمليات الجراحية للمصابين. وأشارت الجمعية (الهلال الأحمر) إلى أنها تقوم بالتنسيق مع اللجنة الدولية للصليب الأحمر، لبحث إمكانية توفير ممر آمن لجلب أسطوانات الأوكسجين إلى المستشفى. وفي اليوم 114 للعدوان الإسرائيلي على القطاع، أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم، بارتقاء شهداء وجرحى بعد استهداف الاحتلال منزلاً في شارع البحر غربي خان يونس، مشيراً أيضاً إلى ارتقاء شهيد وإصابة 4 آخرين بقصف الاحتلال العنيف على منطقة جورة العقاد في خان يونس، وأنّ هناك نداءات استغاثة لإسعاف المصابين بسبب حصارهم. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n \"إطباق الاحتلال على #خان_يونس ومحاولة فصله عن باقي مناطق قطاع #غزة، هدفه تهجير الفلسطينيين إلى خارج القطاع\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية نبيه عواضة لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى @NabihAwada pic.twitter.com/1KmAonHi1S \n\n وأشار مراسلنا إلى أنّ القصف الإسرائيلي مستمر على مستشفيات خان يونس، ولا سيما ناصر والأمل والخير، حيث يعمل الفلسطينيون على دفن جثامين شهدائهم. وذكرت مصادر صحية، في وقت سابق اليوم، أنه لا يزال 30 شهيداً مجهولي الهوية في ثلاجة الموتى في مجمع ناصر الطبي، لم يتم التمكن من دفنهم، بينما الأهالي اضطروا إلى دفن 150 شهيداً في ساحة المجمع نتيجة حصار الاحتلال له. \"لا نعالج المصابين، نحاول فقط إبقاءهم على قيد الحياة\"... طبيب في مستشفى ناصر في خان يونس يصف الوضع المأساوي بعد أكثر من 3 أشهر على العـ.ـدوان#مستشفى_ناصر #خان_يونس #الميادين_Go pic.twitter.com/5oE0HlhHkE \n\n وقال مراسل الميادين، إنّ قوات الاحتلال تقوم بتدمير ممنهج للمنشآت المدنية ومنازل المواطنين في خان يونس.  وأشار إلى أن الاحتلال شنّ غارة جوية على الأطراف الجنوبية الغربية لمدينة غزة، وقامت مدفعية الاحتلال أيضاً بقصف شارعي 8 والرشيد في حي تل الهوا، لافتاً إلى أنّ ذلك أدّى إلى ارتقاء عشرات الشهداء والجرحى، بينهم أطفال لا سيما في قصف إسرائيلي على مبنى سكني في حي الزيتون بمدينة غزة. برد الشتاء ينهش أجساد أهالي غزة ويفتك بأطفالها#غزة #شتاء #الميادين_Go pic.twitter.com/2jcmdzgysi \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع البحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورة العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}