{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1164",
    "title": "كليجدار أوغلو بعد الإدلاء بصوته: على جميع الأتراك التصويت لإنهاء الحكم السلطوي",
    "full_text": "عقب الادلاء بصوته في أنقرة، مرشح تحالف الشعب للانتخابات التركية كمال كليجدار أوغلو يعتبر أنّ \"الديمقراطية ستأتي بعد هذه الانتخابات\". توجّه مرشح تحالف الشعب للانتخابات التركية كمال كليجدار أوغلو، اليوم الأحد، للإدلاء بصوته في مركز انتخابي في أنقرة. وعقب الإدلاء بصوته في أنقرة، دعا أوغلو جميع المواطنين إلى الإدلاء بأصواتهم من أجل \"إنهاء الحكم السلطوي\"، مضيفاً أنّ \"الديمقراطية ستأتي بعد هذه الانتخابات\". \n25 اب\n \n24 اب\n وتجمّعت حشود من المواطنين في استقبال مرشحي تحالفي الشعب والجمهور عقب إدلائهما بصوتيهما في الانتخابات. الجدير بالذكر، أنّ المرشحين المتنافسين في الانتخابات رجب طيب إردوغان وكليجدار أوغلو أدليا بصوتيهما في التوقيت نفسه في مركزي الاقتراع في إسطنبول وأنقرة. المرشحان المتنافسان في الانتخابات #إردوغان وكليجدار #أوغلو أدليا بصوتيهما في التوقيت نفسه في مركزي الاقتراع في #إسطنبول و #أنقرة #تركيا_بوسفور_الخيارات#تركيا_تنتخب @kayed_omar pic.twitter.com/mOa0eVFhJf \n\n المرشحان المتنافسان في الانتخابات #أردوغان و #كليتشدار_أوغلو أدليا بصوتيهما في التوقيت نفسه في مركزي الاقتراع في #إسطنبول و #أنقرة. #الانتخابات_التركية2023#تركيا_بوسفور_الخيارات#الانتخابات_التركية #تركيا pic.twitter.com/in4NoVVKKx \n\n وفي سياق متصل، ذكرت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، أنّ ناشطين أتراكاً من حزب الشعب الجمهوري بزعامة كليجدار أوغلو، وزّعوا الأعلام والمنشورات التركية التي تحمل وعود حملته الانتخابية، بما في ذلك نشرة تحمل عبارة \"سيعود اللاجئون إلى ديارهم\". وأضافت الصحيفة أنّه بينما قدّم كليجدار أوغلو وحزبه أنفسهم بأنّهم منافسون ديمقراطيون للرئيس رجب طيب إردوغان، ركّزت حملتهم قبل الجولة الثانية من الاقتراع على \"رسالة مناهضة للمهاجرين في محاولة لجذب الأصوات\". \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكليجدار #أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كليتشدار_أوغلو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}