{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1753",
    "title": "سوريا: شهداء وجرحى في انفجار عبوة ناسفة في منطقة السيدة زينب (فيديو)",
    "full_text": "انفجار بواسطة عبوة ناسفة في دراجة نارية في منطقة السيدة زينب جنوبي دمشق، يسفر عن شهداء وجرحى. أشارت وزارة الداخلية السورية، اليوم الخميس، إلى ارتفاع حصيلة التفجير الإرهابي الذي استهدف منطقة السيدة زينب بريف دمشق إلى 6 شهداء و23 مصاباً. وفي وقت سابق، أفاد مراسل الميادين في سوريا بوقوع انفجار عبوّة ناسفة مزروعة في منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق. #عاجل | مراسلة #الميادين: شهيد و4 جرحى إصاباتهم خطرة بانفجار عبوة ناسفة على دراجة نارية في منطقة #السيدة_زينب جنوب #دمشق. pic.twitter.com/jdavExyYKM \n\n \n27 حزيران\n \n28 آذار\n وأوضح مراسلنا أن الانفجار تمّ بواسطة عبوة ناسفة في دراجة نارية في منطقة السيدة زينب للمرة الثانية خلال يومين. وتابع أن التفجير استهدف أحد مقارّ تابعة لـ\"فصيل أبي الفضل العباس\" في المنطقة. #عاجل | مراسل #الميادين: انفجار عبوة ناسفة مزروعة بسيارة أجرة في منطقة #السيدة_زينب جنوبي #دمشق وأنباء عن عدد من الجرحى.#سوريا pic.twitter.com/LC8HcdNIxn \n\n وقبل يومين، انفجرت عبوة ناسفة كانت مزروعة في دراجة نارية استهدفت حافلة ركاب فارغة عند دوار الروضة في منطقة السيدة زينب في دمشق. وأعلن مصدر في قيادة شرطة ريف دمشق حينها عن إصابة مدنيين اثنين من جراء انفجار الدراجة النارية المفخخة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي الفضل العباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}