{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c264a",
    "title": "بعد اجتماع أوروبي في بروكسل.. مصادر تكشف للميادين رسائل قبرصيّة إلى لبنان",
    "full_text": "أوساط مقربة من الوفد القبرصي، المشارك في قمة الاتحاد الأوروبي في بروكسل، تؤكد للميادين أن الحكومة القبرصية لا تريد أي تصعيد للموقف مع لبنان، حتى لو كان عبر الكلام أو التصريحات. أكدت أوساط مقربة من الوفد القبرصي، الذي شارك في قمة الاتحاد الأوروبي في بروكسل، للميادين، أن الحكومة القبرصية لا تريد أي تصعيد للموقف مع لبنان، حتى لو كان عبر الكلام أو التصريحات. واكتفى الرئيس القبرصي، نيكوس خريستودوليدس، عند وصوله إلى بروكسل، بالقول \"إن جمهورية قبرص تحافظ على علاقات ممتازة بجميع الدول المجاورة، وستؤدي دورها، وهو دائماً دور ذو نهج إيجابي\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"بحسب معلومات خاصة، فإن قبرض لا تريد التصعيد مع لبنان أبداً، حتى على مستوى الخطاب\"محلل #الميادين للشؤون الأوروبية والدولية موسى عاصي في #المشهدية #لبنان @moussaassi pic.twitter.com/eiPzovPVhX \n\n وأكدت الأوساط المقربة إلى الوفد القبرصي، أن قبرص، الخائفة على اقتصادها من تحذيرات حزب الله، بعثت برسائل واضحة إلى كل من يعنيهم الأمر في لبنان وغير لبنان، في إشارة إلى \"إسرائيل\"، مفادها أن الجزيرة لن تقوم بأي خطوة يمكن تفسيرها في إطار تقديم الدعم إلى \"إسرائيل\"، في أي مواجهة مهما كان حجمها مع لبنان، وأن أرضيها لن تُستخدم في أي شكل من الأشكال ضد لبنان. وتؤكد الأوساط الأوروبية في بروكسل أن قبرص طلبت إلى الاتحاد الأوروبي عدم استخدام لهجة عالية النبرة،  في البيان الختامي، في البند المتعلق بالتحذيرات، التي وجهها الأمين العام لحزب الله إلى قبرص قبل أيام. وعكس البيان هذا الموقف، إذ اكتفى الأوروبيون بالتعبير، على نحو مبهم ومن دون تسمية الأطراف، لا قبرص ولا حزب الله، \"عن تضامنهم مع عضو في الاتحاد الأوروبي ضد أي تهديد خارجي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوفد القبرصي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة القبرصية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكوس خريستودوليدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى عاصي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد القبرصي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}