{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cfb",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف تجمعاً لجنود الاحتلال شرقي موقع \"بركة ريشا\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تستهدف تجمعاً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي شرقي موقع \"بركة ريشا\" بالأسلحة الصاروخية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهدافها تجمعاً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي شرقي موقع \"بركة ريشا\" بالأسلحة الصاروخية، محققةً فيه إصابات ‏مباشرة. وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن صواريخ استهدفت \"كريات شمونة\" ولم تسقط في المدينة بل في منطقة عسكرية، كما أشارت إلى سقوط 3 صواريخ في منطقة \"مرغليوت\" شمالي فلسطين المحتلة. مشاهد سقوط صواريخ أطلقت من لبنان في مستوطنة \"كريات شمونة\".@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/D8W3CPMkw5 \n\n من جانبه، أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان باستهداف مسيّرة إسرائيلية بلدة طير حرفا، وأطراف بلدتَي زبقين وحولا بغارتين جويتين. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأضاف مراسلنا أنّ غارة حربية إسرائيلية استهدفت المنطقة بين بلدتَي الجبين ويارين، وغارة أخرى استهدفت أطراف بلدتَي مروحين ورامية. \"الاحتلال الإسرائيليّ يشنّ عدد من الغارات على بعض البلدات الجنوبية الحدودية مع فلسطين المحتلة\". مراسل #الميادين علي مرتضى.@aliimortada@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/n8VJS5Q63O \n\n وأمس السبت، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان-حزب الله،استهدافها انتشاراً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع \"جل العلام\" بصواريخ \"بركان\". وفي بيانها الثاني، تبنّت المقاومة، استهداف تجمع ‌‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي جنوب موقع \"العباد\" مقابل بلدة مركبا الجنوبية، بالأسلحة الصاروخية، مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة. وأعلنت المقاومة في بيان ثالث، استهداف تجمع ‌‏لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"دوفيف\" بالأسلحة الصاروخية وتم تحقيق إصابات مباشرة. وأكدت في بيان رابع، أن مجاهديها استهدفوا قاعدة ‏خربة ماعر بالأسلحة الصاروخية وأصابوها إصابة مباشرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}