{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c4e",
    "title": "صنعاء: مستعدون لمواجهة طويلة الأمد مع واشنطن",
    "full_text": "وزير الدفاع  في حكومة صنعاء، اللواء محمد ناصر العاطفي، يشدّد على القرار اليمني السيادي، في مواجهة العدوان الأميركي - البريطاني على بلاده، وعلى قرار مساندة فلسطين.  حذّر وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء محمد ناصر العاطفي، اليوم الثلاثاء، الولايات المتحدة وبريطانيا من محاولة التدويل والعسكرة للبحر الأحمر وبحر العرب وخليج عدن.  وقال إن البحر الأحمر هو \"امتداد جغرافي وجيو استراتيجي للجغرافية اليمنية\"، وليس أرضاً أميركية أو بريطانية، مؤكداً أن أمنه واستقراره وتأمين الملاحة فيها \"ليست وظيفة واشنطن ولندن\"، بل إنّها \"تقع على عاتق الدول والبلدان المشاطئة، وفي مقدمتها اليمن\".  وذكّر العاطفي بأن الملاحة في البحر الأحمر وبحر العرب \"مؤمَّنة ومستقرة\" بالنسبة إلى كل الوجهات حول العالم، باستثناء ملاحة السفن الإسرائيلية، أو تلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال في الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالإضافة إلى السفن الأميركية والبريطانية، \"كون بلديها يعتديان على اليمن وغزة\". وأكد أن الشعب اليمني \"لن ترعبه الصواريخ والقنابل الأميركية المحرَّمة دولياً\"، ولن تثنيه الأساطيل وحاملات الطائرات والمدمرات عن القيام بواجباته تجاه فلسطين، ولاسيما في ظل العدوان المتواصل.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وشدّد العاطفي على أن بلاده، قيادةً وحكومةً وشعباً وجيشاً وجغرافيا، \"أعلى وأقوى وأشد من أن تهزها الغارات الإجرامية للعدوان الأميركي - البريطاني - الصهيوني\".  وأكّد، في سياق استعداد اليمن للمواجهة، أن \"استراتيجية أخذ الثأر والعقاب على تطاولات واشنطن ولندن قادمة، وسيتم استهداف كل خاصرة تؤلم المعتدين وتوجعهم\"، موضحاً أن \"قيادتنا الثورية والمجلس السياسي الأعلى اتخذا كل الخطوات المدروسة، عبر أبعادها القريبة والبعيدة، ولدينا الاستعداد لمواجهة طويلة الأمد مع قوى الطغيان\".  وأضاف أن \"على الأميركي والبريطاني، ومن انساق معهما، أن يدركوا قوة القرار اليمني السيادي، وأن لا جدال ومفاصلة فيه\". وذكر أن واشنطن و\"تل أبيب\" هما دوماً \"عنوان للفوضى والتدمير والعبث والقتل والإرهاب دولياً\"، وهادمتان فعلياً للأمن والأمان والاستقرار، ولا تؤمنان بالسلام.  وأقرّ قائد الأسطول الأميركي الخامس، تشارلز برادفورد كوبر، في وقت سابق اليوم، بأهمية الصواريخ والمسيّرات التي تطلقها القوات المسلحة اليمنية، مؤكداً قدرتها على ضرب الهدف، خلال 75 ثانية بمجرد إطلاقها.  وأضاف: \"لم يسبق لأحد أن استهدف السفن التجارية أو سفناً تابعة للبحرية الأميركية بصواريخ بالستية\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريطاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشارلز برادفورد كوبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}