{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c55",
    "title": "\"بلومبرغ\": فوضى البحر الأحمر ترسل 100 ناقلة نفطية حول أفريقيا",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تفيد بأنّ عدد الناقلات التي تحوّل رحلاتها الطويلة حول رأس الرجاء الصالح ارتفع إلى 100 مقارنةً بالأسبوع الماضي. ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، اليوم الثلاثاء، أنّ عدد الناقلات التي تحوّل رحلاتها الطويلة حول رأس الرجاء الصالح ارتفع إلى 100 مقارنةً بالأسبوع الماضي. وأوضحت الوكالة أنّ ذلك يمثّل قفزة بنحو 45% من عدد 69 ناقلة في 24 كانون الثاني/يناير. \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n وبحسب \"بلومبرغ\"، تحمل السفن نحو 56 مليون برميل من النفط الخام والمنتجات البترولية. وقبل أيام، ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، أنّ مجموعة \"بي إتش بي\" الأسترالية حوّلت مسار جميع شحناتها تقريباً من آسيا إلى أوروبا بعيداً عن البحر الأحمر. كذلك، قالت مجموعة التعدين الأسترالية العملاقة إنّ الاضطرابات في البحر الأحمر \"تجبر بعض شركات الشحن على اتخاذ مسارات بديلة، مثل رأس الرجاء الصالح حول أفريقيا، بينما لا تزال شركات أخرى تفضّل البحر الأحمر بضوابط إضافية\". ومن الجدير بالذكر أنّ صنعاء تؤكد ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية نتيجة العدوان الأميركي على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعدين الأسترالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}