{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c49",
    "title": "بسبب تهديدات اليمن.. شركات شحن عالمية توقف الإبحار في البحرين الأحمر والعرب",
    "full_text": "شركات شحن بحرية عالمية تعلن توقفها عن الإبحار في البحر الأحمر أو تغيير مسار رحلاتها؛ بسبب منع القوات اليمنية عبور السفن المتوجهة إلى الموانئ الإسرائيلية، مطالبة بإيقاف العدوان على قطاع غزة.  أعلنت شركات شحن بحرية عالمية، اليوم الاثنين، توقّفها عن الإبحار في البحرين الأحمر والعرب أو تغيير مسار رحلاتها؛ خوفاً من التهديدات الصادرة من اليمن. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأنّ شركة النفط \"British Petroleum\"، علّقت عبور حاملاتها النفطية عبر البحر الأحمر بسبب \"تهديدات\" اليمنيين، ما أسفر عن ارتفاع في سعر النفط. وقالت شركة شحن بحري تايوانية إنّها حوّلت مسار سُفنها عبر البحر الأحمر وخليج عدن إلى رأس الرجاء الصالح خلال الأسبوعين المُقبلين. بدورها، أعلنت شركة السفن السنغافورية \"ONE\" أنّها ستوقف عملها مع \"إسرائيل\"، وفق الإعلام الإسرائيلي. وقال الممثل الإسرائيلي للشركة في رسالةٍ إلى الزبائن إنّه في ضوء الهجمات في البحر الأحمر، لم يتمّ استقبال أيّ طلباتٍ جديدة قادمة إلى \"إسرائيل\"، مضيفاً أنّ الشركة تدرس خطوات بديلة. وأيضاً، أعلنت مجموعة ناقلات النفط \"فرونت لاين\" ومقرّها النرويج أنّها ستتجنب العبور عبر البحر الأحمر. كما أعلنت شركة ناقلات النفط البلجيكية \"يوروناف\" أنّها ستمتنع عن عبور البحر الأحمر حتى إشعارٍ آخر بسبب هجمات \"الحوثيين\". وقال متحدث باسم شركة \"يوروناف\" لـ\"رويترز\": \"نحن نُراقب الوضع من كثب\"، مضيفاً أنّ \"سلامة أفراد طاقمنا وسفننا لها أهمية قصوى\". من جانبها، أبلغت شركة الشحن الإسرائيلية \"تسيم\" زبائنها زيادة نقل الحاوية بنحو 100 - 400 دولار نتيجة عمليات \"الحوثييين\" ضد السفن الإسرائيلية أو المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n من ناحيتها، كشفت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أنّ 46 سفينة حاويات حوّلت مسارها حول الطرف الجنوبي لأفريقيا بدلاً من استخدام البحر الأحمر، و78 سفينة أخرى تنتظر التعليمات. ما هي الدول التي استمرّت في التجارة مع الاحتلال؟تقرير: محمد بزي #الميادين #فلسطين #غزة @mdbazzi99 pic.twitter.com/WqpUsP7QVM \n\n وقبل ساعات، نفّذت القوات البحرية اليمنية، عملية عسكرية نوعية ضد سفينتين لهما ارتباط بالكيان الإسرائيلي، وفق ما أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع. \"عملية استهداف السفينتين جاءت بعد رفض طاقميهما الاستجابة لنداءات القوات البحرية اليمنية، ومستمرون في منع السفن المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية حصراً من الملاحة في البحرين العربي والأحمر\"القوات المسلحة اليمنية#فلسطين_المحتلة #اليمن #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/UYnH48Gj37 \n\n يُشار إلى أنّ القوات اليمنية أكّدت أكثر من مرّة أنّها لن تستهدف أيّ سفينة في البحر الأحمر إن كانت مُتجهة نحو الموانئ العالمية، مشددةً على أنّها ستستهدف السفن المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية، وذلك حتى رفع العدوان والحصار وإدخال المساعدات إلى قطاع غزّة. وتستمر القوات المسلحة اليمنية في منع السفن من الجنسيات كافة المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية، من الملاحة في بحر العرب، والبحر الأحمر، حتى رفع الحصار عن غزة وإدخال ما يحتاجه أهلها من غذاء ودواء. وفي وقتٍ سابق، أكّد عضو المكتب السياسي لأنصار الله، علي القحوم، أنّ \"من يُهدد الملاحة البحرية الدولية هو الحضور العسكري الأميركي والإسرائيلي والغربي المكثّف في باب المندب والبحر الأحمر\"، متابعاً أنّ ذلك الحضور يتجاوز وينتهك القانون الدولي البحري ويهدد أمن واستقرار المنطقة والعالم. وقبل أيام، ذكر موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّ وصول السفن التجارية إلى ميناء \"إيلات\" الإسرائيلي توقف بشكلٍ شبه كامل نتيجة الهجمات من اليمن في البحر الأحمر ضد السفن المتوجهة إلى الميناء. ومساء يوم الجمعة الماضي، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ القوات المسلحة البحرية اليمنية نفّذت عمليتين ضد سفينتي حاويات في البحر الأحمر كانتا متجهتين إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي، مستهدفةً السفينتين بصاروخين بحريين. ونفّذت القوّات المسلحة اليمنية عدّة عملياتٍ، بينها استهداف سفينة حاويات \"ميرسيك جبرلاتر\"، وسفينة تابعة للنرويج استهدفتها بصاروخٍ مباشر، إذ كانت تلك السفن متوجّهة نحو موانئ الاحتلال الإسرائيلي، واحتجزت سفينة إسرائيلية في البحر الأحمر، كما استهدفت جنوبيّ فلسطين المحتلّة (إيلات) بالصواريخ والمسيّرات، مؤكدةً أنها مستمرة حتّى وقف العدوان على غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة السفن السنغافورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ONE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرونت لاين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناقلات النفط البلجيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوروناف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوروناف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركة الشحن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية#فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "UYnH48Gj",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي القحوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوّات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرسيك جبرلاتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ فلسطين المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}