{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c99",
    "title": "\"استخدِموهم.. إنهم من غزة\".. \"هآرتس\": الجنود جعلوا الفلسطينيين دروعاً بشرية",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أجرت تحقيقاً يثبت استخدام \"الجيش\" الإسرائيلي المدنيين الفلسطينيين دروعاً بشريةً، من أجل تمشيط المباني والأنفاق في قطاع غزة. بمَ اعترف الجنود؟ أجرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تحقيقاً بشأن استخدام \"جيش\" الاحتلال المدنيين الفلسطينيين دروعاً بشريةً، في أثناء التفتيش عن أنفاق مفخَّخة في قطاع غزة، تخللته مقابلات واعترافات أدلى بها عدد من الجنود. وأكد مصدر للصحيفة أنّ كبار الضباط في \"الجيش\" الإسرائيلي كانوا على علم بممارسات الجنود واستخدامهم الفلسطينيين دروعاً بشرية، وبينهم رئيس الأركان العامة، هرتسي هليفي. في هذا الإطار، قال جندي للصحيفة إنّ المسؤولين في \"الجيش\" يعلمون بأنّ الأمر لا يتعلق \"بحادثة واحدة لقائد سرية شاب وغبي، يقرّر من تلقاء نفسه أن يأخذ شخصاً ما\" ويستخدمه درعاً بشرية. وأجبر الجنود الإسرائيليون الفلسطينيين على ارتداء أزياء عسكرية إسرائيلية، ووضع الكاميرات، ليرسلوهم بعد ذلك إلى المنازل المتضررة من جراء القصف، وإلى الأنفاق، بينما يقيّدون أيديهم بأربطة بلاستيكية.  \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وقال جندي إسرائيلي إنّ أحد القادة في \"الجيش\" قال إن \"حياتنا أهم من حياتهم\"، بحيث كان الاعتقاد السائد هو أنّ \"من الأفضل للجنود الإسرائيليين أن يظلوا في قيد الحياة، وأن يكون الفلسطيني هو الذي يتم تفجيره بعبوة ناسفة\". واعترف جندي آخر بأنّه تم إحضار فلسطينيين اثنين إلى الجنود، قبل نحو 5 أشهر، أحدهما عمره 20 عاماً، والآخر 16. وحينها قيل لهما: \"استخدموهما، إنّهما (من) سكان غزة.. استخدموهما دروعاً بشرية\". وبحسب الجندي، قيل لهم: \"لا تضربوهما كثيراً، لأنّنا نحتاج إليهما من أجل فتح المواقع\" التي يتعين على القوات دخولها، مثل المباني والأنفاق. وعلّق عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، على التحقيق الذي أجرته \"هآرتس\"، مؤكداً أنّ ما كشفه يؤكد مجدداً ارتكاب \"جيش\" الاحتلال جرائم حرب موصوفةً، داعياً \"كل العالم إلى أن يَدينها\". ودعا الرشق محكمة العدل الدولية إلى ضم هذه الاعترافات إلى ملف جرائم الحرب التي يُحاكم عليها الاحتلال، مطالباً المنظمات الدولية والحقوقية بفضح هذه الجرائم  وإدانتها، وملاحقة قادة الاحتلال ومحاسبتهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}