{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cfd",
    "title": "\"المفارقة القبيحة\" وراء مشاكل الغرب الديموغرافية.. هل الأفارقة مفتاح الخلاص؟",
    "full_text": "مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية تقول إنّ الأفارقة الذين سيشكلون الغالبية الساحقة من شباب العالم يمتلكون مفتاح خلاص الأغنياء الاقتصادي. ذكرت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية، أمس الثلاثاء، أنّ الأفارقة الذين سيشكلون الغالبية الساحقة من شباب العالم يمتلكون مفتاح خلاص الأغنياء الاقتصادي، متسائلةً عن إمكانية تمكّن الأثرياء الأوروبيون والأميركيون من التغلب على \"نفورهم\" من الأفارقة. وبحسب المجلة، تكمن مشكلة (المجتمعات الغنية) في الغرب في \"معدل استبدال السكان\"، والذي يعني الحاجة إلى مزيد من العمال للحفاظ على الاقتصاد، بالتزامن مع معدل أعمار مرتفع واتجاه نحو إنجاب عدد أقل من الأطفال. وأضافت أنه في مواجهة هذا \"اللغز الديمغرافي\"، فإن الحلّ هو ما يخاف منه الأوروبيون تحديداً، ألا وهو الهجرة وزيادتها.  وأوضح الكاتب أنّ جزءاً من المشكلة في فرنسا هو أنّ شعبها يعيش مدة أطول، وهذه نعمة تشترك فيها أعداد متزايدة من البلدان المتقدمة، ولكن ليس الولايات المتحدة، حيث يشهد متوسط ​​العمر المتوقع انخفاضاً حاداً.  في فرنسا، يمكن للناس أن يتوقعوا أن يعيشوا ما يقرب من 25 عاماً بعد تقاعدهم، بالنسبة لمعظم الناس، فإن العيش لفترة أطول يعني الحاجة إلى الاعتماد على الدعم المالي للدولة لفترة أطول، وهذا يخلق ضغوطاً مالية متزايدة بشكل مطرد، وفق الكاتب. وأشار إلى أنّ هذه الصعوبة تتفاقم بسبب اتجاه آخر: الناس يريدون إنجاب عدد أقل من الأطفال. في إيطاليا، التي تحتل مرتبة قريبة من أسفل المقياس في الاتحاد الأوروبي، وُلد 1.29 طفل فقط لكل امرأة في عام 2022. وأضاف أنّ الأخبار السيئة للأشخاص الذين يتعين عليهم تخطيط ميزانيات الدولة والنفقات المستقبلية لأنظمة التقاعد والرعاية الصحية الوطنية هو أنه حتى هذا الرقم أقل بكثير من متوسط ​​عدد الأطفال لكل امرأة الذين يمكنهم الحفاظ على عدد السكان دون انكماش، والمعروف باسم \"معدل استبدال السكان\". \nاليوم 16:52\n \nاليوم 14:37\n وتكمن أهمية ذلك في ما يسميه علماء الديموغرافيا الهيكل السكاني، وعلى وجه التحديد، التأكد من وجود عدد كافٍ من الشباب الذين يدخلون العمل للحفاظ على ميثاق اجتماعي مبني حول الدعم المضمون لكبار السن في التقاعد. ولفت الكاتب إلى أنّ فرنسا تحتاج ببساطة إلى المزيد من الأشخاص في سن العمل أو لجعل الناس يعملون لفترة أطول، مشيراً إلى أنه في معظم البلدان الغنية التي بدأت تواجه خطورة \"اللغز الديموغرافي\"، يجري البحث من أجل التخفيف من المشاكل المالية التي تلوح في الأفق والتي ستجلبها التحولات الجذرية في التركيبة السكانية. وتابع بالقول إنّ الناس في المجتمعات الغربية الغنية سيتجنبون الحل الأكثر مناسبة: زيادة الهجرة من أجزاء من العالم حيث يتوق الشباب للتعلم والعمل، مع عقود من الحياة المنتجة. ووفق الكاتب، فإنّ الهجرة، في الواقع، تضرب عصفورين بحجر واحد: إدخال مليارات البشر بشكل أعمق في الاقتصاد العالمي، والمساهمة أيضاً في الاستقرار المالي والازدهار العام للأماكن التي يهاجرون إليها. وهنا يأتي دور \"مفارقة قبيحة\"، بحسب تعبير الكاتب، إذ إنّ الجزء من العالم الذي يقدم أكبر احتياطيات لمثل هذه العمالة الشابة والحيوية والطموحة- أفريقيا - هو نفس الجزء من العالم الذي يثير أقوى \"نفور\" بين الأغنياء. وتقع القارة الواقعة مباشرةً إلى جنوب أوروبا ، ومصدر أكثر من عُشر سكان الولايات المتحدة ، ويبلغ متوسط ​​العمر فيها 19.7 عاماً فقط، مما يعني أنها تتمتع تماماً بما يفتقر إليه العالم الغني بشكل متزايد: الشباب. وأضاف الكاتب أنّ في عالم حيث الغالبية الساحقة من الشباب هم من الأفارقة، فإنّ السؤال الذي سيواجه الأوروبيين بشكل متزايد، وفي الواقع جميع الغربيين، هو ما إذا كان التمسك بهويات ذاتية مرتبطة بعمق في العرق (البياض) أهم من النمو الاقتصادي. وختم بالقول: \"للمضي قدماً، هل سيتمكن الأثرياء الأوروبيون والأميركيون من التغلب على نفورهم من الأفارقة، الذين قد يمتلكون مفتاح خلاصهم الاقتصادي، ويحتضنونهم كأنداد بشريين؟\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}