{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19eb",
    "title": "بكين لكيسنجر: احتواء الصين مستحيل",
    "full_text": "كبير الدبلوماسيين الصينيين وانغ يي يقول لوزير الخارجية الأميركي الأسبق هنري كيسنجر، في لقاء ببكين، بأن \"السياسات الأميركية تجاه الصين تتطلب حكمة كيسنجر الدبلوماسية، وشجاعة نيكسون السياسية\". شدّد كبير الدبلوماسيين الصينيين وانغ يي خلال لقائه وزير الخارجية الأميركي الأسبق هنري كيسنجر في بكين،اليوم الأربعاء، على أنّه \"من المستحيل احتواء أو تطويق الصين\". وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة في حاجة إلى \"حكمة كيسنجر الدبلوماسية وشجاعة نيكسون السياسية في تعاملها مع الصين\". وقالت واشنطن إنها على دراية بزيارة كيسنجر (يبلغ عمره 100 عام) إلى الصين، لكنها أوضحت أنه لا يقوم بها كممثل للحكومة الأميركية. وشغل كيسنجر منصب وزير الخارجية ومستشار الأمن القومي في إدارتي الرئيسين ريتشارد نيكسون وجيرالد فورد. \n26 اب\n \n24 اب\n وكان لكسينجر دور دبلوماسي رئيسي في تطبيع العلاقات بين واشنطن وبكين في السبعينيات، ويزور الصين بصورة دورية منذ أن ترك منصبه. وأثنى وانغ على الدبلوماسي الأميركي السابق، مشيراً إليه على أنه \"صديق قديم\"، وأشاد بدوره \"الذي لا يمكن لغيره القيام به\" في تعزيز التفاهم المتبادل بين الدولتين. وقال وانغ بخصوص تايوان إن الولايات المتحدة يجب أن تتنحى جانباً فيما يتعلق \"بالأنشطة الانفصالية الساعية لاستقلال تايوان\" إذا كانت تأمل حقاً في تحقيق الاستقرار في مضيق تايوان. وزار مسؤولون أميركيون كبار، بمن فيهم وزير الخارجية أنتوني بلينكن، ووزيرة الخزانة جانيت يلين، الصين مؤخراً بهدف تحقيق الاستقرار، وتخفيف التوتر في العلاقات بين القوتين العالميتين. وصرّحت يلين خلال زيارتها الأخيرة إلى الصين بداية الشهر الجاري، بأنّ فك الارتباط بين أكبر اقتصادين في العالم  \"عملياً مستحيل\"، وذلك في تصريحاتٍ أمام ممثلي شركات أميركية في الصين. وتشهد العلاقات الأميركية - الصينية توتراً على خلفية عدد من الملفات. ومن القضايا التي تثير التوتر بين البلدين ملف تايوان، الذي تؤكد الصين أنّها جزء لا يتجزأ من أراضيها. وخلال زيارة وزير الخارجية الأميركي إلى بكين، أكّد الصينيون أنّهم لن يقدّموا أي تنازلات  بشأنها. ومن قضايا التوتر أيضاً، شراكة الصين مع روسيا،والدعوات الأميركية إلى فرض قيود تجارية على التكنولوجيا الصينية الحديثة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر الدبلوماسية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر الدبلوماسية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد نيكسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجيرالد فورد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكسينجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}