{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08da",
    "title": "من دون مراجعة \"الكونغرس\".. بلينكن يقر صفقة قذائف مدفعية لكيان الاحتلال",
    "full_text": "وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، يُقرّ بيع قذائف مدفعية لكيان الاحتلال الإسرائيلي من عيار 155 ملليمتراً ومعدات مرتبطة، \"من دون مراجعة الكونغرس\"، للمرة الثانية على التوالي.  أقرّ وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، أمس الجمعة، بيع قذائف مدفعية لكيان الاحتلال الإسرائيلي عيار 155 ملليمتراً ومعدات مرتبطة بها \"من دون مراجعة الكونغرس\"، بحسب وزارة الدفاع الأميركية \"البنتاغون\".  وأضاف \"البنتاغون\" أنّ بلينكن حدّد أنّ \"هناك حالة طوارئ تستلزم بيع هذه الذخيرة على الفور لإسرائيل\"، ما \"يُعلق شرط مراجعة الكونغرس للصفقة\". وقالت وزارة الدفاع إنّ \"إسرائيل طلبت إضافة صمامات وكبسولات تفجير إلى طلب سابق، للحصول على القذائف عيار 155 ملليمتراً، لتصل القيمة الإجمالية للصفقة إلى 147.5 مليون دولار\". وهذه هي المرة الثانية هذا الشهر، التي تتخطى فيها إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن، مراجعة الكونغرس لبيع أسلحة لكيان الاحتلال، إذ استخدمت الإدارة سلطة الطوارئ، في التاسع من كانون الأول/ديسمبر، للسماح ببيع نحو 14 ألف قذيفة دبابة لـ\"إسرائيل\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتأتي عملية البيع في الوقت الذي تواجه إدارة بايدن انتقادات وتساؤلات بشأن كمية ونوعية القنابل التي توفرها لـ \"جيش\" الاحتلال في حربه على قطاع غزّة، ما وضع مخزون الأسلحة الأميركي الضخم لدى \"إسرائيل\" تحت المجهر، خصوصاً وأنّ الاحتلال يواصل استخدام هذه الأسلحة في استهداف المدنيين وتدمير البنى التحتية للقطاع بشكل وحشي.   وسبق أن ذكر موقع \"ذا انترسبت\" الأميركي أنّ مصالح الولايات المتحدة ستتضرر من خلال رفع كل القيود المفروضة على وصول \"إسرائيل\" إلى مخزون الأسلحة الأميركي. وفي هذا السياق، تحدّثت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، في تقرير نشرته مطلع الشهر الحالي، عن تزويد الولايات المتحدة كيان الاحتلال الإسرائيلي بقنابل كبيرة خارقة للتحصينات، من بين عشرات الآلاف من الأسلحة الأخرى وقذائف المدفعية، خلال الحرب المستمرة على غزة. وعلى الرغم من الدعوات المتزايدة لإدارة بايدن، من جانب مشرعين في الكونغرس، ومنظمات حقوق الإنسان، لوقف تقديم الأسلحة إلى \"إسرائيل\"، ما لم تفعل المزيد لحماية المدنيين في غزة، ذكرت شبكة \"سي أن أن\" أنّه \"ليس لدى إدارة بايدن حالياً أي خطط لوضع شروط على المساعدات العسكرية التي تقدمها لإسرائيل\". وكان بايدن قد قال في وقت سابق، إنّ فرض شروط على المساعدات \"فكرة جديرة بالاهتمام\"، لكنّ مسؤولاً أميركياً ذكر لـ \"سي أنّ أنّ\"، أنّ \"بايدن يرى أنّ استراتيجية الضغط الهادئ على إسرائيل لتغيير تكتيكاتها، كانت أكثر فعالية من التهديد بحجب الأسلحة\". كذلك، قال مصدر في الكونغرس للشبكة، إنّ \"وزارة الخارجية لم تقدّم أي ضمانات للمشرعين بأنّ الإدارة ستراقب كيفية استخدام الذخائر، وكان بعض المشرعين الديمقراطيين غير راضين عن هذه الخطوة\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}