{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14e1",
    "title": "لواء احتياط إسرائيلي: \"إسرائيل\" أمام تحول استراتيجي في الضفة الغربية",
    "full_text": "اللواء في احتياط الاحتلال، وعضو حركة \"الأمنيين\"، غرشون هكوهين، يؤكد أنّ الكمين الذي نصبته كتيبة جنين لقوات الاحتلال الإسرائيلي \"يشكّل سابقة\". نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، عن لواء احتياط إسرائيلي قوله إنّ \"إسرائيل\" أمام تحول استراتيجي في الضفة الغربية. وذكر موقع \"kipa\"، نقلاً عن اللواء في احتياط الاحتلال، وعضو حركة \"الأمنيين\"، غرشون هكوهين، قوله إنّ \"ما حدث صباح يوم الإثنين في جنين يشكل سابقة\". وأضاف: \"لم يكن الأمر مجرد عدد قليل من المسلحين يطلقون النار على عدد قليل من سيارات الجيب الإسرائيلية، بل كانت معركة شارك فيها أكثر من مئة رجل مسلح\". وتابع أنّ \"هناك اصطفافاً يحارب إسرائيل بطريقة منظّمة\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n مقاومون يستهدفون مركبات عسكرية للاحتلال، ويوقعون إصابات في صفوف الجنود الإسرائيليين خلال التصدي لعملية اقتحام مخيم جنين في الضفة الغربية #جنين#فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/JLy4822VX7 \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، ذكرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ العملية قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية \"تذكّر بصورة تراجيدية بعمق الخطر الذي يتعرض له الإسرائيليون، الذين يختارون السكن في أرضٍ محتلة\". ورأى موقع \"والاه\" الإسرائيلي أنّ \"كمين جنين المتطور، وعمليات الضفة الغربية، غيّرت قواعد اللعبة\"، مؤكداً أنّها تُعَدّ \"ذروة جديدة في التصعيد في المنطقة\". وتفاقمت المخاوف الأمنية في كيان الاحتلال بعد وقوع 4 قتلى إسرائيليين وإصابة 4 آخرين، قبل يومين، في عملية إطلاق نار نفّذها الشهيدان مهند شحادة وخالد صبّاح منذ يومين في مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية.  وقبل ذلك، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين نصبته كتيبة جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي، بينما تؤكد كتيبة جنين أن خسائر الاحتلال أكبر من ذلك كثيراً، وقالت إنها تتحدّاه في الكشف عن خسائره. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرشون هكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "احتياط إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرشون هكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهند شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وخالد صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}