{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2451",
    "title": "\"بلومبرغ\": \"أرامكو\" السعودية تعتزم بيع أسهم بقيمة 10 مليارات دولار قريباً",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تكشف أنّ السعودية تعتزم بيع أسهم بمليارات الدولارات في شركة \"أرامكو\" العملاقة للنفط، الأمر الذي جذب اهتمام المستثمرين. تعتزم السعودية بيع أسهم في شركة \"أرامكو\" العملاقة للنفط، ابتداءً من  يوم الأحد المقبل، في خطوةٍ قد تجمع أكثر من 10 مليارات دولار، وفقاً لأشخاص مُطلعين على الأمر، وفق وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية. وقال هؤلاء الأشخاص، الذين طلبوا عدم الكشف عن هوياتهم، إنّ الحكومة، وهي أكبر مُساهم في \"أرامكو\"، تخطط لإجراء عملية بناء دفاتر لجمع اهتمام المستثمرين، حتى يوم الخميس المقبل. \n25 اب\n \n22 اب\n وأضافوا أنّ \"عملية بيع الأسهم اجتذبت بالفعل اهتماماً غير رسمي من مستثمرين في الشرق الأوسط وأوروبا بما يزيد عن 10 مليارات دولار\". وأشاروا إلى أنّه \"لم يتمّ اتخاذ أيّ قراراتٍ نهائية بشأن فترة الطرح، ولا يزال من الممكن أن تتغيّر شروط الصفقة، بما في ذلك حجمها، ومدتها\". يُشار إلى أنّ سهم شركة \"أرامكو\" انخفض بنحو 11% منذ بداية العام، عندها كشفت وكالة \"بلومبرغ\" للمرّة الأولى عن نيّة الحكومة طرح حصّة من أسهمها.  ويأتي عرض المتابعة بعد نحو خمس سنوات من قيام  السعودية بجمع نحو 30 مليار دولار في مقابل بيع 1,7% من أسهمها، في الطرح العام الأوّلي لـ\"أرامكو\" في 2019، والذي كان أكبر عملية بيع أسهم في العالم على الإطلاق. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}