{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b56",
    "title": "لجان المقاومة تعليقاً على تصريحات بلينكن: خدعة أميركية جديدة للالتفاف على اتفاق 2 تموز",
    "full_text": "المكتب الإعلامي في لجان المقاومة الفلسطينية، يؤكّد أنّ تصريحات وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، بشأن المقترح الأميركي الجديد \"خدعة أميركية جديدة، ومناورة مكشوفة لرفع الضغط عن الاحتلال، وتحميل المقاومة المسؤولية عن فشل المفاوضات\".  أكّد المكتب الإعلامي في لجان المقاومة في فلسطين، اليوم الاثنين، أنّ تصريحات وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، بشأن المقترح الأميركي الجديد هي \"خدعة أميركية جديدة للالتفاف على ما تم الاتفاق عليه في الثاني من تموز/يوليو\". وفي بيان، أضافت لجان المقاومة أنّ \"تغيير المقترح لصالح الكيان الصهيوني كلياً، ومن ثم الإعلان أنّها تقبله\"، وأنّ \"ما تبقّى هو موافقة المقاومة\"، هو \"استمرار للمحاولات الأميركية، ومناورة مكشوفة لرفع الضغط عن الكيان الصهيوني وتحميل المقاومة المسؤولية عن فشل المفاوضات\". كما شدّدت على أنّ \"زيارة بلينكن وتصريحاته المنحازة للعدو الصهيوني، تأتي في إطار منح المزيد من الفرص والوقت للكيان الصهيوني لارتكاب المزيد من المجازر والمذابح، واستكمال فصول حرب الإبادة والتهجير والتطهير العرقي بحق شعبنا\". وشدّدت على أنّه \"لن يكون هناك أي اتفاق، ما لم تتم تلبية شروط المقاومة والالتزام بما تم الاتفاق عليه في 2 تموز/يوليو الماضي، وما جاء بقرار مجلس الأمن الدولي\". وختم البيان مؤكّداً أنّ \"ما لم يحصل عليه العدو الصهيوني وحلفاؤه عبر الإبادة الجماعية والمذابح والمجازر، لن يحصل عليه عبر المفاوضات\".  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n يأتي ذلك بعدما صرّح بلينكن، خلال مؤتمر صحافي في \"تل أبيب\"، بأنّ نتنياهو أكّد له أنّ \"إسرائيل قبلت المقترح الذي تم تقديمه، ويتعين على حماس الآن قبوله\". \"لقاء بلينكن ونتنياهو يظهر أنه لا توجد ضغوط أميركية على \"إسرائيل\"، وهو ما زاد من مخاوف الإسرائيليين الذين يريدون وقف الحرب.\"مدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة، ناصر اللحام#طوفان_الأقصى#غزة#الميادين pic.twitter.com/goAeJ9mYHG \n\n وأشار إلى أنّ \"الخبراء سيعملون، خلال الأيام المقبلة، على تقديم فهم واضح لتنفيذ الاتفاق\"، مردفاً: \"في نظرنا هناك شعور بضرورة الاستعجال للوصول إلى اتفاق لوقف إطلاق النار\". وأضاف بلينكن أنّ \"على الجميع أن يتجنب اتخاذ خطوات أو إجراءات تصعّد التوتر\"، قائلاً إنّ \"التوصل إلى وقف دائم لإطلاق النار هو الوسيلة المثلى لإطلاق سراح الأسرى\". كما أكّد أنّه سيتوجه إلى مصر وقطر، للقاء الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي وأمير قطر تميم بن حمد آل ثاني لـ\"الدفع بشأن التوصل إلى صفقة\". وحذّر وزير الخارجية الأميركي أيضاً من أنّ المفاوضات الجارية بشأن وقف إطلاق النار في قطاع غزة \"قد تكون الفرصة الأخيرة للتوصل\" إلى اتفاق وإعادة الأسرى الإسرائيليين، وذلك خلال لقاء مع رئيس الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق هرتسوغ، في \"تل أبيب\".  وفي وقتٍ سابق الاثنين، تحدّث مصدر فلسطيني مطلع على المفاوضات، للميادين، عن تفاصيل المقترح الأميركي الجديد بشأن وقف إطلاق النار في قطاع غزة وتبادل الأسرى، مشيراً إلى \"تناقضه تماماً مع الورقة التي وافق عليها الطرفان سابقاً\".  كما أوضح للميادين، بشأن وقف إطلاق النار، أنّ المقترح الأميركي \"لا يشمل وقفاً دائماً لإطلاق النار\"، بل \"يناقشه في المرحلة الثانية ضمن سقف محدد\". يُذكر أنّ حركة حماس، أكّدت مراراً، أنّه لا يمكن أن يمرّ أيّ اتفاق من دون وقفٍ كامل لإطلاق النار، وانسحاب الاحتلال من القطاع، وعودة النازحين، وإبرام صفقة تبادل الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}