{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2130",
    "title": "مصدر قيادي في حماس: الاحتلال يفبرك معلومات بشأن قيادتنا لاختراع إنجاز وهمي",
    "full_text": "مصدر قيادي في حركة حماس يؤكد أن الاحتلال الإسرائيلي يفبرك الإنجازات بعد فشله في تحقيق أهدافه المعلنة من الحرب على غزة.  أكد مصدر قيادي في حركة المقاومة الإسلامية - حماس، اليوم الاثنين، أنّ الاحتلال الإسرائيلي يفبرك معلومات تتعلّق بالحركة وقيادتها في غزة.  وأوضح المصدر أن هذه السياسة الإسرائيلية التي يدّعي فيها الاحتلال إنجازات وهمية، إنما ينتهجها بسبب فشله في الوصول إلى قادة المقاومة، على الرغم من عدوانه المستمر منذ 136 يوماً، والذي لم ينفذ فيه سوى المجازر بحق المدنيين الفلسطينيين.  وشدّد المصدر على أن فبركة الاحتلال أخباراً تتعلّق بقادة الحركة في غزّة، والمجاهد يحيى السنوار، \"سخيفة\"، وتأتي في محاولة  \"رفع معنويات الجيش الإسرائيلي والكيان المنهار\".   وتابع أن ادعاءات وزير \"الحرب\" في حكومة الاحتلال، يوآف غالانت، بشأن خلافات داخل قيادة حماس والبحث عن بديل للسنوار هو كلام فارغ وحرب نفسية مكشوفة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وغالانت كان قد ادعى أن\"حماس لا تثق في قادتها، وفرع حماس في غزة لا يستجيب فلا يوجد من يمكن التحدث معه على الأرض\"، وزعم أن \"قيادة الحركة في الخارج تبحث عن قيادة داخل القطاع بدلاً من السنوار\". وفي السياق نفسه، نفى عضو المكتب السياسي لحركة حماس، عزت الرشق، ما يتمّ تداوله في الإعلام العالمي منسوباً لقيادي في حماس عن أعداد من استشهدوا من الجناح العسكري للحركة، كتائب القسام، في معركة \"طوفان الأقصى\" منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  وقبل أيام، زعم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أنّه تمكّن، بالاشتراك مع قوات خاصة تابعة للشرطة و\"الشاباك، من إعادة أسيرين إسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في رفح جنوبي قطاع غزة، ونسج إعلام الاحتلال وصحافيوه روايات مزعومة عن \"الإنجاز المعقد والمركب للعملية\".  بينما كشفت معلومات الميادين نت تفاصيل ما جرى لتؤكد أن الاحتلال ضلّل جمهوره وقدّم تمثيلية مفبركة وإنجازاً وهمياً.  يأتي ذلك في وقت تكثر الخلافات الداخلية في \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي وبين مختلف المسؤولين الإسرائيليين بشأن إدارة الحرب على غزة والمواقف إزاء العديد من الملفات.  كذلك، تتعرض حكومة الاحتلال برئاسة بنيامين نتنياهو لانتقادات حادّة من الجمهور اليهودي بشأن استمرار الحرب من دون تحقيق الأهداف، ومن دون التمكن من إعادة الأسرى الإسرائيليين من غزة مع تعريض حياتهم للخطر بسبب القصف الإسرائيلي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}