{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1534",
    "title": "التحليلية | الجولان ينتفض: \"اسرائيل\" مأزومة",
    "full_text": "\nالشرطة الألبانية تدهم معسكرًا تابعًا لمنظمة خلق الإيرانية، وواشنطن تدعم حق تيرانا في الملاحقة. طهران تعرب عن أملها بأن تعوض تيرانا خطأها في استضافة إرهابيين. في أي سياقات دولية تندرج الخطوة الألبانية؟\nالرياض ترعى تشكيل مجلس لمحافظة حضرموت. بعد شهر من المشاورات، المجلس الحضري الوليد يعلن الاتفاق على وثيقة سياسية حقوقية. أي دور أمني وسياسي سيضطلع به في المرحلة المقبلة؟\nباكستان تتمسك باستيراد النفط الروسي بالعملة الصينية. شراكات جديدة تقي إسلام آباد شر التخلف عن سداد الديون. أي غرامات سياسية أميركية؟ \nفي وثيقة اليوم: بروكسل تفتح حصالتها المالية، خطة مارشال أوروبية لأوكرانيا. ما أهدافها في زمن الضائقة المالية؟\nفي قضية اليوم: لعنة \"الفيلا في قلب الغابة\" تلاحق تل أبيب، الجولان ينتفض ضد الاستيطان. الضفة الغربية ترتقي بعملياتها الفدائية، والاحتلال يطلق يد مستوطنيه. ما خيارات الاحتلال في ظل العجز الأمني؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الألبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حضرموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الحضري الوليد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النفط الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}