{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09e6",
    "title": "التحليلية | الشهيد السيد رضي.. الدور الذي أزعج الاحتلال",
    "full_text": "\nمقاومة متصاعدة من غزة إلى جنوب لبنان والعراق.\nوثيقة اليوم: وول ستريت جورنال: الهجوم الذي وقع يوم الاثنين في أربيل، بطائرة بدون طيار أصابت مبنى يضم قوات أميركية، هو الأكثر خطورة حتى الآن.\nالشهيد السيد رضي.. الدور الذي أزعج الاحتلال.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات أميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}