{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1975",
    "title": "إصابة مستوطن إسرائيلي بجروح خطيرة إثر عملية طعن في القدس.. وانسحاب المنفذ",
    "full_text": "إصابة مستوطن إسرائيلي في عملية طعن في القدس، وشرطة الاحتلال تحتمل وقوف فلسطيني واحد أو اثنين وراء الحادثة. أصيب مستوطن إسرائيلي، الخميس، بجروح خطرة في عملية طعن في مستوطنة \"غيلو\"، جنوبي القدس المحتلة. وقالت شرطة الاحتلال الإسرائيلي إنّ أفرادها \"أجروا مسحاً وتمشيطاً\" للبحث عن مشتبه فيهم في حادث الطعن، والذين انسحبوا من المكان، مضيفةً أنّ \"قوة كبيرة من الشرطة تواصل بمساعدة مروحية البحث عنهم\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ شرطة الاحتلال وجهاز المخابرات \"الشاباك\"، يشكّان في وقوف فلسطيني واحد أو اثنين وراء حادث الطعن.  \n26 اب\n \n26 اب\n كما ذكرت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية، أنّه عُثر في مكان الحادث على سكينتين، مشيرةً إلى أنّ المصاب يبلغ من العمر 30 عاماً.   وتواصلت أعمال المقاومة في الضفة الغربية والقدس، خلال الأسبوع الماضي، وأسفرت عن إصابة 6 مستوطنين، بينما استشهد 5 فلسطينيين. وخلال الفترة الممتدة ما بين 7 و13 تموز/يوليو الجاري، وثق مركز المعلومات الفلسطيني \"معطي\" 182 أعمال مقاومة، بينها 15 عملية إطلاق نار، وإطلاق صاروخين، وعمليتي طعن أو محاولة طعن. كذلك، أحرق الفلسطينيون، 3 منشآت وآليات وأماكن عسكرية، إلى جانب تحطيم 10 مركبات ومعدات للاحتلال في أنحاء متفرقة في الضفة الغربية. وألقى الشبان زجاجات حارقة ومفرقعات نارية في 4 مواقع، وتصدوا للمستوطنين في 20 منطقة في الضفة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكينتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}