{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cbc",
    "title": "بدعوة من نظيره التركي.. لافروف يزور أنقرة خلال أيام",
    "full_text": "وزارة الخارجية الروسية تتحدّث عن زيارة قريبة للوزير سيرغي لافروف لتركيا، بعد دعوة من نظيره التركي، من أجل مناقشة عدة ملفات، على رأسها التعاون الثنائي بين البلدين. أعلنت المتحدثة الرسمية باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زاخاروفا، اليوم الخميس، أن وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، سيقوم بزيارة عمل لتركيا، يومي الـ6 والـ7 من نيسان/أبريل المقبل. وقالت زاخاروفا إن زيارة لافروف جاءت بناءً على دعوة من نظيره التركي. ومن المقرر خلالها، مناقشة مجموعة واسعة من المشاكل، أهمها آفاق التعاون الثنائي في المجالات ذات الاهتمام المشترك، بما في ذلك التجارة والطاقة والسياحة. وأضافت زاخاروفا أنّه سيجري تبادل شامل لوجهات النظر بشأن قضايا الساعة المطروحة على جدول الأعمال، إقليمياً ودولياً، بما في ذلك الوضع الحالي في أوكرانيا، والتسوية في ناغورني قره باغ، والأوضاع في آسيا الوسطى وأفغانستان. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يُذكر أنّ الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، أكد، في تصريحات، أنه لن يسمح للغرب بجر بلاده إلى الحرب ضد روسيا، وأن \"هذا الموقف يتوسط شعاراته الانتخابية\". وأضاف أن \"تركيا تعتزم بذل كل الجهود للوساطة بين روسيا وأوكرانيا، على أن تتكلّل مساعيها بالنجاح في نهاية المطاف\". وكان إردوغان قال، أمس الأربعاء، إنّ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، ربما يزور تركيا في 27 نيسان/أبريل المقبل، بالتزامن مع إطلاق أول محطة للطاقة النووية. وتُعَدّ محطة \" أكويو\" أول مشروع في العالم لمحطة كهروذرية يتم تنفيذه على أساس نموذج \"البناء والامتلاك والاستغلال\". ووفقاً لهذا النموذج، ستقوم روسيا ببناء المحطة، وستمتلكها وتديرها. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}