{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c294c",
    "title": "لقاء بين الأسد وبوتين في موسكو.. مناقشة العلاقات الثنائية والوضع في المنطقة",
    "full_text": "اجتماع في موسكو يجمع الرئيسين، السوري بشار الأسد والروسي فلاديمير بوتين، لبحث العلاقات الثنائية بين البلدين والمستجدات في المنطقة. أجرى الرئيس السوري بشار الأسد زيارة عمل إلى روسيا التقى خلالها نظيره الروسي فلاديمير بوتين، وبحث معه مجمل جوانب العلاقات بين البلدين، كما بحث الوضع في منطقة الشرق الأوسط والتطوّرات المتسارعة التي تعيشها، وجوانب التنسيق المشترك للتعامل معها.  واعتبر الرئيس الأسد أنّ كلاً من سوريا وروسيا مرّتا بتحديات صعبة واستطاعتا تجاوزها دائماً، منوّهاً للثقة والمصداقية المتبادلة التي تقوم عليها علاقات البلدين والشعبين، مؤكداً أنّ هذا مؤشّر على نضج العلاقات بين البلدين. ووصف الأسد اجتماعه مع الرئيس الروسي بالمهم لمناقشة سيناريوهات مختلفة، وذلك بالنظر إلى الوضع الجيو سياسي الحالي. الأسد لفت إلى أنّ زيارته تتزامن مع الذكرى الـ80 لإقامة العلاقات بين بلاده وروسيا. أجرى الرئيس السوري بشار الأسد زيارة عمل إلى روسيا التقى خلالها نظيره الروسي فلاديمير بوتين، وبحث معه مجمل جوانب العلاقات بين البلدين، كما بحث الوضع في منطقة الشرق الأوسط والتطوّرات المتسارعة التي تعيشها، وجوانب التنسيق المشترك للتعامل معها. #الميادين #روسيا #سوريا pic.twitter.com/ztC0Zd21DQ \n\n من جهته شدّد بوتين على أنّ الوضع يزداد توتراً في الشرق الأوسط وأنّ المباحثات مع الرئيس السوري فرصة لبحث كل التطورات والسيناريوهات المحتملة، مؤكداً في الوقت نفسه أن هناك فرصاً واعدة للعلاقات الاقتصادية والتجارية بين سوريا وروسيا.  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأكد بوتين، خلال الاجتماع، مناقشة العلاقات الثنائية والوضع في المنطقة الذي وصفه بأنه \"يميل إلى التصعيد\"، مشيراً إلى أنّ هذا ينطبق على سوريا أيضاً. وأمل بوتين بحث العلاقات التجارية والاقتصادية بين موسكو ودمشق، لافتاً إلى أنّ العديد من الأسئلة لا تزال مطروحة في هذا الشأن. واستقبل الرئيس الروسي، نظيره السوري، اليوم الخميس، في الكرملين، في العاصمة الروسية موسكو، حيث عقدا اجتماعاً لبحث العلاقات الثنائية بين البلدين والمستجدات في المنطقة، في ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة. وقبل أيام تبادل الرئيسان برقيات التهاني بمناسبة مرور 80 عاماً من العلاقات بين سوريا وروسيا، وشدّد الأسد، في رسالته، على أنّ البلدين \"تبادلا الدعم على مدى ثمانين عاماً، وبقيا متمسّكين بالمبادئ والكرامة، على الرغم من تعرّضهما لكلّ أشكال الضغوط ومحاولات الإخضاع وكسر الإرادة\". وأضاف أنّ سياسات ومواقف روسيا \"أكدت موقعها كقوة تسعى للخير والسلام، وتستند للمبادئ والقيم واحترام سيادة الدول\".  بدوره، قال بوتين في رسالته إنّ \"موسكو ودمشق اكتسبتا، أثناء العقود الماضية، خبرة ثرية للتعاون الثنائي في العديد من المجالات المختلفة.  وتابع أنّ التنمية المستمرة للعلاقات الروسية - السورية بأكملها، \"تتفق تماماً ومصالح شعبي البلدين، وتتماشى على نهج تعزيز السلام والاستقرار على المستويين الإقليمي والدولي\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشعبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعلاقات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}