{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b82",
    "title": "\"غزّة حرة\".. أمام نصب لينكولن التذكاري في واشنطن",
    "full_text": "غزّة حرة\".. عبارة نقشها مجهولون أمام نصب لينكولن التذكاري في واشنطن، في ظل احتجاجات واسعة النطاق، دعماً لفلسطين و لوقف إطلاق النار في قطاع غزة. ذكرت وسائل إعلام أميركية، اليوم الخميس، أن أشخاصاً مجهولين قاموا بطلاء درجات السلم المؤدي إلى نصب \"لينكولن\" التذكاري في واشنطن بالطلاء الأحمر، دعماً لغزّة. وكتبت صحيفة \"ذا هيل\" الأميركية، أن من أسمتهم بــ \"المخربين\" رسموا نقوشاً وكتابات مختلفة على الدرجات المؤدية لنصب أبراهام لينكولن، وسكبوا طلاء أحمر، وكان من بين النقوش التي رسموها عبارة \"غزة حرة\". وأوضحت، نقلاً عن الشرطة أن فرقاً من العمال بدأت بالفعل في إزالة الطلاء، ويحقق ضباط إنفاذ القانون في الحادث.  وفي تشرين الثاني/ نوفمبر الماضي، قام أشخاص مجهولون برسم نقوش دعم لغزّة وفلسطين على المعالم الأثرية القريبة من البيت الأبيض. كما تم طبع بصمات أيدي حمراء تعبيراً عن \"الدموية\" على سياج البيت الأبيض. Lincoln Memorial steps in Washington DC vandalized, crews working to remove paint.https://t.co/T3l5UXiJcf \n\n Designed by architect #HenryBacon (1866-1924), The Lincoln Memorial was dedicated May 30, 1922. On Dec 20, 2023 buckets of red paint were dumped on the memorial's steps where the slogan \"Free Gaza\" was also repeatedly spray-painted in red. Loathsome vandals! Video: @barnardfox5dc pic.twitter.com/Habivww4Dx \n\n وتجري في الولايات المتحدة احتجاجات واسعة النطاق، على خلفية العدوان الإسرائيلي، دعماً لفلسطين و لوقف إطلاق النار في قطاع غزّة. تظاهرات في #واشنطن أمام البوابات الرئيسية لباحات البيت الأبيض دعماً للقضية الفلسطينية وتنديداً بالعدوان الإسرائيلي على #غزة#الميادين#فلسطين pic.twitter.com/9eYe91NtM4 \n\n   \nاليوم 13:30\n \n25 اب 20:41\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لينكولن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لينكولن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا هيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبراهام لينكولن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Designed by architect #Henry",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}