{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e20",
    "title": "\"بلومبرغ\": تأجيل تسلم أوروبا للغاز القطري بسبب التوتر في البحر الأحمر",
    "full_text": "\"بلومبرغ\" تعلن تأجيل قطر بعض شحنات الغاز إلى أوروبا، على أثر التوترات المتزايدة في البحر الأحمر. أعلنت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، في تقرير نُشر اليوم، أن قطر أجلت بعض شحنات الغاز إلى أوروبا، \"إذ أن الأزمة في البحر الأحمر تجبرها على السفر لفترات أطول\". وأبلغت الدوحة - بحسب بلومبرغ - بعض المشترين الأوروبيين بالتأخير، وإعادة جدولة الشحنات، وفقاً لتجار مطلعين على الأمر. وأضافت \"بلومبرغ\" أن قطر \"تعيد ترتيب الإمدادات العالمية للوفاء بالالتزامات التعاقدية، وتحول عمليات التسليم من أماكن أخرى وتستبدل البضائع المتاحة بالقرب من أوروبا\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كما أشار الموقع الإخباري الأميركي، إلى أن قطر قامت منذ 15 كانون الثاني/يناير، \"بتحويل ما لا يقلّ عن 6 شحنات متجهة إلى أوروبا، حول رأس الرجاء الصالح، بدلاً من المسار الأقصر عبر البحر الأحمر، وقناة السويس، وفقاً لبيانات تتبع السفن التي جمعتها بلومبرغ\". ويجري ذلك فيما تتم الآن إعادة جدولة شحنة الغاز الطبيعي المسال، التي كانت مقررة لشركة قطر إنرجي، في أوائل شباط/فبراير في محطة إديسون في البحر الأدرياتيكي في إيطاليا، إلى وقت لاحق من ذلك الشهر، وفقاً لأشخاص مطلعين على الأمر.  وكانت ناقلات النفط القطري قد عاودت رحلاتها في البحر الأحمر،في 16 كانون الثاني/يناير من هذا العام، بعد توقفها لعدة أيام في ظل الضربات الأميركية - البريطانية التي استهدفت العاصمة اليمنية صنعاء ومحافظات يمنية أخرى. وتجدر الإشارة إلى أنّ العمليات التي تقودها الولايات المتحدة الأميركية في البحر الأحمر، تُعرِّض الملاحة البحرية لخطر كبير، وتمنع الكثير من شركات الشحن تحويل مسارها، في حين أعلنت القوات المسلحة اليمنية، كما الخارجية اليمنية مراراً، أن كل سفينة غير مملوكة لـ\"إسرائيل\"، وغير متوجهة للموانئ المحتلة في فلسطين، لن تتعرض لأي مضايقات في البحرين الأحمر وبحر العرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر إنرجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة إديسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأدرياتيكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النفط القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للموانئ المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}