{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2462",
    "title": "وسط اندلاع مواجهات مع الشبان الفلسطينيين.. قوات الاحتلال تقتحم بلدات في الضفة",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم بلدات في الضفة الغربية وسط اندلاع مواجهات مع الشبان الفلسطينيين المتصدين لآلياته وجنوده. نفذت قوات الاحتلال الإسرائيلي حملة اقتحامات لمدن وبلدات الضفة الغربية، فجر اليوم الخميس، وسط تصدي الشبان الفلسطينيين لآلياته. واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الخميس، بلدة بيت أمر ومخيم العروب شمال الخليل، ما أدى الى اندلاع مواجهات أطلق خلالها جنود الاحتلال قنابل الغاز السام المسيل للدموع باتجاه الشبان الفلسطينيين ومنازلهم. كما اقتحمت قوات راجلة من \"جيش\" الاحتلال مخيم العروب، وداهمت عدداً من المنازل في حارة \"طافش\"، وقامت بتفتيشها والعبث بمحتوياتها. وواصلت قوات الاحتلال اقتحامها لبلدة كفر الديك غرب سلفيت.  قوات الاحتلال تواصل اقتحامها لبلدة كفر الديك غرب سلفيت. pic.twitter.com/98GGXVPjSO \n\n وقامت قوات الاحتلال باقتحام مدينتي رام الله والبيرة، وأطلقت قنابل الغاز السام المسيل للدموع بكثافة خلال اقتحامها وسط مدينة رام الله. وتمركزت آليات الاحتلال في شارع \"الحسبة\"، وداهمت أحد محال الصرافة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n تغطية صحفية: مواجهات بين الشبان وقوات الاحتلال خلال اقتحامها مدينة رام الله pic.twitter.com/cbEXbNsuSU \n\n وفي بيت لحم، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي قرية حوسان غرب بيت لحم، ما أدى إلى اندلاع مواجهات مع الشبان الفلسطينيين. أما في نابلس، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، قرية كفر قليل جنوب نابلس، وداهمت عدة أحياء. وفي سياق متصل، ذكر أن قوات الاحتلال أغلقت حاجز بيت فوريك شرق نابلس، والبوابات على المدخل الشمالي لبلدة حوارة جنوب نابلس، وسط انتشار مكثف للمستوطنين في المنطقة. وكانت قوات الاحتلال قدد شددت من إجراءاتها في محيط نابلس، مساء أمس الأربعاء، وأغلقت جميع الحواجز المحيطة بنابلس، ومنعت المركبات من الدخول والخروج من خلالها. ومنعت قوات الاحتلال المركبات من الخروج من خلال مفترق قرية بورين جنوب نابلس، وأوقفت المركبات وفتشوها بشكل همجي، ومنعوها من الخروج من القرية. وقبل ساعات، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ جنديين قتلا، بعملية دهس على حاجز عورتا، قرب نابلس شمالي الضفة. وأورد موقع \"واللاه\" الإسرائيلي، أنّ \"الجيش\"، دفع بقواتٍ جوية وخاصة، لمطاردة منفذ عملية الدهس قرب نابلس.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات راجلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم العروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبلدة كفر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبلدة كفر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عورتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}