{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17a9",
    "title": "تقرير: رفض واشنطن التفاوض بين روسيا وأوكرانيا \"هزيمة ذاتية\"",
    "full_text": "موقع \"Responsible Statecraft\" الأميركي يقول إنّه كان من المفترض على الولايات المتحدة أن تحذّر الحكومة الأوكرانية من القيام بالهجوم المضاد لعلمها بفشله. ذكر موقع \"Responsible Statecraft\" الأميركي، اليوم الأربعاء، أنه كان من المفترض على الولايات المتحدة أن تحذّر الحكومة الأوكرانية من القيام بالهجوم المضاد \"لعلمها بفشله\". ونقل الموقع عن تقرير في  صحيفة \"وول ستريت جورنال\" أنّ الولايات المتحدة علمت أنّ القوات الأوكرانية تفتقر إلى التدريب والأسلحة اللازمة للنجاح في هجومها المضاد، لكن هذا لم يمنع الحملة من المضي قدماً.  وأضاف أنّ تقرير الصحيفة يقول إنّ المسؤولين العسكريين الغربيين \"كانوا يأملون في أن تستمر سعة الحيلة الأوكرانية\"، موضحاً أنه لا يمكن للجيش أن يستمر في الهجوم، ويفوز إذا كانت الإمدادات والإعدادات لديه غير كافية. ولفت الموقع إلى أنه إذا كانت \"قوات كييف تفتقر إلى الكتلة والتدريب والموارد\" لشنّ هجومٍ ناجح، كما يقول التقرير، فإنّ ذلك يشير بقوة إلى أنّ \"الولايات المتحدة كان ينبغي أن تحذّر الحكومة الأوكرانية من القيام بهذه المحاولة\". وبحسب ما تابع الموقع، يجب أن تسعى الإدارة الأميركية الآن إلى وقف إطلاق النار، قبل أن \"تتكبّد القوات الأوكرانية المزيد من الخسائر في محاولة لن تحقّق الكثير\". وأضاف: \"من المؤسف أن الولايات المتحدة لم تستغل الأشهر الستة الماضية بشكلٍ أفضل، لوضع الأساس للمفاوضات، لكن من الأفضل أن تبدأ الآن، بدلاً من الانتظار لعام آخر أو حتى لفترة أطول حتى يصبح الوضع أكثر خطورة\". \n26 اب\n \n24 اب\n وأشار إلى أنّ \"رفض التفاوض مع الخصم، سواء بدافع الكبرياء أو العداء الأيديولوجي للدبلوماسية، عادةً ما يكون هزيمة ذاتية\"، مؤكداً أنّه \"إذا كانت الولايات المتحدة وحلفاؤها يرغبون في رؤية نهاية للحرب، فسيكون التفاوض (مع روسيا) هو الطريق إلى الأمام\". وشدّد الموقع على أنّ \"انتظار بدء هذه العملية هو مضيعة للوقت، ومضيعة لأرواح البشر\".  ووفق الموقع، فإنّ الطريقة التي تتصرف بها الولايات المتحدة وحلفاؤها الآن ستساعد في تقرير ما إذا كانت أوكرانيا ستقع في مصير أن تصبح \"سوريا أخرى\" أم لا، لافتاً إلى أنّ \"وقف القتال في أسرع وقت ممكن هو أفضل طريقة لمنع أوكرانيا من المعاناة من تلك النتيجة\". وفي وقتٍ سابق اليوم، انتقدت وثيقة استخبارتيّة ألمانية مُسرّبة الهجوم الأوكراني المضاد، مشيرةً إلى أنّه \"يفشل في إحراز تقدّمٍ ذي مغزى\"، حيث أرجعت ذلك إلى أنّ \"الجيش الأوكراني لا يُسخّر التدريب الغربي بالكامل\". وقبل يومين، أقرّ وزير الدفاع الأوكراني، أليكسي ريزنيكوف، بأنّ الهجوم المضاد الذي خططت له كييف \"لم يحقّق أهدافه في الوقت المحدّد\". كما أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، فشل الهجوم الأوكراني المضاد، مشيراً إلى أنّ الجيش الأوكراني دمّر عدداً قياسياً من المعدات الغربية. وفي 9 تموز/يوليو الجاري، أقرّ الرئيس الأوكراني، فولوديمير زييلينسكي، بأنّ وتيرة الهجوم المضاد للقوات الأوكرانية \"ليست كما كان متوقّعاً\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "Responsible Statecraft",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Responsible Statecraft",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ريزنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زييلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}