{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c136a",
    "title": "إيران: استشهاد أحد عناصر حرس الحدود أثناء التصدي لإرهابيين",
    "full_text": "قوات الحدود الإيرانية تتصدى لمجموعة إرهابية مُسلّحة حاولت التسلل إلى الأراضي الإيرانية في محافظة سيستان وبلوشستان، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد أحد كوادر قوّات حرس الحدود. استشهد أحد كوادر قوّات حرس الحدود الإيرانية، أثناء التصدّي لتسلل جماعة إرهابية مُسلّحة إلى داخل أراضي البلاد في منطقة سراوان التابعة لمحافظة سيستان وبلوشستان جنوب شرق إيران. وفي التفاصيل، فإنّ مجموعة مُسلّحة حاولت التسلل إلى الأراضي الإيرانية بالقرب من برج المراقبة رقم 16 التابع للمخفر الحدودي \"ميل 1390\" والذي يتبع وحدة حرس الحدود في منطقة سراوان الحدودية. ولصدّ محاولة التسلل، قامت قوّات حرس الحدود الإيرانية الموجودة في برج المراقبة الحدودية بمواجهة المسلحين، ومنعتهم من الدخول إلى الأراضي الإيرانية. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأثناء المواجهات بين قوات حرس الحدود والمسلحين ارتقى أحد كوادر حرس الحدود الإيراني. والأسبوع الماضي، أعلنت العلاقات العامة لقوات القدس، التابعة لحرس الثورة في إيران، القضاء على عصابة مُسلّحة، شمال محافظة سيستان وبلوشستان، خلال اشتباكات وقعت مع قوات الشرطة والتعبئة \"البسيج\" في تلك المنطقة. وفي 29 أيار/ مايو الفائت، أعلن رئيس مركز الحماية والمعلومات في السلطة القضائية الإيرانية اعتقال خلية إرهابية على صلة بـ\"إسرائيل\"، مضيفاً أنّه \"جرى خلال هذه العملية اعتقال 14 عنصراً على صلة بالحركات الصهيونية، كانوا ينوون اغتيال شخصيات إيرانية\". وكان حرس الثورة الإيراني قد أعلن أكثر من مرّة، أنّ عناصر \"القوات الأمنية والشرطة والبسيج، سيواصلون التصدّي للإرهابيين والأعداء\"، مؤكداً أنّ \"الشعب الإيراني سيحبط الفتنة وسينتصر في الحرب المركَّبة ضده\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الحدود الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سراوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سراوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الحدود الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلوشستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشرطة والتعبئة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والشرطة والبسيج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}