{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d60",
    "title": "واشنطن تبحث مع مصر وقطر وقف إطلاق النار في غزة وإتمام صفقة تبادل أسرى",
    "full_text": "الرئيس الأميركي جو بايدن، يناقش مع نظيريه في قطر ومصر، التنسيق بشأن وقف إطلاق النار في غزة، وإدخال المساعدات الإنسانية إلى القطاع، وإتمام صفقة تبادل للأسرى.  أجرى الرئيس الأميركي جو بايدن، اتصالين هاتفيين منفصلين، بكلّ من أمير قطر الشيخ تميم بن حمد آل ثاني، والرئيس المصري عبد الفتاح السيسي، وفق ما أعلن البيت الأبيض، وذلك لبحث التطورات في غزّة، ووقف إطلاق النار وإتمام صفقة لتبادل الأسرى.  وأوضح البيت الأبيض، في بيانٍ، أنّ بايدن وبن حمد أكدا أن التوصل إلى اتفاق بشأن الأسرى \"هو أمر أساسي لتحقيق هدنة إنسانية طويلة الأمد للقتال، وضمان وصول المساعدات الإنسانية\" إلى غزة.  وفي بيانٍ آخر، ذكر البيت الأبيض أن بايدن والسيسي شددا على \"بذل كل الجهود للتوصل إلى اتفاق يؤدي إلى إطلاق سراح جميع الأسرى لدى حماس مع وقف إنساني طويل الأمد للقتال\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وخلال الاتصال، ناقش الطرفان مجريات العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع لليوم 113، إضافة إلى بحثهما تكثيف الجهود لزيادة إيصال المساعدات الإنسانية في جميع أنحاء قطاع غزة.  واتفقت كلّ من واشنطن والدوحة والقاهرة على مواصلة التنسيق بينها في هذه الملفات وتهيئة الظروف \"لسلام دائم ومستدام في الشرق الأوسط\"، على حدّ تعبير البيت الأبيض، إضافة إلى \"إقامة دولة فلسطينية\".  من جهته، قال وزير الخارجية البريطاني، دايفيد كاميرون، أمس، إنّ \"إسرائيل\"  مسؤولة عمّا يحدث في غزة و\"عليها تجنّب تفاقم الكارثة الإنسانية\".  وأشار كاميرون إلى أن \"إسرائيل\" تدرس مقترح بلاده لفتح ميناء \"أسدود\"، بهدف دخول  المساعدات إلى القطاع، مؤكداً أن \"الأمر سيتطلّب الكثير من الضغط\".  ودعا إلى وقف القتال في غزّة من أجل إطلاق سراح الأسرى.  وبحسب إحصائية وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، ارتفعت حصيلة العدوان إلى 26083 شهيداً و64487 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينما لا يزال عدد من الضحايا تحت ركام منازلهم المدمّرة، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم، ولا سيما أنّ قوات الاحتلال المتوغلة تعرقل هذه الجهود الإغاثية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن وبن حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن والسيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دايفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}