{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2952",
    "title": "بعد تشكيك إسرائيلي وغربي.. دراسة: حصيلة الشهداء التي أعلنتها وزارة الصحة في غزة دقيقة",
    "full_text": "بعد أن شككت \"إسرائيل\" ودول غربية مراراً في أعداد الشهداء التي أعلنتها وزارة الصحة في غزة في بداية العدوان على القطاع، دراسة أوروبية مستقلة تؤكد، بعد إجراء بحث معمّق استند إلى مصادر مختلفة، أن هذه الأرقام كانت دقيقةً إلى حد كبير. أكدت منظمة \"Airwars\" أنّ حصيلة الشهداء المدنيين التي أعلنتها وزارة الصحة في غزة، بعد 17 يوماً من الحرب على القطاع، وكانت موضوع نقاش في ذلك الوقت، كانت موثوقةً ودقيقةً إلى حد كبير. وكشفت المنظمة، المعنية بتتبع و\"تقييم ادّعاءات سقوط ضحايا مدنيين في الأعمال العسكرية حول العالم\"، ومقرها في لندن، أنها استخدمت \"مراقبة مفتوحة المصدر\"، لتجري التحليل العام الأكبر والأكثر تعمقاً لبيانات وزارة الصحة حتى الآن. وأكدت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية التي نشرت نتائج الدراسة، أنّ المنظمة تمكنت، بنتيجة ذلك، من التعرف بشكل مستقل إلى ما يقرب من 3000 اسم كامل للضحايا المدنيين في أول 17 يوماً من الحرب، حيث تم إدراج كل اسم، مرتبطاً بالتقارير الفردية التي توضح بالتفصيل مكان وكيفية استشهادهم.  \n25 اب\n \n24 اب\n ومن خلال مقارنة أسماء هؤلاء الضحايا مع القائمة الأولى التي أصدرتها وزارة الصحة، وجد التحقيق تقارباً كبيراً بين بيانات وزارة الصحة الرسمية، وما أبلغ عنه المدنيون الفلسطينيون عبر الإنترنت، حيث تظهر أيضاً 75% من الأسماء المبلغ عنها علناً في قائمة وزارة الصحة. وانطلقت المنظمة في عملها من تشكيك المسؤولين الإسرائيليين والغربيين مراراً وتكراراً في عدد الضحايا المدنيين في غزة، وتسليطهم الضوء على علاقة وزارة الصحة بحركة حماس، وزعمهم علناً أن أرقامها كاذبة، بالإضافة إلى قول الرئيس الأميركي جو بايدن في البداية، إنه \"لا يثق\" في عدد الضحايا.  وإن كان نطاق البحث مقتصراً على الأسابيع الأولى من الحرب، إلا أن خلاصته تعزز الإجماع المتزايد على موثوقية أرقام وزارة الصحة، وتعزز الثقة عالمياً في أن ما ينشره الفلسطينيون عبر وسائل التواصل الاجتماعي ليس مبالغاً به، لجهة عدد الضحايا المدنيين، وفقاً للأستاذ المتخصص في أرقام الضحايا في جامعة \"رويال هولواي\" في لندن، ورئيس مجلس إدارة الجامعة، مايكل سباغات. وفي هذا السياق، أعلنت وزارة الصحة في غزة في أحدث تقاريرها، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 39175 شهيداً و90403 جرحى منذ الـ7 من أكتوبر/ تشرين الأول 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Airwars",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويال هولواي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل سباغات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}