{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c132a",
    "title": "بدء الأعمال التمهيدية للتعاون النفطي بين إيران والسعودية",
    "full_text": "المدير التنفيذي لشركة النفط الوطنية الإيرانية، محسن خجسته مهر، يشير إلى بدء الأعمال التمهيدية للتعاون النفطي بين إيران والسعودية. أكّد المدير التنفيذي لشركة النفط الوطنية الإيرانية، محسن خجسته مهر، بدء الأعمال التمهيدية للتعاون النفطي بين إيران والسعودية. وقال خجسته مهر للصحفيين، اليوم الثلاثاء، إنّه \"تم استلام الخطط والموافقات اللازمة لزيادة الإنتاج والحفاظ على الطاقة الإنتاجية لجميع الحقول المشتركة بين إيران والسعودية\". وأضاف :\"في حقل فروزان النفطي المشترك بين إيران والسعودية، تعمل شركات بتروبارس والمنشآت البحرية على جبهتين، وقريباً سيتم الإعلان عن أنباء إيجابية بشأن زيادة إنتاج هذا الحقل.  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n كذلك تم توقيع عقد إنشاء حقل غاز فرزاد (ب)، ويجري حالياً إنشاؤه من جانب شركة بتروبارس\". وأوضح خجسته مهر: \"هناك استعدادات كاملة لبدء الحفر في حقل آرش النفطي المشترك، وقد اعتمدنا موارد كبيرة لتنفيذ خطة تطوير هذا الحقل في مجلس إدارة شركة النفط الوطنية الإيرانية، وعندما تصبح الظروف جاهزة، سنبدأ الحفر في حقل آرش\". بالتوازي مع ذلك، أعلن خجسته مهر، أنّ إنتاج النفط الإيراني ارتفع من 2.2 مليون برميل يومياً، إلى أكثر من 3.1 مليون برميل، في الأشهر العشرين الأخيرة، وزاد بنحو مليون برميل يومياً، مقارنةً بفترات سابقة. يشار إلى أنّ في 10 آذار/مارس الماضي، أعلنت كلّ من إيران والسعودية في بيان مشترك، الاتفاق على استئناف الحوار والعلاقات الدبلوماسية وإعادة فتح السفارتين في البلدين. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لشركة النفط الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشركة النفط الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركات بتروبارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركة بتروبارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شركة النفط الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برميل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}