{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c0f",
    "title": "وائل الهرش",
    "full_text": "\nالقطعة الجغرافية المتمثلة بمساحة قطاع غزة، أصبحت اليوم ترسم السياسات الخارجية للدول الكبرى وحتى تغير المجريات المحتملة للسياسات الداخلية، إذ إن المشهد العالمي قبل السابع من أكتوبر مختلف وسيستمر بالاختلاف عما بعده.\n \n22 أيار 12:35\n \nمقاربة بكين للصراع العربي - الإسرائيلي باتت جزءاً من التزامها الأوسع تجاه العالم العربي، وبصورة خاصة تجاه الأنظمة القومية \"الاشتراكية العربية\".\n \n08 أيار 08:22\n \nلعل ظاهرة نقص السيولة، والتي نتحدث عنها، هي أيضاً شكل من أشكال الألم في غزة، بحيث يعاني اليوم القطاع هذه الحالة، الأمر الذي أدى إلى تخبطات تمس الحياة اليومية، التي هي في الأساس في وضع مزرٍ.\n \n03 نيسان 08:36\n \nفي عهد بوتين، شهدت السياسة الخارجية الروسية انتعاشاً يتضمّن عناصر من الترميم، لقد عادت روسيا إلى الساحة العالمية، سعياً لإضفاء الشرعية على دورها الجديد واستعراض قوتها من خلال الوسائل الاقتصادية.\n \n23 آذار 08:12\n \nالصهيونية العالمية في \"إسرائيل\" أقامت منذ نشأتها اقتصاداً شديد التعقيد من حيث التركيب، لكنه موضوع منذ البداية في خدمة الفكرة الصهيونية.\n \n02 كانون الثاني 08:55\n \nمعجزات الفداء الفلسطيني أمام الصهاينة تسطر كل يوم صفحة جديدة من ملاحم البطولة، وأن حالة عدم التوازن في القوة تناظرها في الجهة المقابلة عدم توازن أيضاً، ولكن لمصلحتنا في ميزان. \n \n05 كانون الأول 2023 10:49\n \nالعلاقة بين الإمبريالية، وخصوصاً الأميركية، و\"إسرائيل\"، لا يمكن توصيفها بالجيدة أو السيئة أو المتذبذبة، انطلاقاً من أن \"إسرائيل\" تُعَدّ ولاية من ولايات الولايات المتحدة الأميركية.\n \n26 تشرين ثاني 2023 10:18\n \nعملية \"طوفان الأقصى\" وحالتها الشعبية والتفاف الشعب الفلسطيني حولها، تشكل دعوة واضحة إلى ضرورة تعزيز وحدة مكوّنات الشعب الفلسطيني وتعزيز دور فلسطينيي الشتات.\n \n09 تشرين اول 2023 22:33\n \nيتضح من مجريات القمة أن هناك نقلة في جدول الأعمال لجهة تشكيل تكتل حقيقي يمكن الاستناد إليه من جانب الدول الأعضاء، سواء على الصعيد السياسي أو الاقتصادي.\n \n14 أيلول 2023 23:28\n \nإذا كان على القارة الأفريقية الحذر من لاعب دولي، فهو بالتأكيد ليس الصين وإنما رعاة المؤسسات المالية الدولية.\n \n23 اب 2023 21:34\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاشتراكية العربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}