{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10e7",
    "title": "\"الحملة العالمية\" تكرّم \"سفراء العودة إلى فلسطين\" في بيروت",
    "full_text": "الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرّم عدداً من الشخصيات المؤثرة حول العالم في العاصمة اللبنانية بيروت، وتمنحهم لقب \"سفراء العودة\". كرّمت الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين، بحضور عشرات الناشطين، اليوم الإثنين، عدداً من النخب السياسية والفكرية المؤثرة حول العالم، ممن حملوا لواء القضية الفلسطينية، وعملوا لها ودافعوا عنها. من كل العالم إلى #فلسطين .. سفراءٌ للعودة القادمة..#سفير_العودة#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين#الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/HkdNTDRWRd \n\n وجاء تكريم سفراء العودة، والبالغ عددهم 8، خلال فعاليات \"الملتقى الدولي الأول لسفراء العودة\"، في العاصمة اللبنانية بيروت.  والسفراء المكرمون هم:  - النائب في برلمان جنوب أفريقيا، ماندلا مانديلا، حفيد المناضل نيلسون مانديلا. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم النائب في برلمان جنوب أفريقيا ماندلا مانديلا حفيد المناضل نيسلون مانديلا وتمنحه لقب \"سفير العودة\" #الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/A1JbMzEXBv \n\n - الناشطة الكوبية أليدا غيفارا، ابنة المناضل الأممي تشي غيفارا. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم الناشطة الكوبية أليدا غيفارا ابنة المناضل الأممي تشي غيفارا وتمنحها لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/AV8jskLju0 \n\n - رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإعلامية، غسان بن جدو. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم الإعلامي التونسي غسان بن جدو وتمنحه لقب \"سفير العودة\" .#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/MYrfjO2iBi \n\n - الإعلامي الرياضي الجزائري، حفيظ الدراجي. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم الإعلامي الرياضي الجزائري حفيظ الدراجي وتمنحه لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/UIcxAHxJL7 \n\n - النائب الإسباني في البرلمان الأوروبي، مانويل بينيدا. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم النائب الأسباني في البرلمان الأوروبي مانويل بينيدا وتمنحه لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/F55Yp4O4Vc \n\n - الفنان اللبناني معين شريف.  \n26 اب\n \n25 اب\n الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم الفنان اللبناني معين شريف وتمنحه لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/alWFz6HiaV \n\n - المنشد البحريني حسين الأكرف. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم المنشد البحريني حسين الأكرف وتمنحه لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/vJ2DtubYmb \n\n - الكاتب الهندي توشار غاندي، حفيد المهاتما غاندي. الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تكرم الكاتب الهندي توشار غاندي حفيد المهاتما غاندي وتمنحه لقب \"سفير العودة\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/pcAOEeb8mW \n\n وقالت الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين، عبر موقعها الإلكتروني، إنّ فكرة \"سفير العودة إلى فلسطين\"، جاءت سعياً للارتقاء بالعمل التضامني مع فلسطين، والاستفادة من الفرص المتاحة عالميّاً من أجل تعزيز الاهتمام الجماهيري بحقوق الشعب الفلسطيني وقضيته العادلة. وأوضحت أنّ \"سفير العودة\" لقبٌ يُمنَح لمجموعةٍ من الشخصيات النضالية الرمزية الدولية، والمعروفة بمواقفها الداعمة للقضية الفلسطينية. وأكّدت الحملة العالمية أنّ فكرة \"سفير العودة إلى فلسطين\" تؤكد الالتزام بشأن حق عودة الشعب الفلسطيني إلى أرضه، والكفاح من أجل هذا الحق، في مختلف المحافل الدولية والمحلية، التي يُشارك فيها \"سفير العودة\". أحرارٌ حفرت #فلسطين عميقاً في وجدانهم، فأبوا إلّا أن ينصروها.. فاستحقوا بجدارة لقب #سفير_العودةفمن هو سفير العودة القادمة؟#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/J50TF6zS8C \n\n وصباح اليوم، انطلقت فعاليات اليوم الثاني للملتقى الدولي لـ\"سفراء العودة\"، في جلسته الأولى، تحت عنوان \"تحديات وأفاق العمل التضامني مع فلسطين\". أمّا الجلسة الثانية فكانت تحت عنوان \"تحديات وآفاق العمل التضامني مع فلسطين، ومشروع سفير العودة\". انطلاق فعاليات اليوم الثاني للملتقى الدولي لسفراء العودة بجلسته الأولى في فندق قرية الساحة التراثية في العاصمة اللبنانية بيروت تحت عنوان \"تحديات وأفاق العمل التضامني مع فلسطين\"#الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/XWxPN8EF7v \n\n وخلال اليوم الأول للمتقى، زار \"سفراء العودة إلى فلسطين\" عدداً من منازل اللاجئين الفلسطينيين في مخيم برج البراجنة، وتم تنظيم استقبال شعبي حاشد لهم. وأكد \"السفراء\" حقّ العودة للفلسطينيين، وتحرير فلسطين من البحر إلى النهر. زيارة سفراء العودة إلى فلسطين لعدد من منازل اللاجئين الفلسطينيين في مخيم برج البراجنة بعد الاستقبال الشعبي الحاشد لهم .. وأكدو على حق العودة وتحرير فلسطين من البحر إلى النهر .. #الملتقى_الدولي_لسفراء_العودة_إلى_فلسطين #سفير_العودة #الحملة_العالمية_للعودة_إلى_فلسطين pic.twitter.com/B2GDVMAMrP \n\n وينعقد الملتقى، للمرّة الأولى، على مدى ثلاثة أيام، بحضور شخصيات سياسية ورياضية وفنية، ونخبة من المؤثّرين من 24 دولة. وكانت الحملة نشرت لافتاتٍ ترحيبية بالضيوف، في شوارع العاصمة اللبنانية بيروت، تحضيراً للملتقى. خلال استعداد الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين لاستقبال الضيوف الأعزاء المشاركين في الملتقى الدولي لسفراء العودة إلى فلسطين والمقام من 28 إلى 30 آيار في بيروت،تنشر الحملة العالمية لافتات طرقية ترحيبية على امتداد طريق مطار بيروت الدولي، حيث يظهر في اللافتات صور المشاركين في… pic.twitter.com/zM3A4N6XfY \n\n وتعقد الحملة، بصورة متكررة، فعاليات تكريمية وتضامنية مع القضية الفلسطينية، من أجل ترسيخ حضور القضية الفلسطينية في الميدان الدولي، في كلّ المجالات والمناطق الجغرافية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الملتقى الدولي الأول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماندلا مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماندلا مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيسلون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أليدا غيفارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشي غيفارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليدا غيفارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشي غيفارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبكة الميادين الإعلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياضي الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حفيظ الدراجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حفيظ الدراجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معين شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معين شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين الأكرف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين الأكرف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توشار غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاتما غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توشار غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاتما غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفراء العودة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البراجنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برج البراجنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}