{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2046",
    "title": "مزارعون بولنديون لبوتين: تصرّف مع أوكرانيا وبروكسل!",
    "full_text": "تتواصل احتجاجات المزارعين في مناطق مختلفة من بولندا. مطالبين بالحد من استيراد المنتجات الزراعية الرخيصة من أوكرانيا أو حظرها بالكامل. أفادت صحيفة Zet بأن المزارعين البولنديين المحتجين على الحدود مع أوكرانيا رفعوا لافتات مؤيّدة لروسيا، ومندّدة بنظام كييف وسياسات الاتحاد الأوروبي. وأغلق أكثر من 100 جرّار زراعي الطريق بالقرب من مخرج الطريق السريع A1 في قرية هورجيتشكي جنوب بولندا. فيما رفع مزارع على مقدّمة جرّاره عبارة كتب عليها: \"بوتين! تصرّف مع أوكرانيا وبروكسل وحكومتنا وضع لها حداً\". #Putin, restore order with #Ukraine, #Brussels and our leadership\"A poster of protesting Polish farmers who blocked railway lines with Ukraine today. It's time to turn on Kalinka to all sensible people in Europe!#Poland pic.twitter.com/R7sOdHxeDV \n\n وفيما بعد كتب وزير الداخلية البولندي مارتشين كيرفينسكي على منصة \"إكس\" أن الشرطة البولندية قد اعتقلت المزارع الذي علّق مناشدة لبوتين على جرّاره. ويواجه المزارع تهماً بارتكاب العديد من الجرائم الجنائية وبينها إظهار الرموز السوفياتية وتبرير العدوان الروسي! \"Putin, bring order to Ukraine, Brussels and our leadership\"Poster of protesting Polish farmers who blocked railroad tracks with Ukraine today. #Russia #Poland #Europe pic.twitter.com/vNabSj79oC \n\n وتتواصل احتجاجات المزارعين في مناطق مختلفة من بولندا، مطالبين بالحد من استيراد المنتجات الزراعية الرخيصة من أوكرانيا أو حظرها بالكامل.     \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البولنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هورجيتشكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "OdHxeDV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مارتشين كيرفينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#Russia #Poland #Europe pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}