{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c08a4",
    "title": "فضل الله للميادين: انتصارنا لغزة هو انتصار للبنان ومقاومو حزب الله يقاتلون لحماية بلدهم",
    "full_text": "عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني حسن فضل الله يؤكّد أنّ \"مقاومي حزب الله يقاتلون لحماية بلدهم وبيوت المدنيين\"، في \"معركة لا يمكن قياسها بأي معركة سابقة\".  أكد عضو كتلة الوفاء للمقاومة في البرلمان اللبناني، حسن فضل الله، اليوم الأربعاء، أنّ \"مقاومي حزب الله يقاتلون لحماية بلدهم وبيوت المدنيين\"، مشدداً على أنّ الشهداء الذين استشهدوا هم \"شهداء على طريق القدس\".  \"هؤلاء الشهداء الذين نودعهم استشهدوا على الخطوط الأمامية وهذه المعركة لا يمكن ان نقيسها بأي معركة سابقة.\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/2nxjCbVg6B \n\n وقال فضل الله للميادين إنّه \"عندما ننتصر لغزة، فإنّنا ننتصر للبنان والمنطقة التي يريد العدو تغيير وجهها\"، موضحاً أنّ \"هذه المعركة لا يمكن قياسها بأي معركة سابقة\".  \"عندما ننتصر لغزة فإننا ننتصر للبنان والمنطقة التي يريد العدو تغيير وجهها.\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/WC1KPbZoZI \n\n وتابع أنّ \"هؤلاء الشهداء الذين نودّعهم استشهدوا على الخطوط الأمامية\"، لافتاً إلى أنّ \"المقاومين يقاتلون من نقطة صفر مع العدو ويشغلون 3 فرق له\"، فيما الأخير \"يخفي خسائره الكبيرة\".  \"العدو يخفي خسائره الكبيرة والمقاومة تشغل 3 فرق له.\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/NuuePwGW4I \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وفي وقتٍ سابق، أوضح فضل الله أنّه \"في لبنان لا خيار لنا سوى الدفاع عن بلدنا\"، مشيراً إلى أنّ \"العدو الإسرائيلي كان يخطط للعدوان على بلدنا، ولكن الأميركي صاحب القرار الفعلي دفع العدو إلى التراجع خوفاً من هزيمة جديدة\". وأضاف للميادين: \"نقلت لعوائل الشهداء عن الأمين العام لحزب السيد حسن نصر الله، أنّ كل الشهداء هم أبناؤه\"، كما \"نقلت إليه أيضاً مشاعرهم وعواطفهم واستعدادهم للتضحية بالمزيد من أبنائهم\". كما كشف عضو كتلة الوفاء للمقاومة أنّ \" الأمين العام لحزب الله السيد نصر الله يتابع ساعة بساعة مجريات المواجهة، مؤكداً أنّه يشرف عليها ويديرها بتواصله المباشر مع القادة الميدانيين للمقاومة، وهو قائد هذه المقاومة\". وقال فضل الله إنّ \"المقاومة على مستوى الجاهزية لأي احتمال وأي سيناريو\"، مؤكّداً  أنّ \"السيد نصر الله حاضر في قلب المعركة على مستوى الحضور المباشر مع المجاهدين، وعلى المستويين السياسي والشعبي\". يأتي ذلك فيما تزفّ المقاومة الإسلامية ثلةً من مجاهديها الذين ارتقوا شهداء أثناء أداء واجبهم الجهادي على طريق القدس ضمن معركة \"طوفان الأقصى\"، إذ تواصل المقاومة استهدافها نقاطاً عسكرية وتجمّعات لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، رداً على اعتداءاته الأخيرة على لبنان وقطاع غزة. وفي وقتٍ سابق اليوم، وجّه الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، رسالةً إلى الوحدات والمؤسسات الإعلامية في الحزب، دعاهم فيها إلى تسمية الشهداء الذين ارتقوا منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الحالي بـ\"الشهداء على طريق القدس\". قائد محور المقاومة سماحة الـسـيـد حـسـن نـصـرالله (أعزّه الله):\" شـهـداؤنـا عـلـى الـحـدود مـع فـلـسـطـيـن الـمـحـتـلـة هم شـهـداء عـلـى طـريـق الـقـدس \". pic.twitter.com/ZbF7rYro84 \n\n وقال السيد نصر الله خلال رسالته إنّ تسمية \"الشهداء على طريق القدس\" تأتي انسجاماً مع حقيقة المعركة القائمة الآن مع العدو ضمن معركة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الـسـيـد حـسـن نـصـرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}