{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21f5",
    "title": "قتلى وجرحى إسرائيليون في عملية فدائية في موقف حافلات قرب عسقلان في فلسطين المحتلة",
    "full_text": "قتلى وعدد من الجرحى الإسرائيليين بعملية إطلاق نار من سيارة باتجاه محطة حافلات في \"كريات ملاخي\" قرب عسقلان. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بمقتل إسرائيليين أحدهم جندي، وجرح 4 آخرين، بينهم 2 بحالة خطرة، خلال عملية إطلاق نار من سيارة باتجاه محطة الحافلات في \"كريات ملاخي\" قرب عسقلان. وتحدثت عن استشهاد منفذ العملية بإطلاق النار عليه، وطاردت 3 مروحيات منفذاً آخر للعملية. مشاهد من مكان تنفيذ عملية إطلاق نار عند مفترق رام في \"كريات ملاخي\"#الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/Qe2XsfOmiM \n\n وتابع الإعلام الإسرائيلي أنّ العملية تمت عند مفترق مركزي جداً في الجنوب في طريق يؤدي إلى قطاع غزة، واصفاً العملية بـ\"الصعبة جداً\". \"قتلى وجرحى إسرائيليين في عملية إطلاق نار في \"كريات ملاخي\".محلل #الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية ناصر اللحام#فلسطين @nasserlaham4 pic.twitter.com/byquRZ5SpN \n\n وأشار إلى أنّه في أعقاب العملية استدعيت \"مجموعة الحماية\" في كريات ملاخي للانتشار عند مداخل المدينة لاستبعاد وجود مشاركين آخرين في العملية، وطلب من المستوطنين عدم الحضور إلى مكان العملية وعدم الخروج من المستوطنات المجاورة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n \" المفارقة في هذه العملية هو أن الحدث الأمني وقع في الجنوب، يعني أن المنفذ استطاع أن يدخل إلى المستوطنة\"الناشط السياسي محمد نزال لـ #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/d88LFkPO8C \n\n ,أشادت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، بالعملية التي \"جاءت كرد فعل طبيعي على استمرار جرائم الاحتلال، وحرب الإبادة التي يشنها على شعبنا في قطاع غزة\". وأكدت الجبهة، في بيان صادر عنها، أن \"هذه العملية تُشكّل ضربة ساحقة للمنظومة الأمنية والعسكرية الصهيونية\"،كما تبرز \"قدرة المقاومة انطلاقاً من الضفة والقدس على إسناد المقاومة الباسلة في غزة، وتحقيق خسائر مؤلمة في صفوف جنود الاحتلال والمستوطنين\". وختمت الجبهة بيانها موجهة رسائل للعدو الصهيوني وقادته الجبناء أن يتوقعوا المزيد من هذه العمليات النوعية المؤلمة والموجعة، \"فقد أثبت الصمود الأسطوري لشعبنا وصلابة المقاومين والضربات المؤلمة التي يكبدوها للعدو الصهيوني في جبهات القتال ومحاور الاشتباك أن المقاومة هي اللغة الوحيدة التي يفهمها العدو الصهيوني، وهذا الكيان المجرم\". مع تصاعد اعتداءات الاحتلال بصورة كبيرة في #الضفة_الغربية، خلال الأشهر الأخيرة.. كيف تطورت عمليات المقاومة الفلسطينية في مدن الضفة ومخيماتها؟محلل #الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية شارل أبي نادر في #الميدانية @abinadercharle1 @wafasarayaaridi pic.twitter.com/i4FBvFUiCt \n\n وقبل أيام، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بـ\"إصابة شرطي إسرائيلي في عملية طعن في البلدة القديمة في القدس المحتلة\". وكان الإعلام الإسرائيلي قد أثار في وقت سابق من هذا الأسبوع مخاوف الجهات الأمنية في فلسطين المحتلة من شهر رمضان المقبل في الضفة الغربية والقدس المحتلة. تأتي هذه العمليات بعد سلسلة من الاعتداءات الطويلة والممنهجة التي تمارسها قوات الاحتلال في الضفة الغربية منذ بدء ملحمة طوفان الأقصى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات ملاخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات ملاخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات ملاخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد نزال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}