{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d3c",
    "title": "وزير خارجية إثيوبيا يستقيل من الحكومة والحزب الحاكم",
    "full_text": "وزير الخارجية الإثيوبي، دمقي مكونن، يعلن استقالته من الحكومة، ومن منصبه نائباً لرئيس حزب الازدهار الحاكم. أعلن نائب رئيس الوزراء، ووزير الخارجية الإثيوبي، دمقي مكونن، استقالته من منصبه الحكومي، ومن منصبه في حزب الازدهار الحاكم في إثيوبيا، بعد أن شغل منصب نائب الرئيس، عدة أعوام، خلفاً لجيدو أندرا جياشو. وتم انتخاب تمسجن طيرونا، المدير العام لوكالة الأمن القومي الإثيوبي، وعضو اللجنة التنفيذية للحزب، نائباً لرئيس حزب الازدهار، خلفاً  لدمقي مكونن. \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n يأتي ذلك في الوقت الذي يستعد الحزب الحاكم في إثيوبيا، بقيادة رئيس الوزراء أبي أحمد، لإجراء تعديلات جوهرية في الحكومة وقادة الحزب وتأتي الاستقالة في ظل حالة من التوتر الشديد، التي تحكم العلاقة بين إثيوبيا وكل من الصومال ومصر، على خلفية توقيع الأولى اتفاقاً مع \"أرض الصومال\" يوفر لها منفذاً بحرياً، وهو ما أدى إلى استقالة وزير دفاع \"أرض الصومال\"، احتجاجاً على الاتفاقية. كما عدّ الصومال هذا الاتفاق اعتداءً على سيادته، وأعلنت مصر دعمها مقديشو في هذه الأزمة. ፈጣሪ ይመስገን እንጂ ሌላ ምን ሊባል ይችላል! pic.twitter.com/miDeFREq0T \n\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإثيوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمقي مكونن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووزير الخارجية الإثيوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندرا جياشو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيرونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأمن القومي الإثيوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}