{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bd2",
    "title": "\"بريكس\" في بيانها الختامي: نحو نظام دولي متعدد الأطراف.. وتعزيز التعاون داخل المجموعة",
    "full_text": "قادة مجموعة \"بريكس\" يعربون في بيانهم الختامي عن قلقهم بشأن استخدام التدابير الأحادية الجانب، ويدعون إلى الحد من التسلّح واستخدام العملات الوطنية في التجارة الدولية، فضلاً عن الاتفاق على إجراءات اقتصادية وتنموية. أعرب قادة مجموعة \"بريكس\" في بيانهم الختامي، الذي صدر اليوم الخميس، عن قلقهم بشأن استخدام التدابير الأحادية الجانب التي تؤثر سلباً على الدول النامية. وأيّد قادة مجموعة \"بريكس\" إجراء إصلاحات في الأمم المتحدة بما في ذلك مجلس الأمن، من أجل إضفاء المزيد من الديمقراطية والفعالية على المنظمة. وجاء في نص البيان الختامي عقب القمة المنعقدة حالياً في مدينة جوهانسبرغ في جنوب أفريقيا: \"إننا نعرب عن قلقنا إزاء استخدام التدابير القسرية الانفرادية، التي لا تتفق مع مبادئ ميثاق الأمم المتحدة وتؤدي إلى عواقب سلبية خاصة في البلدان النامية\". وأضاف: \"نؤكد من جديد التزامنا بتعزيز وتحسين الحوكمة العالمية من خلال تشجيع نظام أكثر مرونة وفعالية وكفاءة .. نظام دولي متعدد الأطراف ديمقراطي وخاضع للمساءلة\". \"العالم يعاني من ركود اقتصادي وعدم وجود أمن غذائي ونسعى للوصول الى عالم أكثر عدلاً\"الرئيس البرازيلي لولا دا سيلفا في قمة #بريكس الـ15 في جوهانسبرغ#بريكس_افريقيا #الميادين pic.twitter.com/k0wxawdZhI \n\n كما دعا البيان إلى \"زيادة مشاركة الأسواق الناشئة والدول النامية في المنظمات الدولية ومنتديات متعددة الأطراف\"، وأعرب عن مواصلة التعاون داخل الرابطة لتعزيز الترابط بين سلاسل التوريد وأنظمة الدفع من أجل تحفيز تدفقات التجارة والاستثمار\". وأكد قادة مجموعة \"بريكس\" في بيانهم الختامي أنّ \"الانفتاح والكفاءة والاستقرار والموثوقية أمور ضرورية لمعالجة الانتعاش الاقتصادي وتحفيز التجارة والاستثمار الدوليين\"، إضافة إلى تجديد \"دعمهم لإرساء نظام للتجارة الدولية مفتوح ونزيه وقائم على قواعد منظمة التجارة العالمية\". \n26 اب\n \n26 اب\n \"دول #بريكس لها نفوذ كبير ومسؤولة عن إحلال السلام والاستقرار في العالم\"الرئيس الصيني شي جين بينغ في قمة بريكس الـ15 في جوهانسبرغ.#الميادين pic.twitter.com/IHqIJFGDkW \n\n كذلك، أكّدت \"بريكس\" في البيان \"ضرورة حل المشكلة النووية الإيرانية من خلال الوسائل السلمية والدبلوماسية، ووفقاً للقانون الدولي\"، ودعت المجموعة إلى تعزيز الحد من التسلح ومنع الانتشار، بما في ذلك اتفاقية حظر استحداث وإنتاج وتخزين الأسلحة البيولوجية والكيميائية وتدمير تلك الأسلحة\". كما شجّع البيان على \"استخدام العملات الوطنية في التجارة الدولية والمعاملات المالية، سواء داخل دول بريكس أو مع الشركاء التجاريين\". ودعت المجموعة عبر بيانها أيضاً، وكالات الفضاء في دول \"بريكس\" إلى مواصلة زيادة مستوى التعاون في مجال تبادل البيانات عبر الأقمار الصناعية وتطبيقاتها من أجل توفير الدعم المعلوماتي للتنمية الاقتصادية والاجتماعية لدول \"بريكس\". وانطلاقاً من أنّ دول \"بريكس\" تنتج ثلث الغذاء في العالم، أكد البيان التزام المجموعة بتعزيز التعاون في مجال الزراعة وتطويرها لتحسين الأمن الغذائي.   هذا وقدّرت  دول \"بريكس\" الاهتمام الكبير الذي أبدته دول الجنوب العالمي بعضوية \"بريكس\"، كما أعربت عن دعمها الكامل لروسيا، فيما يتعلق برئاستها لمجموعة \"بريكس\"، في عام 2024، وعقد القمة الـ 16 في مدينة قازان الروسية. وانضمت، اليوم الخميس، 6 دول كأعضاء كاملي العضوية إلى مجموعة \"بريكس\"، هي الأرجنتين ومصر وأثيوبيا وإيران والسعودية والإمارات. من هي الدول التي انضمت إلى #بريكس؟موفد #الميادين في جوهانسبرغ سفيان مراكشي pic.twitter.com/HtSRMYjUvL \n\n وانطلقت،الثلاثاء الماضي، قمة \"بريكس\" الخامسة عشرة في جوهانسبرغ، جنوب أفريقيا، حيث ناقش الأعضاء توسيع عضوية المجموعة لتشمل الاقتصادات الناشئة الأخرى. ومن المتوقع أن تؤدي هذه الخطوة إلى زيادة تنوّع المجموعة وتأثيرها في الشؤون العالمية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة التجارة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قازان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}