{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2158",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nعشرات الشهداء والجرحى في اليوم الخامس والثلاثين بعد المئة من العدوان على غزة، والاحتلال يُحوّل مجمع ناصر الطبي إلى ثكنة عسكرية. \nسرايا القدس توثّق استهدافها آليات الاحتلال في قلب مدينة غزة المحاصرة، والقسام تخاطب الإسرائيليين: حكومتكم تكذب. \nشهيدان بنيران جيش الاحتلال خلال اشتباكات عنيفة في مخيم طولكرم.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف سبعة مواقع عسكرية إسرائيلية في ثماني عمليات جديدة. \nكاميرا الميادين ترصد مشهدية الصمود، وآثار الدمار من جراء العدوان الإسرائيلي على قرى جنوب لبنان. \nالاتحاد الأفريقي يطالب الاحتلال بوقف دائم لإطلاق النار في غزة، وهجوم إسرائيلي على الرئيس البرازيلي إثر اتهامه \"تل أبيب\" بارتكاب الإبادة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}