{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2419",
    "title": "تنديداً بمجازر رفح.. موظفون في الاتحاد الأوروبي يحتجّون في بروكسل",
    "full_text": "موظفون في الاتحاد الأوروبي ينظمون، في بروكسل، مراسم تشييع رمزية لضحايا المجازر التي ارتكبها \"الجيش\" الإسرائيلي بحق الأهالي في مدينة رفح جنوبي غزة، ويحتجون ضد الحرب على قطاع غزة. نظم عشرات الموظفين في الاتحاد الأوروبي احتجاجاً صامتاً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال في قطاع غزة، أمام مبنيي المفوضية والمجلس الأوروبي في بروكسل، الخميس. وتخلّلت الاحتجاج مراسم تشييعٍ رمزية لضحايا المجازر التي ارتكبها \"الجيش\" الإسرائيلي بحق النازحين الفلسطينيين في مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة. ورفع المحتجون لافتاتٍ كُتب فيها: \"موظفو الخدمة المدنية يطالبون بوقف إطلاق النار في غزة\"، بينما دعا آخرون إلى إنهاء \"اتفاقيات الاتحاد الأوروبي مع إسرائيل، التي لا تحترم قيم الاتحاد الأوروبي\". NOW: Eu workers in silent protest. Calling for ceasefire in the Middle East outside HQ in Brussels pic.twitter.com/dXNKbJdG2v \n\n يأتي ذلك بعد أقل من أسبوع على قيام 200 موظف بكتابة احتجاج على ما يعتقدون أنه استجابة غير كافية من الاتحاد الأوروبي للأزمة الإنسانية المتزايدة في غزة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n والخميس أيضاً، تجمعّت حشود من الفرنسيين على مقربة من مبنيي تلفزيون \"TF1 lci\" احتجاجاً على بث مقابلة لرئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وهتف  المتظاهرون \"إسرائيل قاتلة، نتنياهو الجزار\". وضغط المتظاهرون لوقف بث مقابلة نتنياهو، في وقتٍ شارك نواب فرنسيون في الاحتجاج. يُذكر أنّ العاصمة الفرنسية، باريس، شهدت الأربعاء تظاهراتٍ حاشدة تنديداً بمجازر الاحتلال الإسرائيلي المستمرة في قطاع غزة. وطالب المتظاهرون بوقف الحرب ومحاسبة \"إسرائيل\" على انتهاكاتها المتواصلة للقانون الدولي منذ عقود. ولاحق الأمن الفرنسي المتظاهرين في باريس لوقف المسيرات المتحركة التي اعتمدها المتضامنون مع فلسطين لنشر هتافاتهم وتزخيم حراكهم. في غضون ذلك، قمعت الشرطة السويدية مظاهرة رافضة للحرب على غزة في المعهد الملكي للتكنولوجيا، واعتقلت عدداً من الطلبة. أما في ألمانيا، نظم الناشطون المؤيدون لفلسطين احتجاجاً في برلين، تنديداً بالمجزرة الإسرائيلية في رفح، ودعوا إلى وضع حد للفظائع التي يرتكبها كيان الاحتلال في قطاع غزة، لتقوم الشرطة الألمانية لاحقاً بالاعتداء بوحشية على المتظاهرين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TF1 lci",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو الجزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتضامنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}