{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0afe",
    "title": "صنعاء: نرصد تحركات \"إسرائيل\" في العالم.. وخياراتنا متعددة لمواجهتها",
    "full_text": "وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد العاطفي، يؤكد أنّ لدى القوات المسلحة اليمنية عدة خيارات ضد \"إسرائيل\"، ما لم توقف عدوانها على غزّة، ويؤكد أنّ اليمن أصبح اليوم الرقم الأصعب والمؤثر في أي معادلة. أكّد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، محمد العاطفي، أنّ \"لدى قواتنا عدة خيارات تجاه العدو الصهيوني، إذا لم يوقف عدوانه وحصاره على غزة وفلسطين\". وقال العاطفي، خلال زيارته التفقدية للمنطقة العسكرية الخامسة، ولقائه قادة المحاور والألوية والوحدات العسكرية، إنّ \"عيوننا ترصد وتتابع تحركات الكيان في جميع أنحاء العالم\". وذكر أنّ \"العدو الصهيوني يركّز على قتل الأطفال والنساء والجرحى، مدعوماً بقوى الاستكبار العالمي، بقيادة واشنطن ولندن وباريس وكل قوى الشر\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وشدّد الوزير اليمني على أنّ \"اليمن أصبح اليوم الرقم الأصعب والمؤثر في أي معادلة\"، مشيراً إلى أنّ \"القوات المسلحة اليمنية فرضت معادلة جديدة على مستوى المنطقة ومستوى العالم\".  وتابع أنّ \"تحرّك القوات الأجنبية وأدواتها في المنطقة يضعنا، كقوات مسلحة يمنية، أمام جملة من الواجبات والمهمّات الوطنية المقدسة، أبرزها اليقظة والحذر\".  وقال إنّ المرحلة المقبلة \"حساسة ودقيقة\" ولا تقل أهمية أو خطورة عما مرّ من مراحل اشتعال المواجهات، والتي يتوجب علينا الاستعداد لها و\"لأحداثها المستقبلية، سواء من حيث الجاهزية العالية للمعركتين الدفاعية والهجومية، أو من حيث إدراك المهمات واستيعاب طبيعة التطورات المقبلة، محلياً وإقليمياً ودولياً\". ودعا دول العالم إلى \"المسارعة إلى القيام بتحالفات مع الجمهورية اليمنية الفتية للتحرر من الظلم والهيمنة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}