{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1723",
    "title": "\"واشنطن بوست\": مسؤولون أميركيون في السعودية لدفعها إلى التطبيع مع \"إسرائيل\"",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية تفيد بأنّ جيك سوليفان، مستشار الأمن القومي الأميركي، وولي العهد السعودي، محمد بن سلمان، ناقشا المسار المحتمل لتطبيع العلاقات بين المملكة و\"إسرائيل\". أفادت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، اليوم الجمعة، بأنّ الرئيس الأميركي جو بايدن أوفد كبير مستشاريه إلى السعودية لإجراء محادثات مع ولي العهد السعودي محمد بن سلمان بشأن تطبيع العلاقات مع \"إسرائيل\". ونقلت الصحيفة عن مسؤول في مجلس الأمن القومي في البيت الأبيض، رفض كشف هويته، أنّ مستشار الأمن القومي الأميركي جيك سوليفان وابن سلمان ناقشا المسار المحتمل لتطبيع العلاقات بين المملكة و\"إسرائيل\". لكنّ البيت الأبيض قال في بيان مقتضب إنّ سوليفان وصل إلى جدة الخميس لإجراء محادثات مع ولي العهد ومسؤولين سعوديين آخرين. وشملت المحادثات واسعة النطاق المبادرات القائمة \"لتعزيز رؤية مشتركة لشرق أوسط أكثر سلاماً وأماناً وازدهاراً واستقراراً\"، والجهود المبذولة لإيجاد نهاية دائمة للصراع المستمر منذ سنوات بين السعوديين وأنصار الله، بحسب البيت الأبيض. كذلك، اكتفت وكالة الأنباء السعودية الرسمية بالقول إنّ الجانبين \"ناقشا العلاقات السعودية الأميركية، والعلاقات الاستراتيجية، وسبل تعزيزها في مختلف المجالات، إضافة إلى آخر المستجدات الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك\"، من دون أن تنشر أي صور للاجتماع الذي حضره وزيرا الدفاع والطاقة السعوديين، إلى جانب رئيس صندوق الاستثمارات العامة. وذكرت الصحيفة أنّ الولايات المتحدة \"تحاول إقناع الرياض بإنهاء حربها في اليمن، فيما تحاول أيضاً الضغط عليها بشأن أسعار النفط العالمية، من دون تحقيق نجاح كبير\". \n25 اب\n \n24 اب\n وقالت إنّ \"صفقة التطبيع مع السعودية، أقوى دولة عربية وأكثرها ثراء، لديها القدرة على إعادة تشكيل المنطقة وتعزيز مكانة إسرائيل بطرق تاريخية، لكنّ التوسط في مثل هذه الصفقة يمثل عبئاً ثقيلاً، إذ قالت المملكة إنّها لن تعترف رسمياً بإسرائيل قبل حل الصراع الإسرائيلي الفلسطيني المستمر منذ عقود\". وتأتي زيارة سوليفان بعد زيارة وزير الخارجية أنتوني بلينكن المملكة الشهر الفائت، التي هدفت إلى \"تعزيز التطبيع بين إسرائيل والمملكة العربية السعودية\"، وفق الصحيفة. وخلال زيارة بلينكن الأخيرة، قال وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، إنّ التطبيع مع \"إسرائيل\" ستكون له \"فوائد محدودة\" من دون \"إيجاد طريق للسلام للشعب الفلسطيني\". وختمت الصحيفة بالقول إنّ السعوديين \"أبدوا تردّداً في المضي قدماً في تطبيع العلاقات مع إسرائيل في وقت تقوده أكثر الحكومات يمينية في تاريخها، وتتصاعد التوترات مع الفلسطينيين\"، مشيرةً إلى أنّ السعودية دفعت أيضاً بشكل متزايد نحو اتفاق تعاون نووي يشمل السماح للولايات المتحدة بتخصيب اليورانيوم في المملكة، وهو الأمر الذي يقلق خبراء حظر الانتشار النووي، إذ تفتح أجهزة الطرد المركزي الباب أمام برنامج أسلحة محتمل. يذكر أنّ موقع \"والاه\" الإسرائيلي كشف، في وقت سابق، تفاصيل عن المكالمة الهاتفية التي أجراها بلينكن مع وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي إيلي كوهين. وأفاد موقع \"والاه\" بأنّ بلينكن قال لكوهين إنّ \"الأمر أصعب بكثير بالنسبة إلى واشنطن، وربما حتى يستحيل تعزيز اتفاقيات التطبيع أو توسيعها من خلال التطبيع مع السعودية، فيما الساحة الخلفية لإسرائيل مشتعلة\". والشهر الماضي، قالت مساعدة وزير الخارجية لشؤون الشرق الأدنى باربرا ليف، خلال جلسة استماع أمام الكونغرس، إنّ \"هناك تقارير خاطئة وتداولاً مفرطاً في الصحافة الإسرائيلية بشأن التطبيع الإسرائيلي - السعودي المحتمل\". وتناول موقع \"foreign senate\" التابع للجنة مجلس الشيوخ الأميركي للعلاقات الخارجية الأميركية ما قالته ليف، التي أشارت إلى أنّ \"الولايات المتحدة تسعى إلى خطوات تدريجية أقل من التطبيع الكامل\"، بحسب تعبيرها. وفيما تعمد بعض وسائل الإعلام الإسرائيلية المقربة إلى رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو إلى الحديث عن تطبيع وشيك مع السعودية، تتحدث وسائل إعلام إسرائيلية أخرى عن أنّ \"السعودية لا تريد الآن التطبيع مع إسرائيل\"، وأنّ الوقت حان \"كي تُفهم الإشارة\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وابن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة عربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باربرا ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "foreign senate",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}