{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b42",
    "title": "ليبيا: قوات حفتر تستهدف مسلحين عند الحدود مع تشاد",
    "full_text": "القوات المسلحة التابعة للمشير خليفة حفتر، تعلن توجيهه \"ضرباتٍ جوية قوية\"، إضافةً إلى تنفيذ القوات البرية إنزالاً، مُستهدفةً تواجد مسلحين من تشاد جنوبي البلاد. أعلنت القوات المسلحة التابعة للمشير خليفة حفتر، الجمعة، أنّ طائراته المقاتلة قامت بتوجيه \"ضرباتٍ قوية\" لمجموعات المعارضة التشادية المسلحة على الحدود الجنوبية للبلاد. وصرّحت، في بيانٍ لها، بأنّ \"سلاح الجو يوجّه ضرباتٍ قوية للمسلحين تشاديين على الحدود مع تشاد\"، كما أكّد البيان أنّ المقاتلات الليبية تنفّذ \"استطلاعاً جوياً دائماً عبر مظلّةٍ جوية فوق منطقة العمليات العسكرية\". وكما جاء في البيان، قامت القوات \"بإنزالٍ مظلّي خلف تمركزات المسلحين\"، موضحاً أنّه ذلك في إطار عملية \"تطهير الجنوب الغربي الليبي\". وفي التفاصيل، أوضح البيان أنّ الوحدات البرية للقوات المسلحة، نفّذت عمليات إنزالٍ في جبال \"الكلنجة\" و\"عصيدة\"، وذلك قرب الحدود الليبية مع تشاد، بعد توجيه ضرباتٍ جوية للمسلحين التشاديين. \n24 اب\n \n23 اب\n وقد أطلقت قوات حفتر العملية من أجل طرد المجموعات المسلحة من الأراضي الليبية، وكذلك تأمين حدوده في ظل تهديداتٍ محتملة مِن الممكن أن تخلقها الأزمة في النيجر، وكذلك الوضع الأمني في السودان، حيث تتفاقم تهديدات بنزوحٍ للجماعات المسلحة إلى الأراضي الليبية، حسبما جاء في بيانه. وفي وقتٍ سابق، صرّحت مصادر ليبية مُطّلعة على أهداف العملية العسكرية التي أطلقتها القوات المسلحة التابعة لحفتر، على الحدود الجنوبية للبلاد،  لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، بأنّ اشتباكاتٍ تدور منذ أيام على الحدود بين القوات التشادية ومجموعات المعارضة التشادية المسلحة التي تتواجد داخل الأراضي الليبية. وأوضحت المصادر للوكالة أنّ العملية العسكرية تهدف للقضاء على هذه المجموعات، مؤكّدةً أنّها \"باتت تشكّل تهديداً حقيقياً للوضع الأمني والسياسي في الجنوب الليبي\"، في ظل التوترات الحاصلة. يُذكر أنّ \"جبهة الوفاق من أجل التغيير\" التشادية كشفت، في بيان أصدرته الجمعة، عن عملية توغلٍ للجيش التشادي داخل الأراضي الليبية، منذ أيام، بهدف مهاجمة ما وصفته بـ\"قاعدتها الخلفية\"، مؤكّدةً إلغاء وقف إطلاق النار المعلن في نيسان/أبريل عام 2021. وكان القوات الليبية نشرت تعزيزاتٍ عسكرية على حدود البلاد الجنوبية مع تشاد، السبت، مرجعاً ذلك لوجود حالة تحسّبٍ أمني لحدوث أي طارئ، وذلك بعد نشوب \"خلافاتٍ تشادية داخلية\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحفتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات التشادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب الليبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الوفاق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش التشادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الليبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلاد الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}