{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2416",
    "title": "بريطانيا: انشقاقات حزبية.. وتمرّد في وزارة الخارجية بسبب غزة",
    "full_text": "انشقاق ثالثٌ داخل حزب المحافظين قبل أسابيع من الانتخابات العامة، على خلفية مواقف الحزب الداعمة للحرب على غزّة، و300 موظف في وزارة الخارجية يتمردون على تصرفات الوزراء وسياستهم بشأن غزّة. تتزايد الانشقاقات في حزب المحافظين في بريطانيا على خلفية حرب الإبادة الجماعية المستمرة على قطاع غزة منذ نحو 8 أشهر، إذ يشهد الحزب انشقاقاً ثالثاً سجّله النائب مارك لوغان، بعد انشقاق النائبة ناتالي إلفيك، ووزير الصحة السابق دان بولتر. وانضمّ لوغان، المنشق عن المحافظين، إلى حزب العمّال، في مرحلة سياسية حسّاسة في البلاد، بحيث إنها على موعدٍ مع انتخابات عامة بعد اسابيع قليلة، في تموز/يوليو المقبل.  وقال مارك لوغان - الذي كان يمثل بولتون نورث إيست عن حزب المحافظين - إنه يتقدم بطلب ليصبح عضواً في حزب العمال، في أحدث ضربة لرئيس الوزراء البريطاني ريشي سوناك. وفي الأشهر الأخيرة، ازداد انتقاد لوغان لدعم بلاده لـ \"إسرائيل\"، وخرج عن موقف حزبه، داعياً  إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة، وقال إن \"إسرائيل ذهبت بعيداً جداً\"، وفق ما نقلت شبكة \"بي بي سي\" البريطانية. ورداً على سؤال الشبكة عما إذا كان رئيس حزب العمّال، كير ستارمر، فهم الأمور بصورة صحيحة بشأن الأحداث غزة، قال لوغان إنه يعتقد أن حزب العمال \"في وضع أفضل للتعامل مع ما سيأتي على المسار\" فيما يتعلق بالحرب. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتشهد وزارة الخارجية البريطانية أيضاً، ما وصفه موقع \"ديكلاسيفايد\" البريطاني بـ\"التمرد الداخلي من موظفيها\"، وذلك بسبب الحرب المستمرة على قطاع غزّة، مؤكّداً أنّ المئات من موظفي الخدمة المدنية في الوزارة كتبوا إلى وزير الخارجية، ديفيد كاميرون، يحثون الحكومة على نشر مشورتها القانونية بشأن ما إذا كان دعمها لـ \"إسرائيل\" ينتهك القانون الدولي. وطالب الموظفون، البالغ عددهم 300، بتغيير المسار بشأن الحرب على غزّة، مشككين في تصرفات الوزراء وسياستهم، ومطالبين بـ \"الاطلاع على المشورة القانونية التي تلقوها والتي يستند إليها ذلك، وهي المشورة التي رفضت الوزارة حتى الآن نشرها، على الرغم من دعوات البعض في البرلمان إلى القيام بذلك\". وبحسب الموقع البريطاني، فإنّ وزير الخارجية لم يردّ على هذه المخاوف مباشَرة، وبدلاً من ذلك، أرسل المدير السياسي في الوزارة، كريستيان تيرنر، من أجل عقد اجتماع مع مجموعة صغيرة من أولئك الذين يثيرون المخاوف بشأن سياسة بريطانيا وانتهاكات القانون الإنساني الدولي في غزة. ولفت الموقع إلى أنّه لم يتم تدوين محضر الاجتماع، الذي عُقد في المكتب الرئيس للوزارة، ولم يُسمح للمشاركين بتدوين الملاحظات. وأوضح \"ديكلاسيفايد\" أنّ عدم تدوين ملاحظات عن أي اجتماع في الخدمة المدنية \"يُعَدّ أمراً غير معتادٍ، إلى حد كبير\"، كاشفاً بأنّ موظفاً مدنياً رفيع المستوى قام بإخبار المسؤولين بأنّه \"لا يُسمح لهم بتدوين ملاحظات\". وذكر الموقع أنّ هذا الاجتماع مثّل جزءاً من المحاولات المبذولة لـ\"إسكات المخاوف المشروعة من مجموعة من المسؤولين من مختلف مكاتب الإدارة\"، بما في ذلك أي مساءلة فردية محتملة لموظفي الخدمة المدنية العاملين في القضايا المتعلقة بـ \"إسرائيل\" وفلسطين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارك لوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناتالي إلفيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان بولتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارك لوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولتون نورث إيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريستيان تيرنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}