{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a60",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل ضابط وجندي جديدين في معارك شمالي قطاع غزّة",
    "full_text": "\"الجيش\" الإسرائيلي يقرّ بمقتل ضابط وجندي وإصابة جندي بجروح خطرة في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الاثنين، بمقتل ضابط وجندي جديدين في صفوفه وإصابة جندي إصابةً خطرةً، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال اسمي قتيلي \"الجيش\"، وهما الرائد في الاحتياط نيتاي مايزليس، وهو مقاتل في لواء \"هاماحتس\"، وراني تامير، وهو مقاتل في الكتيبة \"50\" من لواء \"ناحال\". وأُصيب مقاتل في الكتيبة \"50\" من لواء \"ناحال\" أيضاً بإصابة خطرة. وبإعلان \"جيش\" الاحتلال مقتل هؤلاء، يرتفع عدد قتلاه حتى الآن إلى 488 منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، و155 قُتلوا خلال المعارك البرية في قطاع غزّة، بحسب أرقام إعلام الاحتلال. ويشكّل الضباط 27% من قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي. وقد سقط حتى الآن 3 قادة ألوية و4 قادة كتائب وغيرهم من الضباط الكبار، وفقاً لوسائل إعلام إسرائيلية. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأورد الإعلام الإسرائيلي أنّ \"لواء ناحال فقد كل قيادته تقريباً\"، فيما \"تعرّضت الكتيبة 13 التابعة للواء غولاني لضربة قاسية\" أيضاً. مشاهد من التحام مقاتلي القسام مع جنود الاحتلال في محاور شمال قطاع غزة.#الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/wB23vbzkfa \n\n وأمس الأحد، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل 15 جندياً وضابطاً في صفوفه خلال 24 ساعةً فقط، بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال الإسرائيلية والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور في القطاع.  ووصفت وسائل إعلام إسرائيلية حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال يوم السبت بـ\"المأساة الأكبر، ومن الأمور الأشد فظاعةً خلال الحرب\"، منذ بدء المعارك البرية في القطاع. من جهته، أعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام أبو عبيدة، أمس الأحد، مقتل 48 جندياً إسرائيلياً وإصابة العشرات بجروح متفاوتة خلال الأيام الـ4 الماضية. وتفرض المؤسسة العسكرية الإسرائيلية رقابةً مشددةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولة لإخفاء خسائرها الفادحة التي تكبّدها إياها المقاومة الفلسطينية، إلّا أنّ البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة الفلسطينية والمقاطع التي توثّق استهدافاتها تثبت حجم الخسائر الكبير لدى القوات المتوغلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيتاي مايزليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاماحتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وراني تامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للواء غولاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}