{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dbf",
    "title": "\"ملاكمة الظل\" بين الصين واليابان في أوكرانيا.. هل هي امتداد لصراع واحد؟",
    "full_text": "يتحدث تقرير لـ \"فايننشال تايمز\"، عن قيام الرئيس الصيني ورئيس وزراء اليابان بزيارات متزامنة ومتنافسة إلى عواصم روسيا وأوكرانيا، معتبراً أنها \"تؤكد الأهمية العالمية\" للحرب في أوكرانيا، لا سيما وأنّ اليابان والصين \"تتنافسان بشكل شرس في شرق آسيا\".  نشرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تقريراً بعنوان \"الصين، اليابان وحرب أوكرانيا\"، يتحدث فيه الكاتب المتخصص في الشؤون الخارجية جدعون راخمان، عن المنافسات الجيوسياسية وتداخلاتها، معتبراً أنّ \"ما ينشأ عالمياً اليوم هو صراع جيوسياسي واحد\". ويعتبر التقرير أنّ \"حقيقة قيام رئيس الصين ورئيس وزراء اليابان بزيارات متزامنة ومتنافسة إلى عواصم روسيا وأوكرانيا، تؤكد الأهمية العالمية للحرب الأوكرانية\"، لا سيما وأنّ اليابان والصين \"تتنافسان بشكل شرس في شرق آسيا\".  وأوضح تقرير \"فايننشال تايمز\" أنّ \"ملاكمة الظلّ هذه بين الصين واليابان، بشأن أوكرانيا\"، هي جزء من اتجاه أوسع، حيث تتداخل المنافسات الإستراتيجية في منطقتي أوروبا والمحيط الهادئ، والمحيطين الهندي والهادئ، بشكل متزايد، مستخلصاً بأنّ \"ما ينشأ هو شيء يبدو أكثر فأكثر وكأنه صراع جيوسياسي واحد\". كما أشار إلى أنّ زيارة شي إلى موسكو، تأتي ضمن ما يسميه الأستاذ في جامعة هارفارد جراهام أليسون بـ\"التحالف غير المعلن الأكثر أهمية في العالم\"، وهو محور روسي صيني يمتدّ عبر مساحة أوراسيا. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأضاف الصحيفة البريطانية بأنّ التحالف الروسي الصيني تقف ضدّه \"مجموعة من الديمقراطيات، المتحالفة بشكل وثيق مع الولايات المتحدة\"، وهذا ما يرسخه الناتو في المنطقة الأوروبية الأطلسية، ويرسخه حلفاء واشنطن \"في معاهدة المحيطين الهندي والهادئ، وفي مقدمتهم اليابان\". وبحسب \"فايننشال تايمز\"، فقد أثار \"ظهور كتلتين عالميتين متنافستين حديثاً لا مفرّ منه عن حرب باردة جديدة، إذ تظهر أصداء واضحة لهذا الصراع مع تحالف روسي-صيني، يتصارع مرة أخرى ضدّ تحالف الديمقراطيات بقيادة الولايات المتحدة، بينما تحوم مجموعة كبيرة من دول عدم الانحياز، التي تسمى الآن (الجنوب العالمي)، على هامشه\". ومع ذلك، فإنّ هذا التشابه التاريخي \"يبدو أكثر كآبة\"، عندما يقارن بتصاعد التوترات الدولية في ثلاثينيات وأربعينيات القرن العشرين، ففي ذلك الوقت، كما هو الحال الآن، \"كانت قوتان سلطويان، واحدة في أوروبا والأخرى في آسيا، غير راضيتين تماماً عن نظام العالمي الموجود\"، الذي اعتبروا أنه خاضع \"لسيطرة القوى الأنغلو أميركية بشكل غير عادل\". ويشير التقرير إلى أنه \"في الثلاثينيات من القرن الماضي، كانت الدول غير الراضية هي ألمانيا واليابان، ويعتبر المؤرخ إيان كيرشو، في كتابه الخيارات المصيرية، والذي يسجّل فيه ردّ فعل الإمبراطورية اليابانية على اندلاع الحرب في أوروبا، أنّه \"في أعقاب الانتصارات العسكرية المذهلة لهتلر في أوروبا الغربية، سعت اليابان لاستغلال ضعف هذه البلدان، واتخذوا القرارات المصيرية للتوسع في جنوب شرق آسيا\". ويتابع بأنّ \"هذا الاختيار هو الذي قاد اليابان بسرعة إلى حرب، ليس فقط مع بريطانيا وفرنسا وهولندا، ولكن أيضاً مع الولايات المتحدة\"، مضيفاً بأنّ \"خطر الانزلاق إلى صراع عالمي لم ينته بعد، مع اندلاع الحرب في أوروبا، إلى جانب تصاعد التوترات في شرق آسيا، والصلات المتنامية بين هذين المسرحين\". ويختم تقرير \"فايننشال تايمز\" بأنّ \"المسؤولية تقع على عاتق جميع الأطراف للتأكد، هذه المرة، من أنّ الخصومات المترابطة في أوروبا وآسيا لن تبلغ ذروتها في مأساة عالمية\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدعون راخمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة هارفارد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جراهام أليسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الروسي الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الأوروبية الأطلسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب العالمي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوتان سلطويان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيان كيرشو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية اليابانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لهتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}