{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a19",
    "title": "العراق: المقاومة تستهدف هدفاً حيوياً في حيفا بواسطة الطيران المسيّر",
    "full_text": "المقاومة العراقية، تستمر في ضرب أهداف حيوية في \"إسرائيل\"، \"نُصرةً لأهلنا في غزّة، وردّاً على المجازر التي يرتكبها الكيان الغاصب بحقّ المدنيين الفلسطينيين من أطفال ونساء وشيوخ\". أعلنت المقاومة الاسلامية في العراق، استهدافها صباح اليوم الأحد، \"هدفاً حيوياً في حيفا بأراضينا المحتلة، بواسطة الطيران المسيّر\". وأكدت في بيانها، \"استمرارها في دكّ معاقل الأعداء، نُصرةً لأهلنا في غزّة، وردّاً على المجازر التي يرتكبها الكيان الغاصب بحقّ المدنيين الفلسطينيين من أطفال ونساء وشيوخ\". \nاليوم 09:11\n \n24 اب\n وفي أواخر آب الماضي، أعلنت المقاومة، ضربها هدفاً حيوياً في أم الرشراش \"إيلات\" المحتلة، بواسطة الطيران المسيّر. وقبلها، أعلنت استهدافها، هدفاً عسكرياً في الجولان السوري المحتل، بواسطة الطيران المسيّر. وكان المسؤول الأمني لكتائب حزب الله العراقية، المعروف بـ \"أبو علي العسكري\"، قد أكد قبل أيام، \"أنه ليس لديهم أي التزام بشأن إيقاف العمليات ضد قوات الاحتلال الأميركي في العراق\". وفي بيان توضيحي، قال \"أبو علي العسكري\" إنّ \"كل ما في الأمر أن العمل خاضع لتوازنات خاصة بالمرحلة\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو علي العسكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي العسكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}