{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c094d",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nمعارك ضارية على محاور القتال في غزة والمقاومة تكثف عملياتها الهجومية وتعلن إسقاط طائرة مسيرة من طراز Skylark-2 وإطلاق الصواريخ مستمر على المواقع الإسرائيلية.\nارتفاع حصيلة العدوان على غزة إلى أكثر من واحد وعشرين ألفا وثلاثمئة شهيد والاحتلال يرتكب عشرين مجزرة في الساعات الأربع والعشرين الماضية.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدداً من مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده وآلياته والقصف الصاروخي يقطع الكهرباء في مستوطنة مارغليوت إلى أجل غير مسمى\nالمقاومة الإسلامية في العراق تستهدف القوات الأميركية في قاعدة حقل كونيكو في دير الزور شمال شرقي سوريا برشقة صاروخية\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Skylark-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة مارغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}