{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cf8",
    "title": "الأمم المتحدة تحذّر من عواقب مدمرة لاشتباكات الفاشر في السودان",
    "full_text": "الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش يدعو أطراف الصراع في السودان للتقيّد بالالتزامات بموجب القانون الدولي الإنساني لحماية المدنيين والسماح لهم بالمرور الآمن. أعربت الأمم المتحدة، يوم الأحد، عن قلقها من عواقب مدمرة للاشتباكات في مدينة الفاشر عاصمة ولاية شمال دارفور في السودان، داعية طرفي الصراع إلى حماية المدنيين. وفي بيان له، قال المتحدث باسم الأمم المتحدة، فرحان حق، إن \"الأمين العام أنطونيو غوتيريش يشعر بقلق عميق إزاء تطور الوضع في الفاشر بشمال دارفور، حيث وردت أنباء عن قتال عنيف بين القوات المسلحة السودانية وقوات الدعم السريع\". وأضاف أن \"هذه الاشتباكات لها عواقب مدمرة على السكان المدنيين\"، وأنها قد تؤدي إلى \"تفاقم الاحتياجات الإنسانية في الفاشر\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:43\n يشار إلى أن لجنة مراجعة المجاعة التابعة للتصنيف المرحلي المتكامل للأمن الغذائي أفادت في الأول من آب/ أغسطس الجاري بـ\"حدوث \"مجاعة\" في مخيم زمزم جنوبي الفاشر\"، وأنه \"من المُرجّح أن تتفشّى في مواقع نزوح أخرى بالمدينة\". وتابع حق أن \"الأمين العام يدعو جميع الأطراف إلى الالتزام بالتزاماتها بموجب القانون الدولي الإنساني لحماية المدنيين والسماح لهم بالمرور الآمن وتسهيل الوصول الإنساني السريع وغير المعوق\". كما جدّد الدعوة إلى \"وقف فوري للأعمال العدائية ووقف إطلاق النار دائم\"، وقال \"إن غوتيريش حث الأطراف أيضاً على العودة إلى الحوار السياسي باعتباره السبيل الوحيد للتوصل إلى تسوية تفاوضية\". وأكد أن \"الأمم المتحدة تظل ملتزمة بدعم جهود الوساطة الدولية والعمل مع جميع أصحاب المصلحة المعنيين للمساعدة في إنهاء الحرب\" وفق تعبيره. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفاشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرحان حق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفاشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الدعم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}