{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bf0",
    "title": "تحذيرات عسكرية: أوكرانيا تستعد لتفجير \"قنبلة نووية قذرة\"",
    "full_text": "المراسل العسكري الروسي مارات خيرولين يفيد بأنّ القوات المسلحة الأوكرانية تستعد لتفجير \"قنبلة نووية قذرة\". تعود \"القنبلة القذرة\" لتتصدّر مشهد تطوّر العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، بعد أن أفاد المراسل العسكري الروسي، مارات خيرولين، نقلاً عن مصادر، الجمعة، بأنّ القوات المسلحة الأوكرانية تستعد لتفجير \"قنبلة نووية قذرة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وكتب المراسل العسكري الروسي، عبر قناته في \"تلغرام\": \"تفيد مصادر في الجانب الآخر بأنّ الأوكرانيين يستعدون لاستفزاز نووي، عبر تفجير قنبلة نووية قذرة، ويخططون لضرب مناطق تخزين الوقود النووي المستهلك من محطات الطاقة النووية\". وأفاد خيرولين بأنّ القوات المسلحة الأوكرانية قامت بالفعل بتسليم رؤوس حربية، وخصوصاً إلى مدينة زيلتي فودي في مقاطعة دنيبروبيتروفسك، وإلى مؤسسة \"مصنع التعدين والمعالجة الشرقي\". في غضون ذلك، دعا خيرولين إلى أخذ المعلومات على محمل الجد \"على خلفيّة معاناة النظام الأوكراني، والغرب الذي يقف وراءه\"، لافتاً إلى وجود \"احتمال كبير جداً لهجوم على محطتي كورسك وزاباروجيا للطاقة النووية\". وفي السياق ذاته، أشارت الإدارة العسكرية في مقاطعة خاركوف إلى أنّ المعلومات الواردة من الأسرى الأوكرانيين تشير إلى أن كييف تخطّط لضرب منشآت نووية داخل روسيا. وأكّدت الإدارة أنّ \"نية القوات الأوكرانية في ضرب المنشآت النووية الروسية في كورسك وزاباروجيا باتت مكشوفة\"، موضحةً أنّ غرض الضربات المحتملة لكييف للمنشآت النووية الروسية هو \"اتهام روسيا بعمل استفزازي\"، يتمثّل بأنّها \"أطلقت النار على نفسها\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مارات خيرولين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارات خيرولين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوقود النووي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيرولين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلتي فودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيبروبيتروفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرولين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}