{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22aa",
    "title": "جهاز الإحصاء الفلسطيني: \"إسرائيل\" استولت عام 2023 على 50 ألف دونم",
    "full_text": "في خضم الحرب الدامية، التي تشنها القوات الإسرائيلية على الفلسطينيين العزل في غزة، تمارس الحكومة الإسرائيلية، في مكان آخر في فلسطين، سياسات القضم والضم، وتستمر في سرقة الأرض ضاربةً بعرض الحائط القرارات الأممية كلها. كشف الجهاز المركزي للإحصاء الفلسطيني، في بيان له، أن مساحات الأرض التي استولى عليها الاحتلال الإسرائيلي، عام 2023، بلغت 50 ألفاً و526 دونماً، مقارنةً بنحو 26 ألف دونم خلال عام 2022. وأعلن أنّ الاحتلال أصدر، خلال العام الماضي، 32 أمراً تقضي بالسيطرة على 619 دونماً، و4 أوامر استملاك لنحو 433 دونماً، وأمرَي إعلان \"أراضي دولة\" لنحو 515 دونماً. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذكر أنّ \"إسرائيل\" أصدرت أربعة أوامر تعديل حدود محميات طبيعية، استولت من خلالها على 48 ألفاً و959 دونماً.  وكانت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أشارت، في كانون الثاني/يناير الماضي، في مقال في موقعها، أنّ المستوطنين اليهود في الضفة الغربية ينفذون موجة من \"التحركات غير المصرّح بها\" لتوسيع وجودهم في المنطقة، وفقاً لتقرير صادر عن منظمة \"السلام الآن\". ونقلت الصحيفة أن فريق مراقبة الاستيطان التابع للمنظمة، سجل إنشاء 9 بؤر استيطانية عشوائية جديدة، وأكثر من 10 مسارات وطرق ترابية جديدة، بالإضافة إلى تسييج المناطق المفتوحة في \"الجزء الخاضع للسيطرة الإسرائيلية الكاملة\" من الضفة الغربية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}