{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24e5",
    "title": "وسط القصف.. \"الأونروا\" تؤكد نزوح نحو مليون شخص من رفح منذ بدء هجوم الاحتلال",
    "full_text": "وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\" تشير إلى أنّ نزوح الفلسطينيين من مدينة رفح جنوبي قطاع غزّة يحدث في ظلّ عدم وجود أي مكان آمن للذهاب إليه. أفادت وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\"، اليوم الثلاثاء، بأنّ نحو مليون فلسطيني من سكان مدينة رفح والنازحين إليها نزحوا من المدينة الواقعة جنوبي قطاع غزّة منذ بدء الهجوم الإسرائيلي عليها قبل نحو 3 أسابيع. وقالت الأونروا، في منشورٍ لها في حسابها الرسمي منصّة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي، إنّ \"ما يقارب مليون شخص نزحوا من مدينة رفح خلال الأسابيع الثلاثة الماضية\"، مضيفةً أنّ النزوح يحدث في ظلّ عدم وجود مكان آمن للذهاب إليه، وسط القصف ونقص الغذاء والماء ووجود أكوام النفايات والظروف المعيشية غير المناسبة. وأشارت المنظمة الدولية إلى أنّ تقديم المساعدة والحماية يوماً بعد يوم \"يصبح أمراً شبه مستحيل\". In the past 3 weeks around 1 million people have fled #RafahThis happened with nowhere safe to go & amidst bombardments, lack of food & water, piles of waste & unsuitable living conditionsDay after day, providing assistance & protection becomes nearly impossible#CeasefireNow pic.twitter.com/CyVE0angws \n\n ولا يزال سكان قطاع غزّة يتعرّضون للتهجير القسري بفعل العدوان الإسرائيلي المتواصل، في الوقت الذي بدت بعض المناطق في رفح مدينة أشباح، بعدما كان يسكنها أكثر من مليون ونصف مليون فلسطيني على مدار الشهور السبعة الماضية. وشهد قطاع غزة، ليل الاثنين الثلاثاء، قصفاً إسرائيلياً عنيفاً ومتواصلاً، ولا سيما في مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، التي عاشت ليلةً عصيبةً جداً، إذ تعرّضت لاستهدافات الاحتلال المكثّفة بلا انقطاع، كما أكد مراسل الميادين. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n بدوره، قال مدير منظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، إنّ \"إغلاق حدود رفح ونقص الوقود والمساعدات أدّيا إلى خنق قدرتنا على دعم النظام الصحي\". وأشار إلى أنّ \"نحو مليون نازح يبحثون مجدداً عن الأمان المفقود مع استمرار تصاعد العنف (الإسرائيلي) في رفح\". يُذكر أنّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أقدم ليل الأحد على ارتكاب مجزرة جديدة بحق عشرات النازحين بقصفه خيامهم المنصوبة في مستودعات وكالة \"الأونروا\" في رفح، ما أدّى إلى ارتقاء عشرات الشهداء ووقوع عشرات الإصابات بين النازحين.  في الإطار نفسه، أفاد المكتب الإعلامي الحكومي بأنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب مجزرة مروّعة من خلال قصف مُركّز ومقصود لمركز نزوح في مستودعات الوكالة شمالي غربي محافظة رفح، إذ قصف المركز بأكثر 7 صواريخ وقنابل عملاقة تزن الواحدة منها أكثر من 2000 رطل من المتفجرات.  وأدّى قصف إسرائيلي لخيام النازحين في مركز إيواء تابع لوكالة الأونروا في المنطقة الغربية لمدينة رفح إلى استشهاد نحو 50 فلسطينياً وجرح العشرات.   بدوره، دان مفوض الأونروا فيليب لازاريني مجزرة رفح، وقال إنّ \"الهجمات على العائلات التي تبحث عن مأوى مرعبة\"، مضيفاً أنّ \"غزة جحيم على الأرض، وصور المجزرة شهادة أخرى على ذلك\". ومنذ صباح الاثنين 6 أيار/مايو الجاري، بدأ \"الجيش\" الإسرائيلي بتوجيه أوامر إلى سكّان المناطق الشرقية لمدينة رفح جنوبي قطاع غزّة بإخلائها تمهيداً لعملياتٍ عسكرية سينفذها في المنطقة المكتظة بعشرات آلاف النازحين، والتي تضمّ مستشفى أبو يوسف النجار ومعبر رفح البري الرابط بين قطاع غزّة ومصر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}