{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2123",
    "title": "بعد أن دعا إلى وقف إطلاق النار في غزة.. إيران ترحب ببيان قمة الاتحاد الأفريقي",
    "full_text": "إيران ترحب ببيان قمة الاتحاد الأفريقي الذي دعا إلى وقف إطلاق النار في غزة، وأكد المتحد باسم الخارجية أن هذا البيان يعكس التزام الاتحاد الأفريقي والشعوب الأفريقية بالقيم الإنسانية والأخلاقية تجاه القضية الفلسطينية. رحّبت إيران، اليوم الأحد، ببيان قمة الاتحاد الأفريقي، الـ 37 المنعقدة في العاصمة الإثيوبية أديس أبابا، والذي دعا إلى وقف إطلاق النار في غزة. وقال المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني \"نرحب ببيان قمة الاتحاد الأفريقي الذي دعا إلى وقف إطلاق النار في غزة، ونؤكد دعمنا المطلق لما ورد فيه\". وأكّد كنعاني أنّ هذا البيان يعكس التزام الاتحاد الأفريقي والشعوب الأفريقية بالقيم الإنسانية والأخلاقية تجاه القضية الفلسطينية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأضاف: \"لا شك أن استمرار هذه المواقف الأصيلة سيضيق الخناق على الكيان الصهيوني ومن يدعمه لمواصلة الجرائم ويمهد الطريق لوقف النار وتخفيف معاناة المدنيين في غزة والضفة الغربية\". وفي وقتٍ سابق من اليوم، قال كنعاني إنّ \"موافقة مجلس الشيوخ الأميركي على 14 مليار دولار كمساعدة للكيان الصهيوني- من جيوب دافعي الضرائب الأميركيين - هو بمثابة أن نتنياهو والجلادين المشاركون في مسرح المعركة غير المتكافئة في غزه سيحصلون على 100 مليون دولار یومیاً من قبل أميركا لقتلهم مدنيين فلسطينيين أبرياء\". The U.S. Senate's approval of a $14 billion aid package to the #Zionist regime, funded by American taxpayers, signifies that figures such as Netanyahu, alongside other executioners in the unequal #Gaza conflict, will be rewarded with a daily sum of one hundred million dollars… pic.twitter.com/Dc5PDThLs4 \n\n هذا وحذّر وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، الولايات المتحدة من مواصلة النفاق عبر الدعوة إلى وقف إطلاق النار وتشجيع الاحتلال على مهاجمة رفح. وأشار أمير عبد اللهيان إلى أنّ \"الكيان الصهيوني يدق طبول الحرب والتهديد في رفح لأنه لم يحقق أياً من أهدافه في غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والشعوب الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والشعوب الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجلادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}