{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d49",
    "title": "قوات الاحتلال تنسحب من مخيم عسكر القديم شرق نابلس بعد تصدي المقاومين",
    "full_text": " مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة تتحدث عن استهداف مقاومين بالرصاص قوات الاحتلال خلال اقتحامها مخيم عسكر القديم قرب نابلس. انسحبت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الأربعاء، من مخيم عسكر القديم شرق نابلس، بعد اقتحامها المخيم ومحاصرتها منزلاً. وأفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة بأنّ مقاومين استهدفوا بالرصاص قوات الاحتلال خلال اقتحامها مخيم عسكر القديم قرب نابلس. ووفق وسائل اعلام فلسطينية، فقد طالبت قوات الاحتلال أحد الشبان المحاصرين بتسليم نفسه عقب محاصرة المنزل. وخلال اقتحام المخيم، اعتقلت قوات الاحتلال شاباً يبغ 16 عاماً بعد محاصرة المنزل، واقتحمت محيط المقبرة الشرقية في نابلس، واعتقلت شاباً آخر يبلغ 19 عاماً قبل أن تنسحب من المدينة. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n مصادر محلية: انسحاب قوات الاحتلال من مخيم عسكر القديم شرق نابلس وأنباء عن اعتقال شاب. pic.twitter.com/LJh2jj2Mm0 \n\n وانتشرت مشاهد لشبان يرشقون آليات الاحتلال بالحجارة في قرية النبي صالح خلال انسحابها من بلدة بيت ريما شمال غربي رام الله. فيديو| شبان يرشقون آليات الاحتلال بالحجارة في قرية النبي صالح خلال انسحابها من بلدة بيت ريما شمال غرب رام الله. pic.twitter.com/WU3CJpjTxj \n\nوتزامنت هذه الاقتحامات مع اقتحام مستوطنون المسجد الأقصى المبارك بحماية مشددة من قوات الاحتلال الإسرائيلي، وفق ما تداولته مواقع فلسطينية. عاجل| مصادر محلية: \"مستوطنون يقتحمون المسجد الأقصى المبارك بحماية مشددة من قوات الاحتلال\". pic.twitter.com/EeaUJt6XXU \n\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقبرة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "XXU",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}