{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2480",
    "title": "سريع: قواتنا المسلحة نفذت 6 عمليات ضد سفن انتهكت حظر الوصول إلى موانئ الاحتلال",
    "full_text": " المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، يحيى سريع، يعلن تنفيذ 6 عمليات استهدفت سفناً في البحر الأحمر والبحر العربي والبحر الأبيض المتوسط. أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، يحيى سريع، اليوم الأربعاء، تنفيذ القوات البحرية والصاروخية وسلاح الجو المسيّر 6 عمليات. وفي التفاصيل، أكد سريع استهداف 3 سفن في البحر الأحمر: \"LAAX\"، التي \"أُصيبت بشكل مباشرة وتضرّرت بشكل كبير\"، وسفينتي \"Sealady\"و \"MOREA\"، بعددٍ من الصواريخ البحرية والبالستية والطائرات المسيّرة التي حقّقت إصابات مباشرة. وبشأن العمليات في البحر العربي، قال سريع إنه تمّ استهداف سفينتي \"ALBA\" و\"Maersk HARTFOFD\" الأميركيتين، بعددٍ من الصواريخ والطائرات المسيّرة. وأضاف أنّ العملية العسكرية السادسة، استهدفت سفينة \"MINERVA ANTONIA\" في البحر الأبيض المتوسط، بعدد من الصواريخ المجنّحة. ولفت المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، إلى أنّ السفن المذكورة، جرى استهدافها بسبب انتهاكها قرار حظر الوصول إلى موانئ فلسطين المحتلة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وشدّد سريع على أنّ القوات المسلحة اليمنية \"لن تتردّد في استهداف جميع السفن التي تتعامل مع الكيان الإسرائيلي في منطقة العمليات المعلن عنها، وبغض النظر عن وجهتها كما جاء في بياناتها السابقة\".  وقدّم سريع التحية إلى المقاومة الفلسطينية \"وكلّ الأحرار المساندين لها في لبنان والعراق\"، مؤكداً استمرار العمليات العسكرية حتى وقف العدوان ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة. بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن تنفيذ ست عمليات عسكرية في إطار المرحلة الرابعة من التصعيد ضد ست سفن انتهكت حظر مرور السفن إلى موانئ فلسطين المحتلة 29-5-2024م #الميادين #اليمن pic.twitter.com/7X7drBdXUG \n\n وعقب بيان القوات المسلحة اليمنية، نقلت وكالة \"رويترز\" عن مسؤول بالشركة المشغلة للناقلة \"لاكس\" أنّ السفينة أصيبت بـ 5 صواريخ أطلقت من اليمن. وقبل يومين، أعلنت القوات المسلحة اليمنية، استهدافها سفينة \"LAREGO DESERT\" الأميركية، وسفينة \"MSC MECHELA\" الإسرائيلية في المحيط الهندي، كما استهدفت سفينة \"MINERVA LISA\" في البحر الأحمر، وذلك بسبب انتهاكها قرار حظر دخول موانئ الاحتلال. وأعلنت القوات المسلحة استهداف سلاح الجوِّ المسيّر، عبر عمليتين نوعيتين، مدمِّرتين حربيتين أميركيتين في البحر الأحمر، وحقّقت العمليتان أهدافهما بنجاح.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "LAAX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وسفينتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sealady",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MOREA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ALBA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Maersk HARTFOFD",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MINERVA ANTONIA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لاكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "LAREGO DESERT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MSC MECHELA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MINERVA LISA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}