{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1413",
    "title": "في 24 ساعة.. 26 قصفاً أوكرانياً على دونيتسك",
    "full_text": "المكتب التمثيلي لجمهورية دونيتسك الشعبية يفيد بتعرض 5 مناطق لقصف أوكراني خلال الـ24 ساعة الماضية. أفاد المكتب التمثيلي لجمهورية دونيتسك الشعبية في المركز المشترك لمراقبة وتنسيق القضايا المتعلقة بجرائم الحرب الأوكرانية، اليوم الأحد، بأن القوات الأوكرانية قصفت أراضي الجمهورية 26 مرة خلال الـ24 ساعة الماضية، وأطلقت 157 مقذوفاً من عيارات مختلفة. وبحسب بيان المكتب التمثيلي لجمهورية دونيتسك فإنّ خمس مناطق تعرضت للقصف هي: غورلوفا، دونيتسك، ماكيفكا، شيروكايابالكا وبانتيليمونوفكا.  \n24 اب\n \n24 اب\n وأمس السبت، تمّ تسجيل 36 قصفاً مدفعياً من جانب التشكيلات المسلّحة الأوكرانية. وأعلنت وزارة الدفاع الروسية، الجمعة، سيطرة القوات الروسية على قرية سادوفو في منطقة توكماك بمقاطعة زاباروجيا وعلى مدينة أوروجاينو في جمهورية دونيتسك الشعبية. وفي اليوم نفسه، شنّت القوات الروسية ضربةً جماعية، استخدمت فيها أسلحةً جويّة بعيدة المدى وعالية الدقة، ضدّ مواقع لتخزين الأسلحة الصاروخية للقوات المسلحة الأوكرانية، بما في ذلك مخازن الإنتاج الأجنبي منها. هذا وحذرت وزارة الخارجية الروسية كييف من حوادث محتملة في محطة زاباروجيا، داعيةً الوكالة الدولية للطاقة الذرية لتسجيل جميع حالات الهجمات على المنشأة.  \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقصف أوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأوكرانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورلوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكيفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيروكايابالكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبانتيليمونوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سادوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توكماك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروجاينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}