{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c093f",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله أطلق اليوم 100 صاروخ و10 مسيّرات نحو الجليل",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يتحدث عن معدّل الصواريخ التي تطلقها المقاومة الإسلامية في لبنان، في اتجاه شمالي فلسطين المحتلّة.  ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس،  بأن حزب الله أطلق اليوم أكثر من 100 صاروخ، بالإضافة إلى 10 مسيّرات في اتجاه الجليل. ومن جراء إطلاق الصواريخ من لبنان، انقطع التيار الكهربائي عن مستوطنة \"مرغيلوت\"، وفق ما أفاد الإعلام الإسرائيلي، الذي لم يوضح متى يمكن استعادته. ويأتي ما أورده الإعلام الإسرائيلي، في وقت تواصل المقاومة الإسلامية عملياتها ضد الاحتلال، باستهدافها مواقع وحشود وآليات عسكرية، دعماً لأهالي قطاع غزّة وإسناداً لمقاومتهم،في ظل العدوان الإسرائيلي على غزة.  وأصدرت المقاومة، بيانات عديدة أكدت فيها سلسلة استهدافات، أبرزها استهداف موقع السماقة في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابات مباشرة.  أما في ثكنة هونين، فقد استهدفت المقاومة تجمعاً لجنود الاحتلال بالأسلحة المناسبة. وفي \"خربة ماعر\" قصف مجاهدو المقاومة مرابض المدفعية الإسرائيلية، بالأسلحة المناسبة، وحققوا فيها إصابات مباشرة.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كما أشارت المقاومة إلى استهداف قوة ‏انتشار لجنود الاحتلال في محيط \"ثكنة ميتات\"، بالأسلحة المناسبة، مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة أيضاً. واستهدف المجاهدون ‏‏آلية عسكرية إسرائيلية داخل ثكنة \"راموت نفتالي\"، بالأسلحة المناسبة.  وفي وقت سابق اليوم، ذكر الإعلام الإسرائيلي، أن صاروخين سقطا في مستوطنة \"كريات شمونة\"، وأن \"جيش\" الاحتلال تابع الإنذارات في منطقة \"هكريوت\"، لافتاً إلى أنه تمّ تشخيص طائرة من دون طيار اجتازت الحدود من لبنان.  ووصف مراسل \"القناة 13\" الإسرائيلية، استهداف مدينة \"هكريوت\" بالصواريخ بأنه \"أمر مهم جداً\". وتعليقاً على عمليات المقاومة المتواصلة منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، ذكرت القناة نفسها أن المستوطنين في شمالي فلسطين المحتلّة ينهارون. وأضافت أنّ \"التأثيرات لا تقتصر على الوضع الأمني بل تمتد إلى الوضع النفسي والاقتصادي أيضاً\"، مشيرةً إلى أنّ المستوطنين يتحدثون عن ضائقة اقتصادية مهمة جداً.  وقبل يومين، قال \"قائد فيلق الشمال\" السابق في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، نوعام تيفون، إنّ \"الوضع الحالي في جبهة الشمال لا يُحتمل\"، مضيفاً أن المستوطنات هناك مهجورة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغيلوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راموت نفتالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هكريوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هكريوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلق الشمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}