{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1584",
    "title": "\"المستوطنون بطٌّ في ميدان رماية\".. إعلام إسرائيلي: عملية \"عيلي\" قاسية جداً",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تعلّق على عملية إطلاق النار قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية، والتي أسفرت عن مقتل 4 إسرائيليين وإصابة آخرين. علّقت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، على عملية إطلاق النار الفدائية قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية، واصفةً إياها بأنها \"قاسية جداً\". ونقلت \"القناة الـ13\" الإسرائيلية، عن قوات الإنقاذ التابعة للاحتلال، قولها إنّ \"العملية قاسية جداً، والإصابات كانت نتيجة عدد كبير من الرصاصات في أجساد القتلى والمصابين\". وأشارت إلى أنّ \"العملية نُفّذت على الرغم من تعزيز التأهب والاستنفار، وخصوصاً بعد العملية في جنين\". مشاهد متداولة للعملية الفدائية قرب مستوطنة \"عيلي\" في #الضفة_الغربية #فلسطين pic.twitter.com/dVpAO1caHm \n\n ونقلت القناة، عن وزير الأمن القومي للاحتلال، إيتمار بن غفير، قوله، من ساحة عملية \"عيلي\"، إنّ \"المستوطنين تحوَّلوا إلى بطّ في ميدان الرماية\"، مشيراً إلى أنه \"حان الوقت لتنفيذ عملية عسكرية في الضفة الغربية\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n من جهتها، أشارت قناة \"كان\" الإسرائيلية إلى وجود خلاف داخل المؤسسة الأمنية للاحتلال وداخل المستوى السياسي نفسه بشأن توسيع العمليات العسكرية في شمالي الضفة الغربية. ولفتت القناة إلى أنه \"منذ بداية عام 2023، وقعت 147 عملية مهمة، ضمنها نحو 120 عملية إطلاق نار\". وسائل إعلام إسرائيلية: العملية نفذت رغم تعزيز التأهب والاستنفار خاصة بعد العملية في #جنين.#فلسطین pic.twitter.com/SopIFQ8Ii3 \n\n وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم، وقوع أربعة قتلى إسرائيليين وإصابة 4 آخرين، بعد العملية في الضفة الغربية. ووفق \"القناة الـ13\" الإسرائيلية، فإنّ منفذ عملية إطلاق النار استخدم سلاحاً رشاشاً أوتوماتيكياً من طراز \"أم – 16\"، وأطلق رشقات كثيفة من الرصاص. وزفّت حركة \"حماس\" منفذَي العملية، الشهيد مهنّد فالح شحادة (26 عاماً)، وهو من قرية عوريف جنوبي غربي نابلس، وتحرّر من سجون الاحتلال سابقاً، والشهيد خالد مصطفى صبّاح (24 عاماً). \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الإنقاذ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي للاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مهنّد فالح شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد مصطفى صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}