{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17cb",
    "title": "بلينكن:إقالة وزير خارجية الصين السابق تشين غانغ قرار سيادي لبكين",
    "full_text": "وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن اعتبر إقالة وزير خارجية الصين السابق تشين \"قراراً سيادياً\" لبكين، مؤكداً أنه \"يعرف وانغ يي لأكثر من عقد من الزمن، والتقى به مراراً، ويتوقع أن يتمكن من العمل بشكل جيد معه\". أعلن وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، اليوم الأربعاء، أنّه يتوقع أن يعمل \"بشكل جيد\" مع وزير الخارجية الصيني الجديد وانغ يي، بعد إقالة الوزير السابق تشين غانغ من منصبه بشكل مفاجئ. وقال بلينكن: \"لقد عرفت أيضاً وانغ يي لأكثر من عقد من الزمن، والتقيت به مراراً، وأتوقع أن أتمكن من العمل بشكل جيد معه كما فعلنا في الماضي\". وأضاف أنه \"من المهم بالنسبة لنا أن ندير هذا العلاقة بشكل مسؤول، وهنا تبدأ الدبلوماسية، والتعامل بشكل مباشر، وسأعمل مع أي نظير صيني ذو صلة\". \n24 اب\n \n24 اب\n واعتبر بلينكن إقالة تشين \"قراراً سيادياً\" للصين، مضيفاً أنّ \"تشين غانغ كان سفيراً للصين في واشنطن، وتعرفت عليه عندما كان سفيراً، وأجريت محادثات بنّاءة معه في دوره كوزير للخارجية، وأتمنى له التوفيق\". وكان البرلمان الصيني أعلن إعفاء تشين غانغ، الذي لم يظهر بشكل علني منذ شهر، من منصب وزير الخارجية وتعيين وانغ يي، رئيس الأمانة العامة للجنة الشؤون الخارجية للحزب الشيوعي الصيني، خلفاً له، وفق ما أفاد الإعلام الرسمي أمس الثلاثاء. وأوردت وكالة أنباء الصين الجديدة \"شينخوا\" أنّ \"تشين غانغ أعفي من منصب وزير الخارجية\" الذي شغله منذ كانون الأول/ديسمبر 2022، وتم تعيين وانغ يي، كبير الدبلوماسيين حالياً، بدلاً منه، من دون تحديد سبب لهذا التغيير. وذكرت وكالة الأنباء الفرنسية أن تشين غانغ من المقربين للرئيس الصيني، وكان أمضى عدّة سنوات في السفارة الصينية لدى لندن، وهو يتحدث الإنكليزية بطلاقة. وانتشرت في الأيام الأخيرة أخباراً تفيد باختفاء وزير الخارجية الصيني المُقال، لكن وزارة الخارجية الصينية أكدّت أنّ \"أسباباً صحية\" تقف وراء ذلك. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنباء الصين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شينخوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}