{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1779",
    "title": "بن غفير يقتحم المسجد الأقصى برفقة مئات المستوطنين.. ودعوات للتصدي",
    "full_text": "مئات المستوطنين الإسرائيليين يقتحمون المسجد الأقصى رفقة وزير \"الأمن\" القومي إيتمار بن غفير في ما يسمى \"ذكرى خراب الهيكل\" المزعوم، وسط تصدي مجموعة من المرابطين والمرابطات لهذه الاقتحامات.  أفادت مراسلة الميادين، اليوم الخميس، باقتحام مستوطنين بقيادة وزير \"الأمن القومي\" إيتمار بن غفير المسجد الأقصى في ما يسمى \"ذكرى خراب الهيكل\" المزعوم.  فيديو يوثق مشاركة وزير الأمن القومي لدى الاحتلال، إيتمار بن غفير، في اقتحام المسجد الأقصى وأدائه طقوساً تلمودية في المنطقة الشرقية، قبل قليل pic.twitter.com/Du0FOmgLAK \n\n ولفتت مراسلتنا إلى أنّ  نحو 1500 مستوطن اقتحموا باحات المسجد الاقصى صباح اليوم، حيث أدّوا \"طقوساً تلمودية.  وزير الأمن القومي إيتمار بن غفير يقتحم المسجد الأقصى في ما يسمى \"ذكرى خراب الهيكل\"، والمستوطنون يؤدون طقوساً تلمودية عند باب السلسلة في المسجد.مراسلة #الميادين هناء محاميد@HanaaMahamed pic.twitter.com/RgPXeP9jxC \n\n وكان عشرات المستوطنين قد بدأوا مساء أمس الأربعاء، برفقة بن غفير، باقتحام البلدة القديمة في القدس للمشاركة في مسيرة الأعلام الإسرائيلية الاستفزازية. مشاهد من \"مسيرة الأعلام\" الاستيطانية عند باب الأسباط بالقدس المحتلة.#AlAqsaMosque #المسجد_الأقصى pic.twitter.com/EGkA8b9lu6 \n\n وفي ساحة الغزالي المتاخمة لباب الأسباط، أقام المستوطنون \"طقوساً تلمودية\"، وسط انتشار مكثف لقوات الاحتلال في تلك المنطقة التي قُيدت حركة تنقل الفلسطينيين فيها. مستوطنون يؤدون طقوساً تلمودية وصلوات عند حائط البراق صباح اليوم إحياء لما يسمى ذكرى \"خراب الهيكل\" pic.twitter.com/AEo2ZvRtMw \n\n وانتشرت قوات الاحتلال بكثافة داخل البلدة القديمة منذ ساعات الفجر الأولى تمهيداً لتأمين اقتحامات المستوطنين، وأغلقت محيط باب العمود في القدس المحتلة، حيث وصل مئات المستوطنين من بينهم عشرات المسلحين، وسط هتافات عنصرية.  \n26 اب\n \n26 اب\n في غضون ذلك، احتشدت مجموعة من المرابطين والمرابطات داخل الأقصى، حيث صدحوا بالتكبيرات، في محاولات للتصدي لاقتحامات المستوطنين. وانتشرت الدعوات الواسعة في الضفة الغربية المحتلة والقدس والداخل المحتل إلى التصدي لـ\"مسيرة الأعلام\" في القدس المحتلة واقتحامات المستوطنين للأقصى، بشدّ الرحال والرباط في المسجد الأقصى المبارك اليوم الخميس. واستنفرت كل التجمعات والروابط الشبابية في بلدات ومخيمات القدس المحتلة، للتصدي لمسيرة الأعلام واقتحام المستوطنين، ورفع العلم الفلسطيني في الميادين.  وجاء في الدعوات المقدسية: \"اليوم نجدد التحدي.. في ذكرى خراب هيكلهم، سيقتحم المستوطنون المسجد الأقصى، يا أبناء شعبنا لننتفض من جديد، ونشد الرحال إلى المسجد الأقصى\". وتواصلت التحذيرات من مخاطر مسيرة الأعلام، وتنفيذ عملية اقتحام كبيرة للمسجد الأقصى المبارك، وسط الدعوات للتصدّي للمسيرة بكل السبل المتاحة. وفي السياق، دعت فصائل فلسطينية أبناء الشعب الفلسطيني والأمة العربية والإسلامية إلى الانتفاض أمام العدوان الصهيوني الواسع الذي يتعرض له المسجد الأقصى منذ ساعات الصباح الباكر.  المتحدث باسم حركة حماس حازم قاسم قال إنّ الاقتحامات الواسعة والمستمرة من قبل المستوطنين ووزراء في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، هي \"تصعيد خطير للحرب الدينية التي يشنها الاحتلال على القدس والمسجد الأقصى المبارك\". وأضاف قاسم أنّ هذه الاقتحامات \"استفزاز لمشاعر كل شعبنا وأمتنا العربية والإسلامية ولأحرار العالم، واستهتار من الاحتلال بالمنظومة العربية الرسمية والشعبية\".  بدوره، دعا الناطق باسم حركة \"الجهـاد\" طارق سلمي، الشباب الفلسطيني إلى الاشتباك مع قوات الاحتلال على نقاط التماس رداً على اقتحامات المستوطنين للمسجد الأقصى المبارك. من جهتها، قالت الجبهة الشعبيّة لتحرير فلسطين، إنّ ما يجري في المسجد الأقصى \"جزء أساسي من الهجمة الصهيونية العدوانية المستمرة ضد مدينة القدس والمقدسات والأقصى على وجه الخصوص، وفي إطار محاولات تكريس التقسيم الزماني والمكاني\". ودعت الجبهة جماهير الشعب الفلسطيني إلى التوجه يوم الجمعة للمسجد الأقصى لحمايته من المستوطنين ومنعهم من استباحة الأقصى وساحاته، قائلةً: \"لتنطلق جماهير شعبنا في الداخل المحتل والضفة لتلتحم مع شعبنا في القدس للدفاع عن عروبة مدينة القدس وإفشال مخططات الصهاينة والمجرم بن غفير التي تستهدف المقدسات\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغزالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لباب الأسباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خراب الهيكل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حازم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طارق سلمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمجرم بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}