{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f30",
    "title": "الخارجية الفرنسة: لوقف إطلاق النار الفوري ودخول المساعدات",
    "full_text": "في ظل الحديث عن عودة المفاوضات في باريس، والتعنت الإسرائيلي، الخارجية الفرنسية تؤكد على ضرورة وقف إطلاق النار. أكدت وزارة الخارجية الفرنسية، في بيان لها فجر اليوم، على الحاجة الملحة، للتوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار في ظل الوضع الإنساني الكارثي في غزة. وأشارت الوزارة في بيانها، إلى ضرورة أن يضمن وقف إطلاق النار، \"حماية المدنيين ودخول المساعدات على نطاق واسع\". وكانت مصادر خاصة في المقاومة الفلسطينية، قد أكّدت للميادين، أنّه ورغم أن اجتماع باريس الثاني بشأن صفقة التبادل بين المقاومة والاحتلال الإسرائيلي حاول \"جسر الخلافات بين حركة حماس وإسرائيل\"، إلا أن الاحتلال أعاق التوصل إلى اتفاق نهائي، فيما لا تزال الفجوة كبيرةً بين الطرفين، ولا سيما مع الرفض الإسرائيلي للوقف النهائي لإطلاق النار والانسحاب الكامل، موضحةً أنّ الاجتماع شهد بعض التغييرات غير الكافية في الموقف الإسرائيلي. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n كما أشارت المصادر، إلى أنّ حماس ترى أنّ الاحتلال يحاول كسب الوقت والمماطلة من أجل عدم التوصل إلى اتفاق نهائي، لأنّ ذلك سيفجّر أزمةً داخليةً لديه. \"إسرائيل\" فشلت في تحقيق أهدافها في الحرب وأعتقد أنها لن تتجاوب مع المسائل الجوهرية في المفاوضات\"رئيس معهد اميل توما للدراسات الفلسطينية والإقليمية عصام مخول في #المسائية #فلسطين_المحتلة #غزة #الميادين pic.twitter.com/1H41ro53tH \n\n وفي السياق، أكد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في مؤتمر صحفي، يوم الجمعة الفائت، أنّ مواقف الاحتلال وردوده على الوسطاء \"ما زالت سلبية، وتضع عراقيل كثيرة أمام التوصل إلى اتفاق\". وتابع حمدان أنّ حكومة بنيامين نتنياهو \"ما زالت تتبنى موقفاً متعنتاً تجاه مطالب فصائل المقاومة، وأهدافه تصطدم بجميع المبادرات المطروحة\". وقال إنّ \"نتنياهو لا يهمه الإفراج عن أسراه لدى المقاومة، وحمل وفده إلى المفاوضات لاءات أربع، أُولاها لا لوقف العدوان\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد اميل توما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عصام مخول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}