{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15f4",
    "title": "لم تفرش السجادة الحمراء لبلينكن.. بكين \"تذل\" كبير الدبلوماسيين الأميركيين",
    "full_text": " موقع \"ذا مسنجر نيوز\" الأميركي يتحدث عن زيارة وزير الخارجية الأميركية أنتوني بلينكن، إلى الصين، ويقول إنّ القادة الصينيين سعوا إلى \"إذلال\" كبير الدبلوماسيين الأميركيين. ذكر موقع \"ذا ماسنجر نيوز\" الأميركي  أنّ وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكين، وصل إلى بكين وسط ترحيب صامت، يوم الأحد.  وأشار الموقع إلى أنّه \"لم يكن هناك سوى عدد قليل من المسؤولين الصينيين للترحيب به، كما لم تكن هناك سجادة حمراء عندما نزل من الطائرة\". ولفت الموقع إلى أنّ بعض المراقبين لاحظوا أنه لم تكن هناك سجادة حمراء على مدرج المطار، في تباين مع استقبال الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون، في شهر نيسان/أبريل، أو زيارة وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف، في شهر آذار/مارس 2022. وأوضح الموقع أنّه أثناء هبوط طائرة بلينكن، كان في استقباله يانغ تاو، رئيس إدارة شؤون أميركا الشمالية وأوقيانوسيا. وأورد الوقع  أنّ حفل الاستقبال ترك بعض المراقبين يزعمون أن القادة الصينيين سعوا إلى \"إذلال\" كبير الدبلوماسيين الأميركيين. وأضاف الموقع أنّه في الزيارات السابقة، كان جون كيري، وزير الخارجية في عهد الرئيس الأسبق باراك أوباما موضع ترحيب من قبل مسؤول من الرتبة نفسها. \n24 اب\n \n24 اب\n كما تمّ الترحيب بوزيرة الخارجية هيلاري كلينتون، من قبل مسؤول مماثل في عام 2012. (حصلت كلينتون على سجادة حمراء، بينما لم يحصل ذلك مع كيري). وفي وقت سابق من اليوم، أكّد الرئيس الصيني شي جين بينغ في إثر لقائه بلينكن في بكين، أنّه \"لا ينبغي لأي طرف أن يفرض إرادته على الطرف الآخر أو يحرمه من حقه المشروع في التنمية\"، في إشارة لممارسات واشنطن تجاه بكين. ونقلت قناة \"سي جي تي إن\" الصينية عن شي قوله لبلينكن: \"يجب أن تستند التفاعلات بين الدول دائماً على الاحترام المتبادل والصدق، آملاً أن يساهم بلينكن خلال زيارته، إيجابياً في ضمان استقرار العلاقات بين الصين والولايات المتحدة\". وأشار الرئيس الصيني إلى أنّه خلال الاجتماع تمّ\"إحراز تقدّم\" والتوصّل إلى \"أرضيّات تفاهم\" بين البلدين، واصفاً الأمر بالجيد. كما التقى بلينكن، كبير الدبلوماسيين الصينيين وانغ يي، خلال اجتماع استمر نحو ثلاث ساعات في قصر دياويوتاى للضيافة في بكين، وأكّد الأخير ضرورة اختيار واشنطن بين الحوار والمواجهة، وبين \"التعاون والخلاف\". وزيارة  بلينكن هي الأولى لوزير خارجية أميركي إلى الصين منذ تشرين الأول/أكتوبر 2018 عندما أتى سلفه مايك بومبيو، وفور وصوله أجرى بلينكن محادثات مع نظيره الصيني تشين غانغ أمس الأحد، تجاوزت سبع ساعات ونصف الساعة، حيث اتفق الطرفان على الإبقاء على التواصل لتجنّب أيّ خلاف. وأسف وزير الخارجية الصيني من جهته أمام نظيره الأميركي لكون  العلاقات بين بكين وواشنطن في أدنى مستوياتها منذ إقامة العلاقات الدبلوماسية بين البلدين في العام 1979.    \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسنجر نيوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماسنجر نيوز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يانغ تاو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوقيانوسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون كيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باراك أوباما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيلاري كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر دياويوتاى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزير خارجية أميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايك بومبيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين غانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}