{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11ea",
    "title": "الدفاع الروسية تعلن إسقاط 20 مسيّرة وتحييد 200 جندي أوكراني",
    "full_text": "الدفاع الروسية تعلن القضاء على 200 جندي أوكراني في دونيتسك، وتؤكّد أن القوات المسلحة أسقطت 20 مسيرة أوكرانية في اتجاهات عدة. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الجمعة، أن قواتها أسقطت 20 مسيّرة أوكرانية. وبحسب بيان الوزارة، فإن أنظمة الدفاع الجوي الروسية اعترضت 10 صواريخ من طراز \"هيمارس\"، وصاروخاً تكتيكياً من طراز \"غروم - 2\"، وصاروخاً بعيد المدى من طراز \"ستورم شادو\". وقالت الوزارة إنه تمّ تدمير عشرين طائرة أوكرانية من دون طيار اليوم، في مناطق أولشانا في مقاطعة خاركوف، وفي زولوتاريفكا وميكولايفكا في جمهورية لوغانسك الشعبية، وفي أرتيوموفسك في جمهورية دونيتسك الشعبية، وفي غولايا بريستان وفيليكا ليبيتيكا في مقاطعة خيرسون، وفي كومسومولسكوي وتوكماك في مقاطعة زابوروجيا. وجاء، في البيان، إن \"القوات الروسية دمرت مستودعات ذخيرة تابعة للقوات الأوكرانية في هجوم صاروخي. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وبحسب وزارة الدفاع الروسية، فإنه تمّ، منذ بداية العملية العسكرية الخاصة، تدمير 429 طائرة مقاتلة، و235 طائرة هليكوبتر، و4341 طائرة من دون طيار، و424 نظام صواريخ مضادّاً للطائرات، و9302 دبابة ومركبة قتالية مدرعة أخرى، و1100 راجمة صواريخ، و4908 مدافع ميدانية وقواذف هاون، بالإضافة إلى 10.464 وحدة من المركبات العسكرية الخاصة. وفي دونيتسك، قضت القوات المسلّحة الروسية، اليوم الجمعة، على ما يصل إلى 190 جندياً أوكرانياً ومرتزقاً. وذكرت وزارة الدفاع الروسية، في بيان، إن \"القوات الروسية دمرت، اليوم، 6 قطع من المعدات العسكرية، وأصابت مستودعاً للذخيرة\". وبحسب البيان، دمرت القوات الجوية والمدفعية لمجموعة \"الجنوب\" في اتجاه دونيتسك، مركبتين قتاليتين مدرعتين وثلاث سيارات بيك آب، ومدفع \"هاوتزر\" من طراز \"دي-30\"، تابعة للقوات الأوكرانية، وقضت على ما يصل إلى 190 جندياً أوكرانياً\". وقالت وزارة الدفاع الروسية إنه \"تمّ تدمير مستودع ذخيرة للواء الميكانيكي الـ54 الأوكراني في منطقة فيركنيكامنسكوي في جمهورية دونيتسك الشعبية\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غروم - 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولشانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زولوتاريفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميكولايفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولايا بريستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيليكا ليبيتيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كومسومولسكوي وتوكماك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زابوروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاوتزر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيركنيكامنسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}