{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c102b",
    "title": "إصابة مستوطن في عملية إطلاق نار برام الله.. والاحتلال يقتحم الأقصى",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بإطلاق نار تجاه مركبة إسرائيلية قرب واد الحرامية في مدينة رام الله. ومستوطنون يقتحمون المسجد الأقصى بحماية شرطة الاحتلال. أصيب مستوطن إسرائيلي، صباح الثلاثاء، بعملية إطلاق نار شمالي رام الله وسط الضفة الغربية. وذكرت قناة \"كان\" إن عملية إطلاق النار استهدفت مجموعة من المستوطنين كانوا \"يشاركون في جولة ركض، في ذكرى قتلى العمليات والحروب، وأصيب أحدهم بجروح متوسطة\". وأغلقت سلطات الاحتلال مداخل رام الله، بعد عملية إطلاق النار باتجاه مركبة للمستوطنين، التي وقعت بين مستوطنتي \"شيلو\" و\"عوفرا\". كما ذكرت \"القناة السابعة\" الإسرائيلية، أن مستوطناً أصيب بالرصاص خلال عملية إطلاق نار، من سيارة عابرة على شارع 60 في \"بنيامين\"، قرب منطقة \"عيون الحرامية\". ولفتت وسائل إعلام إسرائيلية إلى إنه تم إسعاف المستوطن الذي أصيب بالرصاص في يده، ونقل إلى مستشفى \"شعاري تسيدك\"، مشيرةً إلى أن إصابته متوسطة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n أما موقع \"سيروجيم\" الإسرائيلي، فأشار إلى أن منفذي عملية إطلاق النار تمكنوا من الانسحاب من المكان، في وقت يُجري \"جيش\" الاحتلال عمليات تمشيط وبحث عن المقاومين. تغطية صحفية: \"من مكان عمـلية إطلاق النار في عيون الحرامية قرب رام الله\". pic.twitter.com/moVfN1cHm0 \n\n أما مراسل وكالة \"صفا\"، فأوضح أن قوات الاحتلال نصبت حواجز في محيط \"عيون الحرامية\"، وأغلقت حاجز عطارة شمالي رام الله. وأمس الإثنين، استشهد حاتم نجمة، ويبلغ من العمر 39 عاماً، وهو من بيت صفافا، برصاص مستوطن مسلح عقب عملية دهس في \"شارع يافا\" بالمدينة، أسفرت عن 8 إصابات في صفوف المستوطنين. وخلال الفترة الممتدة ما بين 31 آذار/ مارس 2023 حتى 6 نيسان/ أبريل 2023، سجل مركز \"معطى\" 368 عملاً مقاوماً، بينها 56 عملية إطلاق نار، أسفرت عن 9 جرحى بصفوف قوات الاحتلال والمستوطنين. وبالتزامن، اقتحم عشرات المستوطنين، اليوم الثلاثاء، المسجد الأقصى المبارك، بحماية شرطة الاحتلال الإسرائيلي. وأفادت مصادر محلية، بأن عشرات المستوطنين اقتحموا الأقصى من جهة باب المغاربة، ونفذوا جولات استفزازية في باحاته، وأدَّوا طقوساً تلمودية عند أبوابه، وفي الساحات، فيما انتشرت شرطة الاحتلال داخل الأقصى وعند أبوابه. يذكر أن أفراداً من شرطة الاحتلال، اعتدَوا يوم أمس، على مصلى باب الرحمة في المسجد الأقصى، وقطعوا أسلاك الكهرباء عنه للمرة الثانية على التوالي، ومنعوا حراس الأقصى من الدخول إليه، بعدما اقتحموه يوم السبت الماضي، وخلعوا تمديدات الكهرباء داخله وتحطيمها. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيلو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عوفرا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيروجيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حاتم نجمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت صفافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغاربة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}