{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17fd",
    "title": "الإمارات تفتتح مكتباً تنسيقياً للمساعدات الخارجية في دمشق",
    "full_text": "الإمارات العربية المتحدة تعلن افتتاح أول مكتب تنسيقي للمساعدات الخارجية الإماراتية، في بعثاتها الدولة، في العاصمة السورية دمشق، بهدف \"ضمان تنسيق جهود الجهات المانحة الإماراتية وضمان فعاليتها للمستفيدين\". أعلنت الإمارات العربية المتحدة، اليوم الثلاثاء، افتتاح أول مكتب تنسيقي للمساعدات الخارجية الإماراتية في بعثاتها في الخارج، في مقر سفارتها في العاصمة السورية دمشق. وبحسب بيان الخارجية الإماراتية، حضر مراسم الافتتاح، عبدالحكيم النعيمي، القائم بأعمال السفارة الإماراتية في دمشق، وممثلون عن الحكومة السورية. كما ذكر البيان أن هذه الخطوة تأتي في إطار جهود الإمارات \"المتواصلة لدعم الشعب السوري الشقيق، وتعزيز الجهود المبذولة لتوفير كافة الدعم الإغاثي للمؤسسات الإنسانية الإماراتية\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف البيان أن دور هذه المكاتب هو الإشراف على ملف \"المساعدات الخارجية الإماراتية في الدول المستفيدة\". وأوضح أن ذلك يضمن تنسيق الجهود للجهات المانحة الإماراتية، لضمان فعاليتها للمستفيدين، والمتابعة المستمرة للمشاريع والبرامج في هذا الصدد. افتتح سعادة سلطان محمد الشامسي _ مساعد الوزير لشؤون التنمية والمنظمات الدولية بوزارة الخارجية أول مكتب تنسيقي للمساعدات الخارجية الإماراتية ببعثات الدولة في الخارج بمقر سفارة دولة الإمارات بدمشق. pic.twitter.com/DAhKxRGvTp \n\n وكانت الإمارات قد أعلنت، في حزيران/يونيو الماضي، إطلاق سلسلة مبادرات جديدة، لاستمرار تقديم المساعدات الخاصة بدعم مختلف القطاعات في سوريا. يذكر أنه، في شباط/فبراير الفائت، ضرب زلزال مدمر بقوة 7.7 درجة على مقياس ريختر، جنوبي تركيا وشمالي سوريا، فيما وصلت ارتدادات الزلزال إلى دول أخرى في المنطقة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبدالحكيم النعيمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإماراتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الشامسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}