{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2560",
    "title": "بسبب قرار منع التجمعات.. مواجهات بين \"الحريديم\" وشرطة الاحتلال في جبل \"ميرون\"",
    "full_text": "مواجهات بين شرطة الاحتلال الإسرائيلي ومستوطنين من \"الحريديم\" عند دخولهم إلى جبل الجرمق \"ميرون\"، على خلفية قرار منع التجمّع في المنطقة لأسباب أمنية.  اندلعت مواجهات بين شرطة الاحتلال الإسرائيلي ومستوطنين من \"الحريديم\"، اليوم الأحد، عند دخولهم إلى جبل الجرمق \"ميرون\"، الواقع  في منطقة الجليل الأعلى عند الحدود الفلسطينية اللبنانية، لأداء \"صلوات تلمودية\" في \"عيد المشاعل\" اليهودي، وذلك حسبما أفادت وسائل إعلام إسرائيلية. كما أوقفت شرطة الاحتلال حافلات لمستوطنين من \"الحريديم\" في معبر الغور، وهم في طريقهم إلى جبل \"ميرون\"، حيث فرضت الشرطة حظراً كاملاً على السفر في محيط الجبل.   وأوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ المواجهات والتوقيفات هذه  \"تأتي على خلفية قرار الجيش والشرطة منع التجمّع في جبل ميرون لأسباب أمنية\"، حيث جرى إعلانه منطقة عسكرية مُغلقة.   وأظهرت مشاهد فيديو منتشرة على وسائل التواصل الاجتماعي، المواجهات العنيفة بين شرطة الاحتلال ومستوطنين من \"الحريديم\" الذين حاولوا الدخول إلى جبل ميرون.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n تغطية صحفية: مواجهات بين شرطة الاحتلال ومستوطنين من \"الحريديم\" الذين حاولوا الدخول إلى جبل الجرمق \"ميرون\" لأداء طقوس تلمودية رغم قرار منعهم بسبب التصعيد على الجبهة الشمالية والخشية من استهداف المنطقة بالصــواريخ pic.twitter.com/He37ewXA4P \n\n وظهرت شرطة الاحتلال، في فيديو آخر، وهي تحاول إخلاء موقع الصلاة في جبل الجرمق \"ميرون\" من المستوطنين بسبب قرار منع التجمهر.  تغطية صحفية: شرطة الاحتلال تقمع مستوطنين من \"الحريديم\" بعد دخولهم إلى جبل الجرمق \"ميرون\" لأداء صلوات تلمودية في \"عيد المشاعل\" اليهودي رغم قرار الجبهة الداخلية في جيش الاحتلال إغلاق المنطقة بسبب التصعيد على الجبهة الشمالية وخشية من استهدافها بالصــواريخ pic.twitter.com/rFIy9ois8F \n\n يُذكر أنّ قاعدة \"ميرون\" الجوية العسكرية، الواقعة على قمة جبل الجرمق، كانت قد تعرّضت لعدة استهدافات من جانب المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، في الفترة الماضية. وجبل \"ميرون\" يعدّ مركزاً استراتيجياً على مستوى الكيان ككلّ، ومركز القيادة الأمني والعسكري الأساسي على مستوى الجبهة الشمالية، خلال المواجهة الحالية. وتوجد كذلك في مستوطنة \"ميرون\"، التي يبلغ عدد سكانها نحو 1500 نسمة في أفضل أحوالها، عدة قبور وأضرحة يقول اليهود الصهاينة إنها تعود إلى شخصيات مقدّسة لديهم، ويصرّون على الاحتفال سنوياً هناك، لأنّ المنطقة تكتسب قداسة بشكل خاص تجاه اليهود \"المزراحيم\" الشرقيين، الذين أسسوا هذه المستوطنة بعد النكبة في 1949 على أنقاض بلدة ميرون الفلسطينية التي كانت موجودة مكانها، وسرقوا آثارها وتاريخها الذي يعود إلى نحو 2000 سنة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معبر الغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المزراحيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}