{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e42",
    "title": "مزيد من علامات التآكل الداخلي في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "\nأصدر رئيس الوزراء الإسرائيلي السابق إيهود باراك ووزير الأمن السابق موشيه يعالون، ورئيس الأركان السابق دان حالوتس بياناً مشتركاً طالبوا فيه رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو بعقد جلسة طارئة لمجلس الوزراء السياسي والأمني. وحذر البيان المشترك من أن رفض نتنياهو مطلب وزير الأمن يوآف غالانت انعقاد المجلس الأمني المصغر لا سيما في هذه الظروف هو سلوك غير أخلاقي وغير مسبوق، ويشير إلى فقدان نتنياهو مقدرة الحكم على الأمور والاتصال بالواقع.\n\n 30 نيسان 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيهود باراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه يعالون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}