{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f6e",
    "title": "البرازيل: رفضنا طلب ألمانيا تقديم ذخائر إلى أوكرانيا",
    "full_text": "الرئيس البرازيلي لويس إيناسيو لولا دا سيلفا يرفض طلب المستشار الألماني أولاف شولتس، حول تقديم ذخائر إلى أوكرانيا، ويعتبر أنّ ذلك سيعني \"دخول البرازيل في الحرب\". أعلن الرئيس البرازيلي لويس إيناسيو لولا دا سيلفا، اليوم الخميس، رفضه طلب المستشار الألماني أولاف شولتس، حول تقديم ذخائر إلى أوكرانيا، معتبراً أنّ ذلك سيعني \"دخول البرازيل في الحرب\". وقال لولا دا سيلفا، خلال مقابلة مع صحيفة \"إل بايس\" الإسبانية \"عندما زار المستشار الألماني البرازيل، طلب منا تقديم ذخائر للدبابات التي تمّ شراؤها من ألمانيا لغرض الحرب. قلت لشولتس، إنني لا أنوي بيع الذخائر لأنّه إذا تمّ إطلاق قذيفة واحدة واكتشفت روسيا أنّ البرازيل باعتها، فإنّ \"البرازيل ستدخل الحرب\". وكان الرئيس البرازيلي، رفض في نهاية كانون الثاني/يناير الماضي، طلباً قدمته الحكومة الألمانية، لتوريد ذخائر لإمداد دبابات \"ليوبارد\" المقدمة إلى أوكرانيا. وقال لولا دا سيلفا، حينها، إنّ البرازيل غير مهتمة ببيع الذخائر التي سيتم استخدامها في الصراع بأوكرانيا. \n26 اب\n \n24 اب\n وكانت البرازيل  قد رفضت الاتهامات الأميركية بأنّ الرئيس لولا دا سيلفا يُعيد ترديد الدعايتين الروسية والصينية بشأن الحرب في أوكرانيا. وكان المتحدّث باسم مجلس الأمن القومي الأميركي، جون كيربي، قد صرّح للصحافيين بأنّ \"البرازيل تردّد ببغائياً الدعاية الروسية والصينية من دون أن تنظر بتاتاً في الحقائق\". وخلال زيارته إلى بكين، أكد لولا، أن \"على الولايات المتّحدة أن توقف تشجيع الحرب، وأن تبدأ بالحديث عن السلام\". وقبل أيام، نشرت مجلة  \"نيو ستيتسمان\" البريطانية، مقالاً قالت فيه إن وضع الرئيس البرازيلي، كوسيط في الحرب، هو رمز لكيفية عدم اختيار بعض أكبر دول العالم الإنحياز لأي جانب. وفي وقت سابق اليوم، قالت صحيفة \"نيويورك تايمز\" إنّ البرازيل أوضحت أنّها \"لن ترسل أي أسلحة إلى الخطوط الأمامية\"، بعد ما تجاهلت إلى حد كبير طلبات أوكرانيا لشراء قائمة طويلة من الأسلحة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لويس إيناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويس إيناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إل بايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتّحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو ستيتسمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البرازيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}