{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1232",
    "title": "قاآني: \"إسرائيل\" اليوم في حالة استنزاف وقوتها تتأكّل",
    "full_text": "قائد فيلق القدس في حرس الثورة، العميد إسماعيل قاآني، يقول إنّ العدو الإسرائيلي يعيش حالة استنزاف. أكّد قائد فيلق القدس في حرس الثورة، العميد إسماعيل قاآني، اليوم الخميس، أنّ \"المقاومة الفلسطينية لم تكن أقوى مما هي عليه اليوم\". وقال قائد فيلق القدس إنّ \"إسرائيل\" اليوم في حالة استنزاف، وقوتها تتأكّل، بينما المقاومة تتعاظم قدراتها يوماً بعد يوم. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وقبل أيام، أكّد رئيس المكتب السياسي لحركة \"حماس\"، إسماعيل هنية، أنّ إيران \"ركنٌ متين تستند إليه المقاومة الفلسطينية ومحور المقاومة في صراعهما المركزي مع العدو الصهيوني والهيمنة الأميركية\". وقال هنية، خلال رده على رسالة قائد قوة القدس إسماعيل قاآني، عقب معركة \"ثأر الأحرار\"، إنّ العدو اعتقد أنّه، من خلال اغتيال قادة \"سرايا القدس\" \"سيكسر المقاومة ويُرهب الشعب الفلسطيني\".  وأضاف أنّ \"العدو اعتقد أنّ هذا العدوان سيساعده على الخروج من مأزقه الداخلي، ويُعيد إلى جيشه صورة الردع\"، مؤكداً أنّ \"نتائج معركة ثأر الأحرار عمّقت المأزق لدى العدو\". وخلال معركة \"ثأر الأحرار\"، وجّه قاآني رسالة إلى فصائل المقاومة الفلسطينية، عقب العدوان الإسرائيلي الأخير على قطاع غزة، خاطب فيها المقاومين قائلاً \"سطّرتم ملحمةً جديدة في تاريخ الصراع مع العدو الإسرائيلي\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاآني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}