{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a09",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقرّ بمقتل 5 جنود في غزة خلال نهاية الأسبوع.. والحصيلة ترتفع إلى 700",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل 5 من جنوده في معارك قطاع غزة خلال نهاية الأسبوع، ما يرفع حصيلة القتلى الإجمالية منذ بدء الحرب إلى 700، بين ضابطٍ وجندي، سُمح بتأكيد مقتلهم، علماً أن العدد الحقيقي أكثر من ذلك بكثير، بتأكيد الإعلام الإسرائيلي نفسه. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، بمقتل جندي وإصابة آخر بجروح خطيرة في معارك جنوبي قطاع غزة. وأوضح \"جيش\" الاحتلال أنّ الرقيب عميت تساديكوف من الكتيبة \"202\"، قتل في معركة جنوبي القطاع، بينما أصيب جندي من كتيبة الهندسة في معركة أخرى. وارتفع بذلك عدد القتلى بين الجنود في معارك القطاع خلال نهاية الأسبوع إلى 5، بتأكيد الإعلام الإسرائيلي. فأمس السبت، أقرّ  \"جيش\" الاحتلال، تحت بند \"سُمح بالنشر\"، بمقتل 3 من جنوده في معارك حي الزيتون، جنوبي شرقي مدينة غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n ويُضاف هؤلاء القتلى إلى جندي في الاحتياط، يتبع كتيبة الاستطلاع \"6310\" في اللواء \"الـ16\"، أُعلن مقتله في معركةٍ وسط قطاع غزة، يوم الجمعة.  وأعلن \"جيش\" الاحتلال إصابة 7 جنود آخرين كانوا مع القتيل، 4 منهم يعانون جروحاً خطيرة. وبذلك، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى في قطاع غزة، منذ بداية الحرب، إلى 700 بين ضابطٍ وجندي، سُمح بتأكيد مقتلهم، علماً أن العدد الحقيقي أكثر من ذلك بكثير، بتأكيد الإعلام الإسرائيلي نفسه. يأتي ذلك فيما تواصل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تصديها لقوات الاحتلال الإسرائيلي، وتنفيذها عمليات وكمائن نوعية ضدها، ما يؤدّي إلى تكبيدها خسائر كبيرة في صفوفها وآلياتها وعتادها.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عميت تساديكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}