{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c238a",
    "title": "هنية إلى طهران اليوم للقاء وزير الخارجية ومسؤولين إيرانيين",
    "full_text": " رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية يزرو إيران اليوم للقاء مسؤولين في البلاد، وذلك مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة لليوم الـ172. يغادر رئيس المكتب السياسي لحركة المقاومة الإسلامية حماس إسماعيل هنية اليوم الثلاثاء إلى إيران، وذلك للقاء مسؤولين إيرانيين.  وسيلتقي هنية خلال زيارته وزير خارجية البلاد حسين أمير عبد اللهيان، وفق ما أكدت وكالات \"إرنا\" الإيرانية.  تأتي زيارة هنية إلى طهران عقب قرار مجلس الأمن الدولي المطالب بوقف إطلاق النار في غزّة خلال شهر رمضان، على أن \"يؤدي إلى وقف دائم لإطلاق النار\"، مع دخول العدوان الإسرائيلي شهره السادس.  وفي 22 آذار/مارس الجاري، بحث كلّ من أمير عبد اللهيان وهنية في اتصال هاتفي آخر مستجدات الأوضاع في فلسطين المحتلة والتطورات في غزة.  \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n وأكّد أمير عبد اللهيان أنّ العالم بات يدرك تماماً أن رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو \"وصل إلى النهاية، وأنه يقوم بحركاته الأخيرة من أجل البقاء\".  وأضاف، في الاتصال، أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي \"متورط في مستنقع غزة\"، مؤكداً أنّ هذا تحقق بفضل صمود الشعب والمقاومة في فلسطين.  من جهته، قال هنية إنّ الاحتلال يضع العراقيل أمام اتفاق تبادل الأسرى ووقف الإبادة الجماعية في غزة، لافتاً إلى أنّ الأوضاع الإنسانية باتت متأزمة شمالي القطاع.  ودعا هنية المجتمع الدولي إلى تقديم المساعدات لسكان غزة فوراً. وسبق أن جمع لقاء هنية وأمير عبد اللهيان في شهر شباط/فبراير الماضي في العاصمة القطرية الدوحة، وذلك في إطار زيارة تشاورية إقليمية للوزير الإيراني. وتناول اللقاء حينها آخر مستجدات الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة على الصعيدين السياسي والميداني، وضرورة وقف العدوان وجرائمه بحقّ أهل غزة والضفة الغربية، وإرسال المساعدات الإنسانية بشكل فوري إلى القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلاد حسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}