{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d7d",
    "title": "\"قسد\" تدفع بتعزيزات عسكرية في دير الزور.. والعشائر العربية تنفي ضلوعها في مجزرة دحلة",
    "full_text": "قوات \"قسد\" تدفع بتعزيزات عسكرية إلى عدّة مناطق في دير الزور وسط حركة نزوحٍ للأهالي، وجيش العشائر العربية ينفي أيّ دورٍ له في مجزرة دحلة متهماً \"قسد\" بخلق الفتنة. أكد مراسل الميادين، فجر السبت، أنّ \"قوات سوريا الديمقراطية - قسد\" استهدفت بقذائف المدفعية بلدة دبلان في ريف دير الزور الشرقي، في سوريا، ونصبت مدافع \"هاون\" في حويجة البصيرة في مواجهة نقاط الجيش السوري على الضفة المقابلة لنهر الفرات. وأشار مراسلنا إلى أنّ حركة نزوحٍ للأهالي تشهدها مناطق حويجة البصيرة والمنازل القريبة من نهر الفرات في بلدات ودرنج والطيانة وذيبان والحوايج في دير الزور من جراء وصول تعزيزات عسكرية تابعة لـ\"قسد\" وانتشار قنّاصتها. وأفُيد بأنّ هذه التعزيزات التابعة لـ\"قسد\" وصلت إلى دير الزور بالتزامن مع تحليق مكثف للطائرات المروحية الأميركية على طول الضفة الشرقية لنهر الفرات. \"قوات قسد نصبت مدافع هاون في حويجة البصيرة في مواجهة نقاط الجيش السوري على الضفة المقابلة لنهر الفرات\"آخر التطورات في #دير_الزور مع مراسل #الميادين رضا الباشا @rh_albasha pic.twitter.com/t14LtWP4CH \n\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وتستمر قوات \"قسد\" بالتصعيد وإطباق حصار على تلك المنطقة، بينما نفى قائد قوات العشائر العربية، إبراهيم الهفل، أن يكون لقواته أي دور في المجزرة التي ارتكبت في قرية دحلة في ريف دير الزور الشرقي، متهماً \"قسد\" بارتكاب المجزرة في محاولةٍ لخلق الفتنة. وجاء في بيانٍ \"تنفي القيادة العامة لجيش العشائر العربية أي علاقة لجيش العشائر العربية بالمجزرة التي حدثت في قرية الدحلة ومدينة البوليل\"، مضيفاً أنّ \"مليشيات قنديل تحاول تشويه صورة أبناء العشائر العربية المدافعين عن أرضهم وخلق فتنة عشائرية لصرف الأنظار عن جرائمها\". \"الوساطة الروسية فشلت في ثني قسد عن التراجع عن موقفها والمشهد يتجه نحو التصعيد\"مراسل #الميادين رضا الباشا@rh_albasha pic.twitter.com/9HEBkmY0gY \n\n وتابع البيان \"نحن في قيادة جيش العشائر ننفي مجدداً أي علاقة لنا بتبادل القصف الذي حدث ولن نطلق رصاصة واحدة على أهلنا المدنيين، ونُحمّل مليشيا قنديل مسؤلية المجزرة بسبب إتخاذها المدنيين دروع بشرية، وهذا ليس جديد على تلك المليشيات\". كذلك، أصدر مجلس شيوخ العشائر في محافظة الحسكة بياناً دان فيه الحصار الذي تفرضه \"قسد\" على المدنيين، مطالباً برفعه إدخال المواد التموينية والخضار والمياه والطحين وكل مستلزمات الحياة للمواطنين. ودعا المجلس، في البيان، \"المنظمات الدولية والأمم المتحدة إلى أخذ دورها والخروج عن صمتها اللا مقبول تجاه الجريمة التي ترتكبها ميليشيا قسد بحق المدنيين وبدعم من المحتل الأميركي\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيش العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودرنج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والطيانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دير_الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم الهفل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دحلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدحلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مليشيات قنديل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العشائر العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش العشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}