{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b3f",
    "title": "الهندي للميادين: مباحثات القاهرة ستركز على إنهاء الحرب وتبادل الأسرى",
    "full_text": "نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، محمد الهندي، يتحدث، في مقابلة مع الميادين، عن معركة \"طوفان الأقصى\" ومخططات الاحتلال وقضية تبادل الأسرى، متطرقاً إلى دور الدول العربية ومواقف كلّ من لبنان واليمن. أكد نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، محمد الهندي، أنّ الصورة التي روجتها \"إسرائيل\"، من خلال أكاذيب 7 أكتوبر، انقلبت اليوم بصورة كاملة، مشيراً إلى أنّ الانقسامات في الكيان والغرب ستتضح أكثر بعد وقف العدوان الإسرائيلي على غزة.  وشدّد على أنّ المقاومة الفلسطينية في حرب مفتوحة، وأمام جولة من جولاتها التي تحقق النصر فيها، مضيفاً أنها مستعدة للاستمرار في القتال فترة أطول مما يتوقعون، ومتحدياً أن يأتي أحد بصورة  واحدة فقط لفلسطيني يسلم سلاحه.  \"المقاومة في غزة لم تتألم وليخرج أحد بصورة واحدة فقط لفلسطيني يسلم سلاحه\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين#غزة#فلسطين#طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/IMElZ2Qhrm \n\n وشبّه الهندي هذه الحرب، التي وصفها بالمصيرية، بما جرى عام 1948، لأن ما سيأتي بعدها مغاير لكل ما سبقه، لافتاً إلى أنّ نتيجة هذه المعركة لا تطال فلسطين فحسب، بل كل المنطقة أيضاً.  \"المشاورات بين #حماس و #الجهاد_الإسلامي مستمرة أكان على صعيد الميدان أم في السياسة. وما يجري اليوم هو حرب مصيرية لا تشبه إلا حرب الـ48 لأن ما سيأتي بعدها مغاير لكل ما سبقه\"نائب الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى… pic.twitter.com/NCMBDmHKUr \n\n وبشأن مخططات الاحتلال للقطاع ، أشار الهندي إلى أن ملف ترحيل أهالي غزة \"بات خلف ظهورنا\"، وفشل بعد كل ما مورس من ضغط على المدنيين بصورة أساسية، قائلاً إن \"إسرائيل توهمت أن أهالي غزة سينتقلون إلى مصر عبر الضغط على منطقة الشمال، ثم الجنوب\".  \"ملف ترحيل أهالي #غزة فشل بعد كل ما مورس من ضغط على المدنيين بشكل أساسي\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/5VSDtjfesZ \n\n أمّا بشأن الرؤى المطروحة لمستقبل غزة، فأكد الهندي أنها أوهام ستُدفَن مع أوهام إسرائيلية أخرى دُفنت في الميدان. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وشدد على أن الشعب الفلسطيني قادر على أن يجتمع وأن يقرر مصيره، ليس فقط في غزة بل في الضفة الغربية والقدس المحتلة أيضاً، موضحاً أن الحديث في القاهرة هو بشأن كيفية إنهاء الحرب وقضية تبادل الأسرى.  وفي ملف الأسرى، ذكّر الهندي بإصرار المقاومة على عدم إتمام صفقة تبادل من  دون وقف العدوان الإسرائيلي وانسحاب القوات الإسرائيلية من غزة، على عكس ما تريده واشنطن و\"تل أبيب\". وأوضح أن النساء وكبار السن الإسرائيليين الأسرى لدى المقاومة، هم مجندات وجنود، إما خدموا سابقاً أو يخدمون حالياً في \"الجيش\" الإسرائيلي.  \"ما يجري في #القاهرة حلقة من حلقات يجري ترتيبها لاستطلاع الآراء بشأن ورطة \"إسرائيل\" و #الولايات_المتحدة في #غزة. وموقفنا واضح بأن أي تبادل للأسرى لا يتم إلا بعد وقف العدوان وانسحاب \"الجيش\" الصهيوني من غزة\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين… pic.twitter.com/ICgajpzD7m \n\n وقال الهندي إنّ \"الموقف العربي لا قيمة له، لأن الدول العربية لا وزن لها في تغيير المعادلات الإقليمية\"، بينما ثمّن موقف اليمن الذي \"يعبر عن عزة الأمة وصدقها على رغم البعد الجغرافي\".  \"الموقف العربي لا قيمة له لأن الدول العربية لا وزن لها في تغيير المعادلات الإقليمية\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين#غزة#فلسطين#طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/mYr2o7lIKd \n\n وتابع أن موقف اليمن غير مفاجئ لأنّ القوات المسلحة نفذت ما وعدت به، مضيفاً أن العالم اليوم يحسب حساباً لليمن، الذي كشف موقف سائر الدول العربية، كما كشف أن الأمة تملك إمكانات معطلة.  \"من يدخل المعركة كما فعل #اليمن قيادةً وشعباً يتشرف بأن يأخذ دوره وينال احترام العالم\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/2us5zYdcb8 \n\n وقال إن \"من يدخل المعركة كما فعل اليمن، قيادةً وشعباً، يتشرف بأن يأخذ دوره وينال احترام العالم\"، وذكر أن مشاهد المسيرات في صنعاء لا تتكرّر في عواصم عربية أخرى.  وشدّد على أنّ الولايات المتحدة وكيان الاحتلال لن يستطيعا أن يفعلا شيئاً لثني اليمن، مؤكداً أنّ خيارات واشنطن صعبة، وهي لا تريد أن تنزلق الأمور في اتجاه حرب إقليمية.  كذلك، أكد الهندي أن لبنان يشكل جبهة مساندة ذات أداء متميز يتصاعد مع الوقت، لافتاً إلى أنها، في حجمها الحالي، تخدم المعركة في قطاع غزة بصورة كبيرة.  \"جبهة #لبنان جبهة مساندة ذات أداء متميز يتصاعد مع الوقت وبحجمها الحالي تخدم المعركة في قطاع #غزة بشكل كبير\"نائب الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي محمد الهندي لـ #الميادين#فلسطين#طوفان_الأقصى@wafasarayaaridi pic.twitter.com/UZWBAgNpUI \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الهندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}