{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c079d",
    "title": "بعد تصديها لمحاولات اقتحام غزّة.. المقاومة تقصف مواقع الاحتلال ومستوطناته",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل إطلاق الرشقات الصاروخية باتجاه المستوطنات الإسرائيلية والمدن الفلسطينية المحتلة، وتعلن استهداف تحشّدات الاحتلال العسكرية في المناطق المحاذية لقطاع غزّة. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم السبت، أنّها قصفت قاعدة \"زيكيم\" العسكرية الإسرائيلية، ومستوطنة \"تل أبيب\" و\"ديمونا\" ومدينة عسقلان المحتلة بعدّة رشقاتٍ صاروخية رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين في قطاع غزّة. وأعلنت كتائب القسام أيضاً قصفها تحشّداتٍ عسكرية للاحتلال الإسرائيلي في مجمّع مستوطنات \"مفتاحيم\"، وفي موقعي \"إيرز\" و\"صوفا\" العسكريين، بقذائف الهاون وبرشقةٍ صاروخية. كما أكّدت الكتائب، في بيانٍ مقتضب، استهدافها آليات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في منطقة الجامعة الأميركية (العطاطرة) شمالي غربي بيت لاهيا. ومن جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجموعاتها المتقدّمة \"موجودة على محاور القتال وتتصدّى لقوات الاحتلال الإسرائيلي التي تحاول بين الفترة والأخرى التقدّم باتجاه قطاع غزّة\". وتبنّت سرايا القدس استهدافها لتحشّدات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي الموجودة في موقع \"كيسوفيم\" العسكري الإسرائيلي ومحيطه، بصليةٍ صاروخية، واستهداف تحشيدات الاحتلال العسكرية، في مستوطنة \"بئيري\" وشرقها، بضربات صاروخية مكثفة.  وبالتزامن مع استهداف السرايا، أعلنت وسائل إعلامٍ إسرائيلية دوي صفارات الإنذار مجدّداً في مستوطنة \"كيسوفيم\"، الواقعة إلى الشرق من وسط قطاع غزّة، في منطقة غلاف غزّة. كما أعلنت سرايا القدس استهداف مرابض الآليات العسكرية الإسرائيلية، وموقع \"ناحل عوز\" العسكري بقذائف الهاون الساعة الواحدة والنصف من مساء اليوم السبت. وبرشقةٍ كثيفة من الصواريخ الثقيلة، استهدفت سرايا القدس مدينة بئر السبع المحتلة، إضافةً إلى موقع \"مارس\" العسكري الإسرائيلي بقذائف الهاون، عند الساعة الثالثة بعد ظهر اليوم. وبالتزامن مع استهداف المقاومة الفلسطينية لمواقع الاحتلال، أكّدت وكالة الأنباء الفرنسية أنّ المستوطنين في \"تل أبيب\" هرعوا إلى الملاجئ فور دوي صفارات الإنذار. ومن جهتها، أعربت وسائل الإعلام الإسرائيلية عن قلقها من جرّاء كثافة الاستهدافات، قائلةً إن \"موجة هجماتٍ واسعة جداً الآن في قطاع غزّة\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وتواصل فصائل المقاومة الفلسطينية إطلاق رشقاتٍ صاروخية باتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، رداً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال بحق المدنيين في قطاع غزّة. وفي وقتٍ سابق، قال مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين إنّ \"العدو في حال كرٍ وفر، ولم يستطع تثبيت أي من قواته في مناطق الجهد الرئيسي شمالي شرقي وشمالي غربي القطاع، وفي الوسط في البريج، لذلك يُصعّد من القصف عند محاور التقدم\". وكانت كتائب القسّام أعلنت، في بيانٍ صباح اليوم، أنّها تصدت لتوغلٍ بري إسرائيلي في كلٍ من بيت حانون وشرقي مخيم البريج. لقطات تظهر إطلاق #المقاومة_الفلسطينية صاروخاً مضاداً للدروع على دبابة إسرائيلية شرق بيت حانون#غزة#الثورة_الكبرى #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/LYi6rVp4gu \n\n وبدورها أكّدت سرايا القدس أنّ مجموعاتها المتقدمة \"موجودة في محاور القتال، وتتصدى لقوات العدو التي تحاول التقدّم في اتجاه قطاع غزّة\". ومع ورود الأنباء عن تصدي المقاومة الذي أفشل محاولات التقدم الإسرائيلية في عدّة محاور من القطاع، أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في حديث إلى الميادين، أنّ \"مواجهاتٍ محتدمة بين المقاومين وقوات الاحتلال تمنعهم من التقدم في قطاع غزّة، وتُوقِع فيهم إصابات\". وتوعّد حمدان الاحتلال الإسرائيلي بأنّ \"الصورة التي سيراها العالم غداً هي صورة الهزيمة التي سيُلحقها المقاومون بقوات الاحتلال الإسرائيلي\"، مُشيراً إلى أنّ الاحتلال يأمل الخروج في صورة انتصار بعد هزيمة الـ 7 من تشرين الأول/أكتوبر الجاري. الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين اعتبرت من جهتها، أنّ قطع الاتصالات والإنترنت محاولةٌ من العدو لإسكات صوت غزّة وحجب صور جرائمه وهزائمه، مؤكّدةً أنّ محاولات العدو الإسرائيلي التوغل برياً أياً كان شكلها أو حجمها لن تقابل إلا بمزيد من المقاومة. وكان المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أعلن أنّ \"القوات البرية الإسرائيلية تعمل على توسعة النشاطات البرية في غزة\". وجاء هذا القرار تزامناً مع قطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع بأكمله.  وقال المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، الجمعة، لشبكة \"ABC\" الإخبارية الأميركية إنّ \"العمليات الموسَّعة ليست الغزو البري الرسمي المتوقّع\". وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، في وقت متأخر اليوم، أنّ \"الاختبار الأول للميدان براً يبدو أنه جاء مخيباً للآمال\"، مؤكدةً أنّ \"الحكومة تقامر بأرواح الجنود\" في غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدن الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العطاطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بئيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئر السبع المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العسكري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}