{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2168",
    "title": "بوتين: ما يحدث في أوكرانيا مسألة حياة أو موت بالنسبة إلى روسيا",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يؤكد أنّ العملية العسكرية التي تقوم بها القوات الروسية في أوكرانيا هي مسألة حياة أو موت بالنسبة لروسيا. أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ كل ما يحدث في أوكرانيا هو مسألة \"حياة أو موت\"، و\"أمر مصيري بالنسبة لروسيا\"، في حين يتعلّق الأمر بموقف تكتيكي بالنسبة للغرب. وقال بوتين في حوار  مع الصحافي الروسي، بافيل زاروبين، تعليقاً على \"الجزء المتعلّق بالتاريخ\" من مقابلته مع الإعلامي الأميركي تاكر كارلسون، إنه من المهم لكلّ من المستمعين الروس والأجانب أن يفهموا مدى حساسية وأهمية \"كل ما يحدث في الاتجاه الأوكراني بالنسبة لروسيا\". وأضاف \"بالنسبة للغرب يُعدّ هذا تحسيناً لموقفهم التكتيكي (تحقيق الهدف الغربي)، أما بالنسبة لنا فهو مصير، إنها مسألة حياة أو موت، أردتُ أن يفهم الناس الذين يستمعون إلى هذه (المقابلة مع كارلسون) ذلك\". \n24 اب\n \n24 اب\n وكان الإعلامي الأميركي تاكر كارلسون، قد أجرى في الـ9 من شباط/فبراير الجاري، حواراً مع بوتين، مدته ساعتان، نُشر على حساب كارلسون على موقع التواصل الاجتماعي \"X\"، وعلى قناته على \"يوتيوب\"، وكذلك على الموقع الإلكتروني الخاص بالصحافي. وقال بوتين، إنّ روسيا تتواصل مع الولايات المتحدة، بشأن \"إمكانية وقف إمدادات الأسلحة إلى أوكرانيا\"، وإنه توجد اتصالات بين موسكو وواشنطن، \"من خلال وكالات مختلفة\". كذلك، أكّد الرئيس الروسي، أنّ العالم سيتغيّر \"بغض النظر عن كيفية انتهاء الأزمة في أوكرانيا\"، علماً أن \"الغرب بدأ يدرك استحالة إلحاق الهزيمة بروسيا\". وشدد على أنه \"لم نحقّق بعد أهدافنا من خلال العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا، ومنها اجتثاث النازية\"، كاشفاً عن حديث روسيا مع واشنطن \"عدة مرات\"، من أجل وقف الدعم العسكري لأوكرانيا، وتنفيذ اتفاقيات مينسك، \"لكنهم رفضوا\". وأمس السبت، هنّأ بوتين الجيش الروسي بالانتصار في السيطرة على مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية، والتي شكّلت طوال أشهر مركزاً للمعارك. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بافيل زاروبين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاكر كارلسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارلسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاكر كارلسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كارلسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}