{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b8a",
    "title": "كوبا: ليس لدى \"إسرائيل\" والولايات المتحدة نية لوقف مجازرهما في غزة",
    "full_text": "وزير خارجية كوبا يجدد إدانة بلاده للإبادة الجماعية الإسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني والإفلات من العقاب الذي توفره الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\". شدد وزير الخارجية الكوبي برونو رودريغيز على أنّه ليس لدى \"إسرائيل\"  والولايات المتحدة نية  لوقف مجازرهما في غزة.  وقال إنّ المجازر الأخيرة في القطاع تبرهن ذلك، مكرراً إدانة بلاده للإبادة الجماعية الإسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني والإفلات من العقاب الذي توفره الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\". Israel no tiene intención de detener su masacre en #Gaza ni resolver causas del conflicto. EEUU tampocoRecientes bombardeos en la Franja, donde asesinaron al menos 10 niños, lo evidencianReiteramos condena a genocidio israelí vs pueblo palestino y a impunidad q garantiza EEUU pic.twitter.com/FHvUqZdkOC \n\n \n24 اب\n \n23 اب\n وأمس، أدان وزير الخارجية الكوبي الإفلات من العقاب الذي تواصل الحكومة الإسرائيلية التصرف به، والذي يتجاهل الدعوات المتكررة من المجتمع الدولي لوضع حد لهذه الجرائم. وأكّد الرئيس الكوبي، ميغيل دياز كانيل، في مقابلة سابقة مع الميادين، أنّ ما يجري في قطاع غزة  هو \"إبادة جماعية وحشية\"، مشدداً على ضرورة إيقافها والاستماع إلى الشعب. وكانت وزارة الصحة في غزة، أعلنت الأحد، عن ارتكاب قوات الاحتلال الإسرائيلي مجزرتين جديدتين، \"وصل منهما إلى المستشفيات 25 شهيداً و72 مصاباً خلال 24 ساعة. وأضافت الوزارة أن عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي، ارتفع إلى 40 ألفاً و99 شهيداً و92 ألفاً و609 مصابين منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برونو رودريغيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز كانيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}