{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1de9",
    "title": "بيسكوف تعليقاً على إسقاط كييف لطائرة تقل أسرى أوكرانيين: عمل وحشي",
    "full_text": "المتحدث باسم الرئاسة الروسية دميتري بيسكوف يعلّق على إسقاط أوكرانيا طائرة \"إيل-76\" التي كانت تقل أسرى أوكرانيين. علّق المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، اليوم الخميس، على تحطم وإسقاط طائرة النقل العسكرية \"إيل 76\" في منطقة بيلغورود والتي كانت تقل أسرى أوكرانيين، قائلاً إن قتل أوكرانيا لمواطنيها الذين كان ينبغي أن يعودوا إلى منازلهم \"عمل وحشي\". وفيما يخص احتمالات المزيد من تبادل الأسرى مع أوكرانيا، قال بيسكوف في مؤتمر صحفي له أمام الصحفيين إن \" تبادل الأسرى- هو عملية تتم في صمت تام\". واعتبر رئيس مجلس التنسيق لدمج المناطق الجديدة، التابع للغرفة العامة لروسيا الاتحادية، فلادينير روغوف، أن قوات كييف أسقطت الطائرة \"إيل 76\"، التي كانت تقل الأسرى الأوكرانيين، لإخافة العسكريين الأوكرانيين، الراغبين في الاستسلام طواعية للقوات الروسية. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n هذا، وكانت وزارة الدفاع الروسية قد أعلنت، في وقت سابق من أمس الأربعاء، عن تحطم طائرة نقل من طراز \"إيل-76\" تابعة للقوات الجوية الفضائية الروسية في مقاطعة بيلغورود، وكان على متنها 65 أسيراً أوكرانياً، نقلوا لإجراء عملية تبادل أسرى، مؤكدة مقتل جميع ركابها بما فيهم أفراد الطاقم والمرافقين. وأكدت وزارة الدفاع، أن نظام كييف أسقط طائرة \"إيل-76\" في تمام الساعة (11:15) بتوقيت موسكو، سعياً منه لاتهام روسيا بقتل العسكريين الأوكرانيين. ووفقاً لتصريحات رئيس لجنة الدفاع في مجلس الدوما الروسي، أندريه كارتابولوف، فقد استهدفت القوات الأوكرانية الطائرة \"بثلاثة صواريخ مضادة للطائرات - إما باتريوت أو إيريس-تي\". وأصدر رئيس مجلس الدوما الروسي، فياتشيسلاف فولودين، تعليماته لإعداد نداء إلى واشنطن وبرلين، بشأن تحطم الطائرة روسية كان على متنها أسرى أوكرانيين. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيل 76",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلادينير روغوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيل 76",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيل-76",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه كارتابولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيريس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}