{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08e4",
    "title": "عدوان متواصل للاحتلال على مدن الضفة الغربية.. والمقاومون يتصدون للاقتحامات",
    "full_text": "الاقتحامات الإسرائيلية والاعتقالات تتجدّد في عدّة مدنٍ ومخيمات بالضفة الغربية، والمقاومون يشتبكون مع قوات الاحتلال ويتصدون للآليات بتفجير العبوات الناسفة. أفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية بأنّ قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت مناطق متفرقة من مدن ومخيمات الضفة الغربية، وذلك في ساعاتٍ متأخرة أمس الخميس ومع الساعات الأولى لفجر اليوم الجمعة، مؤكّدةً تصدي المقاومين لها بالرصاص والعبوات الناسفة محلية الصنع. وداهمت قوات الاحتلال في منطقة جبل المكبر بالقدس المحتلة، منزل عائلة الشهيد، أحمد عليان، منفذ عملية الطعن البطولية على حاجز \"مزموريا\" العسكري الإسرائيلي، الواقع بين مدينتي القدس المحتلة وبيت لحم، واعتقلت والد ووالدة وشقيقة الشهيد. \"قوات الاحتلال تداهم في جبل المكبر منزل ذوي الشهيد أحمد عليان منفذ عملية \"مزموريا\"الناشط حافظ أبو صبرة لـ #الميادين #فلسطين #الضفة_الغربية #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Ev6mGjzeqK \n\n واستشهد عليان في إثر إصابته برصاص الاحتلال بعد تنفيذه عملية طعنٍ على الحاجز الإسرائيلي، أمس الخميس، وإيقاعه إصابتين في صفوف جنود \"جيش\" الاحتلال، وُصِفت جراح أحدهما بالخطيرة، ويُشار إلى أنّ الشهيد أحمد هو ابن عم الشهيد بهاء عليان، الذي نفذ عملية طعنٍ وإطلاق نارٍ مزدوجة في القدس المحتلة، في تشرين أول/أكتوبر عام 2015.  وفي القدس المحتلة أيضاً، تداولت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنباءً عن وقوع اشتباكٍ مسلح بين مقاومين وقوات الاحتلال في بلدة رافات شمالي المدينة، فجر اليوم الجمعة، إضافةً إلى تأكيد اقتحام \"جيش\" الاحتلال لمخيم قلنديا للاجئين الفلسطينيين، شمالي المدينة. وخلال اقتحامٍ إسرائيلي لبلدة بيت ريما غربي رام الله، وسط الضفة الغربية، أكّد الهلال الأحمر الفلسطيني، في إعلانٍ مقتضب، وقوع 4 إصابات برصاص الاحتلال خلال اقتحام بلدة بيت ريما في رام الله، كما أفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية باندلاع مواجهاتٍ بين الشبان وقوات الاحتلال بعد اقتحام البلدة. وأكّدت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنّ قوات الاحتلال اعتقلت أكثر من 20 شاباً بعد مداهمة منازلهم في قرية دير أبو مشعل في رام الله، ونقلتهم إلى منزلٍ يتخذه الاحتلال مركزاً للتحقيق الميداني. واقتحمت قوات الاحتلال مخيم الأمعري للاجئين الفلسطينيين، جنوبي رام الله، بتعزيزاتٍ عسكرية وُصفت بالكبيرة، حسبما قالت وسائل إعلام فلسطينية. وهاجم مقاومون بعبوةٍ ناسفة محلية الصنع مستوطنة \"بسغوت\" الإسرائيلية المُقامة على أراضي شرقي محافظة رام الله والبيرة. وأطلق مقاومون النار تجاه قوات الاحتلال خلال اقتحام منطقتي أم الشرايط، في مدينة البيرة، وكفر عقب، جنوبي من رام الله، وشمالي القدس المحتلة. وفي المواجهات في كفر عقب، أفادت مصادر طبية فلسطينية بوقوع 3 إصابات برصاص جيش الاحتلال. إطلاق نار يستهدف قوات الاحتلال خلال اقتحامها حي كفر عقب شمالي #القدس_المحتلة.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/tHrTCLekGh \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي نابلس، شمالي وسط الضفة الغربية، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم بلاطة للاجئين الفلسطينيين، والمنطقة الشرقية في المدينة، كما قالت وسائل إعلامٍ فلسطينية إنّ قوات الاحتلال \"تطلق قنابل مضيئة في محيط النقطة العسكرية الإسرائيلية المقامة على جبل عيبال شمالي نابلس\". وأكّد  ناشطون فلسطينيون أنّ مقاومين استهدفوا آليات الاحتلال المقتحمة لمخيم بلاطة في نابلس بعبوةٍ ناسفة، وأنّهم يخوضون اشتباكاتٍ مع القوات الإسرائيلية ضمن تصديهم للاقتحام. مقطع متداول للحظة استهداف آلية إسرائيلية بعبوة متفجرة خلال اقتحامها #مخيم_بلاطة شرقي #نابلس في #الضفة_الغربية.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/nH69mOmfik \n\n وتداولت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنباءً أفادت بانقطاع التيار الكهربائي عن أجزاء من مخيم بلاطة تزامناً مع الاقتحام الإسرائيلي. شاهد بالفيديو | قوات الاحتلال تقتحم #مخيم_بلاطة شرقي #نابلس.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3L8Id4JmCq \n\n واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي بلدة قفّين شمالي مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية. وفي جنين، شمالي الضفة، أطلق مقاومون النار تجاه قوات الاحتلال الإسرائيلي على حاجز سالم العسكري. واندلعت اشتباكات عنيفة بين مقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلي في مدينة قلقيلية، غربي وسط الضفة الغربية، وذلك في إثر اقتحام \"جيش\" الاحتلال للمدينة وتنفيذ اعتقالاتٍ فيها. كما تصدّى شبانٌ فلسطينيون لاقتحام قوات من \"جيش\" الاحتلال مخيم عين السلطان في مدينة أريحا، شرقي وسط الضفة الغربية، وذلك حسبما أفادت وسائل إعلامٍ محلية. وجنوبي الضفة الغربية، اقتحمت قوات إسرائيلية بلدات دُورا جنوبي مدينة الخليل، وبيت أُمّر وصوريف شمالي المدينة، حيث أفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال اعتقلت عدداً من الشبان بينهم إثنين من العمال الفلسطينين من أهالي قطاع غزّة، وذلك خلال اقتحام بلدة صوريف. وكانت وزارة الصحة الفلسطينية أعلنت، أمس الخميس، أنّه بعد استشهاد الشاب، حازم القطاوي، في رام الله، ارتفعت حصيلة الشهداء في الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، إلى 313 شهيداً، ومنذ بداية العام إلى 521 شهيداً، لتعلن لاحقاً الوزارة استشهاد الشاب، طارق الشخشير، متأثراً بجروحٍ خطيرة أصيب بها خلال مواجهاتٍ اندلعت بعد اقتحام قوات الاحتلال لمدينة نابلس، في الـ18 من الشهر الجاري. وباستشهاد الشابين الشخشير وعليان، بلغت آخر حصيلةٍ لشهداء الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، 315 شهيداً، ومنذ بداية العام الجاري، 523 شهيداً. وتتواصل حملات الاقتحامات والاعتقالات والمداهمات الإسرائيلية في مدن ومخيمات الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، في عدوانٍ مستمر تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ82 على التوالي. \"إذا أجرينا اليوم استطلاعاً للرأي في #الضفة_الغربية لحصلت المقاومة على أكثر من 90% من الأصوات المؤيدة\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية فراس ياغي لـ #الميادين #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Sv8hEl4Lxk \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشهيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو صبرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد هو ابن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بهاء عليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير أبو مشعل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاجئين الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسغوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين #طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيبال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#مخيم_بلاطة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت أُمّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حازم القطاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق الشخشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشخشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومخيمات الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فراس ياغي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}