{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ad3",
    "title": "كاميرا الميادين توّثق حجم الدمار في بيت لاهيا شمالي قطاع غزة جراء عدوان الاحتلال",
    "full_text": "كاميرا الميادين توثّق حجم الدمار الهائل الذي لحق بالأحياء السكنية وخصوصاً في بيت لاهيا شمالي قطاع غزة، نتيجة العدوان الوحشي للاحتلال والمتواصل لليوم الـ78. وثّقت كاميرا الميادين، اليوم السبت، حجم الدمار الذي أحدثه العدوان الإسرائيلي، في منطقة الرباط بمشروع بيت لاهيا شمالي قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزة، بأنّ عشرات جثث الشهداء لا تزال موجودة في شوارع شمال القطاع، في ظل عدم قدرة سيارات الإسعاف على إجلائهم. كاميرا الميادين توّثق حجم الدمار في شمال #قطاع_غزة في منطقة الرباط من جّراء العدوان الإسرائيلي مراسل #الميادين في #غزة محمود العوضية#فلسطين pic.twitter.com/8iAu4Og40r \n\n وأشار مراسلنا إلى أنّ الاحتلال أحرق المدارس وجرف الطرقات وحوّلها إلى مناطق ترابية. كما تقوم مدفعية الاحتلال الإسرائيلي باستهداف مخيم الشاطئ شمال غرب مدينة غزة، إضافةً إلى استهداف طائرت الاحتلال بالغارات عدداً من المنازل قرب المسجد العمري في جباليا البلد، شمالي قطاع غزة. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ولفت مراسلنا إلى أنّ القصف المدفعي الإسرائيلي العنيف لا يزال يتركّز على شرق خان يونس، ولا سيما في عبسان وبني سهيلا، إضافةً إلى قصف مدفعي عنيف يستهدف المناطق الجنوبية للمحافظة الوسطى لقطاع غزة، وقصف عنيف يطال مناطق شرقي البريج جنوبي القطاع. ووصلت جثامين 5 شهداء إلى مستشفى شهداء الأقصى، من جراء غارة للاحتلال على مخيم البريج وسط القطاع. هذا واستشهد ثلاثة مواطنين بعد قصف منزلهم في منطقة المغراقة وسط القطاع، وفق ما أفاد مراسلنا، الذي أشار أيضاً إلى انتشال جثامين 3 شهداء كانوا قد ارتقوا أمس الجمعة في غارات إسرائيلية وسط خان يونس. \"تمّ انتشال جثامين ثلاثة شهداء تمّ استهدافهم الليلة الماضية وسط مدينة #خان_يونس\"مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم#فلسطين #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/f73kCibIYP \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي إطلاق قذائف دخانية وفوسفورية على شارع صلاح الدين، قرب مدخل النصيرات وسط قطاع غزة، وفق مراسلنا. ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليّها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. وأسفر العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي عن استشهاد أكثر من 20 ألف مواطن، 70% منهم من النساء والأطفال، في حصيلة غير نهائية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال #قطاع_غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدفعية الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد العمري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا البلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}