{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28bf",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: 41 شهيداً حصيلة الاعتداءات الإسرائيلية خلال الـ24 ساعة الأخيرة",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة تسجل ارتقاء 41 شهيداً خلال 24 ساعة في قطاع غزة، وارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي الجاري إلى 39 ألفاً و258 شهيداً، و90 ألفاً و589 مصاباً. أفادت وزارة الصحة في قطاع غزة، اليوم السبت، بارتكاب قوات الاحتلال الإسرائيلي 4 مجازر في القطاع، وصل منها إلى المستشفيات 41 شهيداً و103 إصابات خلال الساعات الـ24 الماضية. وأعلنت الوزارة، في بيان لها، عن ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي على غزة إلى 39 ألفاً و258 شهيداً، و90 ألفاً و589 مصاباً منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وقالت الوزارة إن \"حصيلة مجزرة الاحتلال، في النقطة الطبية الميدانية، في مدرسة خديجة، في دير البلح،بلغت 30 شهيداً وأكثر من 100 إصابة بينها حالات خطيرة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n \"الهدف الحالي لقوات الاحتلال هو الحاضنة الشعبية في #غزة، لذا تقوم القوات الإسرائيلية بقتل كل شيء بهدف كيّ وعيّ الشعب الفلسطيني، وخلخلة العلاقة بين المقاومة والشعب\"مدير عام مركز وطن للدراسات وابحاث المستقبل، معمر عرابي، لـ #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/b5Jl5DRJdz \n\n وكانت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزة، قد صرحت في بيان سابق، بأنه لم يعد بالإمكان تشغيل المستشفى الأوروبي في خان يونس جنوبي قطاع غزّة، في ظل زيادة المربعات التي يُجبر الاحتلال ساكنيها على إخلائها، وأكدت خروج عدد من مراكز الرعاية الأولية الصحية عن الخدمة في خان يونس، بالإضافة إلى نقاط طبية ميدانية عديدة. وتابعت أنّ \"توسيع مناطق النزوح، يُنبئ بأنّ الإخلاء قد يطال محيط مستشفى ناصر وهو المستشفى الوحيد الذي لا يزال يعمل، على الرغم من التحديات والاعتداءات الإسرائيلية\". كما ناشدت وزارة الصحة \"جميع المؤسسات الدولية والأممية والجهات المعنية بالتدخل السريع والعاجل لحماية ما تبقى من المؤسسات الصحية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة خديجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معمر عرابي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}