{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28d7",
    "title": "المقاومة تستهدف حاجزاً إسرائيلياً في نابلس.. والاحتلال يُطلق النار على شاب في القدس",
    "full_text": "\"سرايا القدس\" تنفّذ عملية إطلاق نار بالتعاون مع \"كتائب شهداء الأقصى\"، مستهدفةً \"جيش\" الاحتلال عند حاجز بيت فوريك، وشرطة الاحتلال في القدس المحتلة، تطلق النار على شاب في القدس المحتلة. نفّذت \"سرايا القدس\" الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين- كتيبة نابلس، اليوم السبت، عملية إطلاق نار بالتعاون مع \"كتائب شهداء الأقصى\"، مستهدفةً \"جيش\" الاحتلال عند حاجز بيت فوريك، محققةً إصاباتٍ مباشرة. تغطية صحفية: انتشار مكثف لقوات الاحتــــلال في محيط حاجز بيت فوريك شرق نابلس، بعد عملية إطلاق نار استهدفت الحاجز. pic.twitter.com/89kSSFrEjn \n\n وفي وقتٍ سابق، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية عن تقريرٍ رسمي أنّ حوادث إطلاق النار في الضفة الغربية ارتفعت بنسبة 330% في الفترة بين كانون الثاني/يناير 2022 وحزيران/يونيو 2023 مقارنة بالفترة نفسها بين عامي 2019 و2021. بدورها، أعلنت وسائل إعلام فلسطينية، استهداف حاجز الجلمة، شمال مدينة جنين في الضفة الغربية، بوابلٍ كثيفٍ من الرصاص. كما اقتحمت قوات الاحتلال، فجر اليوم، بلدة سنجل شمال شرق رام الله في الضفة الغربية، منفّذة اعتقالات عديدة بحق الفلسطينيين عرف منهم الشاب مؤمن شبانة (19 عاماً). ⬅️شاهد ..لحظة اعتقال قوات الاحتلال للشاب مؤمن شبانة 19 عاماً خلال اقتحام بلدة سنجل شمال رام الله. pic.twitter.com/hAiIPxpvnt \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وفي القدس المحتلة، أُصيب شاب فلسطيني بجراح خطيرة، برصاص شرطة الاحتلال، فجر اليوم السبت، في بلدة العيساوية. وزعمت شرطة الاحتلال في القدس المحتلة، أنّ الشاب الفلسطيني، حاول تنفيذ عملية دهس ضد عناصر الاحتلال أثناء وجودهم في البلدة. ⬅️شاهد..إنتشار مكثف لمخابرات وقوات الاحتلال في بلدة العيساوية pic.twitter.com/y2DpUoCJmD \n\n وأصيب 6 فلسطينيين، الليلة، من جرّاء اعتداء قوات الاحتلال عليهم بالضرب المبرح في العيساوية، من بينهم طفل (12 عاماً) ومسنّة (76 عاماً) في العيساوية، ونقلوا إلى مستشفيات القدس. كما اندلعت مواجهات، عقب اقتحام الاحتلال مخيم شعفاط شمال مدينة القدس، وأطلق الاحتلال خلالها الرصاص المعدني المغلف بالمطاط، وقنابل الغاز السام المسيل للدموع، من دون أن يبلغ عن وقوع إصابات. ⬅️مشاهد من إنسحاب قوات الاحتلال من مخيم شعفاط بعد اقتحامه واندلاع مواجهات مع الشبان تخللها إطلاق قنابل الغاز pic.twitter.com/ONrX8G6kBH \n\n وفي ظلّ تصاعد العمليات في الضفة الغربية والقدس المحتلة، قال وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت، إنّه أصدر أوامر للقيادة المركزية \"في الجيش\"، بالقضاء على ما وصفها بـ\"الكتائب المسلحة\" في الضفة الغربية. وقبل يومين، قال نادي الأسير الفلسطيني إنّ  \"حصيلة حملات الاعتقال بلغت أكثر من 9800 معتقل\"، شكّلت النساء منها نحو ما يقارب 340 أسيرة، بينما \"بلغ عدد حالات الاعتقال بين صفوف الأطفال 680 طفلاً على الأقل\"، وذلك منذ \"حرب الإبادة المستمرة\" على قطاع غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مؤمن شبانة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعفاط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكتائب المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}