{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c39",
    "title": "حزب الله يقصف \"كريات شمونة\" بالصواريخ.. ويؤكد: المسّ بالمدنيين سيقابل بالمثل",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تطلق صلية صواريخ على \"كريات ‏شمونة\" (قرية الخالصة المحتلة)، رداً على استهداف الاحتلال مراسم ‏تشييع في عيتا الشعب الجنوبية. أطلقت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، اليوم الاثنين، صلية صواريخ على \"كريات ‏شمونة\" (قرية الخالصة المحتلة)، رداً على استهداف الاحتلال مراسم ‏تشييع في عيتا الشعب الجنوبية. وأكّدت المقاومة في لبنان، في بيانها، أنّ \"أي مّس بالمدنيين سُيقابَل بالمثل\". في غضون ذلك، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ 4 صواريخ أُطلقت من لبنان وسقطت في \"كريات شمونة\"، أصاب واحد منها باحة أحد المنازل. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n المقاومة الإسلامية/ حزب الله: إطلاق صلية صواريخ على قرية الخالصة المحتلة (كريات شمونة) رداً على استهداف العدو لمراسم التشييع في عيتا الشعب.#الميادين #حزب_الله #فلسطين pic.twitter.com/tf82ndPY7B \n\n واستهدف الاحتلال الإسرائيلي منزلاً في بلدة عيتا الشعب، ظهر اليوم، في أثناء تأدية مراسم تشييع الشهيد حسن معن سرور. أطلقت #المقاومة_الإسلامية في لبنان صلية صواريخ على قرية الخالصة المحتلة (كريات شمونة) رداً على استهداف الاحتلال الإٍسرائيلي منزلاً في بلدة عيتا الشعب الجنوبية، أثناء تأدية مراسم تشييع الشهيد حسن معن سرور، ظهر اليوم، وأكّدت في بيانها \"أن أيّ مسّ بالمدنيين سيُقابل بالمثل\".وبحسب… pic.twitter.com/6Mwl6a0jZp \n\n وكان الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، حذّر الاحتلال الإسرائيلي من \"التمادي الذي طال المدنيين في لبنان\"، مؤكّداً أنّ ذلك \"سيُعيدنا إلى المدني في مقابل المدني\"، وأنّ \"كل الاحتمالات في الجبهة اللبنانية مفتوحة، وكل الخيارات مطروحة، ويمكن الذهاب إليها في أيّ وقت من الأوقات، إذ يجب أن نكون جميعاً جاهزين لكل الفرضيات المقبلة\".  وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية، مُحققةً إصاباتٍ مباشرة، ردّاً على عدوان الاحتلال المستمر على غزة، وتواصل اعتداءاته على القرى الجنوبية اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات ‏شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا الشعب الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات ‏شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيتا الشعب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن معن سرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا الشعب الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن معن سرور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}