{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c265f",
    "title": "\"معاريف\": تضرّر أكثر من 500 مدرّعة منذ 7 أكتوبر.. وجنودنا متعبون جسدياً ونفسياً",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ المقاتلين في \"جيش\" الاحتلال متعبون جسدياً ونفسياً، وإذا تمّت دعوتهم إلى حرب مع لبنان فلن يكونوا في أفضل حالاتهم. ذكرت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أنّ أكثر من 500 آلية مدرّعة، تضرّرت حتى الآن، منذ بدء الحرب في قطاع غزة، كما أنّها استهلكت ذخائر أكثر بكثير، مما قدّره \"الجيش\" الإسرائيلي في جميع خططه الحربية.  وتابعت الصحيفة أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يدرك أننا في عصر \"حروب طويلة، من دون حسم\"، ومن المشكوك فيه إذا كان هذا المخزون من الذخائر كافياً لحرب طويلة.  وأضافت أنّ المقاتلين في \"جيش\" الاحتلال \"متعبون جسدياً ونفسياً\"، وإذا تمت دعوتهم إلى حرب مع لبنان \"فلن يكونوا في أفضل حالاتهم\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ حكومة الاحتلال، تتلقّى أسبوعياً تحديثاً بشأن مخازن \"الجيش\"، لذا عندما يتسبّب رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو، \"بأزمة غير ضرورية مع الولايات المتحدة تتعلّق بتوريد السلاح\"، فإنّ مغزاه هو \"التزوّد بذريعة لعدم المبادرة إلى معركة في لبنان\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأشارت إلى أنّ \"أزمة نتنياهو مع البيت الأبيض تجعل سلّم النزول عن شجرة الحرب طويلاً\". وكان نتنياهو قد احتجّ، في مقطعٍ مصوّر، على وقف مساعدات الأسلحة الأميركية، واصفاً ذلك بالأمر \"غير المعقول\". ولفت موقع \"أكسيوس\" الأميركي، إلى أنّ فريق بايدن، خلف الكواليس، \"كان غاضباً ومصدوماً من جحود نتنياهو\"، بينما قال بعض المسؤولين الأميركيين، الذين شاهدوا المقطع المصوّر، إنّ \"رئيس الحكومة بدا مضطرباً\". وبعد محادثاتٍ في واشنطن هذا الأسبوع، تمكّنت الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" من  حلّ بعض المشكلات التي أبطأت شحنات الأسلحة الأميركية إلى \"إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، كشفت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أنّ الولايات المتحدة سلّمت أسلحة لـ\"إسرائيل\" خلال شهرين يعادل ما كان يجب تسليمه خلال عامين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فريق بايدن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}