{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c277c",
    "title": "الخطوط الحديدية السورية تحقّق أرباحاً للمرة الأولى منذ 14 عاماً",
    "full_text": "المؤسسة العامّة للخطوط الحديدية السورية انتقلت من الخسارة الى الربح للمرة الأولى منذ 14 عاماً. أعلن مدير عام المؤسسة العامة للخطوط الحديدية السورية، مضر الأعرج، تحقيق المؤسسة أرباحاً قدّرت بما يقارب 10 مليارات ليرة سورية، في مرة هي الأولى التي تحقّق فيها المؤسسة أرباحاً منذ 14 عاماً. وفي بيان اليوم، قال الأعرج إن نقل 600  ألف طن من البضائع خلال عام 2024 حقّق للمؤسسة اكتفاءً ذاتياً عبر الإيرادات، رغم الصعوبات التي تواجهها المؤسسة من تأمين القطع البديلة والمواد والمعدات والآليات لإعادة ترميم وتأهيل البنى التحتية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وفي هذا السياق قدّرت الخطوط الحديدية السورية خسائر منشآتها بأكثر من 60 تريليون ليرة سورية من جرّاء ما تعرّضت له من أعمال إرهابية وتخريبية خلال الحرب على سوريا. واعتبر الأعرج أن المؤسسة هي من أكثر  قطاعات الدولة السورية تضرراً بفعل الأعمال الإرهابية المسلحة، والتي أدّت إلى تدمير 80 بالمئة من البنى التحتية وتخريبها وسرقة المستودعات والمخازن وتفكيك وسرقة الأدوات اللازمة والبنية التحتية لها. فيما أدّت الأعمال الإرهابية المسلحة إلى إخراج 2026 كم من الخطوط الحديدية عن الخدمة، بقي منها 1500 كم من إجمالي طول الشبكة البالغ 2552 كم خارج الخدمة، بحسب الأعرج. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للخطوط الحديدية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العامة للخطوط الحديدية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مضر الأعرج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأعرج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخطوط الحديدية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}