{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1990",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nبغداد تسحب القائم بالأعمال العراقي في استوكهولم، وتطلب من السفيرة السويدية لديها مغادرة البلاد.واستوكهولم تندد بإحراق مبنى سفارتها من قبل محتجين.\nأعمال جرف لبنانية في تلال كفرشوبا المحتلة بعد أيام من الاستفزازات الإسرائيلية عند الحدود.\nالفلسطينيون يتصدون لاعتداءات الاحتلال ومستوطنيه في نابلس، وارتقاء شهيد وإصابة أربعة خلال التصدي البطولي.\nالدفاع الروسية تعلن تنفيذ ضربة واسعة بأسلحة عالية الدقة على مواقع أوكرانية قرب أوديسا. وتحذر السفن المبحرة إلى كييف من تحولها إلى أهداف عسكرية. \nمناورات بحرية روسية صينية في بحر اليابان حفاظًا على الإستقرار والسلام في منطقة آسيا والمحيط الهادئ.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "استوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفيرة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}