{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25f6",
    "title": "موظفون في الاتحاد الأوروبي ينتقدون لامبالاة التكتل إزاء ما يحدث في غزة",
    "full_text": "أكثر من 200 موظف من مؤسسات ووكالات الاتحاد الأوروبي يوقعون على رسالة أعربوا فيها عن \"قلقهم المتزايد\" بشأن تملّص الاتحاد الأوروبي من مسؤولياته تجاه غزة. وقّع أكثر من 200 موظف من مؤسسات ووكالات الاتحاد الأوروبي على رسالة أعربوا فيها عن \"قلقهم المتزايد\" في إزاء اللامبالاة في تعاطي الاتحاد مع الأزمة الإنسانية في غزة، معتبرين أنها تتعارض مع قيمه الأساسية وهدفه المتمثل في تعزيز السلام، بحسب صحيفة \"الغارديان\" البريطانية. واستشهدت الرسالة التي وقّع عليها 211 شخصاً بصفتهم الشخصية كمواطنين، وموجهة إلى كبار المسؤولين الثلاثة في الاتحاد الأوروبي، بالحكم الصادر عن محكمة العدل الدولية في كانون الثاني/يناير الذي أشار إلى وجود خطر حقيقي على الفلسطينيين بموجب اتفاقية الإبادة الجماعية. وحذرت الرسالة من أنّ \"استمرار الاتحاد الأوروبي في اللامبالاة تجاه محنة الفلسطينيين\" يهدد بتطبيع نظام عالمي يحدد فيه الاستخدام المطلق للقوة، بدلاً من نظام قائم على القواعد، أمن الدولة وسلامة أراضيها واستقلالها السياسي. \"لقد أنشأ أجدادنا، الذين شهدوا أهوال الحرب العالمية الثانية، أوروبا على وجه التحديد لتجنب مثل هذا النظام العالمي القاتم\".. كما جاء في الرسالة. وتابعت بالقول: \"إنّ الوقوف مكتوفي الأيدي في مواجهة مثل هذا التآكل في سيادة القانون الدولي يعني فشل المشروع الأوروبي كما تصوروه. لا يمكن أن يحدث هذا باسمنا\". \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وقال زينو بينيتي، أحد المنظمين: \"لم نستطع أن نصدق أن قادتنا الذين كانوا يتحدثون عن حقوق الإنسان والذين وصفوا أوروبا بأنها منارة حقوق الإنسان أصبحوا فجأة صامتين للغاية بشأن الأزمة التي تتكشف في غزة\". وأضاف: \"كأنما طُلب منا فجأةً أن نغض الطرف عن قيمنا وعن القيم التي يُزعم أننا نعمل من أجلها. وبالنسبة لنا، لم يكن هذا مقبولاً\". ووفق ما ذكرت \"الغارديان\"، كان المنظمون يأملون في الوصول إلى 100 توقيع، وهو رقم سرعان ما تم تجاوزه مع انتشار الرسالة. ولم تتضمن نسخة من الرسالة التي تم نشرها يوم الجمعة أسماء الموقعين على الرسالة، حيث وعد المنظمون بسرية التوقيعات. وتسلّط الرسالة الضوء على العديد من المنظمات غير الحكومية التي دعت مراراً إلى وقف إطلاق النار، مضيفةً أنّ \"عجز الاتحاد الأوروبي عن الاستجابة لهذه الدعوات اليائسة المتزايدة يتناقض بشكلٍ واضح مع القيم التي يمثلها الاتحاد الأوروبي والتي ندافع عنها\". ومن المتوقع تسليم الرسالة يوم الجمعة إلى أورسولا فون دير لاين، رئيسة المفوضية الأوروبية، وكذلك روبرتا ميتسولا، رئيسة البرلمان الأوروبي، وتشارلز ميشيل، الذي يرأس المجلس الأوروبي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينو بينيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روبرتا ميتسولا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وتشارلز ميشيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}