{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ff4",
    "title": "مسيرات اليمن: ندعو لمزيد من الضربات العسكرية ضد الولايات المتحدة وبريطانيا و\"إسرائيل\"",
    "full_text": "مسيرات صعدة وريمة ومأرب في اليمن تدعو إلى استمرار التعبئة في اليمن وفتح ممرات برية للشعب اليمني للالتحام البري مع العدو الإسرائيلي. بارك بيانٌ صادرٌ عن مسيرات صعدة وريمة ومأرب في اليمن، اليوم الجمعة، إعلان القيادة السياسية في صنعاء تصنيف الولايات المتحدة وبريطانيا كيانين معاديين لليمن. ودعا البيان إلى \"مزيدٍ من الضربات العسكرية ضد الولايات المتحدة وبريطانيا والكيان الإسرائيلي\"، داعياً أيضاً إلى \"استمرار التعبئة وفتح ممرات برية للشعب اليمني للالتحام البري مع العدو الصهيوني\". وجدد البيان الدعوة إلى تفعيل سلاح المقاطعة للمنتجات الأميركية والإسرائيلية والشركات الداعمة لهم والتوعية المستمرة بهذا السلاح المؤثر والفعّال. وأكّد البيان أهمية \"الاستمرار في التظاهرات والمسيرات والفعاليات الشعبية والرسمية نصرة للشعب الفلسطيني، تنديداً بالجرائم الإسرائيلية المتواصلة ضده، واستنكاراً للصمت الدولي والتواطؤ العربي\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وخرجت، صباح اليوم، في مدينة صعدة ومدن يمنية أخرى مسيرات جماهيرية حاشدة هي الأضخم نصرةً للشعب الفلسطيني تحت شعار \"مسارنا مع غزة.. قُدماً حتى النصر\". بالفيديو | مسيرة جماهيرية حاشدة في مدينة صعدة اليمنية نصرةً لغزة للشعب الفلسطيني تحت شعار \"مسارنا مع غزة.. قُدماً حتى النصر\"#اليمن_ينتصر_لفلسطين #جنين #فلسطين_قضيتنا pic.twitter.com/D3nJUQiLiv \n\n وشهدت المسيرات زخماً أكبر وخروجاً هو الأضخم استجابةً لنداء السيد القائد عبد الملك الحوثي. كما أكّد المشاركون فيها الثبات والاستمرار والعزم والمصداقية في الموقف تجاه القضية الفلسطينية. ورفع المحتشدون الأعلام الفلسطينية واليمنية، مرددين عباراتِ الغضب تجاه ما يتعرّض له الشعب الفلسطيني من مجازر إسرائيلية في قطاع غزّة، ومُنددين بالمواقف العربية المتخاذلة تجاه ما يتعرّض له أبناء غزّة. وصدح مئات الآلاف بصوتٍ واحد \"بالروح بالدم نفديك يا أقصى\"، \"فوضناك فوضناك يا قائدنا فوضناك\"، \"لبيناك لبيناك.. يا قائدنا لبيناك\"، \"يا دول الغرب الكافر.. راعي إسرائيل خاسر\"، وغيرها من الشعارات التي تؤكد موقع اليمن وشعبه إلى جانب فلسطين وفي مواجهة الاحتلال والدول الغربية الداعمة له. كما ألقيت في المسيرات كلمات وقصائد شعرية أكّدت الاستجابة لخيارات قائد الثورة لنصرة الشعب الفلسطيني ومواجهة العدوان الأميركي البريطاني والنفير العام والجهاد للذود عن المقدسات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكيان الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}