{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c072b",
    "title": "نشرة الثالثة فجرًا",
    "full_text": "\nفي اليوم الرابع والعشرين من العدوان الإسرائيلي: عشرة آلاف شهيد ومفقود، الغارات الإسرائيلية على غزة تتواصل، والمقاومة تفشل محاولات توغل قوات الاحتلال على تخوم القطاع.\nبالرصاص والعبوات جنين تتصدى لاقتحامات الاحتلالـ وقواته تستعين بالطائرات بعد إعطاب المقاومة عددًا من آلياته وارتقاء شهيد وعدد من الجرحى.\nتصاعد الأصوات الإسرائيلية المطالبة بإقالة نتنياهو تقابلها دعوات إلى التقيد بالإملاءات الأميركية في إدارة العدوان على غزة.\nالإعلام الإسرائيلي يتحدث عن اعتراض صاروخ بالستي أُطلق من اليمن، وقصف يستهدف قاعدتين أميركيتين في سوريا.\nالسيد نصر الله يتحدث يوم الجمعة المقبل، والمقاومة الإسلامية تسقط مسيّرة إسرائيلية بصاروخ أرض - جو في جنوب لبنان، وسرايا القدس تعلن اختراق السياج الأمني شمال فلسطين المحتلة.\nإغلاق مؤقت لمطار \"محج قلعة\" في عاصمة داغستان بعد اقتحامه من قبل عشرات المتظاهرين عند هبوط طائرة على متنها إسرائيليون.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}