{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bcf",
    "title": "أزمة اللاجئين.. قضية تركيا الأهم",
    "full_text": "\nتحول اللاجئون السوريون بعد أن كانوا من أهم مواد الحملة الانتخابية التي تبنّتها المعارضة ضد الرئيس إردوغان، إلى مادة جديدة تغذّي العداء التركي القومي والعنصري للعرب، وذلك لأسباب مختلفة أهمها هذه المرة الدين أي الإسلام.\n \nالميادين\n \nالميادين بودكاست\n \nأزمة اللاجئين\n \nتأثير الأزمة على تركيا\n \nتركيا\n \nحلول لأزمة اللاجئين\n \nسوريا\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}