{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15be",
    "title": "\"سرايا القدس\" تنشر مشاهد جديدة لتفجير ناقلة للاحتلال خلال \"بأس الأحرار\"",
    "full_text": "\"سرايا القدس\" - كتيبة جنين تنشر مشاهد جديدة لتفجير ناقلة جند تابعة للاحتلال الإسرائيلي خلال معركة \"بأس الأحرار\" في مخيم جنين أمس، وارتفاع حصيلة شهداء العدوان على المخيم إلى 6.  نشرت سرايا القدس - كتيبة جنين، اليوم الثلاثاء، مشاهد جديدة لتفجير ناقلة جند من طراز \"نمر\" بعبوة \"التامر\" خلال معركة \"بأس الأحرار\".  \n\n واستعرضت سرايا القدس، خلال مؤتمر صحافي، حطام آليات عسكرية للاحتلال استهدفتها بعبوات \"تامر\" محلية الصنع، مؤكّدةً تنفيذ  عدد من العمليات والضربات النوعية ضد قوات الاحتلال ألحقت بهم خسائر في الأرواح والعتاد.  ووقعت قوات الاحتلال، أمس الاثنين، في كمين محكَم في جنين، تضمّن تفعيل عبوات ناسفة وإطلاق نار، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. مقاومون يستهدفون مركبات عسكرية للاحتلال، ويوقعون إصابات في صفوف الجنود الإسرائيليين خلال التصدي لعملية اقتحام مخيم جنين في الضفة الغربية #جنين#فلسطين#الميادين_Go pic.twitter.com/JLy4822VX7 \n\n وفي وقتٍ لاحق، أعلنت سرايا القدس -الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين- انتهاء جولة من \"جولات القتال والمقاومة والصمود والتصدي\" مع الاحتلال الإسرائيلي، مشيرةً إلى أنّها خرجت من هذه المعركة \"أكثرَ قوةً وصلابةً\".  ولفتت إلى أنّ هذه الجولة استمرت على مدى أكثر من 8 ساعات من القتال والمواجهة، واستطاعت الكتيبة خلالها تفجيرَ \"عددٍ كبير من العبوات الناسفة\" في آليات الاحتلال، وإعطاب أكثر من 5  آليات، وإلحاق أضرار جسيمة بعدد آخر، ما أسفر عن قتلى وجرحى في صفوف الاحتلال. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأكّدت سرايا القدس أنّ \"على العدو أن يعيد حساباته جيداً في أي عدوان مقبل قبل أن تطأ أقدام جنوده أرض جنين\"، محذّرةً الاحتلال من أن لدى الكتيبة \"مزيداً من المفاجآت\"، في حال استمرار العدوان. \n\n واستشهد فلسطيني، اليوم الثلاثاء، متأثراً بإصابته برصاص الاحتلال الإسرائيلي خلال العدوان على مدينة جنين ومخيمها شمالي الضفة الغربية أمس. وأفادت مصادر طبية باستشهاد المواطن أمجد الجعص من مخيم جنين متأثراً بإصابته أمس خلال عدوان الاحتلال على المخيم، ليرتفع عدد الشهداء إلى 6. وذكرت المصادر أنّ الشهيد الجعص التحق اليوم بولده الشهيد وسيم الذي ارتقى في 26 كانون الثاني/يناير الماضي. الأب يلتحق بإبنه في موكب الشهداء استشهاد والد الشهيد وسيم الجعص الشهيد البطل امجد الجعص متأثراً بجراح اصيب بها يوم امس في معركة مخيم جنين.ربنا يرحمك ويتقبلك من الشهداء يا رب pic.twitter.com/eiLwoa9lL2 \n\n وأمس، استشهد 5 مواطنين، بينهم طفل، وأُصيب عدد كبير من المواطنين الفلسطينيين برصاص الاحتلال، وذلك خلال عدوان إسرائيلي كبير على مدينة جنين ومخيمها شمالي الضفة الغربية.  وفي سياق آخر، استشهد، مساء أمس، شاب برصاص الاحتلال خلال مواجهات اندلعت في قرية حوسان غربي بيت لحم جنوبي الضفة الغربية. وأعلنت وزارة الصحة استشهاد الشاب زكريا محمد زكريا الزعول (20 عاماً) برصاص الاحتلال الحي في الرأس خلال المواجهات. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيم الجعص الشهيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زكريا محمد زكريا الزعول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}