{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c144e",
    "title": "قائد الجيش الباكستاني في زيارة مرتقبة إلى طهران خلال الأيام المقبلة",
    "full_text": "مصدر عسكري باكستاني رفيع المستوى يؤكد لوكالة \"إرنا\" الإيرانية، أن قائد الجيش الباكستاني الجنرال عاصم منير، سيزور طهران خلال الأيام المقبلة. أفاد مصدر عسكري باكستاني رفيع المستوى، اليوم السبت، بأن قائد الجيش الباكستاني الجنرال، عاصم منير، سيزور طهران خلال الأيام المقبلة. وأضاف المصدر العسكري الباكستاني لوكالة \"إرنا\" الإيرانية: \"مدرج في جدول أعمال الجنرال منير خلال زيارته طهران متابعة التطورات الأمنية الإقليمية، وتعزيز التعاون الثنائي في القطاعات الأمنية والحدودية والعسكرية\". كذلك، أكد مسؤول عسكري رفيع في الجيش الباكستاني، للوكالة الإيرانية، أن قائد الجيش \"يتحلى بنظرة متقدمة في التعامل مع الجوار والدول الصديقة في إطار الحصول على المصالح المتبادلة، والجنرال منير يلعب دوراً مهماً في الدفع قدماً بهذه العلاقات\". ويوم أمس، أكد السفير الإيراني الجديد في باكستان، ووزير خارجية باكستان، التصميم المتبادل على تطوير التعاون الشامل، بما في ذلك مجال التجارة. والتقى السفير رضا أميري مقدم، وزير الخارجية الباكستاني بيلاوال بوتو زرداري، يوم أمس الجمعة، وقدم له نسخة من أوراق اعتماده. \nاليوم 16:55\n \nاليوم 14:28\n كما أعرب زرداري، عن ثقته في أن السفير الإيراني الجديد سيلعب دوراً إدارياً في المساعدة على تعزيز العلاقات الثنائية والتعاون بين إيران وباكستان في مختلف المجالات. وأشار زرداري الى الاجتماع الأخير لقادة إيران وباكستان، عند النقطة الحدودية المشتركة، لافتتاح السوق الحدودي المشترك ومشروع نقل الكهرباء بولان - غبد، قائلاً إن إسلام آباد عازمة على تطوير علاقات مستقرة مع طهران، لا سيما في المجالات التجارية الاقتصادية. كما لفت وزير خارجية باكستان إلى عقد الجولة الثانية عشرة من المشاورات السياسية بين البلدين في طهران. وأعرب عن ثقته في أنه في ضوء الاتفاقات التي تم التوصل إليها، ستوفر الظروف المواتية لتعزيز العلاقات الاقتصادية بين إيران وباكستان. بدوره، نقل السفير الإيراني تحيات وزير الخارجية الإيراني الحارة لنظيره الباكستاني، وقال إنّ العلاقات الثنائية بين إيران وباكستان نمت بشكل ملحوظ، وأن المسؤولين رفيعي المستوى في البلدين الجارين لديهما تصميم مشترك على تعزيز هذه العلاقات، وخاصة لزيادة حجم التجارة . ووصل رضا أميري مقدم، السفير الجديد للجمهورية الإسلامية الإيرانية، في 7 حزيران/يونيو إلى إسلام آباد، بهدف تعزيز وتطوير العلاقات الاقتصادية والتبادلات التجارية وتعميق العلاقات السياسية بين البلدين الجارين. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاصم منير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاصم منير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الباكستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للوكالة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاوال بوتو زرداري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زرداري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرداري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}