{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c193d",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nتظاهرات في عدد من الدول العربية والإسلامية استنكارًا للإساءة للمصحف الشريف، ودعوات لقطع العلاقات مع السويد.\nبوتين يتوعد باستخدام كل الأسلحة المتوفرة لحماية بيلاروسيا من أي هجوم، ويقول إن أي عدوان عليها هو عدوان على الاتحاد الروسي.\nروسيا تجري مناورة عسكرية في شمال غرب البحر الأسود، وتتهم أوكرانيا بتعريض السفن المدنية للخطر، وواشنطن تؤكد بدء كييف باستخدام الذخائر العنقودية.\nوسائل اعلام إسرائيلية تصف إعلان أكثر من ألف ومئة عنصر في سلاح الجو وقف خدمتهم الاحتياط بالزلزال الحقيقي.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}