{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a8b",
    "title": "بنك الاستثمار الأميركي يخفّض توقعات النمو في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "في ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة منذ نحو 11 شهراً.. تقارير اقتصادية أميركية تتحدث عن تراجع على أكثر من صعيد في \"إسرائيل\" بشأن أرقام النمو والبورصة. خفّض بنك الاستثمار الأميركي \"جي بي مورجان تشيس\" توقعاته لاقتصاد كيان الاحتلال الإسرائيلي لهذا العام وعام 2025. واستند بنك الاستثمار الأميركي إلى بيانات الاقتصاد الكلي الأخيرة التي شكّلت \"مفاجأةً سلبية\"، مع استمرار الحرب على قطاع غزة، منذ نحو 11 شهراً، بحسب ما أفاد موقع \"تايمز أوف إسرائيل\". وفي تقرير جديد بعنوان \"إسرائيل: مزيج ليس جيداً من بيانات النمو والتضخم\"، خفض البنك الأميركي توقّعاته لنمو الاقتصاد في \"إسرائيل\" في عام 2024 من 1.6% إلى 1.4%.  وخفّض البنك الأميركي توقّعاته لعام 2025 من 4.5% إلى 4.4%، ولفتت \"تايمز أوف إسرائيل\" إلى أنّ \"هذا أقل من توقعات بنك إسرائيل للنمو بنسبة 1.5% لعام 2024\". المحلل في \"جي بي مورجان\"، أناتولي شال، حذّر في مذكّرة بحثية من أن النمو السنوي بنسبة 1.2% فقط في الربع الثاني كان \"أقل بكثير من التوقّعات البالغة 5.8% وأقل من الإجماع البالغ 5.9%\". وقال شال إن \"كان فقدان الزخم مقارنة بالربع الأول واضحاً في البيانات عالية التردّد، لكن مدى هذا الانخفاض كان مفاجئاً بالتأكيد. كان الاستثمار التجاري هو الخبر السلبي الرئيسي، إلى جانب الانخفاض المستمر في الصادرات\". كذلك، نقل الموقع الإسرائيلي تقديرات أولية أصدرها المكتب المركزي للإحصاء بشأن انكماش \"الناتج المحلي الإجمالي\" على أساس نصيب الفرد، بعد تعديله وفقاً لـ \"النمو السكاني\"، بنسبة 0.4% في الربع الثاني. وبيّنت تقديرات المكتب المركزي للإحصاء أنّ الربع الأخير من العام 2023، حين بدأت الحرب على قطاع غزة، شهد تقلّصاً حاداً في الإنفاق الاستهلاكي والتجارة والاستثمار في \"إسرائيل\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وشدد شال على أن \"صورة التضخم لا تزال صعبة في إسرائيل،  بعد أن فاجأ ارتفاع المعدل السنوي في تموز/يوليو الجميع\"، متجاوزاً نطاق الهدف السنوي للحكومة الإسرائيلية الذي يتراوح بين 1 و3%، إلى 3.2%، من 2.9% في حزيران/يونيو. وتوقّع بنك الاستثمار الأميركي \"جي بي مورجان\" أن يستمرّ التضخم في \"إسرائيل\" عام 2024 بالارتفاع إلى 3.3%. وانخفضت أسهم بورصة \"تل أبيب\" بعد أن حثّ محافظ \"بنك إسرائيل\"، أمير يارون، رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"على تسريع عملية مناقشة وإقرار الميزانية لعام 2025\"، على الرغم من الحرب المستمرة. وانخفض مؤشر بورصة \"تل أبيب\" القياسي TA-125 ومؤشر TA-35 للشركات الكبرى بنسبة تتراوح بين 1% و2%، في حين حذر يارون من أن الانضباط المالي والتعديلات الميزانية \"أمر بالغ الأهمية للحفاظ على استقرار الاقتصاد وتعزيز سمعة الاقتصاد الإسرائيلي خلال فترة الحرب\". وأكد يارون أن خفض التصنيف الائتماني لـ\"إسرائيل\"، الأسبوع الماضي من جانب وكالة \"فيتش\"، يعكس أيضاً \"تقييماً لإدارة السياسة الاقتصادية الحالية ويركّز على السياسة المستقبلية\". وأوضح أن من شأن خفض التصنيف أن يزيد من تكاليف اقتراض \"إسرائيل\" مع قيام الحكومة بجمع المزيد من الديون لتمويل تكاليف الحرب. وأبقت وكالة \"فيتش\" على توقّعاتها السلبية للاقتصاد، مما يترك المجال مفتوحاً لتخفيضات إضافية، كذلك برزت مخاوف بشأن إدارة حكومة الاحتلال للتأثير المالي المحتمل للإنفاق العسكري الإضافي المرتبط بالحرب، وتدمير البنية التحتية وأضرار أكثر استدامة للنشاط الاقتصادي والاستثمار. ويُشار إلى أنّ \"فيتش\" هي ثالث وكالة ائتمان عالمية تخفض التصنيف الائتماني لـ \"إسرائيل\" هذا العام في ظل الحرب المستمرة، بعد \"ستاندرد آند بورز\" و\"موديز\". وفي أعقاب خطوة وكالة \"فيتش\"، قدّر مصرف \"سيتي بنك\" الأميركي، في تقرير بحثي، أن التصنيف الائتماني لـ\"إسرائيل\" من المرجح أن يواجه تخفيضات أخرى من جانب وكالتي \"موديز\" و\"ستاندرد آند بورز\"، وفقاً لتقارير إعلامية إسرائيلية. واستند البنك الأميركي إلى حالة عدم اليقين بشأن نهاية الحرب، وتزايد الشكوك التي تبديها وكالات التصنيف الائتماني بشأن استعداد \"إسرائيل\" لـ \"اتخاذ الخطوات الصعبة اللازمة للسيطرة على العجز المالي من خلال زيادة الضرائب أو الحد من الإنفاق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مورجان تشيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنك الاستثمار الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بنك إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي بي مورجان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أناتولي شال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكتب المركزي للإحصاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي بي مورجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موديز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيتي بنك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد آند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}