{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2309",
    "title": "\"معاريف\": لسعة خامنئي موجهة لـ\"إسرائيل\".. نعاني من تغطية معادية في دول العالم",
    "full_text": "\"معاريف\" تتحدّث عن فشل الاحتلال في تقديم ادّعاءاته وتوضحيها إلى الرأي العام، مؤكدةً أنّ \"إسرائيل\" تعاني \"من تغطية معادية في جميع أنحاء العالم\". أكدت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية أنّ الاحتلال يعاني \"من تغطية معادية في جميع أنحاء العالم\"، بسبب الفشل في تقديم ادّعاءاته وتوضحيها إلى الرأي العام.  وأشارت الصحيفة إلى التغريدة التي نشرها حساب قائد الثورة الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، في منصة \"إكس\"، والتي جاء فيها أنّ \"الحرب هي أيضاً حرب إعلامية.. من يملك أقوى وسائل الإعلام بين يديه ينجح في تحقيق الأهداف التي ينشدها\". ولدى تعليقها على المنشور، وصفته الصحيفة بـ\"اللسعة\"، وقالت إنّ المقصود هو كيان الاحتلال، معتبرةً أنّه \"جاء على خلفية فشل الدعاية الإسرائيلية، وإقالة المتحدث باسم الحكومة الإسرائيلية باللغة الإنكليزية، إيلون ليفي، من جهاز الإعلام\". \n24 اب\n \n20 اب\n الشعر وسيلة إعلاميّة، والتحدّيات والصراعات في العالم اليوم هي تحدّيات إعلاميّة. الحرب حربُ الإعلام، فمَن يملك وسيلة إعلاميّة أقوى سيكون الأكثر نجاحاً في تحقيق الأهداف التي ينشدها. وأوردت الصحيفة، أنّه من المتوقّع أن ينهي ليفي قريباً منصبه في  جهاز الإعلام الإسرائيلي، وذلك بعد أن تمّ إيقافه قبل نحو أسبوعين، في إثر تغريدة كتبها ضد وزير الخارجية البريطاني، ديفيد كاميرون، بعد أن أُثيرت ضجة كبيرة في بريطانيا، مطالبة بتوضيح كلام ليفي. وفي السياق نفسه، أكّد خبراء في مجال الاتصالات، أنّ الاحتلال الإسرائيلي يخسر معركة \"الهسبارا\"، وذلك بسبب \"خلل في قواعد اللعبة في مجال العلاقات العامة\"، وذلك بحسب ما نقله موقع \"Jewish Insider\" الأميركي. و\"الهسبارا\" هي الدبلوماسية العامة التي يستخدمها الاحتلال من أجل التواصل مباشرةً مع مواطني الدول، بهدف التلاعب بهم، حتى يدعموا أو يتسامحوا مع الأهداف الاستراتيجية للحكومة الإسرائيلية، التي تنطوي على ممارسة الانتهاكات بحق الفلسطينيين. وأشار الخبراء إلى وجود فوضى في التنظيم والهيكل البيروقراطي، وسياسات سيئة، إلى جانب الافتقار إلى الانضباط والوحدة، حتى أصبحت مسألة فشل الدبلوماسية العامة مدعاةً للقلق في \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باللغة الإنكليزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلون ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهسبارا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Jewish Insider",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}