{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c66",
    "title": "حزب الله يستهدف \"كريات شمونة\" بالـ\"كاتيوشا\".. وإعلام الاحتلال يقر بإصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تنفّذ عمليات إسناداً لغزّة ومقاومتها، مستهدفةً تجمّعات لجنود الاحتلال، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، اليوم الأربعاء، عدّة عملياتٍ ضد أهدافٍ تابعة للاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة، وذلك دعماً لقطاع غزّة ومقاومته، ضمن جبهة الإسناد المُستمرّة منذ الـ 8 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وفي أحدث عملياتها، قصفت المقاومة مستوطنة ‏\"كريات شمونة\"، بِصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\"، ‏رداً على ‏اعتداءات العدو الإسرائيلي على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة وخصوصاً في بلدة العباسية. لحظة سقوط عدد من صواريخ المقاومة الإسلامية في لبنان في مستوطنة \"كريات شمونه\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/23uZ3S3dZs \n\n بدورها، أكّدت \"القناة 12\" الإسرائيلية، وقوع إصابات مُباشرة وسط \"كريات شمونة\" في إثر إطلاق صواريخ من جنوبي لبنان. كذلك، نشب حريق في محيط محطة حافلات شركة \"إيجد\" داخل المستوطنة؛ من جرّاء القصف الصاروخي من لبنان.  تغطية صحفية: نشوب حريقٍ في محيط محطة حافلات شركة \"إيجد\" داخل مستوطنة \"كريات شمونة\"؛ جرّاء القصف الصاروخي من لبنان. pic.twitter.com/38pIxnL5xq وفي سياقٍ متصل، طلب رئيس بلدية \"كريات شمونة\"، أفيخاي شتيرن، من المستوطنين أن يبقوا قرب الأماكن المحمية من هذه اللحظة وحتى إشعارٍ آخر. سقوط صواريخ داخل مستوطنة \"كريات شمونة\" .#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/mlCVc1tUIl \n\n وفي وقتٍ سابق، شنّ مجاهدو ‌‏المقاومة هجوماً جوياً بأسراب من المسيّرات الانقضاضية على تجمّعٍ مُستحدث لجنود العدو ‏في شمال \"أبيريم\"، والتي أصابت أهدافها بدقة. ‏ كذلك، استهدفت المقاومة التجهيزات ‏التجسسية في موقع المطلة بالأسلحة المناسبة، محققةً إصابةً مباشرة، ما أدّى إلى تدميرها. ‏ \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n كما استهدف مجاهدو ‌‏المقاومة تجمّعاً لجنود الاحتلال ، في \"حرج شتولا\" بالأسلحة الصاروخية، وأصابوه إصابة مباشرة. واستهدفوا أيضاً موقع البغدادي، وثكنة زبدين في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، وذلك ‏بالأسلحة الصاروخية، محقّقين إصابةً مباشرة في الموقعين. ‏ وفي تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة كذلك، استهدفت المقاومة موقع \"الرمثا\" بالأسلحة ‏الصاروخية، وأصابته إصابةً مباشرة. ونشر حزب الله مشاهد من عملية استهداف المقاومة الإسلامية مواقع \"السماقة\" و\"المالكية\" و\"رويسات العلم\" التابعة لجيش العدو الإسرائيلي. #بالفيديو | الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مواقع السماقة والمالكية ورويسات العلم التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/nR54mQGQ4b \n\n في غضون ذلك، قصف الطيران الحربي الإسرائيلي بلدات عديدة منها، بليدا، حولا، وأطراف بلدة الطيبة. وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت طائرات الاحتلال بلدة عيتا الشعب، وفق مراسل الميادين في الجنوب. وأفاد مراسلنا أيضاً، بشن الاحتلال غارة من مسيّرة إسرائيلية، استهدفت مفرق العباسية قضاء صور، ما أدّى إلى تضرر بعض المركبات ووقوع إصابات في المكان.  \"آخر المستجدات الميدانية على الجبهة اللبنانية الجنوبية مع مراسل #الميادين علي مرتضى. #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/p56fMigHgH \n\n وصدر عن مركز عمليات طوارئ الصحة العامة التابع لوزارة الصحة العامة، أنّ الغارة التي استهدف فيها العدو الإسرائيلي مفرق بلدة العباسية قضاء صور، أدّت إلى إصابة 17 شخصاً بجروح بينهم 4 إصاباتهم حرجة، مشيرةً إلى أنّه جرى توزيعهم على مستشفيات المنطقة لتلقّي العلاجات السريعة. أعلنت وزارة الصحة العامة إصابة 17 شخصاً، بينهم 4 إصابات خطرة، من جراء الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف بلدة #العباسية في قضاء صور.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/a3Z83oKC8X \n\n وتأتي عمليات المقاومة المستمرة في ظلّ ترقّب إسرائيلي واستنفار عسكري كبير لرد حزب الله على عدوانه على الضاحية الجنوبية لبيروت واغتياله القائد الجهادي الكبير فؤاد شكر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيجد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيجد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيخاي شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبيريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرمثا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الطيران الحربي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفرق العباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الصحة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}