{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c52",
    "title": "عبد الفتاح السيسي يفوز رسمياً برئاسة مصر لمدّة 6 سنوات جديدة",
    "full_text": " الهيئة الوطنية للانتخابات في مصر تعلن فوز عبد الفتاح السيسي برئاسة مصر محققاً نسبة 89,6% من أصوات المشاركين في الانتخابات. فاز المرشّح عبد الفتاح السيسي برئاسة مصر في انتخابات رئاسة الجمهورية لعام 2024، اليوم الإثنين، بعد حصوله على 39 مليوناً و702 ألف و451 صوتاً من أصوات الناخبين محققاً نسبة 89,6% من أصوات المشاركين في الانتخابات، وذلك وفقاً للهيئة الوطنية للانتخابات المصرية. وجرت انتخابات رئاسة الجمهورية في مصر في خارج البلاد، أيام 1 و2 و3 كانون الأول/ ديسمبر الجاري، وفي الداخل أيام 10 و11 و12 من الشهر الجاري، ووفق الهيئة الوطنية للانتخابات بلغت نسبة المشاركين 66.8% من المصريين. وفي التفاصيل، وصلت الأصوات إلى 44,2 مليون صوتاً إذ حصل المرشّح الفائز عبد الفتاح السيسي على 39.702.451 صوتاً، بينما حصل المرشّح حازم عمر على 1.986.352، وحصل المرشّح فريد زهران على 1.776.952 صوتاً، بينما حصل المرشّح عبد السند يمامة على 822 ألف فقط. ويحق لنحو 67 مليون شخص، تتجاوز أعمارهم الثامنة عشرة، من إجمالي عدد السكان البالغ 104 ملايين نسمة، التصويت في الانتخابات التي يشرف عليها ما يزيد عن عشرين ألف قاض. وشددت الهيئة الوطنية للانتخابات على أنّها لم تتلقّ أيّ شكاوى من أيّ من المرشحين الأربعة على منصب رئيس الجمهورية، مؤكدةً أنّ الانتخابات الرئاسية 2024 شهدت إقبالاً من قبل المصريين للمشاركة في العملية الانتخابية واختيار الرئيس. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n يُشار إلى أنّ الفترة الرئاسية الحالية للرئيس عبد الفتاح السيسي تنتهي في أول نيسان/ أبريل المقبل، لتبدأ بعدها الفترة الجديدة التي من المقرر أن تستمر إلى عام 2030، حيث ينصّ الدستور في مصر على أنّ مدة الرئاسة الواحدة ست سنوات. وجرت الانتخابات المصرية في ظلّ ظروف اقتصادية صعبة، مع معدّل تضخّم يلامس 40% وعملة محلية فقدت 50% من قيمتها ما أدّى إلى انفلات الأسعار، كما تتزامن مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة وما يحمله من تبعاتٍ على القاهرة. وقال السيسي عقب إعلان فوزه بفترة رئاسية جديدة في مصر: \"أدرك يقينا حجم التحديات التي مررنا بها وما زلنا نواجهها\". وأضاف أنّ استمرار الحرب في غزة يمّثل تهديداً للأمن القومي المصري بشكلٍ خاص وللقضية الفلسطينية عموماً. وأكّد أنّ الحرب الدائرة عند الحدود الشرقية للبلاد تستدعى استنفار كل الجهود من أجل الحيلولة دون استمرارها بكلّ ما تمثله من تهديدٍ للأمن القومي المصري والقضية الفلسطينية. كما شدد على أنّ اصطفاف المصريين كان تصويتاً للعالم كلّه من أجل التعبير عن رفضهم لهذه الحرب (في قطاع غزة) غير الإنسانية وليس لمجرد اختيار رئيسهم لفترة رئاسية جديدة. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية للانتخابات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للهيئة الوطنية للانتخابات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية للانتخابات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حازم عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريد زهران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد السند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}