{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d0e",
    "title": "التحليلية | عالم فوكا.. ما هو؟",
    "full_text": "\nروسيا تعزز حضورها العسكري شرق الفرات مع تصاعد المقاومة ضد القوات الأميركية. \nوزير خارجية إيطاليا يقول: لا يمكن ترك تونس للإخوان المسلمين. \nمشروع تكتل فدرالي لمالي وبوركينا فاسو وغينيا كوناكري.\n عالم فُوكا: مفهوم علمي سياسي يختصر عدم اليقين والتقلب والغموض والتعقيد.. هل نعيش هذا العالم؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوناكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فُوكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}