{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c091c",
    "title": "بيسكوف: الاستيلاء على الأصول الروسية في الخارج محفوف بعواقب وخيمة",
    "full_text": "المتحدث باسم الرئاسة الروسية يؤكد أنّ الاستيلاء على الأصول الروسية في الخارج أمر غير قانوني ومحفوف بعواقب وخيمة، واستطلاع رأي يظهر أنّ أغلب الشعب الروسي يؤيّد بوتين. أكّد المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، اليوم الجمعة، أنّ الاستيلاء على الأصول الروسية في الخارج أمر غير قانوني ومحفوف بعواقب وخيمة وخطيرة وسيكون بمثابة ضربة أخرى للاقتصاد العالمي. وقال بيسكوف للصحافيين رداً على سؤال حول ما إذا كان بإمكان روسيا فرض قيود على الأصول الأجنبية: \"بالتأكيد هناك\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي سياق متصل، قال بيسكوف، إنّ مستوى الدعم للرئيس الروسي فلاديمير بوتين، كان دائماً مرتفعاً، وتؤكد استطلاعات الرأي العام على ذلك. وأظهر استطلاع للرأي، أجراه صندوق \"الرأي العام\" أنّ بوتين، يحظى بثقة 79% من المواطنين الروس، وأنّ 80% من المستطلعة آراؤهم قيّموا أداء الرئيس بشكل إيجابي. وتم إجراء  استطلاع صندوق الرأي العام \"فوم نيبوس\"، بين المواطنين الذين تزيد أعمارهم عن 18 عاماً، خلال الفترة 22 - 24 كانون الأول/ديسمبر 2023؛ حيث شملت عينة الاستطلاع 1.5 ألف شخص في 104 مدن وبلدات في 53 كياناً فيدرالياً روسياً، ولا يتعدى هامش الخطأ الإحصائي نسبة 3.6%. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوم نيبوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}