{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1348",
    "title": "سفير روسيا: نُقدر عالياً موقف الصين المتوازن تجاه الأزمة الأوكرانية",
    "full_text": "السفير الروسي لدى الصين، إيغور مورغولوف، يشيد بموقف الصين المتوازن بشأن الأزمة الأوكرانية، وفهم بكين للأسباب الحقيقية للصراع. أشاد السفير الروسي لدى الصين، إيغور مورغولوف، بموقف الصين المتوازن بشأن الأزمة الأوكرانية وفهم بكين للأسباب الحقيقية للصراع، معرباً عن تقديره العالي له. وقال مورغولوف، اليوم الثلاثاء، في كلمته خلال المؤتمر الدولي الثامن \"روسيا والصين: التعاون في عصر جديد\"، إنّ \"روسيا تقدّر عالياً موقف الصين المتوازن بشأن الأزمة الأوكرانية، وفهم نشأتها وأسبابها الحقيقية\". وأشار السفير الروسي إلى أنّ موسكو تلاحظ \"استعداد بكين للعب دور إيجابي في حل النزاع، وهو ما عبّر عنه \" الموقف من التسوية السياسية للأزمة \"الذي نشرته الصين في 24 شباط/ فبراير من هذا العام، وكذلك المهمة التي نفذها الممثل الخاص لحكومة جمهورية الصين الشعبية لشؤون أوراسيا، لي هوى، في أيار/ مايو من هذا العام\". \n24 اب\n \n23 اب\n وفي نهاية شهر أيار/مايو الفائت، قام الممثل الخاص الصيني للشؤون الأوراسية، لي هوى، بجولة أوروبية، زار خلالها أوكرانيا، وبولندا، وفرنسا، وألمانيا، وبلجيكا، وروسيا، حيث ناقش خلالها مبادرة السلام الصينية بشأن التوصل إلى تسوية سياسية للأزمة الأوكرانية. وكانت السلطات الصينية، قد نشرت في شهر شباط/فبراير ورقة لموقف الصين بشأن تسوية النزاع بين موسكو وكييف، تضمنت 12 نقطة، بما في ذلك دعوات لوقف إطلاق النار، واحترام المصالح المشروعة لجميع الدول في المجال الأمني، وحل الأزمة الإنسانية في أوكرانيا. يُشار إلى أنّ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أكد لنظيره الصيني، خلال زيارة الأخير إلى موسكو، في آذار/مارس الفائت، انفتاح روسيا على عملية التفاوض بشأن أوكرانيا، بعد اطّلاعه على الخطّة الصينية، مشيداً بموقف بكين المتوازن تجاه هذه القضية. وأكّدت الصين غير مرّة أنّها على اتصال مع كل أطراف الحرب في أوكرانيا، بما في ذلك كييف، وأنّها تقف دائماً إلى جانب السلام، وهي مستعدة للعمل مع المجتمع الدولي للإسهام في ذلك. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغور مورغولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغور مورغولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مورغولوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي الثامن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الصين الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الأوراسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}