{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dde",
    "title": "حزب الله يستهدف مواقع للاحتلال.. والأخير يقر بفشل منظومات الدفاع الجوي أمام مسيّرتين",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهداف المواقع الإسرائيلية والمستوطنات عند الحدود الشمالية مع فلسطين المحتلة، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق الأبرياء في غزة، والاعتداءات الإسرائيلية المستمرة على لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان_حزب الله، اليوم الخميس، أن مجاهديها استهدفوا موقع \"الرادار\" الإسرائيلي في مزارع شبعا اللبنانية  (قطاع شرقي). وجاء في بيان المقاومة الإسلامية الأول، أنه تم استهداف هذا الموقع بالأسلحة الصاروخية، معلنة إصابته بشكل مباشرة. \n\n وتبنّت المقاومة الإسلامية في بيانٍ ثانٍ، عملية استهداف موقع \"جل العلاّم\" عند الحدود اللبنانية _الفلسطينية المحتلة بالأسلحة الصاروخية المناسبة، مؤكدةً وقوع إصابات مباشرة فيه. \"نيران ثقيلة استهدفت قبل قليل موقع جل العلّام، وقصف شمل موقعاً عسكرياً إسرائيلياً في مزارع شبعا وهدفاً آخر في الجليل الغربي المحتل\"مراسل #الميادين علي مرتضى#لبنان#الميادين_لبنان@aliimortada pic.twitter.com/mY1zOaO12b \n\n \n\n وفي بيانها الثالث، قالت المقاومة الإسلامية في لبنان إنّها هاجمت بمسيّرتين انقضاضيتين أحد مواقع منظومة الدفاع الجوي ومنصات القبة الحديدية قرب \"كفربلوم\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وفي وقت سابق، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأن هناك معلومات أولية عن انفجار طائرتين مسيرتين في سهلة الحولة في الشمال على الحدود مع لبنان. وأكد بيان \"الجيش\" الإسرائيلي فشل منظومات الدفاع الجوي في اعتراض المسيرتين اللتين سقطتا في مستوطنة \"كفار بلوم\" في الجليل المحتل. يأتي ذلك في سياق العمليات المستمرة للمقاومة الإسلامية في لبنان ضدّ المستوطنات والثكنات العسكرية شمالي فلسطين المحتلة، رداً على المجازر الإسرائيلية بحق الأبرياء في غزة، ودعماً للمقاومة الفلسطينية، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية المستمرة على لبنان. وتحدثت وسائل إعلام إسرائيلية، عن أن حزب الله قد يكون بدأ الأسبوع الماضي استعمال قذائف هاون جديدة تُحدث أضراراً أضخم من القذائف السابقة.  وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، أفادت الثلاثاء الماضي، بأنّ الوضع في الشمال \"خطيرٌ جداً\"، كما لفتت إلى أنّ الجبهة الداخلية هناك في خطر أيضاً، \"وهذا الأمر لم يسبق له مثيل في \"إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، أفاد الإعلام الإسرائيلي، بأنّ حزب الله نجح في ردع \"إسرائيل\"، معتبراً أنّها غير قادرة على فتح حرب مع لبنان. ويواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على أطراف البلدات الجنوبية، حيث أكد مراسلنا اليوم، أن قصفاً مدفعياً متقطعاً استهدف اللبونة وأطراف علما الشعب ووادي حامول في القطاع الغربي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفربلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلدات الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}