{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0df9",
    "title": "لافروف: موسكو ستحدد آفاق التعاون مع الغرب بشروطها الخاصة",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي يقول إنّ قادة الغرب غارقون في رهاب روسيا وأنّ العلاقة بهم ستتحدد وفق شروط بلاده.\n صرح وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف، اليوم الاثنين، أنّ موسكو ستحدد آفاق التعاون مع الغرب بشروطها الخاصة، إذا \"استيقظ قادتها\". وقال لافروف خلال اجتماع لمجلس أمناء صندوق \"غورتشاكوف\" للدبلوماسية العامة: \"بالنسبة إلى القادة الحاليين للولايات المتحدة وحلفائهم، نحن نرى أنّهم غارقون في رهاب روسيا، وإذا استيقظوا، فسنقرر موقفنا بشأن احتمالات إقامة مزيد من العلاقات معهم، لكننا بالطبع سنقرر بمفردنا وبشروطنا الخاصة\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يشار إلى أن العلاقات بين موسكو والدول الغربية تدهورت في الآونة الأخيرة إلى أدنى مستوياتها، عل خلفية العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا. وكان وزير الخارجية الروسي أكد، في وقت سابق، أن بلاده تمكنت من إحباط الخطط الغربية لتفكيك وعزل روسيا، واستطاعت موسكو ضمان التعاون مع الأغلبية في العالم. وقال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين سابقاً إنّ سياسة احتواء وإضعاف روسيا هي إستراتيجية طويلة المدى بالنسبة إلى الغرب، فيما العقوبات وجهت ضربة خطرة للاقتصاد العالمي بأكمله. وأكد بوتين أنّ الهدف الرئيس للغرب يتمثل في تدهور حياة الملايين من الناس، مشدداً على أنّ روسيا قادرة على مواجهة وحل جميع المشاكل التي يخلقها الغرب لها. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غورتشاكوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}