{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a3f",
    "title": "مصدر قيادي للميادين: وفد حماس توجّه إلى القاهرة ليبلغ الوسطاء تمسكه بتنفيذ ورقة 2 تموز",
    "full_text": "مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية يؤكد للميادين أنّ حماس أرسلت وفداً إلى القاهرة ليبلغ الوسطاء تمسّكه بورقة الـ2 من تموز/يوليو \"كمرجعية للتنفيذ، لا للتفاوض\". أكد مصدر خاص في قيادة المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ حركة حماس أرسلت وفداً إلى القاهرة، اليوم السبت، ليبلغ الوسطاء تمسّكه بورقة الـ2 من تموز/يوليو الماضي، \"كمرجعية للتنفيذ، لا للتفاوض\". وفي السياق، أكد عضو المكتب السياسي لحماس، عزت الرشق، أن الوفد يصل مساء اليوم إلى القاهرة برئاسة نائب رئيس المكتب السياسي للحركة، خليل الحية، من أجل الاستماع إلى نتائج جولة المفاوضات. وشدد الرشق على التزام حماس بما وافقت عليه في الـ2 من تموز/يوليو، وهو مبني على إعلان الرئيس الأميركي، جو بايدن، في الـ31 من أيار/مايو، وقرار مجلس الأمن رقم 273511، الصادر في الـ11 من حزيران/يونيو، بشأن الحرب في غزة. وأضاف أنّ حماس \"تؤكد جاهزيتها لتنفيذ ما اتفق عليه، وتطالب بالضغط على الاحتلال، وإلزامه بتنفيذ ذلك ووقف تعطيل التوصل إلى اتفاق\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأمس الجمعة، أكد مصدر خاص للميادين، أنّ الوسطاء \"توصلوا إلى صيغ جديدة في مقاربات للقضايا الخلافية بين حماس وإسرائيل\"، موضحاً أنّ هذه النقاط تدور حول الانسحاب من \"نتساريم\" و\"فيلادلفيا\" ومعبر رفح، والأسرى. وأوضح المصدر القيادي في المقاومة الفلسطينية أنّ \"إسرائيل تتمسك برفض إطلاق سراح نحو 65 من الأسرى المحكومين بالمؤبَّد، وترفض الانسحاب الكلي من محور فيلادلفيا في المرحلة الأولى، وتصرّ على وجود مواقع عسكرية على طول الحدود\". كما تصرّ \"إسرائيل\" على \"وجود البعثة الدولية EUBAN في معبر رفح، كشرط للانسحاب منه وتشغيله\"، بحسب ما أكد مصدر الميادين. بدوره، جدّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، الموقف الرافض لبقاء سيطرة الاحتلال الإسرائيلي على محوري \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح، مؤكداً تمسك المقاومة بتنفيذ \"إجراءات عملية لما تم الاتفاق عليه سابقاً، لا القيام بمزيد من المفاوضات\". وفي حديث إلى الميادين، أوضح حمدان أنّ أمرين سيكونان مطروحين في ما يتعلق بالمفاوضات، اليوم السبت: \"إذا وافق الكيان على المبادرة فسنناقش الأمور التنفيذية. وإذا سمعنا خلاف ذلك، فعندها نبلغهم موقفنا\". \"غداً السبت سنكون بين أمرين إذا وافق الكيان على المبادرة نناقش الأمور التنفيذية أو نسمع خلاف ذلك عندها نبلغهم موقفنا\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/84sd2lYCWb \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب السياسي لحماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزت الرشق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل الحية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "EUBAN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}