{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20d7",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف ثكنة \"راميم\".. والاحتلال يعتدي على بلدات جنوبية",
    "full_text": "دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته، المقاومة الإسلامية في لبنان تنفذ عملية ضد موقع للاحتلال، وتؤكد إصابته إصابة مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، صباح اليوم الثلاثاء، استهداف تجمعٍ ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط ثكنة \"راميم\" بالأسلحة الصاروخية وإصابته إصابةً ‏مباشرة.‏  وقالت المقاومة، في بيان، إنّ هذه العملية تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة. جولة بعدسة #الميادين في بلدة #الناقورة للوقوف على أحوالها في ظل الاعتداءات الإسرائيلية وترصد أضرار التجهيزات التجسسية التابعة للاحتلال في موقع رأس الناقورة.تقرير: علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/rKMDDI8so2 \n\n بالتزامن مع ذلك، أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ 3 صواريخ مضادة للدروع أُطلقت من لبنان في اتجاه \"إسرائيل\"، وسقطت قرب مستوطنة \"مرغليوت\"، كما سُمع دوي انفجار ضخم في منطقة صفد. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأكّد مراسل القناة \"الـ12\" الإسرائيلية في الشمال أنّ المسيّرة التي أُطلقت أمس نحو طبريا، استطاعت التسلل 50 كلم إلى عمق \"إسرائيل\" من دون أن يتمّ اعتراضها. وبشأن الاعتداءات الإسرائيلية، أكّد مراسل الميادين أنّ الطائرات الحربية استهدفت أطراف بلدات ميس الجبل وحولا ومروحين ويارين ويارون. وكانت رئيسة السلطة المحلية في حيفا المحتلة، عينات كليش، دعت حكومة الاحتلال إلى عدم دخول حرب ضدّ حزب الله \"خشية إلحاق أضرارٍ ضخمة بالمدينة\". ونقلت وسائل إعلامٍ إسرائيلية عن كليش قولها: \"ستكون هناك مناطق في المدينة يجب إخلاؤها\"، محذرةً  من أنّ \"أنفاق الكرمل ستتحول إلى فخٍ مميت\". كذلك، أكّد رئيس \"الموساد\" الإسرائيلي السابق، داني ياتوم، أنّه ليس من مصلحة \"إسرائيل\" المبادرة إلى \"فتح جبهة حرب\" مع حزب الله في جنوبي لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رأس الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين ويارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داني ياتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}