{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1693",
    "title": "قتيل و6 جرحى في اشتباكات داخل مخيم عين الحلوة جنوبي لبنان",
    "full_text": "اندلاع اشتباكات في مخيّم عين الحلوة للاجئين الفلسطينيّين في جنوب لبنان، بعد عملية اغتيال استهدفت مسؤولاً في إحدى التنظيمات، أسفرت عن مقتله وجرح عدد آخر بينهم أطفال. أفاد مراسل الميادين في لبنان، باندلاع اشتباكات في مخيّم عين الحلوة للاجئين الفلسطينيّين جنوبي البلاد، بعد عملية اغتيال استهدفت مسؤولاً في إحدى التنظيمات، يدعى \"أبو قتادة\"، أدّت لاصابته بإطلاق نار مباشر. وشهد المخيم حركة نزوح من جرّاء الاشتباكات التي استمرت لساعات، وذكر مراسلنا بأنه جرت مساعٍ من أجل تخفيف التوتر والاحتقان. مراسل #الميادين في #صيدا: \"هناك مساع تجري من أجل تخفيف التوتر والاحتقان في مخيم عين الحلوة\"#لبنان pic.twitter.com/8P4GELCKAU \n\n وفي السياق، أفاد القيادي في حركة فتح في لبنان منير مقدح لوكالة \"فرانس برس\"، بأنّ \"الوضع الأمني المتوتّر داخل المخيّم أدّى إلى سقوط قتيل وإصابة 6 من سكّان المخيّم، بينهم أطفال\"، مضيفاً: \"نعمل على إنهاء الاشتباكات وتسليم المتورّطين\". \n26 اب\n \n26 اب\n وقال مصدر فلسطيني في المخيّم، لـ \"فرانس برس\"، طالباً عدم كشف اسمه لأسباب أمنيّة، إنّ \"إسلامياً من جماعة الشباب المسلم قُتِل، وإنّ قياديًّا في المجموعة هو من بين الجرحى\". كما أشار إلى أنّ \"أعضاء من حركة فتح اشتبكوا مع مجموعات إسلاميّة في المخيّم\"، الواقع قرب مدينة صيدا الساحليّة، ويُعدّ أكبر المخيّمات الفلسطينيّة في لبنان. ٦ جرحى حتى اللحظة جراء اشتباكات مخيم عين الحلوةpic.twitter.com/IIKRIf24T3 \n\n وتأتي هذه الاشتباكات، بعد نحو شهرين على اشتباكات مماثلة أسفرت عن مقتل عضو في فتح داخل المخيّم نفسه.  يُذكر أنّ الجيش اللبناني لا يدخل المخيّمات الفلسطينيّة، تاركًا مهمّات الأمن للفلسطينيين أنفسهم داخلها. ويأوي مخيّم عين الحلوة أكثر من 54 ألف لاجئ فلسطيني مُسجّلين، علماً أنّ آلاف الفلسطينيّين انضمّوا إليهم في السنوات الأخيرة، هرباً من الحرب في سوريا. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للاجئين الفلسطينيّين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو قتادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عين الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}