{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11f0",
    "title": "بكين تحث أوروبا على اتخاذ الصين بديلاً اقتصادياً عن الولايات المتحدة",
    "full_text": "الممثل الخاص الصيني لشؤون أوراسيا، لي هوي، يحث الدول الأوروبية على النظر إلى الصين باعتبارها بديلاً تجارياً واقتصادياً عن الولايات المتحدة الأميركية. ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" أنّ الممثل الخاص الصيني لشؤون أوراسيا، لي هوي، حثّ الدول الأوروبية على النظر إلى الصين باعتبارها بديلاً تجارياً واقتصادياً عن الولايات المتحدة الأميركية. ونقلت الصحيفة ذلك عن مسؤولين غربيين مطلعين على المفاوضات، حيث يقوم الدبلوماسي الصيني بجولة زيارات إلى وارسو وباريس وكييف وبرلين وبروكسل، وخلالها حثّ الحكومات الأوروبية على اعتبار بكين بديلاً اقتصادياً لواشنطن. يشار إلى أنه وفي وقت سابق، ذكر لي هوي، أن الصين تتخذ دائماً موقفاً موضوعياً بشأن الحرب في  أوكرانيا. وبحسب قوله: \"لدى الصين والاتحاد الأوروبي إجماع في الرأي حول هذه القضية\". \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n تجدر الإشارة إلى أن صحيفة \"واشنطن بوست\" ذكرت يوم أمس، أنّ الصين مستعدة لتوسيع التعاون مع روسيا بعد قمة مجموعة السبع، بسبب تدهور العلاقات مع الدول الغربية. ومنذ أيام، أكّد الرئيس الصيني، شي جين بينغ، أنه يتعين على روسيا والصين، رفع مستوى التعاون الاقتصادي والتجاري والاستثماري بينهما.  وأكد الرئيس الصيني الحاجة إلى \"توسيع نطاق التبادلات الإنسانية بين البلدين، لإحراز تقدم جديد في تنمية العلاقات بين الشعبين\". ووفقاً للجمارك الصينية، فقد نمت التجارة بين روسيا والصين بنسبة 29.3 %، في عام 2022؛ لتصل إلى مستوى قياسي بلغ 190.271 مليار دولار. وخلال هذه الفترة، صدّرت الصين بضائع إلى روسيا بقيمة 76.122 مليار دولار، بزيادة قدرها 12.8 % مقارنة بعام 2021؛ بينما زادت الشحنات من روسيا إلى الصين بنسبة 43.4 %، لتصل قيمتها إلى 114.149 مليار دولار. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لشؤون أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي هوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشؤون أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي هوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي هوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}