{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2088",
    "title": "\"جثامين الشهداء تتحلل على الأسرّة\".. الوضع في مجمع ناصر الطبي لا يحتمل",
    "full_text": "وزارة الصحة في قطاع غزة تؤكد أنّ الوضع في مجمّع ناصر الطبي لا يحتمل، وسط انقطاع الماء والأوكسجين عن كلّ المجمّع، وتكدّس أطنان من النفايات الطبية وغير الطبية في أقسامه. أكدت وزارة الصحة في قطاع غزة أنّ 8 مرضى استشهدوا نتيجة توقّف المولّد الكهربائي ونفاد الأوكسجين في مجمّع ناصر الطبي، ولا يزالون على أسرّتهم بين المرضى منذ 4 أيام. وأوضحت الوزارة أنّ \"جثث الشهداء الثمانية بدأت بالانتفاخ وتظهر عليها علامات تحلّل ممّا يشكّل خطراً على المرضى الآخرين\"، والاحتلال يرفض إخراج الجثامين ودفنها. وطالبت الوزارة المؤسسات الدولية بالضغط على الاحتلال الإسرائيلي من أجل دفن جثامين الشهداء الثمانية في مجمّع ناصر الطبي.  من جانبه، أكد المتحدث باسم وزارة الصحة، أشرف القدرة، أنّ الوضع في مجمّع ناصر الطبي لا يحتمل ويشكّل خطراً حقيقياً على حياة الطواقم الطبية والمرضى. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأضاف أنّ الطواقم الطبية عاجزة عن تقديم الرعاية الطبية للمرضى نتيجة عدم توفّر الأوكسجين والمقوّمات الطبية اللازمة. وأشار القدرة إلى أنّه تمّ تحويل 45 مريضاً من مجمّع ناصر الطبي إلى مستشفيات أخرى، ولا يزال الاحتلال يماطل في إخلاء 110 آخرين. ولفت إلى انقطاع الماء والأوكسجين عن كل مجمّع ناصر الطبي نتيجة توقّف المولّد الكهربائي، وتكدّس أطنان من النفايات الطبيّة وغير الطبية في أقسام وساحات المجمّع. وطالب القدرة المؤسسات الدولية بمزيد من الضغط على الاحتلال لوقف عسكرة المجمّع، وتوفير الاحتياجات العلاجية والإنسانية العاجلة، والإفراج عن الطواقم والمرضى المحتجزين لديه منذ 4 أيام من دون مبرّر.  وأعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم، ارتفاع حصيلة الشهداء إلى 29313 والإصابات إلى 69333 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأشارت الوزارة في التقرير الإحصائي اليومي إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 11 مجزرة في الساعات الـ24 الماضية ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 118 شهيداً و163 إصابة، فيما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسات الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}