{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d7b",
    "title": "\"القسّام\" تنشر رسالة مجندات إسرائيليات أسيرات: أوقفوا الحرب وأعيدونا إلى بيوتنا",
    "full_text": "كتائب الشهيد عز الدين القسّام تنشر فيديو لـ3 مجندات إسرائيليات أسيرات لديها، يُطالبن حكومتهن بوقف الحرب على قطاع غزّة، وبعقد صفقة تبادل مع حركة حماس. نشرت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، اليوم الجمعة، مقطع فيديو يُظهر 3 مجندات إسرائيليات أسيرات في قطاع غزّة، يُوجهن رسالة إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو. وطالبت الأسيرات الإسرائيليات الثلاث، وهنّ كارينا، ودانييل جلبوع، ودورون، الحكومة الإسرائيلية بوقف الحرب على قطاع غزّة، وإعادتهن إلى بيوتهن. وتضمنت رسالة الأسيرات اتهامَ الحكومة الإسرائيلية بالتخاذل عن إخراجهن، كما طلبن فيها إلى عائلاتهن الخروج في مظاهراتٍ من أجل الضغط على الحكومة بهدف عقد صفقة تبادل أسرى مع حركة حماس. وتحدّثت الأسيرات عن الظروف التي يعشنها في غزّة تحت القصف الإسرائيلي المتواصل، وأنهنّ يتنقلن من مكانٍ إلى آخر \"هرباً من الموت على يد الجيش الإسرائيلي\". #شاهد | رسالة عدد من مجندات العدو الأسيرات لدى #كتائب_القسام في قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/7Gad3uMusF \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وتُساهم المشاهد التي تنشرها \"كتائب القسّام\" في إشعال غضب أهالي الأسرى الإسرائيليين، والذين يُنظمون باستمرار تظاهراتٍ احتجاجية في \"تل أبيب\"، تحت شعار \"أعيدوا الأسرى الآن\"، مُطالبين بإنهاء الحرب وإبرام صفقة تبادل أسرى، ومنتقدين سلوك رئيس حكومتهم، بنيامين نتنياهو، في هذا الملف.  وتتعالى الأصوات في الداخل الإسرائيلي، مطالبةً باستعادة الأسرى الإسرائيليين في غزّة، ولاسيما أنّ القصف الإسرائيلي والعملية العسكرية البرية أدّيا إلى مقتل عددٍ منهم. لمطالبة حكومة نتنياهو بصفقة للإفراج عن أبنائهم، عائلات أسرى غزة تقطع طريقاً رئيسياً في \"تل أبيب\" #غزة #أسرى_غزة #الاحتلال #تل_أبيب #الميادين_Go pic.twitter.com/4MhBWi2lyE \n\n يُشار إلى أنّ عائلات الأسرى تمارس ضغوطاً كبيرة على حكومة نتنياهو، بهدف دفعها إلى إبرام صفقة تبادل جديدة مع المقاومة الفلسطينية، في ظل التخوف على حياة هؤلاء الأسرى بعد أن قُتل عدد منهم من جرّاء القصف الإسرائيلي الوحشي على القطاع. وفي 6 كانون الثاني/يناير الجاري، نشرت كتائب القسّام مقطعاً مصوراً للأسير الإسرائيلي، يردن بيباس، الذي قتلت طائرات الاحتلال زوجته شيري وطفليه كفير وأرئيل. وقال بيباس: \"هل سأخرج وأشيّعهم، أم أُدفن معهم؟\". ومطلع الشهر الحالي، نشرت \"القسّام\" مقطع فيديو، تحت عنوان \"إلى عائلات الجنود الأسرى.. احذروا!\"، تضمّن رسالةً مفادها أنّ \"نتنياهو لا يأبه بموت كل الجنود الأسرى، لأنّ أخاه يوناتان قُتل في محاولة لتحرير الأسرى، ويقول لكم (لعائلات الأسرى) بصورةٍ واضحة: ذوقوا ما ذقت بموت أخي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كارينا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودانييل جلبوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودورون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القصف الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يردن بيباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوناتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}