{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b68",
    "title": "لبنان: بقصف مدفعي وصاروخي.. المقاومة تستهدف ثكنة \"زبدين\" وموقعي \"راميم\" و\"السماقة\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية تضيف إلى لائحة عملياتها الإسنادية اليوم، استهداف موقعين عسكريين إسرائيليين بالقصف المدفعي والصاروخي. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان، بعد ظهر اليوم الاثنين، ثكنة \"زبدين\"، في ‏مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بقذائف المدفعية، وأعلنت عن إصابتها إصابةً مباشرة. كما استهدفت كلاً من موقعي \"راميم\" بالأسلحة الصاروخية، و\"السماقة\" في ‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة المناسبة، محققةً فيهما إصابةً مباشرة. كذلك، أعلنت المقاومة عن عمليتيها الأخيرتين في بيانين منفصلين، وأشارت إلى أنّ هذه العمليات تأتي في إطار دعم الشعب الفلسطيني\"الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌والشريفة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما أعلنت، في وقت سابق اليوم، شنّها هجوماً جوياً متزامناً استهدف ثكنة \"يعرا\" وقاعدة \"سنط جين\" الإسرائيليتين، موضحةً أنّ الهجوم تم عبر أسراب من المسيّرات الانقضاضية. \"عدسة #الميادين ترصد الدمار الكبير الذي حل بموقع الرادار الإسرائيلي في مقابل بلدة شبعا الجنوبية من جراء ضربات #المقاومة_الإسلامية في لبنان\"مراسل الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/2og1Z6O2Pc \n\n وقبل ذلك، استهدفت ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية وانتشار الجنود في محيطها بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية، ما أدى إلى تدمير جزء منها واشتعال النيران فيها.  كما استهدفت موقع \"بياض بليدا\" ‏بصاروخ \"بركان\"، مصيبةً إياه بصورة مباشرة.‏ وبعد منتصف ليل الأحد - الاثنين، أعلنت المقاومة، استهداف مجاهديها بالأسلحة الصاروخية وقذائف ‏المدفعية، قوةً إسرائيلية حاولت التسلل إلى حرج حدب عيتا غربي بلدة عيتا الشعب الجنوبية. وأكدت المقاومة في بيانها، أنّ  عملية الاستهداف أجبرت القوة المتسللة على التراجع بعد تحقيق إصابات مؤكدة بين أفرادها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}