{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bef",
    "title": "حمد للميادين: نتنياهو أفشل صفقة وقف إطلاق النار.. ولن ندخل بعد الآن أي مفاوضات عبثية",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزّة، غازي حمد، يؤكّد أنّ نتنياهو كان يُمارس الخديعة ولم يُعطِ إجابات عن كل الأسئلة المطروحة، للوصول إلى اتفاق وقف إطلاق النار. أكد عضو المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزّة، غازي حمد، الجمعة، أنّ \"إسرائيل\" أفشلت مفاوضات الدوحة، وجهود الوسطاء، ولم يكن هناك أيّ تقدّم، مضيفاً أنّه \"لم يَجرِ حسم أيّ من القضايا الخلافية في مفاوضات الدوحة\". وقال حمد، في مقابلةٍ مع الميادين، إنّه لا يمكن أن يمرّ أيّ اتفاق من دون وقفٍ كامل لإطلاق النار، وانسحاب الاحتلال من القطاع، وعودة النازحين، وإبرام صفقة تبادل الأسرى. \"لا يمكن أن يمر أي اتفاق دون وقف كامل لإطلاق النار وانسحاب الاحتلال وعودة النازحين وتبادل الأسرى\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #المسائية pic.twitter.com/7ii5vlzsyV \n\n وأشار حمد إلى أنّ موقف الحركة قوي وثابت، وتوافق عليه الفصائل الفلسطينية،  و\"نحن لن ندخل بعد الآن أيّ مفاوضاتٍ عبثية\"، مضيفاً أنّ \"نتنياهو كان يُمارس الخديعة ولم يُعطِ إجابات عن كل الأسئلة المطروحة للوصول إلى اتفاق\". وأوضح أنّ \"نتنياهو يضع شروطاً جديدة، وينسف ما تمّ الاتفاق عليه سابقاً، وهدفه الاستمرار في الحرب\". \"نتنياهو يضع شروطاً جديدة وينسف ما تم الاتفاق عليه سابقاً وهدفه الاستمرار بالحرب\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/uLlkrC772Q \n\n وقال إنّ \"نتنياهو كان يؤكد بصريح العبارة أنّه لن يُوقف الحرب\". \"نتنياهو نسف الاتفاق من أساسه\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #المسائية pic.twitter.com/3LTEIeBR75 \n\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 10:40\n وبشأن الورقة المطروحة للاتفاق، قال حمد إنّها لا تحتوي على أيّ غموض، لكن الجانب الإسرائيلي كان يُماطل في إعطاء إجابة بشأن ما هو مطروح، مشيراً إلى أنّ \"الاحتلال جاء بشروطٍ جديدة تتعلق بمحور فيلادلفيا، بعد أن جرى الاتفاق في وقتٍ سابق على الانسحاب الإسرائيلي الكامل منه\". \"الاحتلال جاء بشروط جديدة تتعلق بمحور فيلادلفيا بعد أن كنا اتفقنا سابقاً بالانسحاب الإسرائيلي الكامل منه\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/TlGxI9MlBI \n\n ولفت حمد إلى أنّ \"المقاومة لن تسمح، عبر أيّ شكلٍ من الأشكال، بوجود الاحتلال في أيّ بقعةٍ من قطاع غزّة\"، نافياً صحة ما أوردته صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية بشأن استعداد إسرائيلي للانسحاب من محور \"فيلادلفيا\". وبيّن حمد أنّ \"إسرائيل\" تُريد أن تُبقي ثغرةً في الاتفاق كي تكون قادرة على العودة إلى الحرب في وقتٍ لاحق، مشدداً على أنّه من الضروري ممارسة الضغط من الوسطاء على الاحتلال للموافقة على ما جرى الاتفاق عليه سابقاً. وبشأن ردّ حزب الله وإيران على جرائم الاحتلال الإسرائيلي، بعد استهداف القائد فؤاد شكر في ضاحية بيروت الجنوبية، والقيادي في حركة حماس، الشهيد إسماعيل هنية، في طهران، قال حمد إنّ \"لدى حزب الله وإيران كلّ الحقّ في الردّ على جرائم الاحتلال، وهذا المسار مسار منفصل عن المفاوضات\". ولفت حمد إلى أنّ \"واشنطن مقتنعة بأنّ نتنياهو يُشكّل عقبة أمام التوصّل إلى اتفاق، وعليها أن تحمّله المسؤولية إذا تطوّر الصراع في المنطقة\". وبشأن دور حزب الله في جبهة إسناد المقاومة في قطاع غزّة، قال عضو المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزّة إنّ \"حزب الله يقاتل منذ أكثر من 10 أشهر، ويقدّم الشهداء، ونشكره على ما يقوم به، والاحتلال لا يفهم إلا لغة القوّة\". \"#حزب_الله يقاتل منذ اكثر من 10 أشهر ويقدم الشهداء وهو مشكور على ما يقوم به والاحتلال لا يفهم إلا لغة القوة\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #المسائية pic.twitter.com/yiE2n3nBlb \n\n وأشار حمد إلى أنّ على الشعوب العربية كسر جدار الصمت، والخروج للتضامن مع الشعب الفلسطيني، مضيفاً أنه \"لم نشهد عربدة إسرائيلية منذ قرون، مثلما يحدث الآن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعوب العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عربدة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}