{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c8b",
    "title": "وزيرا خارجيتي بريطانيا وألمانيا: \"إسرائيل\" لن تنتصر في الحرب إذا دمرت احتمالات \"السلام\"",
    "full_text": "وزيرا خارجيتي بريطانيا وألمانيا ينشران مقالاً مشتركاً في صحيفة \"التايمز\" البريطانية، يطالبان فيه بضرورة وقف إطلاق النار النهائي في قطاع غزّة، ويؤكّدان أنّ \"إسرائيل لن تنتصر في الحرب إذا دمرت احتمالات التعايش السلمي بعملياتها\". نشر وزيرا خارجيتي كلٍ من بريطانيا وألمانيا، ديفيد كاميرون وأنالينا بيربوك، مقالاً مشتركاً في صحيفة \"التايمز\" البريطانية، أشارا فيه إلى أنّ \"إسرائيل\" لن تنتصر في الحرب التي تخوضها على قطاع غزّة \"إذا دمرت احتمالات التعايش السلمي مع الفلسطينيين\". وطالب الوزيران كيان الاحتلال الإسرائيلي بأن \"يلتزم بالقانون الإنساني الدولي، خلال حربه التي يخوضها في قطاع غزّة\"، حيث لفتا إلى أنّ عدداً كبيراً جداً من المدنيين قتلوا. وأشارا في مقالهما إلى أنّه يجب على حكومة الاحتلال أن \"تفعل المزيد للتمييز بشكلٍ كافٍ\" لتجنّب قتل المدنيين، مطالبَين \"بوقف إطلاق نارٍ مستدام، يؤدي إلى سلامٍ مستدام\". وينتقد المقال أيضاً ما وصفه الوزيران بـ\"الأعمال البغيضة\" التي يقوم بها المستوطنون الإسرائيليون المسلحون الذين طردوا الفلسطينيين من منازلهم. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n من جهتها، علّقت صحيفة \"التايمز\" على المقال المشترك، بالقول إنّه يُمثّل \"تحوّلاً في النهج تجاه الصراع بين حماس وإسرائيل\"، وأنّه تغيير ملحوظ في لهجة الحكومة البريطانية، التي لم تقدم في السابق سوى دعمها لـ \"هدنةٍ إنسانية\"، للسماح بإطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة ولدخول المساعدات إلى غزّة، مما يزيد الضغط على الحكومة الإسرائيلية لإنهاء إراقة الدماء. ولفتت الصحيفة إلى أنّ وزير الدفاع البريطاني، غرانت شابس، أعرب بشكلٍ منفصل،في مقابلةٍ مع صحيفة \"صنداي تايمز\" البريطانية، عن دعمه لهذا النهج. وفي إشارةٍ إلى القلق المتزايد داخل الحكومة بشأن عدد الضحايا المدنيين، قال شابس إنّه \"قلق للغاية بشأن احتمال وفاة عدد أكبر من الأشخاص بسبب المرض، مقارنةً بالأشخاص الذين يموتون حتى من خلال آثار العمل الحركي للحرب\". وذكّرت الصحيفة أنّ موقف الحكومة البريطانية لا يزال بعيداً عن الدعوة إلى \"وقفٍ فوري لإطلاق النار\"، والذي تقول إنّه \"سيجمد الصراع ويترك حماس تسيطر على قطاع غزّة\". وتطرقت الصحيفة إلى أنّ تغيير اللهجة الحاصل، يعكس تحوّلاً في الولايات المتحدة، يستهدف بوضوحٍ الإسرائيليين، الذين أدت حربهم على قطاع غزّة إلى أزمةٍ إنسانية متصاعدة، إضافةً إلى ارقتاء أكثر من 18 ألف فلسطيني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد كاميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرانت شابس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنداي تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}