{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13bf",
    "title": "\"مخاطر عالية\".. ألمانيا تعارض خطة الاتحاد الأوروبي لمصادرة الأصول الروسية",
    "full_text": "ألمانيا تحذر من الخطط الرامية إلى الاستيلاء على أصول البنك المركزي الروسي المجمّدة لإعادة إعمار أوكرانيا، لما تنطوي عليه من مخاطر قانونية عالية للغاية. أعربت ألمانيا عن اعتراضها على خطط بروكسل للاستيلاء على أصول البنك المركزي الروسي المجمّدة لإعادة إعمار أوكرانيا، محذرةً من أن التحرّك المتسرّع قد يثير مخاطر قانونية أو مالية. وبحسب صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، تعمل المفوضية الأوروبية على خطة يمكن أن تجمع مليارات اليورو من خلال مطالبة المؤسسات المالية التي تمتلك أصولاً روسية مجمدة بتسليم بعض الأرباح المتولدة واستخدامها في إعادة بناء أوكرانيا. لكن في أعقاب المخاوف التي أشار إليها البنك المركزي الأوروبي، دعت برلين وعواصم أخرى إلى مزيد من التفكير في خطط أخرى. وقال مسؤولون كبار في الحكومة الألمانية إنهم \"يشككون في أن الخطة ستحظى بدعم كافٍ لأن المخاطر القانونية كانت عالية للغاية\". وقال مسؤول في وزارة الخارجية إنّ \"ألمانيا تفعل كل ما في وسعها قانونياً لتحديد وتجميد أصول الأفراد والشركات الروسية الخاضعة للعقوبات\"، لكنه قال إن فكرة استخدام الأموال الروسية لإعادة إعمار أوكرانيا أثارت \"أسئلة مالية وقانونية معقدة\". \n24 اب\n \n23 اب\n يذكر أنّ الاتحاد الأوروبي جمّد أكثر من 200 مليار يورو (215 مليار دولار) من أصول البنك المركزي الروسي، وفقاً لأرقام جديدة. وقال المتحدث باسم المفوضية الأوروبية، كريستيان ويجاند، الذي أكد الأرقام، إن \"الاتحاد الأوروبي ملتزم بضمان دفع روسيا للأضرار التي لحقت بأوكرانيا، ولهذا السبب يقوم الاتحاد الأوروبي باستكشاف طرق استخدام الأصول الروسية المجمدة والمثبتة لهذا الغرض\". وفي وقت سابق، حذّرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في مقال على موقعها، من أن تُشكّل مصادرة الأصول الروسية في الدول الغربية تهديداً للاقتصاد العالمي. وأشار التقرير إلى حجج العديد من المسؤولين الأميركيين، بمن فيهم وزيرة الخزانة جانيت يلين، بأنّ مُصادرة الأصول يمكن أن تُشكّل \"سابقة لانتهاك الأسس القانونية الغربية\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ \"يلين وآخرون أشاروا إلى أنّ مُصادرة الأصول الروسية يمكن أن تقوّض الثقة في الدولار، العملة الأكثر استخداماً في التجارة والتحويلات العالمية\". وتابعت أنّ الدول الأجنبية قد تكون أقل رغبةً في إبقاء الودائع في البنوك الأميركية أو الاستثمار خشية مصادرة أصولها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستيان ويجاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}