{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f35",
    "title": "شهداء وجرحى.. الاحتلال يرتكب مجازر جديدة في خان يونس ورفح",
    "full_text": "تواصل قوات الاحتلال الإسرائيلي عدوانها على قطاع غزة براً وبحراً وجواً، منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر 2023، ما أسفر عن استشهاد وجرح أكثر من 110 آلاف فلسطيني، معظمهم من النساء والأطفال. يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، مستهدفاً منازل الآمنين، ما أسفر عن ارتقاء عشرات الشهداء، وتسجيل عدّة إصابات. ففي خان يونس جنوب القطاع، عمد الاحتلال، اليوم الإثنين، إلى نسف عدّة منازل عبر القصف المباشر، وكذلك استهدف تجمعاً سكنياً. \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي ينسف منازل غربي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة الصحافي علم الدين صباح لـ #الميادين #فلسطين #غزة #رفح pic.twitter.com/Obw90HUisc \n\n وأفاد مراسل الميادين بارتقاء شهيدين ووقوع إصابات جراء قصف الطيران الحربي الإسرائيلي منزلاً قرب مستشفى غزة الأوروبي شرقي المدينة. وفي رفح، استشهد 4 فلسطينيين، جراء قصف الاحتلال منزلاً لعائلة أبو العينين في حي النصر . أمّا في شمال القطاع، أطلق طيران الاحتلال المروحي النار شرقي مخيم جباليا. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n ومساء الأحد، استشهد 10 مواطنين وأصيب آخرون، جراء استهداف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المواطنين على الطريق الساحلي، غرب مدينة غزة. كما استشهد 15 مواطناً على الأقل، وأصيب العشرات بجروح مختلفة، بينهم أطفال ونساء، في غارة إسرائيلية استهدفت منزلاً في حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة. وأعلنت وزارة الصحة في غزة، الأحد، ارتفاع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 29692 شهيداً و69879 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقالت الوزارة في تقريرها، إنّ الاحتلال ارتكب 7 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 86 شهيداً و131 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضافت أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، فيما يمنع الاحتلال وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم. \"أوضاع المستشفيات في غزة مأساوية وأعداد المصابين فاقت قدرة استيعابها وسط نقص كبير جدًا في الأدوية\"مديرة الإعلام في الهلال الأحمر الفلسطيني نبال فرسخ لـ #الميادين #فلسطين #غزة #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/ISFG3DaKb1 \n\n وفي وقتٍ سابق، أكدت وزارة الصحة وجود نصف مليون فلسطيني  في شمالي قطاع غزّة يقاسون المجاعة التي تفتك بأرواحهم بصمت. وفي السياق، قالت منظمة الصحة العالمية إن الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزة منذ أكثر من 140 يوماً، تسببت في دمار غير مسبوق يحتاج إصلاحه عقوداً من الزمن.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى غزة الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو العينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي النصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}