{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1566",
    "title": "\"بتكوين\" تتخطى حاجز 28 ألف دولار رغم التضييق على قطاع التشفير",
    "full_text": "قيمة عملة \"بتكوين\" المشفرة تقفز متخطية مستوى 28 ألف دولار للمرة الأولى، خلال الشهر الجاري، مدفوعة بتقديم شركة \"بلاك روك\"، طلباً لإنشاء صندوق متداول بالبورصة في الولايات المتحدة، والذي سيكون الأول من نوعه داخل أميركا. قفزت قيمة عملة \"بتكوين\" المشفرة متخطيةً مستوى 28 ألف دولار للمرة الأولى خلال الشهر الجاري، مدفوعةً بتقديم شركة \"بلاك روك\"، طلباً لإنشاء صندوق متداول بالبورصة في الولايات المتحدة، والذي سيكون الأول من نوعه داخل أميركا. وارتفعت \"بتكوين\" -الأصل الرقمي الأكبر في العالم- بنحو 5.3% في مرحلة ما، بالغةً أعلى مستوياتها في أسبوعين لتبلغ 28142 دولاراً خلال التداول في بورصة نيويورك. فيما تذبذبت العملات المشفرة الصغرى، مثل \"إيثريوم\" و\"بي إن بي\" بشكلٍ طفيف. \n24 اب\n \n24 اب\n وقدّمت \"بلاك روك\"، أكبر شركة لإدارة الأصول في العالم، طلباً لإنشاء صندوق \"بتكوين\" متداول في البورصة إلى هيئة الأوراق المالية والبورصات في 15 حزيران/يونيو. وعارضت الهيئة السماح بذلك النوع من الصناديق الفورية، لكن المحاولة الأخيرة كانت مدعومة بثقل أكبر شركة في العالم لإدارة الأصول. ويعتبر هذا الطلب \"إضافة كبيرة إلى قطاع التشفير\"، بحسب كارولاين مورون، الشريكة المؤسسة لشركة \"أوربت ماركتس\" المتخصصة في توفير سيولة لمشتقات الأصول الرقمية. وقفزت بتكوين 9% منذ خطوة \"بلاك روك\"، ما ساعد على رفع الرمز المميّز من نطاق المقاومة قرب 27 ألف دولار، اعتماداً على أنماط المخططات البيانية الأساسية. كما جاء الطلب وسط المعركة القانونية بين شركة \"غراي سكيل إنفستمنتس\" وهيئة الأوراق المالية والبورصات لتحويل صندوق \"غراي سكيل\" الائتماني الخاص بعملة \"بتكوين\" إلى صندوق متداول بالبورصة ومدعوم فعلياً. وانخفض خصم الصندوق على صافي قيمة الأصل، في ظل التكهنات بأن خطوة \"بلاك روك\" قد تدعم قضية \"غراي سيكل\" في نهاية المطاف. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلاك روك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلاك روك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بورصة نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيثريوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي إن",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاك روك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأوراق المالية والبورصات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كارولاين مورون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوربت ماركتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلاك روك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غراي سكيل إنفستمنتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراي سكيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاك روك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراي سيكل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}