{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1df0",
    "title": "إيران: الجيش في جاهزية عالية للرد على أي تهديد",
    "full_text": "قائد القوة البرية في الجيش الإيراني يقول إنّ بلاده ستواجه أي نوع من تهديد الأعداء برد حاسم وقاطع، مؤكّداً أنّ الجيش الإيراني اليوم في أعلى مستويات الجاهزية القتالية والدفاعية. أكّد قائد القوة البرية في الجيش الإيراني العميد كيومرث حيدري، اليوم الخميس، أنّ \"الجيش الإيراني اليوم في أعلى مستويات الجاهزية القتالية والدفاعية\". وحذّر العميد حيدري قائلاً: \"سنواجه أي نوع من تهديد الأعداء برد حاسم وقاطع\". ويوم الثلاثاء الماضي، أعلنت العلاقات العامة في الجيش الإيراني تزويد منظومة الجيش القتالية بعدد كبير من الطائرات المسيّرة القتالية والاستطلاعية والانتحارية والرادارية. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 13:13\n ومن أبرز هذه الطائرات المسيّرة \"أبابيل 4\" و\"أبابيل 5\" المخصصة لعمليات الاستطلاع والرصد والحرب الإلكترونية، و\"آرش\" و\"باور\" المخصّصتان للعمليات الانتحارية، و\"كرار\" المخصّصة للقيام بعمليات قتالية. وفي تشرين الأول/أكتوبر الماضي، أجرى الجيش الإيراني مناوراتٍ مشتركةً للطائرات المسيرة، بمشاركة نحو 200 طائرة مسيّرة من وحدات تابعة لقوات الجيش الأربع. وكان الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي قد شدّد قبيل توجهه إلى تركيا، أمس الأربعاء، على أنّ \"الشأن الفلسطيني سيكون حاضراً في هذه الزيارة\"، وأنّ فلسطين هي \"أهم قضية للمسلمين وأصحاب الضمير الحي في العالم، وأن دعم فلسطين والمقاومة الفلسطينية هو أمر متفق عليه بين إيران وتركيا\".  واستمرت زيارة رئيسي لتركيا يوماً واحداً وقّع خلالها على 10 وثائق للتعاون بين مسؤولي البلدين. وحذّر وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، في مقابلة مع \"ABC news\"، من أنّ \"نطاق الحرب أصبح أوسع، وهذا يعني أنّ خطر نشوب حرب أوسع في المنطقة ارتفع\"، مشيراً إلى أنّ \"مفتاح حل المشكلة في غزة موجود في واشنطن قبل أن يكون في تل أبيب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيومرث حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبابيل 5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "آرش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجيش الأربع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ABC news",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}