{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b17",
    "title": "مسيرات صنعاء: أي اعتداء ضد الشعب اليمني لن يبقى من دون رد",
    "full_text": "مسيرات صنعاء تحذّر من أنّ أي عمل عدائي ضدّ الشعب اليمني \"لن يمر من دون رد\"، وتجدّد تأكيد استعداد الشعب اليمني للمواجهة المباشرة مع الأميركيين والإسرائيليين. شهدت العاصمة اليمنية صنعاء، اليوم الجمعة، تظاهرات حاشدة، نُظِّمت تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\"، تأكيداً للموقف الشعبي اليمني الرافض لتحالف \"حارس الازدهار\"، الذي أنشأته الولايات المتحدة الأميركية في البحر الأحمر. وحذّر بيان مسيرات صنعاء، من أنّ أي عمل عدائي ضدّ الشعب اليمني وموقفه المناصر لفلسطين، \"لن يمر من دون رد\"، مؤكداً أنّ الشعب اليمني لطالما انتظر \"المعركة المباشرة مع الأميركيين والإسرائيليين، ليكون له شرف المواجهة\". كما جدّد البيان تحذير صنعاء للدول التي \"يتم الدفع بها في تحالف حماية السفن الإسرائيلية، سواء كانت ظاهرة أم مستترة\". \"أي عمل عدائي ضد الشعب اليمني وضد وموقفه المناصر لـ #فلسطين لن يمر دون رد.. ونحذر الدول التي يتم الدفع بها وتوريطها في تحالف حماية السفن الإسرائيلية سواء كانت ظاهرة أو مستترة\"من بيان مسيرات صنعاء تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\" pic.twitter.com/J3FB2dGeDf \n\n كذلك، أشاد بالعمليات التي ينفّذها مجاهدو المقاومة الإسلامية في لبنان، مشدداً على أنّ هذه العمليات \"التي حرمت العدو نومه وقضّت مضجعه\". وفي وقت سابق من اليوم الجمعة، شهدت محافظتا صعدة وريمة في اليمن، تظاهرات حاشدة، تحت الشعار نفسه، حيث أكد المتظاهرون جاهزية الشعب اليمني لكل الخيارات والاحتمالات، في حال أي مواجهة مع العدوان الإسرائيلي - الأميركي على اليمن. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n انطلاق تظاهرات في محافظتي صعدة وريمة تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\" #الميادين #اليمن #فلسطين #غزة pic.twitter.com/gJnOIqN9IO \n\n وأعاد بيان مسيرات صعدة تأكيد المضامين التي أعلنها قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، في الخطاب الذي ألقاه الأربعاء الماضي. وفي الخطاب، شدّد السيد الحوثي على أنّ صنعاء \"لن تقف مكتوفة الأيدي، في حال كان لدى واشنطن توجّه لاستهدافها\"، مؤكداً أنّ التحركات الأميركية في البحر الأحمر \"غير قانونية\"، واصفاً إياها بـ\"العدوان الأرعن والأحمق خدمةً لإسرائيل\". كما دعا قائد أنصار الله الدولَ العربية إلى \"عدم التورط مع الولايات المتحدة\"، مضيفاً أنّ \"الدول الأوروبية التي تتورط في دعم التحرك الأميركي تغامر بمصالحها\".  وأضاف: \"أحبّ الأمور إلينا وما نتمناه منذ البدء هو أن تكون الحرب مباشرة بيننا وبين الولايات المتحدة وإسرائيل، وليس مع عملاء واشنطن\". يُذكر أنّ صنعاء أبدت، حكومةً وشعباً، دعمها المقاومة والشعب الفلسطينيَين، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة، قبل أكثر من 75 يوماً، بحيث يتظاهر مئات الآلاف باستمرار في مختلف المحافظات نصرةً للقطاع، وشجباً للحرب المدعومة أميركياً عليه. ويجدّد المتظاهرون دعمهم قرارات القيادة اليمنية والقوات المسلحة، التي نفّذت عدداً من العمليات ضدّ أهداف إسرائيلية في الأراضي الفلسطينية المحتلة، وضدّ سفن إسرائيلية في البحر الأحمر وأخرى متوجّهة إلى موانئ الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولَ العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}