{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2552",
    "title": "منذ طوفان الأقصى.. حصيلة الأسرى في الضفة والقدس المحتلة تتجاوز 8,875",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تواصل عدوانها الممنهج على الضفة الغربية والقدس المحتلتين، وحملات الاعتقالات فيهما ترفع حصيلة المعتقلين الفلسطينيين إلى نحو 8,875، منذ اندلاع طوفان الأقصى. أعلنت ثلاث مؤسسات فلسطينية معنيّة بقضايا الأسرى في فلسطين المحتلة، الأحد، أنّ حصيلة حالات الاعتقال في الضفة الغربية، بما فيها القدس المحتلة، بلغت نحو 8,875، منذ اندلاع طوفان الأقصى. وقالت هيئة شؤون الأسرى والمحررين، ونادي الأسير الفلسطيني، ومؤسسة الضمير لرعاية الأسير وحقوق الإنسان، في بيان، إنّ حصيلة حالات الاعتقال بين صفوف النساء بلغت نحو 295، في ما تشمل هذه الأرقام النساء اللواتي اعتُقلن من الأراضي المحتلة عام 1948، والنساء اللواتي من غزة وجرى اعتقالهن من الضفة. أما عدد حالات الاعتقال بين صفوف الأطفال، بحسب البيان، فبلغت نحو 630، كما بلغت بين صفوف الصحافيين نحو 76، تبقى منهم رهن الاعتقال 49، و12 صحافياً من غزة. وذكر أنّ أوامر الاعتقال الإداري بلغت أكثر من 5,900 أمر ما بين أوامر جديدة وأوامر تجديد، منها أوامر بحقّ أطفالٍ ونساء. ووفقاً له، فإنّ جرائم وانتهاكات متصاعدة ترافق حملات الاعتقالات المستمرة، تتمثل بعمليات تنكيل واعتداءات بالضرب المبرّح، وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التّخريب والتّدمير الواسعة في منازل المواطنين، ومصادرة المركبات، والأموال، ومصاغ الذهب، فضلاً عن عمليات التدمير الواسعة التي طالت البُنى التحتية تحديداً في مخيمات طولكرم، وجنين ومخيمها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتشمل حصيلة حملات الاعتقال كل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتُجزوا كرهائن. إلى جانب حملات الاعتقال هذه، فإنّ قوات الاحتلال نفّذت إعدامات ميدانية، منهم أفراد من عائلات المعتقلين، كما صعّدت من اعتقال الجرحى. وأشار البيان إلى أنّ نحو 18 أسيراً استشهدوا في سجون الاحتلال وهم: عمر دراغمة وخالد الشاويش من طوباس، وعرفات حمدان وعاصف الرفاعي من رام الله، وإسماعيل خضر وماجد زقول وعز الدين البنا والطبيب عدنان البرش من غزة، وعبد الرحمن مرعي من سلفيت، وثائر أبو عصب وعبد الرحيم عامر من قلقيلية، وعبد الرحمن البحش من نابلس، ومحمد الصبار من الخليل، وأحمد رزق قديح وجمعة أبو غنيمة ووليد دقة من الأراضي المحتلة عام 1948، ومحمد أبو سنينة من القدس المحتلة، وشهيد من العمال لم تُعرف هويته. كما لفت إلى أنّ 16 أسيراً ممن استشهدوا محتجزة جثامينهم، وهم من بين 27 أسير من الشهداء يواصل الاحتلال احتجاز جثامينهم، علماً أنّ إعلام الاحتلال كشف عن معطيات تشير إلى استشهاد عشرات المعتقلين من غزة في السجون، لكنّه يرفض حتّى اليوم الكشف عن أي معطى واضح بشأن هوياتهم. كما ويُشار إلى أنّ المعطيات المتعلقة بحالات الاعتقال، تشمل من أبقى الاحتلال على اعتقالهم، ومن تم الإفراج عنهم لاحقاً. هذه المعطيات لا تشمل أي معطى عن أعداد حالات الاعتقال من غزة، لكون الاحتلال يرفض حتى اليوم الإفصاح عنها، علماً أنّ أعدادهم تقدّر بالآلاف، مع الإشارة إلى أنّ الاحتلال اعتقل المئات من عمال غزة في الضّفة، إضافة إلى مواطنين من غزة كانوا متواجدين في الضّفة بهدف العلاج. وحتى بداية شهر أيار/مايو 2024، بلغ إجمالي عدد الأسرى في سجون الاحتلال أكثر من 9,300، من بينهم أكثر من 3,400 معتقل إداري، علماً أنّ إجمالي الأسرى في السجون لا يتضمن كافة معتقلي غزة في السجون. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمات طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر دراغمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وخالد الشاويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعرفات حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعاصف الرفاعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسماعيل خضر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وماجد زقول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعز الدين البنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدنان البرش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبد الرحمن مرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عصب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعبد الرحيم عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبد الرحمن البحش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحمد الصبار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأحمد رزق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو غنيمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحمد أبو سنينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}