{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0910",
    "title": "روسيا: سنخفض إمدادات النفط ومنتجاته إلى أوروبا بنسبة 4 إلى 5%",
    "full_text": "نائب رئيس الوزراء الروسي ألكسندر نوفاك يشير إلى أنّ الهند سوق جديدة وصادرات النفط الروسي إليها، زادت في عام 2022، بواقع 19 مرّة.  أعلن نائب رئيس الوزراء الروسي ألكسندر نوفاك، اليوم الأربعاء، أن روسيا ستخفض هذا العام إمدادات النفط ومنتجاته إلى أوروبا بنسبة 4-5%. وقال نائب رئيس الوزراء الروسي، ألكسندر نوفاك في تصريحات صحافية لقناة \"روسيا 24\" \"إذا قمنا في السابق بتزويد أوروبا بما مجموعه نحو 40-45% من النفط والمنتجات النفطية من إجمالي حجم الصادرات، فإننا نتوقّع بحلول نهاية هذا العام ألا يزيد ذلك عن 4-5%\". وعن أسواق النفط الروسي البديلة، أشار نوفاك إلى أنّ \"روسيا لم تزوّد الهند سابقاً بأيّ موارد طاقية تقريباً لكن خلال عامين ارتفعت الحصّة إلى 40%\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف أنّ صادرات النفط إلى الهند، زادت في عام 2022، بواقع 19 مرّة، والمشتقات النفطية بواقع مرتين، والفحم بثلاثة أضعاف. وفي وقتٍ سابق، أعلن نائب رئيس الوزراء الروسي، ألكسندر نوفاك أنّ صادرات النفط من روسيا إلى الدول الصديقة زادت خلال عام 2022 بنسبة 76%، والمنتجات النفطية بنسبة 20%، بينما صادرات الغاز بنسبة 8%. وتسعى روسيا إلى تصدير موارد الطاقة في ظلّ العقوبات التي يفرضها الغرب بسبب الأزمة في أوكرانيا، ولا سيما القرار الذي اتخذته دول الاتحاد الأوروبي ومجموعة السبع وأستراليا بتحديد سقف لسعر النفط الروسي عند 60 دولاراً للبرميل، وحظر استيراد الوقود من روسيا. وفي وقتٍ سابق، وصف عضو البرلمان الأوروبي، إيفان فيليبور سينتشيتش، العقوبات والقيود المستمرة ضد روسيا بأنّها \"تدمر دول الاتحاد الأوروبي\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وأستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفان فيليبور سينتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}