{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1312",
    "title": "\"علقت في حلقة الموت\".. ضابط استخبارات أميركي: وضع أوكرانيا يزداد سوءاً",
    "full_text": "أكّد ضابط الاستخبارات الأميركية السابق، سكوت ريتر، أن الأوكرانيين \"يرسلون أشخاصاً ليس لديهم تدريب وخبرة كافيان، وهذا يعني أنّ موتهم في ساحة المعركة آخذ في الازدياد\". أكّد ضابط الاستخبارات الأميركي المتقاعد، سكوت ريتر، أنّ القوات المسلحة الأوكرانية عالقة في \"حلقة الموت\"، وتفقد بالتدريج جنودها الأكثر خبرةً. وقال ريتر، في مقابلة مع الصحافي داني هايفونغ، عبر قناته في \"يوتيوب\"، إنّ الأمر \"يزداد سوءاً\".. موضحاً أنّ الأوكرانيين \"يرسلون أشخاصاً ليس لديهم تدريب وخبرة كافيان، وهذا يعني أنّ موتهم في ساحة المعركة آخذ في الازدياد\". وأضاف ريتر أنه \"كلّما زاد عدد القتلى، كان عليهم استبدال الجنود القتلى بشكل أسرع، وبالتالي يستمرّ معدل الموت في الازدياد، وهذه \"الخوارزمية القاتلة\" تحدث الآن بالفعل\". وأشار ريتر إلى أنّ \"الأوكرانيين في وضع صعب. وعلى الرغم من امتلاكهم أسلحة ومعدات غربية حديثة، فإنهم لا يعرفون كيفية استخدامها بصورة صحيحة، ولا يتمتع المجنّدون بتدريب وخبرة عسكريين كافيين للبقاء في قيد الحياة في المعارك ضد الجيش الروسي\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وفي وقت سابق، قال ريتر إنّ \"كذبة حلف شمال الأطلسي بشأن الانتصار الوشيك للقوات المسلحة الأوكرانية، خلال الهجوم المضاد، لم تحكم على الأوكرانيين إلا بالدمار والفشل\".  وفي وقت سابق اليوم، أشار الرئيس الروسي فلاديمير بوتين إلى أنّ القوات الأوكرانية لم تفشل في الهجوم المضاد حتى الآن فحسب، بل تكبّدت أيضاً خسائر فادحة، وتمّ بالفعل تدمير مئات المركبات المدرعة الغربية. وأكّد بوتين، في خطاب اليوم الثلاثاء، أنّ القوات الأوكرانية \"فقدت 259 دبابة و780 عربة مدرعة منذ بداية ما يسمى الهجوم المضاد\". وأضاف، خلال لقائه العسكريين الروس، أنّ \"العدو فقدَ، خلال الأيام السبعة الماضية فقط، 280 قطعة من المعدات العسكرية، بينها 41 دبابة، في محور أوريخوف، الذي يعدّه العدو المحور الرئيس للهجوم\". وكان أسرى أوكرانيون أكّدوا أنّ \"الخسائر الأوكرانية هناك (في الجبهة) أكبر مما يُنشَر في الصحافة، ​​وتفوق بثلاثة أو أربعة أضعاف ما يقولون (في كييف)، في الملخص اليومي والشهري\". وكشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، أمس الإثنين، أنّ \"جيش أوكرانيا، بعد 3 أسابيع من شنه هجوماً مضاداً واسع النطاق ضد روسيا، يواجه مجموعة من التحديات المربكة، والتي تعقّد خططه، حتى في الوقت الذي يستخدم أسلحة متطورة جديدة قدّمها الغرب\"، موضحةً أنّ 17 مركبة قتال في سلاح المشاة، من طراز \"برادلي\"، قدمتها واشنطن إلى القوات الأوكرانية، تعرّضت للإعطاب أو التدمير. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داني هايفونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوريخوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيش أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برادلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}