{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09f5",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تستهدف تجمعات القوات الإسرائيلية في وسط غزة وفي محاور التوغل وجيش الاحتلال يقر بمقتل وجرح عدد من جنوده.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدداً من مواقع الاحتلال وثكناته على الحدود. ووسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن مأزق استراتيجي في الشمال.\nقصف يستهدف القوات الأميركية في قاعدة الشدادي.. الحكومة العراقية تصف الاعتداء الأميركي في بغداد بالفعل العدائي وإعلام تل أبيب يعد عملية أربيل الأكثر خطراً.\nطهران تؤكد أنها سترد على اغتيال القائد رضى موسوي وطلائي يقول للميادين إن الرد سيكون قاطعاً وذكياً.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشدادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي وطلائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}