{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b12",
    "title": "السفير الأميركي السابق في \"إسرائيل\": حماس لن تُهزم.. التفاوض هو الأفضل لإعادة الأسرى",
    "full_text": "السفير الأميركي السابق لدى الاحتلال يؤكد أنّ حماس لن تهزم، ويقول إنّ أفضل ما يمكن لـ\"إسرائيل\" فعله هو \"التفاوض على عودة الأسرى بثمن باهظ\". قال السفير الأميركي السابق لدى الاحتلال، مارتن إنديك، إنّ \"إسرائيل\" تشهد اليوم \"نقطة تحوّل، مع بدء الصحافيين البارزين إخبار جمهورهم بما لن يقوله لهم\" رئيس حكومتهم، بنيامين نتنياهو. وأشار إنديك إلى أنّ \"ما لا يقوله نتنياهو\" هو أنّ حماس \"مصابة بكدمات\"، لكنها لن تهزم، معتبراً أنّ أفضل ما يمكن أن تفعله \"إسرائيل\" الآن هو \"التفاوض على عودة الأسرى بثمن باهظ\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n Today is a turning point in Israel when leading journalists (Barnea, Bergman, Caspit etc.) tell the Israeli public what @netanyahu will not tell them: that Hamas is bruised but will not be defeated and the best that can be done now is to negotiate a return of the hostages at a… \n\n وأمس، تحدّثت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية عن \"مهنة\" الكذب في كيان الاحتلال، والدعاية السياسية الكاذبة التي يمارسها القادة السياسيون والعسكريون ووسائل الإعلام، متوجّهين إلى المستوطنين بهدف إيهامهم بقدرة \"الجيش\" الإسرائيلي على تحقيق الانتصارات. ووفقاً لها، اجتمع الساسة وجنرالات الاحتياط والصحافيون، معاً، في حملة دعاية سياسية كاذبة \"انفجرت في وجوهنا صبيحة الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر\"، مضيفةً أنّ الإسرائيليين \"يحبون من يكذب عليهم\". كما قالت إنّ من \"الممتع جداً\" أن يستمع المستوطنون إلى محللين عسكريين سعداء، بدلاً من الاستماع إلى محللين يقولون إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي غير مستعد للحرب، وإنّ مستوى القيادة \"يتراوح بين المتوسط والفاشل\"، مضيفةً أنّ \"المخدرات (أي الأكاذيب المروَّجة) لها ثمن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارتن إنديك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنديك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والصحافيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}