{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07d7",
    "title": "الجمعية العامة للأمم المتحدة تعتمد مشروع قرار عربياً يدعو إلى هدنة إنسانية فورية في غزة",
    "full_text": "مشروع القرار العربي في الجمعية العامة للأمم المتحدة حصل على 120 صوتاً في مقابل معارضة 14 وامتناع 45. اعتمدت الجمعية العامة للأمم المتحدة، اليوم الجمعة، مشروع قرار عربي، يدعو إلى هدنة إنسانية فورية، لوقف الأعمال العدائية في قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين بأن مشروع القرار العربي الإنساني بشأن غزة حظي بأغلبية الثلثين في الجمعية العامة للأمم المتحدة. وحصل مشروع القرار العربي في الجمعية العامة للأمم المتحدة على 120 صوتاً في مقابل معارضة 14 وامتناع 45. الجمعية العامة للأمم المتحدة تعتمد مشروع قرار عربي يدعو لهدنة إنسانية فورية في غزة.التفاصيل مع مراسل #الميادين في نيويورك نزار عبود #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/ngKyZWS1GM \n\n وقال رئيس كولومبيا غوستافو بيترو إن أغلبية العالم تريد وقف إطلاق النار، مضيفاً أن \"خطاب إسرائيل في الأمم المتحدة قوبل بالصمت، وقوبل خطاب فلسطين بالتصفيق. العالم قال كلمته\". وأضاف الرئيس الكولومبي أن بلاده وأغلبية ساحقة من 120 دولة في العالم، تصوتان لمصلحة وقف إطلاق النار في الشرق الأوسط، و14 دولة فقط صوتت ضدّه.  بالتزامن، دعت وزارة الخارجية الفلسطينية العالم إلى التدخل الفوري لوقف التطورات السريعة والخطيرة في عدوان الاحتلال على غزة. وفي وقت سابق اليوم، قال وزير الخارجية الأردني، أيمن الصفدي، اليوم الجمعة، إن العملية البرية الإسرائيلية في غزة ستكون \"نتيجتها كارثة إنسانية لأعوام مقبلة\". Israel just launched a ground war on Gaza. Outcome will be a humanitarian catastrophe of epic proportions for years to come. Voting against Arab #UNGA resolution means approving this senseless war, this senseless killing.Millions will be watching every vote. History will judge. \n\n وأشار الصفدي إلى أن الملايين سيراقبون كل صوت في الجلسة و\"التاريخ سيحكم\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n ومنذ يومين، رفض مجلس الأمن الدولي مشروع قرار أميركياً بشأن الوضع في غزة، لم يتضمن دعوة إلى وقف إطلاق النار، وذلك بعد استخدام الصين وروسيا حق النقض الفيتو. وأوضح مراسل الميادين أنّ \"مشروع القرار الأميركي سقط بسبب معارضة روسيا والصين، بينما امتنعت دولتان عن التصويت، لينال 10 أصوات\". وفي السياق، أوضح مندوب روسيا الدائم لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبينزيا، خلال جلسة مجلس الأمن، أنّ \"المشروع الأميركي الذي طُرح يشجّع إسرائيل على خوض حرب برية من شأنها توسيع النزاع على امتداد المنطقة\". بدوره، قال مندوب الصين لدى الأمم المتحدة، تشانغ جون، إنّ بلاده \"عارضت القرار بعد التشاور مع عدة دول من ضمنها الدول العربية\". وبيّن المندوب الصيني أنّ المشروع الأميركي \"يُفرّق المجتمع الدولي لأنّه لم يراعِ هواجس الدول، بل هو متحيّز وقُدّم على عجل، ولم ينَل الإجماع اللازم بشأن الدعوة إلى وقف النار، لذلك لا يصلح للتبنّي\".  يأتي ذلك في وقت أفاد مراسل الميادين في غزة بانقطاع خدمات الاتصالات والإنترنت عن مناطق واسعة جديدة من قطاع غزة. \"غارات هي الأعنف منذ بداية العدوان تضرب قطاع غزة، و \"إسرائيل\" تستخدم صواريخ عنيفة جداً وشديدة الانفجار تسبب ارتجاجات كبيرة بهدف تحقيق أكبر قدر ممكن من الضرر على مقدرات المقاومة\"مراسل #الميادين في قطاع #غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YaTvt0WFP5 \n\n وأكد أنّ قطع الخدمات جاء بالتزامن مع شن الاحتلال قصفاً وسلسة غارات عنيفة، جواً وبحراً وبراً، مضيفاً أن الغارات الإسرائيلية تجددت في مناطق في شمالي غربي قطاع غزة. من جهتها، أعلنت شركة الاتصالات الفلسطينية \"الانقطاع الكامل لكل خدمات الاتصالات والإنترنت مع قطاع غزة، في ظل العدوان المتواصل\"، مؤكدةً أن القصف الشديد في الساعة الأخيرة تسبب بتدمير جميع المسارات الدولية المتبقية، والتي تصل غزة بالعالم.  وعلقت حركة \"حماس\" على قطع الاتصالات والإنترنت عن غزة وتصعيد القصف، قائلةً إن هذا الأمر يُنذر بنية الاحتلال ارتكاب مزيد من جرائم الإبادة، بعيداً عن أعين الصحافة. وحمّلت حماس الاحتلال وواشنطن والعواصم الغربية، التي دعمته، كامل المسؤولية عن مسلسل المجازر البشعة وتداعياتها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيمن الصفدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Millions will be watching every vote",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "History will judge",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشانغ جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Tvt0WFP5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة الاتصالات الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}