{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d41",
    "title": "\"فورين بوليسي\": سياسة واشنطن تجاه غزة فشلت",
    "full_text": "مسؤولتان أميركيتان سابقتان استقالتا من منصبيهما بسبب الدعم الأميركي غير المشروط لـ \"إسرائيل\"، تتحدثان عن تجربتيهما، وتقولان إنّ كامالا هاريس يمكن أن تغير صورة الولايات المتحدة. مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية تنشر مقالاً للمسؤولتين الأميركيتين، هالة راريت وأنيل شلني، اللتين استقالتا من منصبيهما بسبب الدعم الأميركي غير المشروط لـ \"إسرائيل\" في حربها ضد غزة، تتحدثان فيه عن دور الولايات المتحدة في الحرب على القطاع، واغتيال إسماعيل هنية، والذي قد يؤدي إلى حرب في الشرق الأوسط يمكن أن تنجرّ إليها واشنطن، وكيف يمكن أن تصحح كامالا هاريس هذا المسار.  أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف: إنّ رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يريد حرباً مع إيران، كما أوضح في خطابه أمام الكونغرس الأميركي، الشهر الماضي. وعاد إلى \"إسرائيل\" مشجعاً على تنفيذ هذا الهدف، وكان على يقين بدعم الولايات المتحدة له، فأمر بقتل مسؤول كبير في حماس في الأراضي الإيرانية. وفي أعقاب اغتيال \"إسرائيل\" الزعيم السياسي لحماس، إسماعيل هنية، في طهران في الـ31 من تموز/يوليو، سارع وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، إلى التأكيد أنّ واشنطن \"لم تكن على علم بالعملية العسكرية، وليست متورطة فيها\". لكن، نظراً إلى المستوى العالي من التنسيق، وخصوصاً تبادل المعلومات الاستخبارية، بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\"، فإن التكهنات تشي بأنّ الحكومة الأميركية كانت متورطة في هذا العمل، أو على الأقل تغاضت عنه. وهذا التصور منتشر على نطاق واسع، بصورة خاصة، في الشرق الأوسط، الذي لا يزال يترنح من صور المشرّعين الأميركيين وهم يصفقون لنتنياهو، الرجل المتهَم بارتكاب جرائم حرب في غزة. إنّ مجرد تصور تورط الولايات المتحدة في عملية الاغتيال له تأثير تصعيدي. إنّ هذا لا يخدم مصالح الولايات المتحدة، ويهدد الشعب الأميركي. إنّ اغتيال هنية في طهران ليس فقط محاولة لجر إيران والولايات المتحدة إلى حرب، بل أيضاً وسيلة مؤكدة لتدمير مفاوضات وقف إطلاق النار. إنّ نتنياهو يرفض حل الدولتين، ويسعى بدلاً من ذلك من أجل شرق أوسط مشتعل إلى الأبد، الأمر الذي يمكّنه من إنهاء التطهير العرقي في غزة، وضم الضفة الغربية، والحكومة الأميركية تسمح بانتشار النيران. إنّ إدارة بايدن تدرك جيداً المخاطر التي يشكّلها نتنياهو. لكن بدلاً من اتخاذ موقف حازم وكبح جماح هذا التصعيد المستمر، فإنها تواصل التصرف بطريقة خائفة وجبانة، الأمر الذي يسمح لزعيم أجنبي متطرف بتحديد إذا كانت الولايات المتحدة ستنجر إلى حرب كارثية أخرى. وواشنطن تسير إلى هذا الحريق بعينين مفتوحين. وبصفتنا من \"قدامى المحاربين\" في الخدمة الخارجية مدة 18 عاماً، فإننا نخشى أن يكون الضرر الذي يلحق بالأمن القومي والدبلوماسية الأميركيين أسوأ كثيراً من أي شيء رأيناه في التاريخ الحديث. لقد حذّر الخبراء داخل وزارة الخارجية الإدارة منذ أشهر من أنّ الدعم غير المشروط لـ \"إسرائيل\" كان قراراً مفلساً أخلاقياً، ويتناقض بصورة مباشرة مع المصالح الأميركية في المنطقة، لكننا وزملاءنا تعرضنا للتهميش والإسكات. والآن، أصبحت الولايات المتحدة على وشك الانجرار إلى حرب أوسع نطاقاً لا تخدم مصالح الشعب الأميركي. \nاليوم 13:55\n \nاليوم 12:54\n ومنذ أن شنّت \"إسرائيل\" هجومها على غزّة، تساءل المعلّقون عما إذا كان كبار المسؤولين الأميركيين على علم بما يحدث في غزة. ويشير السؤال إلى أنّه إذا كانوا يشاهدون الأهوال التي عمت وسائل التواصل الاجتماعي، فسيتعين عليهم الإصرار على أن تغير \"إسرائيل\" سلوكها، أو تسحب الدعم الأميركي. وقمت أنا، هالة راريت، بإرسال هذه المقاطع والصور إلى وزارة الخارجية. لذا، لا تستطيع الأخيرة أن تدعي أنها لم تكن على علم بما كانت تفعله \"إسرائيل\" للمدنيين في غزة، بأسلحة أميركية. في نيسان/أبريل، استقلت، انا هالة، من مهماتي في القنصلية الأميركية في دبي، اعتراضاً على سياسة إدارة بايدن تجاه غزة. وفي آذار/مارس، استقالت أنيل شيلين من مكتب الديمقراطية وحقوق الإنسان والعمل، احتجاجاً على دعم إدارة بايدن غير المشروط للعمليات العسكرية الإسرائيلية في غزة. وبناءً على تجاربنا، نحن الإثنتين، فإنّ وزارة الخارجية الأميركية تتجاهل عمداً التحولات الجوهرية التي تحدث في المنطقة، نتيجة للدعم الأميركي غير المشروط لـ \"إسرائيل\". وهناك عدد كبير للغاية من الناس في الحكومة الأميركية يدعمون سياسة يدركون أنها خاطئة وغير قانونية. إنّ اتخاذ هذه القرارات الخاطئة والخطرة يأتي من القمة، ويرسل رسالة إلى كل من هم في الأسفل، من أجل الانصياع أو المخاطرة بعواقب مهنية.  ويبدو أنّ بايدن وبلينكن ومستشار الأمن القومي، جيك سوليفان، ومنسق البيت الأبيض للشرق الأوسط، بريت ماكغورك، يعتقدون أنّ الولايات المتحدة يمكنها اتباع هذه السياسة ومواجهة القليل من العواقب طويلة المدى، في حين أنّه في الواقع حدث ضرر لا يمكن إصلاحه، ونحن الآن في وضع حرج، وعلى حافة اندلاع العنف في جميع أنحاء المنطقة. وهذا ما يسعى له نتنياهو، بدعمٍ من القوات الأميركية الموجودة في الشرق الأوسط. ومن خلال الاستمرار في التمويل والتسليح للهجمات الإسرائيلية على المدنيين في غزة، والدفاع عنها وعن غيرها من الانتهاكات الجسيمة لحقوق الإنسان، مثل عرقلة وصول الغذاء والمياه النظيفة والأدوية إلى القطاع، دمّرت إدارة بايدن صدقية الولايات المتحدة، وزادت في التهديدات للأمن القومي الأميركي، بصورة خطيرة، إذ إنّ التواطؤ الأميركي يضع الدبلوماسيين الأميركيين وأفراد الخدمة العسكرية هدفاً للانتقام المحتمل، بينما يؤدي ذلك إلى زعزعة استقرار الشرق الأوسط وشمالي أفريقيا، بصورة متزايدة. لا يزال في إمكان واشنطن اختيار طريق آخر للمضي قدماً، وهو طريق يرفض العنف المستمر، والقتل العشوائي للمدنيين الأبرياء، ودورة الانتقام. ومن أجل منع مزيد من التصعيد وجعل احتمالات الدبلوماسية والسلام حقيقة واقعة، يتعين على المرشحة الرئاسية الديمقراطية، كامالا هاريس، أن تسعى لوضع حد للمذبحة، وإرسال إشارة واضحة، مفادها أنّ الولايات المتحدة لن تقدّم دعماً غير مشروط للحرب الإسرائيلية ضد حزب الله وإيران. ويجب عليها أن تصر على الدبلوماسية. وعبر دورها الحالي، نائبةً للرئيس، يجب عليها أن تضغط على الإدارة لتجنب حرب إقليمية.  يمكن لهاريس تصحيح المسار من خلال الإصرار على تطبيق القوانين الأميركية، بصورة متسقة وعادلة فيما يتعلق بنقل الأسلحة. إنّ تطبيق القوانين واللوائح الأميركية تنتهكه الإدارة حالياً. واستناداً إلى انتهاكات \"إسرائيل\" الجسيمة المتكررة والمنهجية والموثقة لحقوق الإنسان وعرقلة المساعدات الإنسانية الأميركية، فإنها لم تعد مؤهّلة لتلقي المساعدة الأمنية الأميركية. لكن، ربما لن يتبقى في غزة ما يمكن إنقاذه خلال ستة أشهر، وهذا ما يراهن عليه نتنياهو. لذا، لا يمكن أن ينتظر هذا حتى تشرين الثاني/نوفمبر. وإذا لم تتحرك الآن، فإنها تخاطر في الأمن القومي الأميركي، وفي اندلاع حرب كارثية في الشرق الأوسط، ستنجر إليها حتماً الولايات المتحدة. نقلته إلى العربية: بتول دياب \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأنيل شلني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنيل شيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن وبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريت ماكغورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمالي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتول دياب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}