{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a63",
    "title": "\"المونيتور\": نساء يروين تجارب مروعة في شبكات الإتجار بالبشر في إدلب السورية",
    "full_text": "موقع \"المونيتور\" الأميركي ينشر تقريراً يتحدث عن الاتجار بالبشر في محافظة إدلب شمال غرب سوريا الخاضعة لسيطرة \"هيئة تحرير الشام\". نشر موقع \"المونيتور\" الأميركي، تقريراً يسرد شهادات عن فتيات تعرّضن للاستعباد الجنسي وكذلك سرقة الأعضاء \"كما تم بيعهن إلى أشخاص خليجيين في إدلب\". وبحسب ما جاء في التقرير فإن الأمر يتم باشتراك من \"هيئة تحرير الشام\" و\"الحزب الإسلامي التركستاني\"، بين سوريا وتركيا. ولفت التقرير إلى أن \"الاتجار بالبشر يتزايد في محافظة إدلب شمالي غربي سوريا الخاضعة لسيطرة هيئة تحرير الشام\". ووفقاً للتقرير ذاته، فإن جميع أنواع الجرائم تنتشر في مناطق الحرب، موضحاً أن سوريا اليوم ليست استثناء، حيث ارتفع الاتجار بالبشر في السنوات الأخيرة، لا سيما في محافظة إدلب الشمالية الغربية، الخاضعة لسيطرة \"هيئة تحرير الشام\". أين المنظمات المعنية دولياً بمناصرة المرأة من الانتهاكات التي تمارسها الجماعات المسلّحة في #سوريا محللة #الميادين للشؤون السياسية والثقافية ديمة ناصيف في #التحليلية@dimanassif pic.twitter.com/mIbdiEImjh \n\n وأضاف أن \"النساء والفتيات هن الأكثر عرضة لهذه الجريمة البشعة، وغالباً ما يكن ضحايا لشبكات الإتجار بالجنس والأعضاء\". \n26 اب\n \n25 اب\n وبحسب التقرير، \"لا توجد بيانات رسمية عن العدد الدقيق لضحايا الاتجار بالبشر والأعضاء في سوريا\"، بحسب أسماء خليل، مديرة المركز السوري لضحايا الاتجار بالبشر في إدلب. كيف تتعاطى المنظمات الدولية المعنية بملف الجرائم المرتكَبة في إدلب على أيدي الجماعات الإرهابية؟محلل #الميادين لشؤون أميركا والأمم المتحدة نزار عبود في #التحليلية pic.twitter.com/woE2ITYRo5 \n\n وقالت \"ما نسمعه عن ضحايا الاتجار وأعدادهم هو مجرد قصص لا تدعمها الأدلة\". كما أن العديد من العائلات تخفي ما حدث لبناتها خوفا من العار والوصم من قبل المجتمع\"، بحسب التقرير. وتحدث المحامي بسام العاصمي، إلى \"المونيتور\" عن الدوافع وراء الارتفاع الواضح في الاتجار بالبشر في إدلب. وقال العاصمي إن \"الاتجار بالبشر موجود في جميع دول العالم، ولكن أكثر من ذلك في المناطق التي تشهد نزاعات وعدم استقرار\". شهدت مدينة الموصل في #العراق، بعد سيطرة داعش عليها سابقاً، إتجاراً بالنساء الأيزيديات.ما أبرز الحقائق في هذا الملف؟مدير مكتب #الميادين في بغداد عبد الله بدران في #التحليلية pic.twitter.com/Bslwo0RqYw \n\n وأضاف أن \"في سوريا، استغلت المنظمات الإرهابية النساء والأطفال وأجبرتهم على القيام بأنشطة غير قانونية، بما في ذلك التسول والدعارة والاستعباد الجنسي والسرقة\". كما يتم تجنيد العديد من الأطفال من قبل المنظمات العسكرية للقتال في مناطق القتال، بحسب العاصمي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة تحرير الشام",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الإسلامي التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محافظة إدلب الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المركز السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار عبود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بسام العاصمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}