{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f41",
    "title": "إندونيسيا تتخلى عن الدولار في تعاملاتها المالية مع عدة دول",
    "full_text": "جهود نزع الدولرة عن الاقتصاد العالمي تتزايد، مع قرار البنك المركزي الإندونيسي استخدام العملات المحلية في تسوية التجارة البينية مع عدة دول، وتقليل الاعتماد على الدولار الأميركي. أصبحت إندونيسيا أحدث إضافة إلى قائمةٍ متزايدةٍ من البلدان التي تخلّت عن تسوية التجارة الخارجية بالدولار الأميركي، لتبدأ في استخدام عملتها المحلية، الروبية الإندونيسية، في التبادل التجاري مع عدة دول. وأوضح محافظ البنك المركزي الإندونيسي، بيري وارجيو، إنّ إندونيسيا تتبع خطى دول البريكس في نزع الدولرة عن الاقتصاد. وأكّد بيري وارجيو في مؤتمرٍ صحفيٍ بعد اجتماعٍ لمجلس المحافظين أنّ إندونيسيا \"نفّذت نظام تجارة العملة المحلية\".  \n13 أيار\n \n3 أيار\n وقال وارجيو للصحفيين إنّ إندونيسيا \"بدأت في تنويع استخدام العملة في شكل نظام تجارة العملة المحلية، الاتجاه هو نفس اتجاه البريكس، وفي الواقع، إندونيسيا أكثر صلابة\". وبدأت إندونيسيا بالفعل التداول بعملتها المحلية مع مجموعةٍ من البلدان، بما في ذلك تايلاند وماليزيا والصين واليابان، وهي الدول التي تمتلك معها الدول نسباً كبيرة من التبادل التجاري. وتعمل دول تحالف البريكس، وهي البرازيل وروسيا والهند والصين وجنوب إفريقيا، على تكثيف جهود إزالة الدولار لاستخدام العملات المحلية في تسوية التجارة الدولية، وتقليل الاعتماد على الدولار الأمريكي. كما أنّهم يعملون على إنشاء عملةٍ جديدةٍ لتسهيل التجارة الخارجية، ومن المتوقع أن يتمّ التوصل إلى الاتفاق النهائي بشأن ذلك بحلول آب/أغسطس المقبل، عندما تجتمع الدول الأعضاء في قمةٍ سنويةٍ في جنوب أفريقيا. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البنك المركزي الإندونيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الإندونيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيري وارجيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيري وارجيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وارجيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحالف البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}