{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22bb",
    "title": "الصومال: 81 قتيلاً من حركة \"الشباب\" في عملية عسكرية للجيش",
    "full_text": "الجيش الصومالي يشن هجوماً، برّاً وجوّاً، ضد حركة \"الشباب\"، في ولايات جلمدغ وهير شبيلى وجنوب غربي الصومال المحلية. قُتل العشرات من حركة \"الشباب\" في عملية عسكرية نفذتها القوات العسكرية الصومالية، أمس الأربعاء، وسط البلاد وجنوبيَّها. وذكرت وزارة الإعلام الصومالية، في بيان، أن 81 من عناصر \"الشباب\" قُتلوا في عملية عسكرية نفذها الجيش الصومالي، براً وجوّاً . وأشار البيان إلى أن الجيش الصومالي نفّذ، \"بالتعاون مع الشركاء الدوليين والسكان المحليين\"، 3 عمليات عسكرية برية وجوية في ولايات غلمدغ، وهير شبيلى، وجنوب غربي الصومال\". وأوضح البيان أن العملية الأولى نُفّذت في بلدة بعادكا في إقليم مدغ في ولاية غلمدغ، الأمر الذي أدى إلى مقتل نحو 40 عنصراً من الحركة، بينهم عدد من القياديين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ونُفذت العملية الثانية، بحسب البيان، عبر غارة جوية استهدفت موقعاً تابعاً لحركة \"الشباب\" في قرية دار النعيم في ولاية هيرشبيلى. وأدت إلى مقتل 35 من \"الشباب\" وتدمير معدات عسكرية كانت في حوزتهم. كذلك، نفّذت القوات المسلحة عملية ثالثة في مدينة واجد، في محافظة بكول، جنوبي الصومال، الأمر الذي أدى إلى مقتل 6 مسلحين من حركة \"الشباب\".  تجدر الإشارة إلى أن حركة \"الشباب\" هاجمت، يوم الثلاثاء، منطقة دار النعمة في إقليم شبيلي الوسطى، جنوبي الصومال، بحيث استهدفت قاعدة تابعة للقوات الحكومية والعشائر المتحالفة معها، ودارت مواجهات مباشرة بين الطرفين. وكانت السلطات الرسمية أعلنت، الثلاثاء الماضي، مقتل 39 عنصراً من \"الشباب\" في عملية عسكرية في إقليم شبيلي السفلية. وأعلن الجيش الصومالي قبل أيام مقتل قيادات بارزة في \"الشباب\" وعدد من العناصر بعملية عسكرية وسط البلاد، الأمر الذي أسفر عن مقتل نائب مسؤول الجبهات في محافظتي مدج وجلجدود وقيادي أجنبي، بالإضافة إلى 5 من عناصر الميليشيات. يُذكر أن هجوماً واسعاً أعلنته الحكومة المركزية ضد \"الشباب\" في صيف عام 2022، وتمكّن الجيش الصومالي من استعادة السيطرة على مناطق واسعة في وسط البلاد. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جلمدغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهير شبيلى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجنوب غربي الصومال المحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الإعلام الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلمدغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهير شبيلى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب غربي الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعادكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلمدغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دار النعيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرشبيلى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واجد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دار النعمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم شبيلي الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم شبيلي السفلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجلجدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}