{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f50",
    "title": "حصيلة قتلاه في ارتفاعٍ مستمر.. \"جيش\" الاحتلال يقرّ بقتيلين إضافيين في غزة",
    "full_text": "حصيلة الجنود الإسرائيليين القتلى في المعارك البرية مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تواصل الارتفاع، وذلك مع إقرار \"جيش\" الاحتلال بمقتل جنديين إضافيين، أحدهما سقط بنيران المقاومة في معارك جنوبي قطاع غزة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، بمقتل جنديّين إضافيين في صفوفه، يتبع أحدهما لواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية.  وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، كشف \"جيش\" الاحتلال أن الجندي الأول هو: عيدو إيلي زاريهان، ويحمل رتبة رقيب أول في لواء \"غفعاتي\"، وقد قُتل في المعارك في محاور خان يونس جنوبي قطاع غزّة.  أمّا القتيل الثاني فهو الرقيب، أوز دانييلوهو، وهو جندي في الكتيبة \"77\" من تشكيل \"سار ميغولان\"، حيث كشف المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، دانييل هاغاري، مقتله يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، وأقرّ بأن جثته لا تزال في غزّة.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وفي إثر الأنباء عن اشتداد المعارك في محاور القتال في قطاع غزة، أقرّ المتحدث باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أن 3 جنود إسرائيليين، بينهم ضابط من لواء \"غيفاتي\" قتلوا من جراء الاشتباكات في القطاع خلال الساعات الأخيرة.  ونقلت وسائل إعلامٍ إسرائيلية عن مستشفى \"سوروكا\" الإسرائيلي أنّه وصل إلى المستشفى، خلال الساعات الـ24 الماضية، 10 جرحى وقعوا في المعارك البرية في قطاع غزة، من بينهم 4 أُصيبوا بجروحٍ خطيرة. وبذلك يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المُعترف بهم إلى 580 قتيلاً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 240 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل قطاع غزّة. ويتكبّد الاحتلال خسائر كبيرة في قواته، في وقتٍ تواصل المقاومة الفلسطينية تصديها للقوات الإسرائيلية المتوغلة عند محاور القتال كافة، وفي وقت سابق اليوم، أكّد مصدر في المقاومة الفلسطينية من حي الزيتون في مدينة غزة، للميادين، تكبيد الاحتلال خسائر فادحة، مشدداً على أنّ مقاتلي المقاومة ما زالوا ينتشرون في كل محاور القتال.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلي زاريهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوز دانييلوهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سار ميغولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيفاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوروكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}