{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d23",
    "title": "بمعدل 60 مليون قدم يومياً.. العراق يعلن بدء انتاج الغاز في حقل عكاز",
    "full_text": "وزير النفط العراقي حيان عبد الغني يعلن بدء عمليات استثمار الغاز من حقل عكاز الغازي في محافظة الأنبار. أعلن العراق، اليوم الأربعاء، بدء إنتاج الغاز من حقل عكاز في محافظة الأنبار غربي البلاد بمعدّل 60 مليون قدم مكعبة يومياً. \n26 اب\n \n25 اب\n وذكر بيانٌ صادر عن وزارة النفط العراقية أنّ \"نائب رئيس الوزراء لشؤون الطاقة وزير النفط، حيان عبد الغني أعلن عن بدء عمليات استثمار الغاز من حقل عكاز الغازي في محافظة الأنبار بمعدّل 60 مليون قدم مكعب قياسي في اليوم\". وأضاف عبد الغني أنّ ذلك جاء خلال برقية رفعها إلى رئيس الوزراء، محمد شياع السوداني قال فيها، إنّ الجهد الوطني المتمثل في شركة نفط الوسط والجهات الساندة تمكن من استثمار الغاز الحر من 4 آبار في حقل عكاز الغازي، وضخ هذه الكميات لتشغيل محطة كهرباء عكاز الغازية لتوليد (90-95) ميغاواط\". وأشار عبد الغني وفقاً للبيان إلى \"قيام شركة المشاريع النفطية بتنفيذ مد أنبوب بطول 30 كيلومتراً لنقل الغاز الى محطة كهرباء عكاز الغازية\"، مبيناً \"أهمية هذا الإنجاز الذي تحقق بالجهد الوطني وبالإمكانيات المُتاحة، والذي يأتي انسجاماً مع خطط الوزارة والبرنامج الحكومي\". \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حيان عبد الغني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة النفط العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيان عبد الغني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الغني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد شياع السوداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميغاواط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عبد الغني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المشاريع النفطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}