{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c286b",
    "title": "الجبهة الشعبية مهنئةً مادورو بالفوز: انتصار لقيم العدالة وضربة قوية للإمبريالية",
    "full_text": "الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين تهنئ الرئيس الفينزويلي، نيكولاس مادورو، بفوزه في الانتخابات الرئاسية، وتصف إعادة انتخابه بـ\"الانتصار لقيم العدالة والضربة القوية للإمبريالية\". هنّأت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، الرئيس الفينزويلي نيكولاس مادورو بفوزه في الانتخابات الرئاسية، وتجديد الثقة به لولاية رئاسية ثالثة. واعتبرت الجبهة الشعبية، في البيان، أنّ تجديد الثقة بالرئيس مادورو هو بمثابة \"انتصار للقيم الديمقراطية والعدالة الاجتماعية، وضربة قوية للإمبريالية الأميركية وأذنابها ليس في فنزويلا فقط؛ بل في أميركا الجنوبية\"، مشيرةً إلى أن الإمبريالية لم تتوانى عن بذل كل جهد لتخريب هذه الانتخابات. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وذكرت الجبهة الشعبية أنّ بهذه النتيجة برهن الفينزويليين، بوعيهم وإرادتهم، رفضهم لكافة أشكال التدخلات الخارجية وتمسكه بخياراته الوطنية، والتفافه حول برنامج الرئيس مادورو، مؤكّدةً أنّ اختيارهم للرئيس مادورو هو تأكيد على السير بذات النهج الذي سار عليه الزعيم الفنزويلي الأممي الراحل هوغو تشافيز. كذلك، رأت الجبهة الشعبية أنّ هذا الفوز يشكل أيضاً انتصاراً لقضية فلسطين العادلة التي كانت دوماً في قلب اهتمامات الرئيس مادورو وحكومته، ولفتت إلى المواقف مادروو الشجاعة والمنددة بالعدوان الصهيوني على قطاع غزّة. وأعلنت اللجنة الانتخابية في فنزويلا، الاثنين، فوز الرئيس نيوكولاس مادورو في الانتخابات الرئاسية في البلاد، حاصداً نسبة 51.2% من أصوات المقترعين، وبذلك، يتولى مادورو المنصب لولاية ثالثة على التوالي في انتخابات بلغت نسبة التصويت فيها 59%.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفينزويلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفينزويليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هوغو تشافيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}