{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c093b",
    "title": "إصابة جنديين إسرائيليين في عملية طعن بالضفة.. واستشهاد المنفّذ",
    "full_text": "استشهاد منفذ عملية طعن على حاجز \"مزموريا\" شرقي بيت لحم، بعد إصابته اثنين من \"جيش\" الاحتلال أحدهما بجراح خطيرة. استشهد منفذ عملية طعن على حاجز \"مزموريا\" شرق بيت لحم، بعد إصابته اثنين من \"جيش\" الاحتلال أحدهما بجراح خطيرة. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ شخصين أصيبا بجراح خطيرة ومتوسطة، من جرّاء عملية طعن نفذت على حاجز \"مزموريا\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n تغطية صحفية: مشاهد جديدة.. استنفار للاحتلال على حاجز مزموريا بين القدس وبيت لحم بعد عملية طعن، أدت لإصابة اثنين من جيش الاحتلال، أحدهما مجندة بجراح خطيرة. pic.twitter.com/pCpNDh8ozx \n\n وسبق ذلك، استشهاد شاب بعد أن أطلق الاحتلال الرصاص عليه، ومنع الإسعاف من الاقتراب منه على حاجز الأنفاق غربي بيت لحم. وأمس، وقعت مواجهات عنيفة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي في مخيم الدهيشة في بيت لحم بالضفة الغربية. كذلك، أعلنت وزارة الصحة، اليوم الخميس، استشهاد طارق الشخشير (21 عاماً) متأثراً بجروحه الخطيرة التي أصيب بها خلال مواجهات اندلعت بعد اقتحام قوات الاحتلال لأحياء عدة من المدينة في 18 من الشهر الحالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مزموريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق الشخشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}