{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a51",
    "title": "دوي إنفجارات في سماء بلدات شرقي مدينة حيفا المحتلة (فيديو)",
    "full_text": " دوي صفارات الإنذار في منطقتي عبلين وطمرة شرقي مدينة حيفا شمالي فلسطين المحتلة. سُمع فجر اليوم السبت، دوي صفارات الإنذار في منطقتي عبلين وطمرة شرقي مدينة حيفا شمالي فلسطين المحتلة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتحدثت وسائل إعلام فلسطينية، عن دوي إنفجارات عنيفة في سماء بلدة طمرة المحتلة في الجليل الغربي والبلدات الشرقية لمدينة حيفا المحتلة. متداول | #فلسطين المحتلة: دوي إنفجارات عنيفة في سماء بلدة #طمرة المحتلة في #الجليل الغربي والبلدات الشرقية لمدينة حيفا.#الميادين pic.twitter.com/e1l6B9hgnR \n\n كما أشارت وسائل إعلام فلسطينية، إلى محاولة تصدي القبة الحديدية لهدف جوي فوق بلدة طمرة شرقي حيفا، فيما نقلت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" الإسرائيلية عن الناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي حديثه عن طائرة مسيّرة تم إطلاقها من لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمرة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طمرة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طمرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}