{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1102",
    "title": "قوات \"يوغ\" الروسية تحبط هجومين لمجموعات تخريبية أوكرانية",
    "full_text": " القوات الروسية تعلن التصدّي بنجاح لهجومين شنتهما مجموعات تخريبية وهجومية أوكرانية على محاور ألكساندرو-أرتيموفسك وأفدييفكا. أفاد فاديم أستافيف، مدير المركز الصحافي لمجموعة قوات \"يوغ\" الروسية، بأن القوات الروسية تصدت بنجاح لهجومين شنتهما مجموعات تخريبية وهجومية أوكرانية على محاور ألكساندرو-أرتيموفسك وأفدييفكا. وأوضح أستافيف أن وحدات مجموعة \"يوغ\" تمكّنت من صدهما بشكل فعال، حيث تصدت لهجمات مجموعات معادية تستهدف التخريب. واستهدفت مدفعية مجموعة \"يوغ\" نقطة انتشار مؤقتة لكتيبة اللواء الآلي المنفصل رقم 54 التابع للقوات المسلحة الأوكرانية في منطقة فيركنيكامينسكوي ومستودعات الذخيرة في منطقة بيلوغوروفكا وأريخوفو-فاسيليفكا، وكذلك في منطقة أريخوفو-فاسيليفكا دمر طاقم نظام قاذف اللهب الثقيل \"سولنتسيبيك\" مجموعة من القوى البشرية للعدو من لواء المشاة الآلي المنفصل السادس والخمسين للقوات المسلحة الأوكرانية. وقال أستافيف، إنه \"وفي إطار المعركة المضادة للبطاريات، تم تدمير مدفعين ذاتي الحركة 2إس1 \"غفوزديكا\" في مواقع إطلاق النار للوحدات الأوكرانية في منطقتي أوريخوفو-فاسيليفكا و ألكسندرو-شولتينو. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وكانت الدفاع الروسية أعلنت القضاء على نحو 545 جندياً أوكرانياً في مناطق متفرقة من أوكرانيا خلال الساعات الـ 24 الماضية، وإسقاط 3 صواريخ كروز من طراز \"ستورم شادو\". أما في اتجاه دونيتسك، فتمكّنت قوات مجموعة \"جنوب\" الروسية، من قتل ما يصل إلى 340 عسكرياً من قوات العدو، ودمّرت 3 مركبات قتالية مدرعة، وسيارتين، إضافةً إلى مدفع \"كراب\" بولندي الصنع. وفي المركزين السكنيين غيورعيفكا وكراماتورسك، تمّ تدمير مستودعات مُعادية للذخيرة والأسلحة. إضافةً إلى ذلك، دمّرت القوات الروسية 4 مسيّرات جوية أوكرانية في المراكز السكنية جوفتنيفويه في مقاطعة خاركوف وكوباني بمقاطعة زاباروجيا وبلدة سلافيانويه في جمهورية دونيتسك الشعبية. وسبق ذلك إعلان لعمدة بلدية العاصمة الأوكرانية  كييف، فيتالي كليتشكو، عن تدمير مستودع في حي غولوسيفسكي نتيجة حريق في إثر سلسلة انفجارات في المدينة.  ومنذ بداية العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، جرى تدمير 429 طائرة حربية و235 مروحية و4357 مُسيّرة جوية و424 منظومة صاروخية مضادة للطائرات، و9322 دبابة ومركبات قتالية مصفّحة أخرى، وكذلك 1100 عربة راجمة صواريخ و4924 قطعة من مدافع الميدان ومدافع الهاون و 10506 قطع من المركبات العسكرية الخاصة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكساندرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتيموفسك وأفدييفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاديم أستافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكساندرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتيموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوغ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يوغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيركنيكامينسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلوغوروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأريخوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريخوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سولنتسيبيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أستافيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غفوزديكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوريخوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستورم شادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورعيفكا وكراماتورسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوفتنيفويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوباني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلافيانويه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتالي كليتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي غولوسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}