{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c225b",
    "title": "نحو 2000 قنبلة \"أم كيه 84\" و25 طائرة F35-A.. واشنطن تواصل دعم آلة القتل الإسرائيلية",
    "full_text": "وكالات أنباء وصحف غربية تكشف تفاصيل حزمة جديدة من الدعم العسكري الأميركي، اللافت كماً ونوعاً، والمُقدّم إلى \"الجيش\" الإسرائيلي، في ظل الحديث عن \"شروط أميركية للدعم العسكري، ومحاولة التأثير في إسرائيل\" بشأن عملية عسكرية في رفح. أفادت وكالة \"رويترز\" بأنّ الولايات المتحدة الأميركية دعمت \"إسرائيل\" بمزيد من القنابل والطائرات الحربية. وكشفت الوكالة أنّ حزم الأسلحة الأميركية الجديدة المُقدَّمة إلى \"إسرائيل\" تتضمن أكثر من 1800 قنبلة \"أم كيه 84\"، تزن الواحدة منها 900 كيلوغرام، و500 قنبلة \"أم كيه 82\"، زنة كل منها 227 كيلوغراماً. بين الدعم الأعمى للاحتلال وادّعاء الخوف على المدنيين.. تصريحات بايدن المنمّقة حول الحرب على غزة تكشف النفاق الأميركي #غزة#فلسطين#اميركا #الميادين_Go pic.twitter.com/GyO3fEeEHP \n\n وفي السياق عينه، نقلت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية أنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، سمحت، في الأيام الأخيرة، بـ\"نقل قنابل وطائرات مقاتلة بمليارات الدولارات إلى إسرائيل\". ونقلت الصحيفة عن مسؤولين أميركيين، رفضوا الإفصاح عن هوياتهم، أنّ وزارة الخارجية سمحت الأسبوع الماضي بنقل 25 طائرة مقاتلة من طراز \"F-35A\"، ومحركات إلى \"إسرائيل\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقالت \"واشنطن بوست\" إنّ هذا التطور يؤكد أنه \"على الرغم من ظهور الخلافات بين الولايات المتحدة وإسرائيل، بشأن سلوك الحرب، فإن إدارة بايدن ترى أن عمليات نقل الأسلحة ليست ضمن النقاش، عند النظر في كيفية التأثير في تصرفات رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو\". وفي هذا الإطار، نقلت الصحيفة عن مسؤول في البيت الأبيض قوله إن بلاده واصلت دعم \"إسرائيل\" في حربها على غزة، مؤكداً أن \"وضع شروط على المساعدات (لـ\"إسرائيل\") لم يكن سياستنا\". وأوضحت الصحيفة أن قضية نقل صفقة الأسلحة هذه إلى \"إسرائيل\" تمت الموافقة عليها في الكونغرس، منذ عام 2008. لذلك، لم يكن مطلوباً من الوزارة تقديم إخطار جديد للمشرعين. ولدى تعليقه على قرار نقل المزيد من الأسلحة إلى كيان الاحتلال دعماً له في حربه على غزة، أكد السيناتور الديمقراطي، بيرني ساندرز، أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"لا يمكنها استجداء نتنياهو للتوقف عن قصف المدنيين، وترسل له آلاف القنابل التي يمكن أن تسوّي المباني بالأرض، في اليوم التالي. ووصف ساندرز هذا الأمر بـ\"المقزز\"، مؤكداً ضرورة أن \"تنهي واشنطن تواطؤها\" مع الاحتلال في حرب الإبادة التي يشنّها. The U.S. cannot beg Netanyahu to stop bombing civilians one day and the next send him thousands more 2,000 lb. bombs that can level entire city blocks.This is obscene.We must end our complicity: No more bombs to Israel.https://t.co/BqV0NkMtKa \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن المنمّقة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "F-35A",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيناتور الديمقراطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرني ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}