{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09f2",
    "title": "حماس معزية بالعميد موسوي: \"إسرائيل\" لن تستطيع كسر إرادة المقاومة",
    "full_text": "حركة \"حماس\" تعزي حرس الثورة في إيران باستشهاد العميد رَضي موسوي من جرّاء عدوان إسرائيلي على سوريا. وصفت حركة \"حماس\"، اغتيال الاحتلال الإسرائيلي للعميد الإيراني رَضي موسوي في سوريا بالجريمة والاعتداء الجبان، مضيفةً أنّها \"انتهاكٌ لسيادة دولة عربية\". وقالت \"حماس\" في بيانٍ لها: نعزي حرس الثورة الإيراني باستشهاد موسوي، ونؤكّد أنّ \"جرائم العدو الإسرائيلي داخل فلسطين وخارجها لن تُفلح في كسر إرادة شعبنا وأمتنا وإخماد مقاومتنا المستمرة\". حركة حماس| نعزي حرس الثورة ونؤكد أن جرائم العدو داخل فلسطين وخارجها لن تفلح في كسر إرادة شعبنا وأمتنا وإخماد مقاومتنا المستمرة، واغتيال العدو الصهيوني للعميد رضي موسوي في #سوريا هو جريمة واعتداء جبان وانتهاك لسيادة دولة عربية#الميادين #إيران #فلسطين #غزة pic.twitter.com/KzwsIsW830 \n\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 09:11\n وأمس، دانت فصائل فلسطينية في فلسطين المحتلة جريمة اغتيال موسوي، ووصفتها بأنّها جريمة تطال المنطقة بأسرها، مؤكدةً أنّ  \"إسرائيل\" ينتظرها الرعب. وتخشى \"إسرائيل\" من ردٍ إيراني بعد اغتيال العميد موسوي في سوريا، إذ توقّع مسؤول إسرائيلي،اليوم سيناريوهات عدّة للرد الإيراني على جريمة الاغتيال، واصفاً الإيرانيين بـ\"العدو الذكي والعقلاني والمفاجئ\". وفي وقتٍ سابق اليوم، صرّح مسؤولون إيرانيون بأنّ إيران سترد على جريمة اغتيال المستشار العسكري السيد موسوي من قبل \"إسرائيل\" في المكان والزمان المناسبين. وأمس الاثنين، نعى حرس الثورة في إيران المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، وقال إنّه كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. واستشهد القائد العسكري البارز في حرس الثورة الإسلامية في إيران في عدوان إسرائيلي، أمس، استهدف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رَضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة عربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فصائل فلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيد موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}