{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ddc",
    "title": "اشتباكات عنيفة في خان يونس.. سبحة استهدافات آليات الاحتلال تكر",
    "full_text": "تواصل المقاومة الفلسطينية صدّ توغلات الاحتلال في محاور غزة وخصوصاً جنوب وغرب خان يونس حيث تتركز الاشتباكات، وشرقي رفح، باستهداف آلياته بقذائف \"الياسين 105\" والهاون، والمقاومة تطلق رشقة صاروخية باتجاه مستوطنة \"نتيف هسعراه\". أعلنت كتائب عز الدين القسام - الجناح العسكرية لحركة حماس، أنّ مجاهديها استهدفوا، اليوم الخميس، دبابتين صهيونيتين من نوع \"ميركافا\" بقذائف \"الياسين 105\" غرب مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. بدورها قالت سرايا القدس - الجناح العسكرية لحركة الجهاد الإسلامي إنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة والثقيلة مع جنود وآليات الاحتلال الصهيوني في محاور توغل الاحتلال غرب وجنوب مدينة خان يونس. بالفيديو | سرايا القدس تعرض مشاهد من استهداف آليات العدو الصهيوني في محاور التقدم غرب مدينة #خان_يونس #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/IPdv0CY2mL \n\n كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، أعلنت من جهتها استهداف تحشّداً لآليات الاحتلال المتمركزة شرقي رفح (موقع كرم أبو سالم) بقذائف الهاون من العيار الثقيل خلال المعارك. كما أشارت إلى أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات عنيفة جنوبي مستشفى ناصر، وفي منطقة بطن السمين، بمدينة خان يونس، مشيرةً إلى أنّ مقاتليها أوقعوا جنود الاحتلال قتلى وجرحى. وأعلنت وحدة المدفعية في كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، من جهتها، أنّ مجاهديها دكّوا تمركزاً لآليات الاحتلال الإسرائيلي وجنوده في المناطق الشرقية لمخيم جباليا بقذائف الهاون من العيار الثقيل، ردّاً على جرائمه بحق الشعب الفلسطيني. وأفاد مراسل الميادين في غزة، باشتباكات عنيفة وضارية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال الإسرائيلي التي تحاول التوغل داخل خان يونس من عدة محاور، وفي المناطق الغربية من شمالي قطاع غزة، وسط قصف مدفعي عنيف للقوات الإسرائيلية. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأشار إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يطلب إخلاء صناعة الوكالة من النازحين الفلسطينيين، غربي خان يونس، وأنّهم يستعدون للمغادرة بعد إطلاق الاحتلال القذائف الدخانية في محيط الصناعة، وكذلك على مدارس الإيواء غربي المدينة (خان يونس).  \"إحدى القذائف المدفعية طاولت أحد الجدران الغربية لمجمع ناصر الطبي، واستمرار حصار 5 مراكز إيواء يعود أغلبها إلى وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، ومعظمها يرفع أعلام الأمم المتحدة\"مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/0GOLKyWCvk \n\n وفي اليوم الـ 111 للعدوان الإسرائيلي على غزة، يكثّف الاحتلال استهداف خان يونس جنوبي القطاع، في ظل معارك ضارية تخوضها المقاومة الفلسطينية مع الاحتلال.  العين الآن على #خان_يونس التي تجري فيها حالياً معارك بطولية بالأسلحة الرشاشة والثقيلةكاتب في الشؤون السياسية والعسكرية أحمد عبد الرحمن لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/dP253TgOqm \n\n هذا وأفاد مراسل الميادين بأنّ المقاومة أطلقت رشقة صاروخية باتجاه مستوطنة \"نتيف هسعراه\" بالتزامن مع المعارك الضارية التي تدور في محاور خان يونس. وأمس الأربعاء، أقر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بأنّ عدد الضباط والجنود المصابين منذ بداية الهجوم البري على قطاع غزة \"وصل إلى 1250\". وأضاف أنّ 406 ضباط وجنود، \"ما زالوا يخضعون للعلاج بعد إصابتهم في معارك غزة، 40 منهم في حالة خطيرة\". وتوقّع \"الجيش\" الإسرائيلي، أنّ يصل عدد الطلبات المقدّمة من قبل الجنود الإسرائيليين إلى 20 ألف طلب، للاعتراف بإعاقاتهم من جرّاء الحرب في غزّة، وذلك حتى نهاية العام 2024، وفق موقع \"كالكاليست\" الإسرائيلي. وكان موقع \"والاه\" الإسرائيلي، أفاد في وقت سابق، بأنَّه منذ بداية الحرب اعترفت \"إسرائيل\" بنحو 4000 جندي إسرائيلي معوّق، فيما تشير التقديرات إلى وصول العدد إلى نحو 30 ألفاً\"، بحسب الموقع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتيف هسعراه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صهيونيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطن السمين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كالكاليست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}