{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27e9",
    "title": "رئيس السلطة المحلية في \"المطلة\": 40% من منازل المستوطنة تضررت بفعل نيران حزب الله",
    "full_text": "رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"المطلة\" التابعة للاحتلال الإسرائيلي، يقرّ بتضرر 40% من منازل المستوطنة منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر وحتى الآن. أفاد رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"المطلة\" (شمالي فلسطين المحتلة) التابعة للاحتلال الإسرائيلي، دافيد أزولاي، بأنّ 40% من منازل المستوطنة تضررت، واحترق 200 منزل خلال الأشهر الـ8 الماضية من جرّاء استهدافات حزب الله في لبنان. وقال أزولاي خلال مقابلة مع إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي، تناول فيها الوضع في الشمال إنّه \"لا يوجد أيّ أفق للحل في الشمال\"، مضيفاً: \"نحن لا نعوّل على الحكومة، لأنّ رئيسها نتنياهو مشغولٌ بأشياءٍ أُخرى على ما يبدو\". وسائل إعلام إسرائيلية: رئيس مجلس \"المطلة\": بالنسبة إلينا اختفت الحكومة ونتنياهو مشغول بأشياء أخرى على ما يبدو.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/Ua05KKnBkD \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n بدوره، أعلن الرئيس السابق لشعبة العمليات في \"الجيش\" الإسرائيلي، يسرائيل زيف أنّ \"الدخول في حرب مع لبنان يأتي في أسوأ وقت ممكن لإسرائيل\". وأمس، نقلت وسائل إعلام إسرائيلية، عن مسؤولٍ كبير سابق في \"الشاباك\"، إيلان لوتان أنّ مستوطنات الشمال \"خالية من السكان (المستوطنين)، والمطلة مدمَّرة، كما هي الحال في كريات شمونة والمنارة\". وتساءل إيلان لوتان: \"ماذا تريد إسرائيل أن تفعل بعد 9 أشهر من الحرب ضد حزب الله. هل ستستمر هكذا عامين إضافيين؟\"، مشيراً إلى أنّ استمرار الحرب بالنسبة لحزب الله، هو معادلة ربح - ربح. وحذّر اللواء المتقاعد في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق بريك، أمس السبت، من أنّ إعلان \"تل أبيب\" الحرب على لبنان سيعني الانتحار الجماعي لـ\"إسرائيل\"، بقيادة نتنياهو وغالانت وهاليفي، مضيفاً أنّ \"تبعات الحرب ضد لبنان ستكون أكثر خطورةً مما حدث في الماضي\". وفي وقتٍ سابق، أكّدت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\" الإسرائيلية أنه مع عدم احتمال التوصل إلى اتفاق بشأن الأسرى في غزة، فإن \"إسرائيل\" ليس لديها طريقة سهلة لإنهاء القتال في الشمال وإعادة المستوطنين إلى \"منازلهم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل زيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلان لوتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلان لوتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغالانت وهاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}