{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23c2",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ساعر هدد بالانسحاب من حكومة نتنياهو خلال الساعات القادمة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تكشف أنّ رئيس حزب \"اليمين الوطني\" الوزير جدعون ساعر رفض عرضاً بأن يكون ضيفاً مدعواً من وقت لآخر إلى \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي على غرار وزراء آخرين. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ رئيس حزب \"اليمين الوطني\" الإسرائيلي، جدعون ساعر، رفض عرضاً بأن يكون ضيفاً مدعواً من وقتٍ لآخر إلى \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي على غرار وزراء آخرين تتمّ دعوتهم إلى نقاشات من وقتٍ لآخر. وهدد ساعر أنّه إذ لم يتمّ التوصل إلى حلّ خلال الساعات الـ24 القادمة، فإنّه على الأرجح سيستقيل من حكومة نتنياهو. وقال مسؤولون في حزب \"الليكود\" إنّ الاقتراح الحالي عُرض على ساعر لأنّ أيّ حلٍ آخر يُمكن أن يُعقّد الوضع من ناحية الشركاء الآخرين مثل إيتمار بن غفير، وبتسلئيل سموتريش، إذ إنّ هذا الاقتراح كان مقبولاً لكليهما. وذكرت هيئة البث الإسرائيلية الرسمية أنّ ساعر لا توجد لديه مشكلة بأن يدخل بنيامين نتنياهو إلى مجلس الحرب الوزراء إيتمار بن غفير وبتسلئيل سموتريش، مشيرة إلى أنّ إدخالهم إلى مجلس الحرب سيؤدي إلى انسحاب فوري للوزراء بيني غانتس وغادي آيزنكوت، ونتنياهو سيضطر للاختيار خلال الساعات القريبة بين ساعر وغانتس. وفي وقتٍ سابق، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ جدعون ساعر، قرر إنهاء الشراكة مع حزب \"أزرق أبيض\" (معسكر الدولة)، ومع بيني غانتس، مطالباً بدخول \"كابينت\" الحرب. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وصرّح ساعر بأنّه \"مستاء من حكومة الحرب، لأنّ صوته غير مسموع فيها\"، مطالباً بدخول \"كابينت\" الحرب، لأنّه يسعى لأن \"يكون جزءاً من التأثير في السياسة\" في ظلّ الحرب على قطاع غزّة. ولفت إلى أنّه \"سينطلق بمفرده، وسيتعاون مع قوى إضافية من اليمين الإسرائيلي،لتشكيل تحالف بديل\". والشهر الماضي، انتقد ساعر، خلال مقابلة إذاعية، \"رحلة غانتس إلى الولايات المتحدة، من دون الحصول على موافقة نتنياهو\"، وانتقد طريقة تعامل نتنياهو مع القضية، قائلاً إنّ \"نتنياهو كان مُخطئاً عندما أمر السفير بمقاطعة اجتماعات غانتس في واشنطن\". وفي كانون الأول/ديسمبر الماضي، عقد نتنياهو اجتماعين على الأقل مع كبار مستشاري حزب \"الليكود\" لمناقشة محاولة إبعاد جدعون ساعر عن بيني غانتس. وقالت مصادر في مكتب رئيس الوزراء لـ\"هآرتس\" الإسرائيلية إنّ \"نتنياهو ورفقاءه كانوا سعداء بالخطاب المتشدد الذي أطلقه ساعر، ويريدون استيعابه مرّة أخرى في معسكرهم\"، بعد أن كان طُرد من \"الليكود\" بعد تحدّي نتنياهو على زعامة الحزب قبل عدّة أعوام.  وفي وقتٍ سابق، تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن وجود خلافات داخل \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، بسبب مناقشات \"اليوم التالي للحرب\"، وسط تخوف مكتب نتنياهو من أنّ يخلق هذا الملف \"أزمة في الائتلاف\". وحمّل ساعر نتنياهو المسؤولية الرئيسة عن الفشل في التصدي لهجوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، في إشارة إلى عملية \"طوفان الأقصى\". وعمّقت أحداث الـ7 من أكتوبر الخلافات بين القادة الإسرائيليين بشأن المسؤولية عن الإخفاق الكبير، الذي مُنيت به \"إسرائيل\". وتتزايد الخلافات في المستويين السياسي والعسكري، مع تصاعد المعارضة وسط المستوطنين، والانتقادات لحكومة نتنياهو بشأن إدارتها للحرب وملف الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغانتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اجتماعات غانتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أزمة في الائتلاف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}