{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0da8",
    "title": "الصين: واشنطن تنتهج \"معايير مزدوجة\" فيما يخص تفجيرات \"نورد ستريم\"",
    "full_text": "الناطقة باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ تتهم الولايات المتحدة باتباع معايير مزدوجة في ما يتعلّق بالتحقيق بتفجيرات خطوط \"نورد ستريم\".  اتهمت وزارة الخارجية الصينية، اليوم الثلاثاء، الولايات المتحدة بانتهاج معايير مزدوجة في ما يخص التحقيق في تفجيرات خطوط \"نورد ستريم\". وقالت الناطقة باسم وزارة الخارجية الصينية ماو نينغ، خلال إفادة صحافية، إنّ الولايات المتحدة \"تسعى لإجراء تحقيقات مزعومة عندما يتعلق الأمر بالدول النامية، لكن في هذا الحادث الذي يشكل تهديداً خطراً على الأمن والسلم الدوليين تحاول الاختباء. من الواضح أنها تنتهج معايير مزدوجة\". وأضافت أنّ الصين \"تأمل إحراز تقدم سريع في التحقيقات ذات الصلة، كي تنكشف الحقيقة إلى العالم في أقرب وقت ممكن ويتم محاسبة المسؤولين عن هذا الأمر\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وفي وقت سابق، أعرب مندوب الصين الدائم لدى مجلس الأمن تشانغ جون عن دعم بلاده مشروع قرار روسيا المطروح في مجلس الأمن الدولي لإجراء تحقيق دولي في تفجيرات خطوط أنابيب \"نورد ستريم\". وقال تشانغ جون، خلال جلسة لمجلس الأمن الدولي، إنّ بإمكان الأمم المتحدة أداء دور نشط في إجراء تحقيق دولي وضمان أمن البنية التحتية العابرة للحدود. وأضاف أنّ \"الصين ترحب بمشروع القرار الذي قدمته روسيا في المجلس، وتعتقد أنّ من المهم الشروع في إجراء تحقيق دولي بشأن تخريب خطوط أنابيب نورد ستريم\". وكانت روسيا قد أعدّت مشروع قرار لمجلس الأمن الدولي يدعو الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش إلى تشكيل لجنة دولية للتحقيق في حادث تخريب خطوط \"نورد ستريم\". يُذكر أنّ سلسلة من الانفجارات القوية دمّرت، في أيلول/سبتمبر الماضي، خط أنابيب \"نورد ستريم 1 و2\" الذي يمر عبر بحر البلطيق من روسيا إلى ألمانيا ويوفر الغاز الرخيص لأوروبا. \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:13\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشانغ جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشانغ جون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نورد ستريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}