{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b63",
    "title": "صواريخ المقاومة تدك \"تل أبيب\".. والاحتلال يعترف بإصابة 40 جندياً في غزة خلال 24 ساعة",
    "full_text": "فصائل المقاومة الفلسطينية في غزة تواصل التصدي لمحاولات الاحتلال التقدم في شمال قطاع غزة، وتطلق رشقات صاروخية على المستوطنات و\"تل أبيب\"، رداً على المجازر بحق المدنيين الآمنين. تواصل فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة، اليوم الخميس، خوضها معارك واشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، وتكبّدها خسائر فادحة. وأعلنت كتائب القسام وسرايا القدس، تمكن مقاوميهما من تفجير عبوة أرضية ناسفة بدبابة ميركافا في منطقة المغراقة وسط قطاع غزة. وقالت كتائب القسام إن مجاهديها تمكنوا من قنص جندي إسرائيلي على ظهر دبابة في منطقة المغراقة وسط قطاع غزة قبل استهدافها بقذيفة \"تاندوم\". وتبنّت كتائب القسام، استهداف قوة إسرائيلية متحصنة داخل مبنى في منطقة المغراقة وسط قطاع غزة بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات. كما أعلنت كتائب القسام استهداف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية رداً على المجازر بحق المدنيين الآمنين. ونشرت \"القسّام\" مشاهد لقنص ضابط في ـ\"جيش\" الاحتلال ببندقية الغول شرقي معسكر جباليا شمال قطاع غزة. #شاهد | قنص ضابط إسرائيلي ببندقية \"الغول\" القسامية شرق معسكر #جباليا شمال قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/jBCaJ7j7rS \n\n من جهتها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أن مجاهديها استهدفوا 3 آليات عسكرية إسرائيلية بقذائف \"التاندوم\" في تل الزعتر ومخيم جباليا شمال قطاع غزة. #بالفيديو | قصف سرايا #القدس بالرشقات الصاروخية وحمم الهاون للمواقع والتحشدات العسكرية الصهيونية في محاور التقدم بمدينة #غزة. #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/22FIyV9h66 \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأعلنت سرايا القدس استهداف موقع \"ميجن\" العسكري الإسرائيلي شرقي مخيم المغازي برشقة صاروخية مركزة. واعترف \"جيش\" الاحتلال بإصابة 40 جندياً في معارك قطاع غزة خلال الساعات الأربع والعشرين الماضية. وسائل إعلام إسرائيلية وفي تعليقها على الصواريخ التي استهدفت وسط \"إسرائيل\"، قالت: \"لم نر صلية صواريخ كبيرة كهذه منذ فترة\". #شاهد إطلاق رشقة صاروخية كبيرة من #غزة إلى \"تل أبيب\"، والإعلام الإسرائيلي يعترف بأن صلية الصواريخ الكبيرة تدل على قدرة حركة حماس على الاستمرار في إطلاق الصواريخ بعد 76 يوماً على بدء الحرب. #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/mxxqpgD8Wd \n\n وبالتزامن، نقلت \"القناة 12\" على الهواء مباشرة إطلاق الصواريخ من غزة باتجاه وسط \"إسرائيل\" ومستوطنات غلاف غزة. وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية، سقوط صواريخ في \"بتاح تكفا\"، \"بني براك\"، أسدود، مؤكدةً أن صفارات الإنذار تدوي في \"هشفيلا وفي عسقلان وأسدود وغوش دان\". بعد الفشل الإسرائيلي في #غزة يعود الحديث عن الهدنة من جديدتقرير: حسين السيد #فلسطين #غزة #الميادين @HusseinHsayed pic.twitter.com/juZxLqSR7h \n\n وعلقت وسائل إعلام إسرائيلية، قائلةً إن الرشقة الصاروخية الأخيرة تضمنت أكثر من 30 صاروخاً على \"إسرائيل\"، مؤكدةً أن هذه من صليات الصواريخ الأكبر منذ بدء الحرب التي طالت مدن الوسط. ولفتت وسائل الإعلام الإسرائيلية إلى أن صلية الصواريخ الكبيرة تدل على أن لـ\"حماس\" القدرة على الاستمرار في إطلاق الصواريخ بعد 76 يوماً على بدء الحرب. وفي ما يخص قدرات المقاومة الميدانية، قال العميد احتياط أفيغدور كهلاني لـ\"القناة 12\"  إن كمية السلاح الموجودة في غزة \"تثير الدهشة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميجن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتاح تكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني براك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هشفيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغوش دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور كهلاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}