{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a3a",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": واشنطن تسعى إلى تحالف عسكري في الفضاء",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية تتحدّث عن محاولات واشنطن الدفع نحو إنشاء تحالف عسكري في الفضاء، وسط مخاوف من قدرات بكين وموسكو على تعطيل الأقمار الصناعية الغربية. نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية عن رئيس العمليات الفضائية في الجيش الأميركي، الجنرال تشانس سالتزمان، قوله إنّ الجيش \"يريد من الحلفاء أن يتدربوا ويخططوا معاً لعمليات فضائية، كما يفعلون في البر والجو والبحر\".  وبحسب سالتزمان، فإنّ \"الصراع في أوكرانيا أوضح أنّ الفضاء أمر أساسي للحرب الحديثة\"، ما يجعل \"الولايات المتحدة تدفع نحو تحالف عسكري في الفضاء\". وقال سالتزمان، الذي عقد مؤخراً سلسلة من الاجتماعات مع نظرائه الأوروبيين \"من أجل تعاون أكبر\"، إنّ \"الهدف هو تقاسم إمكانية التشغيل البيني بين الحلفاء، والتدريب المشترك وتطوير التكتيكات والتقنيات والإجراءات الموجودة للقوات القتالية البرية والجوية والبحرية\". وتمتدّ محاولات واشنطن لتعزيز التكامل العسكري إلى الفضاء، وسط مخاوف بشأن قدرة الصين وروسيا على تعطيل الأقمار الصناعية الغربية، بالإضافة إلى التكنولوجيا الجديدة التي طوّرتها الدولتان، بما في ذلك الأقمار الصناعية التي يمكنها الاستيلاء على الأخرى، كما رأت الصحيفة. \n26 اب\n \n25 اب\n وأوردت الصحيفة أيضاً أنّه \"ثمة بالفعل بعض التنسيق العسكري في الفضاء، وهو يشمل إطلاق الأقمار الصناعية المشتركة ومراكز الفضاء التابعة لحلف شمال الأطلسي في ألمانيا وفرنسا\". وعلى الرغم من ذلك، رأى المسؤول العسكري الأميركي أنّ \"التعاون حتى الآن ناشئ ويجب أن يتطور\"، إذ \"سيكون استهداف أقمار تحالف كبير أكثر صعوبة من استهداف أقمار دولة واحدة\"، على حد قوله. وفي نيسان/أبريل الماضي، قالت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية إنّ \"كبار قادة البنتاغون يدقون ناقوس الخطر باستمرار بشأن التهديدات المتزايدة القادمة من الفضاء\". وفي حديثه في مؤتمر ندوة الفضاء في \"كولورادو سبرينغز\"، قال الجنرال تشانس سالتزمان إنّ البنتاغون \"يرى مجموعة معقدة بشكل لا يُصدَّق من التهديدات\". ورأى الجنرال الأميركي أنّ الفضاء \"تغير جذرياً في غضون سنوات قليلة فقط بسبب تزايد سباق التسلح\"، وأشار إلى أن \"أكبر تهديد يأتي من الصين، وتليها روسيا\". \n20 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشانس سالتزمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سالتزمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولورادو سبرينغز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشانس سالتزمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}