{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a3c",
    "title": "تجمعات وآليات الاحتلال في مرمى نيران المقاومة.. والصواريخ تصل إلى الداخل المحتل",
    "full_text": "فصائل المقاومة في قطاع غزة تتصدى لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في القطاع، وتقصف الداخل الفلسطيني المحتل برشقات صاروخية. أعلنت فصائل المقاومة في قطاع غزة، اليوم الإثنين، تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محاور عدّة ضمن القطاع. وقالت كتائب الشهيد عزالدين القسام، الجناح العسكري لحركة \"حماس\" في غزّة، أنّ مقاتليها استهدفوا تجمّعين لجنود الاحتلال شمال وشرق مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة بقذائف الهاون. وأعلنت \"القسّام\" استهداف ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة من نوع \"ياسين 105\" شمال مدينة خان يونس جنوبي القطاع، كما بثّت مشاهد لرشقاتٍ صاروخية أطلقتها تجاه الأراضي المحتلة. يُشار إلى أنّ \"كتائب القسام\" أعلنت أمس أنّ مقاتليها تمكّنوا خلال 4 أيام الماضية من تدمير 35 آلية عسكرية كلياً أو جزئياً، معلنين أنّهم نجحوا في قتل 48 جندياً إسرائيلياً بعدما نفذوا 24 مهمة عسكرية. من جانبها، أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، اليوم الإثنين، أنّ مقاتليها قصفوا الحشود العسكرية في شارع 5 في محاور التوغل شرق خان يونس، بوابلٍ من قذائف الهاون من عيار 60. ودكّت \"سرايا القدس\" حشود الاحتلال في محيط مسجد الظلال، ومنطقة المحطة، في محاور التوغّل، شرق خان يونس بوابلٍ من قذائف الهاون. وفي محاور القتال عند مدينة غزّة، أعلنت \"السرايا\" استهداف دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"تاندوم\" في شارع بغداد في حي الشجاعية شرق غزة. وقصفت \"سرايا القدس\" حشوداً لجنود الاحتلال في أرض أبو عريبان شرق حي الزيتون بصواريخ 107 وقذائف الهاون. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وشمالي قطاع غزّة، أعلنت \"سرايا القدس\" استهدف آليتين عسكريتين للاحتلال بقذائف \"تاندوم\" و\"RPG\" في شارع بنك فلسطين في جباليا البلد. كذلك، دكّ مقاتلو \"سرايا القدس\"، اليوم، حشوداً لجنود الاحتلال وآلياته في محيط موقع \"إيرز\" العسكري الإسرائيلي شمالي القطاع، بوابلٍ من قذائف الهاون. مشاهد من استهداف مجاهدي سرايا القدس لآليات وجنود العدو في محاور التقدم شرق غزة#طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/5nRpZcrmmG \n\n من ناحيتها، أعلنت \"كتائب المجاهدين\" استهداف بيت تحصّنت فيه قوّة خاصّة بقذيفة أفراد في محور تل الهوا، مؤكّدين إيقاع جنود الاحتلال بين قتيلٍ وجريح. وأعلنت كتائب \"شهداء الأقصى\" استهداف 3 آليات عسكرية للاحتلال بقذائف \"RPG\" في محاور شرق مدينة غزة. وحصلت الميادين على مشاهد خاصة لاستهداف كتائب الشهيد أبو علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبيّة لتحرير فلسطين، حشود جنود الاحتلال في محاور التوغل من قطاع غزة بقذائف الهاون والصواريخ. \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" تستهدف حشود جنود العدو في محاور التوغل في #قطاع_غزة بقذائف الهاون والصواريخ، في معركة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/vjfeuhYzB3 \n\n واليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال بمقتل ضابط وجندي جديدين في صفوفه وإصابة جندي إصابةً خطرةً، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. وارتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال حتى الآن إلى 488 منذ 7 تشرين الأوّل/أكتوبر الماضي، من بينهم 155 قُتلوا خلال المعارك البرية في قطاع غزّة، بحسب أرقام إعلام الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزالدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا البلد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}