{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1151",
    "title": "أول طائرة صينية محلية الصنع تصل إلى بكين في رحلتها التجارية الأولى",
    "full_text": "أوّل طائرة صينية محلية الصنع تنجح في الهبوط بسلام في مطار بكين الدولي، في أولى ‏رحلاتها التجارية.‏ نجحت أوّل طائرة صينية محلية الصنع، اليوم الأحد، في الهبوط بسلام في مطار بكين الدولي، في أولى ‏رحلاتها التجارية.‏ وكانت الطائرة \"سي 919\" قد انطلقت من شنغهاي إلى العاصمة الصينية، من قبل شركة طيران \"تشاينا إيسترن\"، وعلى متنها 130 راكباً، وتمّت إقامة احتفالية لها لدى وصولها مطار بكين. وفي رسالة نشرتها شركة الطيران عبر تطبيقها، أعلنت أنّها ستختار ركاب الرحلة من طريق اليانصيب، وسيشمل ذلك الذين تقدّموا بطلب للسفر على الرحلة التجارية الأولى. The maiden commercial flight of home-made C919 lands at Beijing Capital international Airport, welcomed by a watergate ceremony. pic.twitter.com/eZ5k8GwgMI \n\n \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n والطائرة الصينية من تطوير شركة الطائرات التجارية الصينية \"كوماك\"، وهي أول طائرة ركاب صينية مطوّرة محلياً، وينظر إليها بأنّها مظهر من مظاهر تقدم الصين في صناعة الطيران. وقال الخبراء الصينيون إنّ الرحلة التجارية الأولى للطائرة، هي دليل أكثر أهمية على قوة الصين في الابتكار الذاتي في صناعة التصنيع الراقية. واعتبر رئيس تحرير مجلة \"Aerospace Knowledge\"، وانغ يانان، ومقرها بكين، أنّ \"هذه نقطة تاريخية مهمة للطائرات المدنية المحلية في الصين، كما أنّها ذات أهمية كبيرة لصناعة المعدات في الصين\"، وفقاً لصحيفة \"غلوبال تايمز\" الصينية. وأشارت شركة طيران \"تشاينا إيسترن\"، إلى أنها تخطط لإنهاء إدخال 5 طائرات \"سي 919\" بحلول نهاية عام 2023، وستتخذ قراراً بشأن جلب المزيد منها، بناءً على ظروف التشغيل الفعلية، والتخطيط المسبق المرتبط بشبكة طيران الشركة. وستكون الطائرة \"سي 919\" منافساً مباشراً لمصنّعي الطائرات الكبرى في العالم، هما \"إيرباص\" و\"بوينغ\"، ولطائراتهما ذات الهيكل الضيّق A320 وB737، اللتين تستخدمان عادة في رحلات الطيران المحلية والإقليمية الدولية. #C919, China's self-developed large passenger aircraft, kicked off its first commercial flight from Shanghai to Beijing on Sunday, marking its official entry into the civil aviation market. #GLOBALink pic.twitter.com/7YgOcYKL5b \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مطار بكين الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بكين الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاينا إيسترن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوماك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Aerospace Knowledge",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاينا إيسترن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي 919",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سي 919",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيرباص",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "A320",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "B737",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}