{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09a7",
    "title": "إردوغان يشبّه نتنياهو و\"جيشه\" بهتلر والنازية",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو يرد على انتقادات الرئيس التركي رجب طيب إردوغان بشأن العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. انتقد الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، اليوم الأربعاء، العدوان الإسرائيلي على غزة، وسياسات رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو في هذا الخصوص، متسائلاً: \"ما الفرق بين نتنياهو وجيشه وبين ما فعله الزعيم النازي الألماني أدولف هتلر\". وأكد إردوغان في معرض انتقاده أن \"ما يفعله نتنياهو أفظع بكثير مما فعله هتلر\". وبعد ذلك، رد رئيس حكومة الاحتلال، على كلام  إردوغان، الذي انتقد العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن نتنياهو قوله إن \"إردوغان الذي يرتكب إبادة جماعية ضد الكرد ، والذي يحمل الرقم القياسي العالمي في سجن الصحافيين الذين يعارضون حكمه، هو آخر شخص يمكنه أن يعظنا بالأخلاق\". وفي وقت سابق، قال الرئيس التركي أمام الكتلة النيابية لحزب العدالة والتنمية: \"أقولها الآن بكل راحة أنّ إسرائيل دولة إرهابية\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وتوجّه الرئيس التركي لرئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، قائلاً: \"على نتنياهو الاعتراف بامتلاك إسرائيل قنابل نووية\"، مردفاً: \" تمتلك قنبلة ذرية ، قنبلة نووية، وتهدد بها.. امتلك ما شئت فإنك راحل ونهايتك اقتربت\". وأشار الرئيس التركي إلى أنّ \"إسرائيل ترتكب إبادة جماعية\"، مؤكّداً: \"سنعمل على محاكمتها أمام المحكمة الجنائية الدولية\". وسبق أن أكّد إردوغان إنّ \"ما يفعله الاحتلال الإسرائيلي مجازر دنيئة\"، واتهم الغرب بالمسؤولية الأكبر عما يجري في القطاع. وخرجت في الأسابيع الماضية، تظاهرات في عدّة مدن ومناطق تركية مطالبة بوقف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة.  ويواصل الاحتلال الإسرائيلي دوانه على قطاع غزة، لليوم الـ82، مستهدفاً المستشفيات والأحياء السكنية وكل مقومات الحياة، وسط حصار خانق يعانيه القطاع، حيث لا ماء أو غذاء أو دواء أو وقود. هذا ويواجه أطفال غزة خطر الموت جوعاً وعطشاً، ولا سيما في مناطق مدينة غزة وشماليها، حيث تنعدم فرص الحصول على وجبة طعام واحدة يومياً لمعظم العائلات، ويضطرون إلى استخدام أساليب غير آمنة وغير صحية لإشعال النار بهدف الطهو. وفي وقت سابق اليوم، أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزّة، أشرف القدرة، بأنّ الاحتلال ارتكب 16 مجزرة بحق عوائل بكاملها راح ضحيتها 195 شهيداً و325 إصابة خلال الـ 24 ساعة الماضية، فيما ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 21 ألفاً و110 شهيداً و55.243 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أدولف هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هتلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}