{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23cb",
    "title": "باسم سليمان",
    "full_text": "\nاختصّ عيد العشاق في الرابع عشر من شباط بالقلوب، إذ غدا القديس فالنتاين رمزًا للعشاق، وأصبح خاتم الزواج يوضع في الأصبع الرابع/البنصر للاعتقاد بأنّ هناك وريدًا ينطلق من القلب وينتهي إليه.\n \n03 أيار 11:40\n \nيقول فريد: لن أطلق في المستقبل إذاً/ على بيجين ووزيره شامير/ وجنرالاته شارون وإيتان وباوم – والذين يحركونهم من غير اليهود، الذين لا يعيشون في إسرائيل، ولكن غالباً غربي المحيط- وصف القتلة/ وإنما فقط/ وصف السفاحين\".\n \n25 آذار 12:32\n \nكتاب \"الكايفنج - جيل صيني يهودي جديد\" يضيئ على موضوع نادراً ما كُتب عنه حيث يتحدث عن الاقلية اليهودية في الصين ومدى تأثيرها.\n \n06 آذار 12:49\n \nمع انتشار تقنيات المراقبة الرقمية على العمال ارتفعت مستويات الضغط النفسي ففي إحصاء جرى عام 2017، كانت كلمة (الضغط النفسي) هي الخيار الأول لـ 78% من العاملين عندما يُطلب منهم وصف علاقتهم بعملهم. \n \n26 كانون الثاني 12:20\n \nيقول الروائي اليهودي سامي ميخائيل ذو الأصول العراقية: \"كلّ يهودي قَدِم إلى إسرائيل، هو بمثابة لاجئ، وقليلون هم من جاءوا بدافع المحبة إلى إسرائيل\".\n \n18 كانون الأول 2023 12:38\n \nكتب كانيتي روايته، ما بين عامي (1929-1931) حيث لم تنته بعد عقابيل الحرب العالمية الأولى وبدأت إرهاصات الثانية بصعود النازية.\n \n06 أيلول 2023 14:03\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فالنتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وباوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكايفنج",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامي ميخائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النازية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}