{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c152c",
    "title": "الجزائر: سجن رئيس الوزراء الأسبق ووزير الصحة السابق 5 سنوات في قضية فساد",
    "full_text": "الجزائر تصدر حكماً بالسجن 5 سنوات على رئيس الوزراء الأسبق نور الدين بدوي، ووزير الصحة السابق عبد المالك بوضياف، في قضية فساد. أصدرت محكمة جزائرية، اليوم الأربعاء، حكماً بالسجن 5 سنوات على رئيس الوزراء الأسبق نور الدين بدوي، ووزير الصحة السابق عبد المالك بوضياف، في قضية فساد. وذكرت صحيفة \"الشروق\" الجزائرية، أن \"المحكمة وقعت عقوبة 5 سنوات حبساً نافذاً لكل منهما، مع غرامة مالية نافذة قدرها مليون دينار في حق كل واحد منها\". \n22 اب\n \n22 اب\n وفي المقابل، برأت المحكمة كلاً من الوالي السابق لولاية قسنطينة طاهر سكران، والأمين العام السابق لولاية قسنطينة بن يوسف عزيز، من جميع التهم الموجهة إليهما. كما أصدرت المحكمة أحكاماً أخرى متفاوتة تراوحت بين البراءة إلى الحبس سنتين حبساً نافذاً لبقية المتهمين، بينهم أعضاء لجنة الصفقات لولاية قسنطينة سابقاً. وتتعلق القضية بملف فساد ومخالفات بشأن إنشاء المطار الدولي الجديد لولاية قسنطينة، وإبرام المتهمين مشاريع بطريقة مخالفة للقانون، ما أدى إلى رفع تكلفة المشروع من 44 مليار سنتيم، إلى 315 مليار سنتيم، بالإضافة إلى مدة إنهاء الأعمال التي كانت محددة بـ4 سنوات وارتفعت الى 10 سنوات، ما كبد الخزينة العمومية أموالاً طائلة. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور الدين بدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المالك بوضياف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة جزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور الدين بدوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المالك بوضياف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قسنطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طاهر سكران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قسنطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن يوسف عزيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قسنطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قسنطينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}