{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25f0",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nعلى وقع المجازر في غزة ودير البلح الاحتلال يستهدف محيط مستشفى كمال عدوان في بيت لاهيا والمقاومة تتصدى لقواته في جباليا ورفح ونتساريم\nوزير الخارجية الإسرائيلي يمنع القنصلية الإسبانية في القدس من تقديم الخدمات لفلسطينيين من الضفة والاتحاد الأوروبي يتهم الاحتلال بتحويل الاعتراف بالدولة الفلسطينية إلى معاداة للسامية\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تواصل عملياتها النوعية ضد مواقع الاحتلال والمقاومة الإسلامية في العراق تقصف مجددا ميناء حيفا بالمسيرات\nوفي اليمن تظاهرات حاشدة في محافظات صعدة ومأرب وريمة نصرة للشعب الفلسطيني وبيان مرتقب للقوات المسلحة في مسيرات صنعاء\nالأركان الإيرانية تنشر التقرير الأولي لأسباب سقوط مروحية الرئيس ووزير الخارجية ورفاقهما\nالجيش الصيني يواصل تدريباته العسكرية حول تايوان ويعتبرها عقابا صارما على التصريحات الاستفزازية لزعيم منطقتها.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القنصلية الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}