{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a31",
    "title": "التحليلية | القرم والحبوب... محاور جديدة على خط الاشتباك؟",
    "full_text": "\n\"يوم التشويش\" يحرج تل أبيب، وبايدن يفتح أبوابه لنتنياهو. أي مخاطر تستشعرها واشنطن في الأزمة الإسرائيلية؟\nبيان اجتماع اللجنة الخماسية حول لبنان في الدوحة. نبرة تصعيدية أو إقرار بالعجز؟\nموجات الحر تجتاح شمال الكرة الأرضية. هل تسرع مسارات خفض الإنبعاثات؟\nقانون بريطاني يمنع المهاجرين من طلب اللجوء في المملكة المتحدة .\nشبه جزيرة القرم مجدداً على خط الاشتباك. هل بدأت كييف تكتيكا جديدا وإلى أين تتجه معركة الحبوب؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}