{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2694",
    "title": "المسائية | كمين جنين ومأزق الخيارات الصعبة عند الاحتلال",
    "full_text": "\nكمين جنين يضع الضفة الغربية جبهة أساسية في المواجهة مع الاحتلال في ظل انشغال تل أبيب بأسئلة اليوم التالي وإسكات جبهات الإسناد ولا سيما في لبنان، وسط نقص العديد في الجيش واستنزاف قواته. أي صورة ستكون عليها تل أبيب في ظل العجز عن استعادة الردع؟\nالشعب البوليفي يسقط محاولة الانقلاب العسكري على الشرعية. هل هو ثمن الوقوف مع فلسطين؟ وهل انتقلت الولايات المتحدة وإسرائيل إلى سياسة قلب الأنظمة المتضامنة مع غزة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب البوليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}