{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27b8",
    "title": "الخارجية السورية: يجب إعلان \"الجيش\" الإسرائيلي على أنه جيش مجرم",
    "full_text": "وزارة الخارجية السورية اعتبرت في بيان لها أن العجز الدولي عن احترام حقوق الشعب الفلسطيني يشجع قادة الاحتلال على الاستمرار في حرب الإبادة. طالبت وزارة الخارجية السورية المجتمع الدولي بالعمل على وقف جرائم الإبادة البشرية المستمرة التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة بشكل خاص وفي باقي الأراضي الفلسطينية. ودعت الى إعلان \"الجيش\" الإسرائيلي على أنه جيش \"مجرم\" ومحاسبة حكومته وقيادته بموجب القانون الدولي على ما اقترفوه \"من جرائم بحق الفلسطينيين والإنسانية\". \nاليوم 10:40\n \nاليوم 09:11\n ورأت وزارة الخارجية السورية في بيان لها أن حديث الاحتلال وحلفائه عن توسيع الحرب ما هو الا انعكاس لما كانت سوريا قد حذرت منه منذ عام 1948 وحتى الآن. وقالت: \" لم يبق أمام دول العالم إلا أن تهرع لوقف ما تقوم به إسرائيل من جرائم بحق القانون الدولي والقانون الدولي الإنساني وميثاق الأمم المتحدة\" واعتبرت أن العجز الدولي عن فرض القانون واحترام حقوق الشعب الفلسطيني على الحكومة الإسرائيلية يشجع قادة الاحتلال على الاستمرار في حرب الإبادة. ولاحظت الوزارة غياب الأثر لإدانة المجتمع الدولي لجرائم \"إسرائيل\" وقادته الذين جعلوا من الإبادة البشرية \"شعاراً لهم وهدفاً يسعون إليه\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}