{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e4c",
    "title": "الأردن: نادٍ للتدريب على الكوميديا لمواجهة ضغوط الحياة",
    "full_text": "أردنيان في عمّان أسّسا أول نادٍ للكوميديا لتعليم الضحك كأسلوب لتهدئة الأعصاب، ودرب النادي أكثر من 140 شخصاً تتراوح أعمارهم بين 18 إلى 40 عاماً بينهم طلاب وموظفون وأطباء ومهندسون ومحامون وحلاقون، وغيرها من المهن. في مواجهة ضغوط الحياة وصعوباتها، أسّس أردنيان في عمّان أول نادٍ للكوميديا لتعليم الضحك كأسلوب لتهدئة الأعصاب، ولأن \"أفضل طريقة للتنفيس عن الهموم هي من خلال الضحك\". ويقوم نادي عمّان للكوميديا الذي تأسّس عام 2019، بتدريب رجال ونساء موهوبين على فنون الـ\"ستاند أب كوميدي\" والكوميديا الارتجالية والكتابة الساخرة على أمل أن يصبحوا نجوماً موعودين في هذه المجالات. ودرّب النادي حتى الآن وبمساعدة استمرت نحو عامين من النادي الكوميدي الأميركي الرائد \"ذا سكند سيتي\"، ومن مؤسسة \"كونراد أديناور\" الألمانية والسفارة الأميركية في عمّان، أكثر من 140 شخصاً تتراوح أعمارهم بين 18 إلى 40 عاماً بينهم طلاب وموظفون وأطباء ومهندسون ومحامون وحلاقون، وغيرها من المهن. ويقول أحد مؤسسَي النادي يزن أبو الروس الذي يحمل شهادة ماجستير في إدارة الأعمال لوكالة فرانس برس \"نواجه في حياتنا اليومية الكثير من الضغوط الاقتصادية والاجتماعية والنفسية وأفضل طريقة للتنفيس عن هذه الهموم هي من خلال الضحك\". ويعاني الأردن أوضاعاً اقتصادية صعبة فاقمتها جائحة كوفيد، فارتفعت نسب البطالة عام 2021 إلى نحو 25% وفقاً للأرقام الرسمية، بينما ارتفعت بين فئة الشباب إلى 50%. كما ارتفعت نسبة الفقر إلى 24% وتجاوز الدين العام 47 مليار دولار، أي بنسبة تزيد عن 106% من الناتج المحلي الإجمالي في بلد يعاني من شحّ في الموارد الطبيعية، ويعتمد اقتصاده بشكلٍ كبير على المساعدات الخارجية. وبحسب أبو الروس، فإن الضحك \"مفيد للأشخاص الذي يعانون من الكآبة، وهو رياضة مفيدة تحرّك عضلات الجسم وشديدة الفعالية في إلهاء العقل عما يشغله من مشاكل\". وتابع \"نحتاج إلى الكوميديا ليس فقط من أجل الإضحاك، بل أيضاً من أجل النقد الذي تحتاجه المجتمعات كي تنمو وتتمكن من إصلاح عيوبها وتقويم مشاكلها. لذلك، فإن الكوميديا مهمة في نقد المشاكل التي يعاني منها المجتمع\"، في إشارة إلى عنصر أساسي في فن \"ستاند أب كوميدي\". وأصبح بعض من تخرّجوا من النادي كوميديين معروفين لهم مئات آلاف المتابعين على وسائل التواصل الاجتماعي ويقدّمون عروضاً أسبوعية على مسارح عمان. ويقول الكوميدي عبد الله صبيح (25 عاماً)، أحد خريجي النادي والذي يتابعه أكثر من 340 ألف شخص على \"إنستغرام\"، لوكالة فرانس برس، إن النادي علمّه \"كيفية اختيار المواضيع التي تؤثّر على حياة الناس، وكيفية بناء قصة\". ويأمل خريج إدارة الأعمال أن تجلب مسيرته المهنية البسمة على وجوه مواطنيه \"وأن تجعلهم ينسون مخاوفهم\"، مضيفاً \"نعلم أن الناس يعانون من مشاكل وضغوط... نحاول... التخفيف عنهم\". \nاليوم 02:21\n \n26 اب 13:03\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أردنيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردنيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي عمّان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكند سيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونراد أديناور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أبو الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستاند أب كوميدي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله صبيح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}