{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c245d",
    "title": "كوريا الشمالية تطلق صاروخاً بالستياً باتجاه بحر اليابان",
    "full_text": "وكالة \"يونهاب\" الكورية للأنباء تفيد بأنّ كوريا الشمالية أطلقت اليوم صاروخاً بالستياً باتجاه بحر اليابان. أطلقت كوريا الشمالية، اليوم الخميس، صاروخاً بالستياً باتجاه بحر اليابان، حسبما أفادت وكالة \"يونهاب\" للأنباء. وقالت الوكالة إنّ \"كوريا الشمالية أطلقت صاروخاً بالستياً باتجاه البحر الشرقي\"، في إشارة إلى المسطح المائي المعروف أيضاً باسم بحر اليابان، دون تقديم مزيد من التفاصيل. بدورها، أفادت هيئة الإذاعة والتلفزيون اليابانية (إن إتش كيه) نقلاً عن خفر السواحل الياباني، قوله إنّ جسماً \"من الممكن أن يكون صاروخاً باليستياً قد سقط بالفعل\". \n7 اب\n \n26 تموز\n كما نقلت الهيئة عن عدد من المسؤولين في وزارة الدفاع قولهم، إنه \"تم إطلاق ما يعتقد أنه صاروخ باليستي من كوريا الشمالية وسقط على ما يبدو خارج المنطقة الاقتصادية الخالصة لليابان\". وقبل أيام، أكدت كوريا الشمالية، أنّ أي مناقشة لنزع السلاح النووي تُعدّ استفزازاً خطيراً، مشيرةً إلى أنّ نزع السلاح النووي في شبه الجزيرة الكورية يخلق فراغاً ويعجّل بالحرب، وفق ما ذكرت وكالة الأنباء المركزية الكورية. وأتى ذلك بعدما اتفقت كوريا الجنوبية والصين واليابان خلال قمّتها الأولى منذ خمس سنوات التي نُظّمت في سيول، على أنّ نزع السلاح النووي في شبه الجزيرة الكورية والاستقرار فيها \"يصبّان في المصلحة المشتركة لبلادنا\". وكان الرئيس الكوري الشمالي، كيم جونغ أون، قد دعا، في بداية هذا العام، إلى توسيع إنتاج منصات إطلاق الصواريخ استعداداً لـ\"مواجهة عسكرية\" مع كوريا الجنوبية والولايات المتحدة، وذلك نتيجة لتزايد الإستفزازات التي تمارسها واشنطن وسيؤول بحق بيونغ يانغ. وقال كيم حينها إن زيادة قدرة إنتاج منصات الإطلاق مهمة \"نظراً إلى الوضع الخطير الحالي الذي يتطلّب من البلاد أن تكون مستعدة بشكل أكثر حزماً لمواجهة عسكرية مع العدو\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يونهاب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونهاب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإذاعة والتلفزيون اليابانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إتش كيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الياباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}