{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a7e",
    "title": "روسيا: وزارة الدفاع تعلن إسقاط مسيّرات أوكرانية فوق بيلغورود وكورسك",
    "full_text": "الجيش الروسي، يستمر في التصدي لتوغل القوات الأوكرانية في مقاطعة كورسك الروسية، ويسقط 7 طائرات مسيرة أوكرانية ويستهدف مجموعة استطلاع في كورسك أعلنت وزارة الدفاع الروسية، الجمعة، إسقاط 7 طائرات مسيّرة أوكرانية فوق مقاطعتي بيلغورود وكورسك الروسيتين، 4 منها، أُسقطت في أجواء بيلغورود والأخرى في سماء كورسك، مؤكّدةً إفشال عدة هجمات للقوات الأوكرانية. وذكرت الوزارة، في بيان، أن كييف حاولت \"تنفيذ هجوم إرهابي باستخدام طائرات من دون طيار على أهداف في أراضي روسيا الاتحادية\". يُذكر أنّ إفشال الهجوم، يأتي بينما تستهدف القوات الأوكرانية، بشكل شبه يومي، المناطق الحدودية الروسية في مقاطعات بيلغورود وبريانسك وكورسك وفورونيج وروستوف، وشبه جزيرة القرم، بالطائرات المسيرة والصواريخ. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n أكد مصدر أمني روسي أن مشاة البحرية الروسية من عناصر اللواء البحري \"810\" التابع لأسطول البحر الأسود، حيّدوا مجموعة استطلاع تابعة للقوات المسلحة الأوكرانية، مكوّنةً من 12 عسكرياً بالقرب من بلدة ميلوفوي في مقاطعة كورسك. ودمّر مشاة البحرية، حسبما نقلت وكالة \"سبوتنيك\" الإخبارية الروسية عن المصدر، مركبة \"كوزاك\" مدرعة، كما استولوا على أسلحة من إمدادات حلف شمال الأطلسي \"الناتو\"، بينها رشاش بلجيكي - أميركي، بحسب ما كشف المصدر الأمني. وأشار إلى أن القوات الأوكرانية \"تخفي علامات التعريف على مركباتها من خلال تغطية المثلثات البيضاء المرسومة على الهيكل\"، محاولةً منها لتمويهها ومنع استهدافها من القوات الروسية.  أفاد مقر عمليات \"كوبان\" الروسي، الخميس، أن أوكرانيا هاجمت عبّارةً للسكك الحديدية تحمل عربات من خزانات الوقود في ميناء \"قوقاز\" الروسي. وأشار مقر العمليات، الواقع في إقليم كراسنودار الروسي، إلى أنّ \"نظام كييف قام بمحاولة أخرى لشنّ هجوم إرهابي على أراضي إقليم كراسنودار الروسية\"، لافتاً إلى أن خدمات الطوارئ والخدمات الخاصة تعمل في مكان الحادث، ويجري استكشاف منطقة الاستهداف والمعلومات عن وقوع أي إصابات. وكانت أوكرانيا شنّت هجوماً كبيراً، في السادس من آب/أغسطس الجاري، على مقاطعة كورسك الروسية، في عملية عبّر عنها الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، بأنّها \"استفزاز واسع النطاق\"، تصدّت القوات الروسية له، وكبّدت الجيش الأوكراني خسائر جسيمة. وفي آخر التطورات الدولية بشأن الهجوم الأوكراني على كورسك، اعترفت الولايات المتحدة الأميركية، عبر المتحدثة باسم وزارة دفاعها \"البنتاغون، سابرينا سينغ، بأنّها أتاحت لكييف \"استخدام أسلحة أميركية في الهجوم على كورسك\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك الروسيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الحدودية الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلوفوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوزاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسنودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إقليم كراسنودار الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سابرينا سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}