{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c44",
    "title": "بسرب من المسيرات وصواريخ الكاتيوشا.. حزب الله يستهدف مستوطنة جديدة وتموضعات لجنود الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ عمليات ضد \"جيش\" الاحتلال عند الحدود مع فلسطين، دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية اللبنانية. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الخميس، شنّ مجاهديها هجوماً جوياً بسرب من ‏المسيّرات الانقضاضية على موقع \"خربة ماعر\" العسكري الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. وأوضحت المقاومة، في بيانٍ، أنّ المسيّرات الانقضاضية استهدفت أماكن تموضع وتمركز ضباط وجنود \"جيش\" الاحتلال، محقّقةً أهدافها بدقة. وشدّدت المقاومة على أنّ هذا الهجوم، وفضلاً عن أنّه في إطار دعم الشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناد مقاومته، فإنّه يأتي رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة ‏العباسية. وفي عملية أخرى، أكدت المقاومة استهدافها نقطة تموضع لجنود الاحتلال في موقع المالكية العسكري الإسرائيلي، بالأسلحة المناسبة محقّقةً إصابة مباشرة. \"نيران مباشرة من لبنان باتجاه موقع المالكية المقابل لبلدة #عيترون\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/04T9Pf0viG \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان موقع \"معيان باروخ\" ‏بقذائف المدفعية.‏ \"#المقاومة_الإسلامية في لبنان استهدفت موقع معيان باروخ بقذائف المدفعية\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/RlgvJV2VhM \n\n بينما، يواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على لبنان مستهدفاً بلدات كفركلا والناقورة والخيام، وبلدة يارون التي تعرّضت للاستهداف بمسيّرة إسرائيلية، وفق ما أكد مراسل الميادين. \"اعتداءات إسرائيلية استهدفت بلدات #كفركلا و #الناقورة و #الخيام، ومسيّرة إسرائيلية استهدفت بلدة #يارون في القطاع الأوسط\".مراسل #الميادين علي مرتضى.@aliimortada@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/x8IzyGJRto \n\n وأمس، نفّذت المقاومة الإسلامية عدّة عمليات، كان آخرها استهداف مستوطنة ‏\"كريات شمونة\"، بصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\"، حيث أقرت \"القناة 12\" الإسرائيلية، بوقوع إصابات مُباشرة واندلاع حريق في محيط محطة حافلات. #بالفيديو | وسائل إعلام إسرائيلية: \"أضرار كبيرة داخل مبنى في كريات شمونة من جراء الصواريخ التي أطلقت من لبنان يوم أمس\".#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/9hUpH9YLLC \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏العباسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان باروخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باروخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}