{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1008",
    "title": "غريفيث: المحادثات مع وزير الخارجية الإيراني كانت بناءة",
    "full_text": "وكيل الأمين العام للأمم المتحدة ومنسق الإغاثة، مارتن غريفيث يتحدث عن العقوبات واليمن وأفغانستان خلال محادثاته اليوم مع وزير الخارجية الإيراني حسين  أمير عبد اللهيان. قال وكيل الأمين العام للأمم المتحدة ومنسق الإغاثة، مارتن غريفيث، إنّ محادثاته اليوم مع وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان كانت بناءة، آملاً أن تشهد المنظمة توسعاً في العلاقات مع طهران.  وأشار غريفيث إلى أنّ \"المقررة الخاصة للأمم المتحدة إلينا دوهان تعمل في مؤسسة مستقلة تماماً، والاستنتاجات والتقارير التي تعدها مهمة، لكنها مستقلة\"، مضيفاً أنّ \"العقوبات قد تعمل بطريقة مختلفة، لكن جهودنا للحد من آثار العقوبات لا تختلف في هذا الصدد، وكذلك الأمر بالنسبة لإيران وأفغانستان ودول أخرى\". \n26 اب\n \n25 اب\n وتابع: \"من الإجراءات التي اتخذناها في هذا الصدد الحصول على إعفاءات من مجلس الأمن للإجراءات الإنسانية، وحاولنا تنفيذ هذه الإجراءات، وحاول ستيفان مندوب الأمم المتحدة في إيران منذ البداية العمل على إدخال الأدوات الطبية الصحية الى إيران\". وتطرق غريفيث إلى الملف اليمني قائلاً إنّ \"أهم إجراء يمكن اتخاذه للشعب اليمني، من أطفال ونساء ورجال، هو مناقشة السلام\"، مشدداً على ضرورة أنّ \"تستثمر الطاقات لنشهد السلام في اليمن، ونجلب الإعمار والسلام لشعب اليمن\". كما دعا غريفيث الدول التي التزمت بإرسال مساعدات إنسانية إلى أفغانستان للوفاء بالتزاماتها، مطالباً أيضاً حركة طالبان بتحمل مسؤولياتها تجاه شعب أفغانستان. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين  أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلينا دوهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}