{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c078b",
    "title": "ليبرمان: ما رأيناه في غزّة سنراه في لبنان.. 200 ألف مستوطن نزحوا",
    "full_text": "وزير أمن الاحتلال الأسبق، أفيغدور ليبرمان، يهاجم المتحدثين عن أشهرٍ طويلة من الحرب، متهماً إياهم بأنّهم لا يعيشون الواقع، مُشيراً إلى حركة النزوح الكبيرة للمستوطنين، ومؤكّداً أنّهم \"لن يعودوا إلى مناطقهم\". قال وزير أمن الاحتلال الأسبق، أفيغدور ليبرمان، إنّ \"200 ألف مستوطن تحولوا إلى نازحين في إسرائيل\"، مؤكداً أنّهم \"لن يعودوا أبداً\" إلى المستوطنات التي نزحوا عنها. وأكد ليبرمان لـ\"القناة الـ12\" الإسرائيلية أنّ من يتحدث عن أشهرٍ طويلةٍ من الحرب مع قطاع غزّة \"لا يعيش الواقع\"، في إشارةٍ واضحة إلى عدم قدرة كيان الاحتلال على تحمّل ضريبة فترة طويلة من الحرب. واتجه ليبرمان في حديثه إلى المطالبة بالتحرك ضد \"حزب الله\"، بحيث قال إنّه \"في هذه الحرب، إذا لم ندفع حزب الله إلى ما بعد الليطاني فإن ما رأيناه في الجنوب سنراه في الشمال\". وجاءت تصريحات ليبرمان في الوقت الذي تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان قصفها مواقع الاحتلال الإسرائيلي وتجمّعاته، محقّقةً الإصابات، على طول الحدود مع فلسطين المحتلّة. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وفي السياق ذاته، أفاد مراسل \"قناة كان\" الإسرائيلية في شمالي فلسطين المحتلة بخلوّ المستوطنات الإسرائيلية في المنطقة من المستوطنين، مُشدّداً على أنّه \"لا يوجد مستوطنون تقريباً عند الحدود الشمالية\".  من جهتها، كانت \"القناة الـ12\" الإسرائيلية أكّدت أنّه حتى لو انتهت الحرب المستمرة اليوم، فإنّه \"لن يسارع كثير من المستوطنين إلى العودة إلى الشمال\". وأوضحت القناة الإسرائيلية أنّ المستوطنات خالية على بعد نحو 5 كلم عن الحدود مع لبنان، مشيرةً  أنّه تمّ نقل 60 ألف مستوطن على الأقل من هناك.  وفي 26 تشرين الأوّل/أكتوبر الجاري، قال عضو \"الكنيست\"، من حزب \"القوة اليهودية\"، ألموغ كوهين، إنّ الإسرائيليين لن يعودوا إلى مستوطناتهم في غلاف غزة، \"وحتى الكلب لن يفعل ذلك، إذا لم يتم القضاء على العدو\".  وكان مستوطن إسرائيلي قال، في وقت سابق، إنّ الإسرائيليين لن يعودوا إلى مستوطناتهم في الشمال، حتى إذا انتهت الحرب، في حال \"لم يتحقق توازن ردع مع لبنان\". يُشار إلى أنّه في عام 2006، كان \"إرجاع حزب الله إلى ما بعد الليطاني\" (من الجهة اللبنانية من الحدود اللبنانية الفلسطينية) أحد الأهداف المعلنة للعدوان الإسرائيلي على لبنان، لكنّه فشل في تحقيقه.  \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوة اليهودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألموغ كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليطاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}