{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29ee",
    "title": "الفصائل الفلسطينية توقع على \"إعلان بكين\": إنهاء الانقسام وتشكيل حكومة توافق وطني",
    "full_text": "الفصائل الفلسطينية توقع \"إعلان بكين\"، متضمناً الاتفاق على ضرورة تحقيق وحدة وطنية شاملة تضمّ كافة القوى في إطار منظمة التحرير الفلسطينية، وتشكيل حكومة توافق وطني موقتة. أعلن التلفزيون الصيني المركزي أنّ الفصائل الفلسطينية وقّعت، اليوم الثلاثاء، على \"إعلان بكين\"، لإنهاء الانقسام وتشكيل حكومة وفاق وطني وتعزيز الوحدة الوطنية الفلسطينية، وذلك في الحفل الختامي لحوار المصالحة بين الفصائل الذي عُقِدَ في بكين من 21 إلى 23 تموز/يوليو الجاري. وأكد وزير الخارجية الصيني، وانغ يي، الذي حضر مراسم التوقيع، أنّ جميع الفصائل الفلسطينية \"أعربت بحزم عن استعدادها لتعزيز المصالحة والعزم على التمسك بالمصالح الوطنية\". وشدّد البيان الذي صدر في ختام لقاء 14 فصيلاً فلسطينياً، في العاصمة الصينية بكين، على ضرورة تحقيق وحدة وطنية شاملة تضمّ كافة القوى في إطار منظمة التحرير الفلسطينية، وتشكيل حكومة توافق وطني موقتة. \"المشاركون في #إعلان_بكين اتفقوا على تأليف حكومة وحدة فلسطينية من الكفاءات لا من ممثلي الفصائل\"نائب الأمين العام للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، ماجدة المصري، لـ #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/B6Jw7yfxUC \n\n وأوضحت الفصائل في \"إعلان بكين\" أنها اتفقت خلال لقاءاتها في الصين على \"الالتزام بقيام الدولة الفلسطينية المستقلة وعاصمتها القدس، وضمان حق العودة\". وشدّد البيان على \"تشكيل حكومة وفاق وطني موقتة بتوافق الفصائل الفلسطينية على أن تمارس الحكومة المشكلة سلطاتها وصلاحياتها على الأراضي الفلسطينية كافة بما يؤكد وحدة الضفة الغربية والقدس وقطاع غزة، وأن تبدأ بتوحيد المؤسسات الفلسطينية كافة والمباشرة في إعادة إعمار قطاع غزة والتمهيد لإجراء انتخابات عامة بإشراف لجنة الانتخابات المركزية بأسرع وقت وفقاً لقانون الانتخابات المعتمد\". \"إعلان بكين يتضمن نقاطاً مختلفة تماماً عن البيانات السابقة وهو يولد في ظل تحولات في العالم، ونحن أمام تقدم على صعيد المقاومة وجبهات الإسناد والخروقات أمام محكمة العدل الدولية\"عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين مروان عبد العال لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة… pic.twitter.com/csk9qCEsYB \n\n وأضاف البيان أنه \"انطلاقاً من اتفاقية الوفاق الوطني التي وُقّعَت في القاهرة بتاريخ 4 أيار/مايو 2011، وإعلان الجزائر الذي وُقِّعَ في 12 تشرين الأول/أكتوبر 2022، قررت الفصائل الاستمرار في متابعة تنفيذ اتفاقيات إنهاء الانقسام بمساعدة مصر والجزائر والصين وروسيا\". ورحّب البيان برأي محكمة العدل الدولية الذي أكد عدم شرعية الوجود والاحتلال والاستيطان الإسرائيلي على أرض دولة فلسطين، وضرورة إزالته في أسرع وقت ممكن. (قرار العدل الدولية نص على عدم شرعية الاحتلال منذ عام 67). وبحسب البيان فإن الفصائل المشاركة في اللقاء هي: فتح وحماس، والجهاد الإسلامي، والجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، والجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، وحزب الشعب الفلسطيني، وجبهة النضال الشعبي الفلسطيني، وحركة المبادرة الوطنية الفلسطينية، الجبهة الشعبية - القيادة العامة، والاتحاد الديمقراطي الفلسطيني (فدا)، وجبهة التحرير الفلسطينية، وجبهة التحرير العربية، والجبهة العربية الفلسطينية، وطلائع حرب التحرير الشعبية. تجدر الإشارة إلى أنّ العاصمة الصينية بكين كانت قد استضافت في نيسان/أبريل من هذا العام، ممثلي حركة التحرير الوطني الفلسطيني (فتح) وحركة المقاومة الإسلامية (حماس)، لإجراء محادثات معمقة وصريحة حول تعزيز المصالحة الفلسطينية الداخلية. \"إعلان بكين بين الفصائل الفلسطينية يبشّر بمرحلة جديدة\"عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين مروان عبد العال لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #بكين pic.twitter.com/PlOQwopHkk \n\n \n23 اب\n \n22 اب\n وقالت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينغ، إن اجتماع 14 فصيلاً فلسطينياً في بكين للمرة الأولى، لإجراء حوار مصالحة، يشكل أملاً كبيراً للشعب الفلسطيني. وأشارت ماو نينغ إلى أنّ الصين اقترحت مبادرة من 3 خطوات بشأن غزة، تتمثل الخطوة الأولى فيها بتعزيز تحقيق وقف شامل ودائم ومستدام لإطلاق النار في قطاع غزة، في أقرب وقت ممكن، وضمان الوصول السلس للمساعدات الإنسانية والإغاثة. أما الخطوة الثانية، فتقوم على الالتزام بمبدأ \"الفلسطينيون يحكمون فلسطين\"، والعمل معاً لتعزيز حكم ما بعد الحرب في غزة، بينما تتمثل الخطوة الثالثة في تشجيع فلسطين على أن تصبح عضواً كامل العضوية في الأمم المتحدة، والبدء في تنفيذ \"حل الدولتين\". وأكدت المتحدثة باسم الخارجية الصينية أنّ \"الخطوات الثلاث\" مترابطة ولا غنى عنها، مشددةً على أنّ الصين وفلسطين شقيقان وشريكان جيدان يثقان ببعضهما، وأنّ الصين تأمل بإخلاص أن تتمكن الفصائل الفلسطينية من تحقيق وحدة الأمة الفلسطينية، وإقامة دولتها المستقلة على أساس المصالحة الداخلية. وفي سياق متصل، أكد عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي إحسان عطايا، أنّ أهمية إعلان بكين تكمن في توحيد الموقف الفلسطيني في وجه الحرب، وأن ضمانة تنفيذ بنود الإعلان هي في يد الفلسطينيين أنفسهم. \" أهمية إعلان بكين تكمن في توحيد الموقف الفلسطيني في وجه الحرب\"عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي احسان عطايا لـ #الميادين #طوفان_الأقصى@ihsan_ataya pic.twitter.com/fGhvoezDhF \n\n \"ضمانة تنفيذ بنود \"إعلان بكين\" هي في يد الفلسطينيين أنفسهم\"عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي احسان عطايا لـ #الميادين#طوفان_الأقصى@ihsan_ataya pic.twitter.com/RaBHaJwVS5 \n\n وشدّد عطايا في تصريحٍ للميادين، على أنّ اجتماع بكين تمّ في جلستين فقط، واقتصر على مناقشة الأساسيات، لافتاً إلى أنه من المفترض أن تتتابع اللقاءات من أجل تأكيد القدرة على الالتزام بتحقيق هذا الإنجاز. وأشار عطايا إلى تعديل بعض النقاط التي تحمل اعترافاً ضمنياً وصريحاً بتسمية قرارات أممية تتضمن اعترافاً بـ \"إسرائيل\"، مؤكداً أنه كان من المفترض إجراء قراءة أخيرة للبيان قبل إقراره ولكن بسبب ضيق الوقت تم الاعتماد على ما صاغته اللجنة. \"تم تعديل بعض النقاط التي تحمل اعترافاً ضمنياً وصريحاً بتسمية قرارات أممية تتضمن اعترافاً بـ \"إسرائيل\"عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي احسان عطايا لـ #الميادين#طوفان_الأقصى@ihsan_ataya pic.twitter.com/CAjNWf2LCT \n\n وأوضح عطايا أنّ تمرير البيان، مع التحفظ الضمني عليه، كان بهدف تفويت الفرصة على من كان يريد إفشال هذا اللقاء. الأمين العام للمبادرة الوطنية الفلسطينية، مصطفى البرغوثي، أكد بدوره، أنّ أهم ما في \"إعلان بكين\" هو اتفاق الجميع على دعم المقاومة في وجه الإبادة. \"أهم ما في إعلان بكين هو اتفاق الجميع على دعم المقاومة في وجه الإبادة\"الأمين العام لحركة المبادرة الوطنية الفلسطينية مصطفى البرغوثي لـ #الميادين #طوفان_الأقصى@MustafaBarghou1 pic.twitter.com/Zn1aQNy9y0 \n\n ورأى البرغوثي في حديثٍ للميادين أنّ \"إعلان بكين\" يؤمن حاجزاً في وجه محاولات الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" إنشاء كيانات عميلة في غزة، معتبراً أنّ حكومة الوحدة الوطنية التي نص عليها \"إعلان بكين\" ستوحد الضفة الغربية وقطاع غزة. \"حكومة الوحدة الوطنية بموجب إعلان بكين ستوحد الضفة الغربية وقطاع #غزة \"الأمين العام لحركة المبادرة الوطنية الفلسطينية مصطفى البرغوثي لـ #الميادين#طوفان_الأقصى@MustafaBarghou1 pic.twitter.com/3PdKtOnpRo \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الوطنية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وانغ يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_بكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحدة فلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفاق الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحزب الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجبهة النضال الشعبي الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المبادرة الوطنية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القيادة العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الديمقراطي الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجبهة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وجبهة التحرير العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجبهة العربية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرب التحرير الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حركة التحرير الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمبادرة الوطنية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الوحدة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}