{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1286",
    "title": "\"بوليتيكو\": الاتحاد الأوروبي يستعد لتخفيف حدة التوترات مع الصين",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية تكشف في تقريرٍ لها أنّ قادة الاتحاد الأوروبي يخشون من زيادة حدّة التوترات الأخيرة مع الصين، كما أنّ المستويات العليا في الاتحاد تشهد انقساماً تجاه طبيعة العلاقات مع بكين. أكّدت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية أنّ مسألة كيفية تعامل قادة الاتحاد الأوروبي مع التنافس طويل الأمد مع قوة الصين الاقتصادية تمثّل \"مشكلةً يفضّلون تأجيلها\"، وذلك في غضون اجتماع الزعماء الأوروبيين في بروكسل، اليوم الخميس. وأوضحت الصحيفة أنّ حكومات الاتحاد الأوروبي لا تزال تحاول \"تحديد المدى الذي يجب أن تقطعه في تقليص علاقاتها التجارية الحساسة مع بكين\"، وذلك من أجل تجنّب تكرار ما حدث نتيجة قطع الكتلة الأوروبية لعلاقاتها الاقتصادية مع روسيا، والذي أدى إلى تضرّر اقتصادات أوروبا ودخولها في أزمةٍ حادة نتيجةً لذلك.  وتريد بعض القوى الكبرى في أوروبا الآن تخفيف حدة التوتر مع الصين، وذلك على الرغم من عدم الموافقة أوروبياً على سلوكيات بكين الاقتصادية، والموقف الصيني بشأن الحرب في أوكرانيا. وأشار مسؤول دبلوماسي من أوروبا الشرقية للصحيفة إلى أنّه في الأيام التي سبقت القمة الأوروبية الحالية، حاولت بعض الحكومات في أوروبا الغربية \"التخفيف أكثر من حدّة مسوّدة البيان الختامي\"، وذلك فقط للتأكد من أنّها \"لن تثير غضب الصين\". وبالنسبة للسياسيين في أوروبا، فإنّ مسألة كيفية التعامل مع بكين هي \"مسألة محرجة\"، حيث إنّهم يتعرضون لضغوط من واشنطن، وفي الوقت نفسه، فإنّ الشركات في الاتحاد الأوروبي تعتمد على الصين في صادراتٍ بقيمة 230 مليار يورو سنوياً. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n يُذكر أنّ ألمانيا تحديداً تتخوّف من إزعاج مصالحها التجارية الواسعة في الصين، في حين تبدو فرنسا متشكّكة في اتباع نهج الولايات المتحدة، والذي كان يهدف إلى زيادة الضغط على بكين، والحد من التعرّض الغربي للنفوذ الصيني على سلاسل التوريد الهامة. وفي الأيام التي سبقت قمة المجلس الأوروبي، أوضحت الصحيفة أنّ الإجماع كان يتبلور تدريجياً لصالح الحفاظ على \"السلام الدبلوماسي مع بكين\"، مُشيرة إلى أنّ ذلك يترسّخ في الوقت الحالي على الأقل. وكانت المسوّدة الأخيرة للبيان الختامي للقمة، والمؤرّخة الأربعاء، والتي اطّلعت عليها صحيفة \"بوليتيكو\"، أقلّ عدائية في نبرتها تجاه بكين مقارنةً بالبيانات الأخيرة الصادرة عن بروكسل. وتكشف مراقبة المواقف السابقة للقمة والاستنتاجات حولها \"انقساماً آخر في المستويات العليا لقيادة الاتحاد الأوروبي\"، وذلك بين رئيس المجلس الأوروبي، تشارلز ميشيل، ورئيس المفوضية الأوروبية، والتي تمثّل الذراع التنفيذية للاتحاد، أورسولا فون دير لاين، حسبما ذكرت الصحيفة الأميركية. ويتباحث قادة الاتحاد الأوروبي في قمة بروكسل، اليوم الخميس، والتي تستمر لمدة يومين، تداعيات التمرد الفاشل لمجموعة \"فاغنر\" في روسيا، على الرغم من أنّ هذه النقطة غير موجودة على جدول أعمال القمة، كما أوضحت وكالة \"فرانس برس\". كما سيناقشون الدور الذي من المفروض أن يؤدّيه الاتحاد الأوروبي في الالتزامات الغربية بشأن أوكرانيا، وطبيعة المساعدات المقدّمة من طرف دولهم لها. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشارلز ميشيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}