{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a40",
    "title": "الدفاع الروسية تحبط هجوماً أوكرانياً وتسقط 3 مسيرات",
    "full_text": "الدفاعات الجوية الروسية تحبط هجوماً أوكرانياً بالطائرات المسيّرة، وتسقط مسيّرتين فوق منطقة تولا، ومسيّرة فوق منطقة بيلغورود.  أحبطت روسيا، اليوم الثلاثاء، هجوماً أوكرانياً بالطائرات المسيّرة فوق منطقتي تولا وبيلغورود، من دون الإشارة إلى وقوع أضرار أو خسائر بشرية.  وأعلنت وزارة الدفاع الروسية في بيانها عبر تطبيق \"تلغرام\" أنّ الدفاعات الجوية دمّرت طائرتين مسيّرتين فوق منطقة تولا جنوب موسكو. وأضافت، في بيان منفصل، أن طائرة مسيّرة أخرى \"دمرتها قوات الدفاع الجوي\" فوق منطقة بيلغورود المتاخمة لأوكرانيا قرابة الساعة 11 مساءً بتوقيت موسكو.  كذلك، قال عمدة موسكو سيرغي سوبيانين، أمس الاثنين، إنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية \"نجحت في إسقاط طائرة مسيرة في منطقة ليوبيرتسي كانت في طريقها باتجاه العاصمة موسكو\".  \n26 اب\n \n24 اب\n وأعلنت السلطات الروسيّة، يوم الجمعة الماضي، إسقاط صاروخ أوكراني كان يستهدف أهدافاً مدنيّة في منطقة كالوغا، إضافةً إلى إسقاط \"طائرات عدّة من دون طيّار\" قبالة شبه جزيرة القرم.  وتتعرضت موسكو ومناطق روسية أخرى لهجمات بالطائرات المسيّرة منذ أن تعهدت كييف في وقت سابق هذا الصيف بـ\"إعادة\" الحرب إلى الداخل الروسي، لكن الهجمات تسببت بأضرار طفيفة.  من ناحية أخرى، قال الناطق باسم وزارة الدفاع الروسية اللواء إيغور كوناشينكوف، قبل يومين، إن مقاتلة تابعة للقوات الجوفضائية الروسية أسقطت مروحية أوكرانية من طراز مي-8 قرب قرية زاليفنوي في مقاطعة زاباروجيا.  وأسقطت أنظمة الدفاع الجوي الروسية طائرتين أوكرانيتين من طراز سو-25 في بلدتي مالايا توكماشكا ونوفودانيليفكا في مقاطعة زاباروجيا، إضافة الى القضاء على  نحو 785 عسكرياً أوكرانياً.  وفي وقت سابق، صرّح ضابط الاستخبارات الأميركي المتقاعد سكوت ريتر بأنّ روسيا يرجح أن تلحق بالجيش الأوكراني قريباً هزيمة استراتيجية. وأضاف ريتر أنّ القوات المسلحة الأوكرانية عالقة في \"حلقة الموت\"، وتفقد بالتدريج جنودها الأكثر خبرةً، موضحاً أنّ الأوكرانيين \"يرسلون أشخاصاً ليس لديهم تدريب وخبرة كافيان، ما يعني أنّ موتهم في ساحة المعركة آخذ في الازدياد\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كالوغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغور كوناشينكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوفضائية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طراز مي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاليفنوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طراز سو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توكماشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونوفودانيليفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}