{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22b6",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nاشتباكات ضارية في تل الهوى وحي الأمل ومحيط مجمع الشفاء بغزة والمكتب الإعلامي الحكومي يؤكد إعدام الاحتلال أكثر من مئتيْ نازحٍ داخل المجمع.\nبالإجماع محكمة العدل الدولية تأمر \"إسرائيل\" بضمان توفير مساعدةٍ إنسانية عاجلة لغزة دون تأخير وتؤكد حدوث مجاعةٍ في القطاع.\nوفدا حماس والجهاد الإسلاميّ يواصلان زيارتهما إلى طهران ويلتقيان كبار المسؤولين الإيرانيين والسيد خامنئي يؤكد للنخالة أن النصر سيكون حليف أهل غزة.\nفي لبنان المقاومة تقصف مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" بصواريخ البركان رداً على استهداف المدنيين وتواصل إسنادها لغزة على الحدود مع فلسطين\nروسيا تواصل تحقيقاتها بشأن هجوم كروكوس بموسكو وتقول إن مرْتكبيه تلقوا مبالغ مالية ضخمة من أوكرانيا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروكوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}