{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10a7",
    "title": "رواية \"حنين الخرائط\"",
    "full_text": "\nحكاية الرواية تعود إلى القرن الـ16 الميلادي، هناك رسّام خرائط برتغالي اسمه روبيرو، بعد هزيمة البرتغاليين من قبل الفرس والإنجليز في البحرين ومملكة هرمز في الخليج، يصل هذا الرسام إلى البحرين فارّاً من مطاردة، يلتقي مع جامع وناسخ وصديق الشاعر أبو جعفر الخطّي\n   مرحباً بكم في بودكاست ورق، أحدّثكم في هذه الحلقة عن رواية \"حنين الخرائط\" للكاتب الروائي والشاعر البحريني أحمد رضي، ماذا تقول هذه الرواية؟ ما حكايتها؟  حكاية الرواية تعود إلى القرن السادس عشر الميلادي في حدود 1632، هناك رسّام خرائط برتغالي إسمه روبيرو، بعد هزيمة البرتغاليين من قِبَل الفرس والإنكليز في البحرين ومملكة هرمز في الخليج، يصل هذا الرسّام إلى البحرين فارّاً من مُطاردة، يلتقي مع جامِع وناسِخ وصديق الشاعر أبو جعفر الخطّي، إسمه الغنوي.  هذا الناسِخ والجامِع يلتقي مع راسِم الخرائط البرتغالي. يستعيدان معاً عبر حواراتٍ عميقة سيرة هذا الشاعر الذي وُلِد في منطقة القطيف وبعد ذلك انتقل إلى البحرين وشيراز، يستعيدان سيرته ويستعيدان كذلك  سيرتيهما كيف صار روبيرو البرتغالي راسم خرائط وكيف صار الغنوي جامِع ديوان الخطي. هذه الاستعادة مملؤة بالحنين، فكرة الحنين في شعر الخطّي والحنين لدى هذا البرتغالي الذي ترك دياره وأخذته غواية الخرائط ليصل إلى الخليج الذي كان مستعمرة برتغالية . سرد تتخلّله حواراتٌ في مُنتهى العُمق والجمال كون كاتب هذه الرواية شاعراً، هذه الشاعرية تدفّقت في الرواية مع ما استوحاه الكاتب من قصائد الحنين في شعر أبو جعفر الخطّي، بدت الرواية وكأنها قصيدة في الحنين إلى الأوطان، لكأنها قصيدة كُتِبَت بشكل رواية  من دون أن تفقد منظورها الروائي. الرواية ذات منظورٍ حضاري وتاريخي وثقافي، والرؤية التي ينطلق منها الروائي قادرة على نَسْج عوالم وسياقات مختلفة سياسية وشعرية وإمبراطورية، يتداخل فيها الغرب والشرق والبحرين الجزيرة الصغيرة والبرتغال بإرثها الاستعماري والتقني، كل ذلك يتمّ استحضاره في الرواية بشكلٍ إبداعي وبحسٍّ ثقافي عالي المستوى. جعل تركيب هذه العوالم من الرواية حواراً بين الشرق والغرب، وبين الماضي والحاضر، وبين الشعر وفن رسم الخرائط، وبين الاستعمار وبلدان الشرق، وكذلك بين الإنسان الغريب ووطنه.كل ذلك صِيْغ صياغةً أدبية بعيدة عن التحيّزات العنصرية والأيديولوجية.  هناك موضوع رئيسي يحضر في هذه الرواية وهو موضوع الحنين. يحضر عند روبيرو راسم الخرائط وهو يتحدّث عن وَلَعه وشغفه برسم الخرائط، وكيف أن هذه الهواية جعلته ينتقل من بلده البرتغال ويصل إلى الشرق، ويحضر الحنين عند الغنوي وهو يستعيد أيامه مع الشاعر الخطّي، بعد 13 عاماً من موته. يُحدّثنا عن حنين الخطي إلى وهو في شيراز إلى أوال في البحرين والقطيف في شرق السعودية، ويستعيد بذلك مرحلة تاريخية غنية في تاريخ البحرين الكبرى.  يصل الغنوي وروبيرو وعبرهما الخطي، بحوارتهم إلى مفهومٍ يشكّل بؤرة الرواية، وهو مفهوم (السوداد) وهي كلمة برتغالي تعني الحنين، \"حنين شامل وعام مع شعور باللذّة والسرور والكآبة والغرابة، هو حنين لا يُطاق، لا تبتغيه ولا تستطيع الإقلاع عنه ولا تريد الإقلاع عنه، هو حنين لشيء ما أو شخص ما، لكنه في الوقت نفسه، يتجاوز ذلك الشخص وذاك الشيء\".  إنها حال يستلذّ فيها الإنسان بتذكّر شيء والحنين إليه ويتعذّب في الوقت نفسه، هو ينجذب إليه ويريد التخلّص منه، هو سعيد بوجوده ومُكتئب بسببه، حالات مُتناقضة، لا يريد أن يتخلّص من هذه الحال وفي الوقت نفسه هو شقيُّ بها، هي شيء شبيه بالوعي الشقيّ. حال السوداد هذه  يُفسّرها الغنوي بأنها ربما ترجمة لغوية وثقافية وطبية لمرض (سويداء القلب) حين لا يعمل الطحال جيّداً ولا يمتصّ السموم السوداء التي تسبّب المزاج السوداوي.  في الرواية تتحوّل هذه الحال الفردية إلى حال حضارية وجماعية \"السوداد هو قدر الأمم المهزومة\" لأن هذه الأمم تشتاق إلى استعادة فترة ازدهارها وقوّتها وسيطرتها وتألّقها وتمكُّنها الحضاري والثقافي وفترتها الذهبية، هي لا تستطيع أن تتخلّص من حنين هذه الاستعادة وهي شقيّة بها ولا تستطيع أن تعيش حاضرها منفصلة عما كانت عليه. هذه الحال أيضاً تجسّدت في الرواية فروبيرو الرسام يريد أن يستعيد فترة قوّة البرتغال التي أصبحت تابعة لإسبانيا بعد هزيمتها في الخليج، وكذلك الغنوي يريد استعادة لحظة تألُّق وتميُّز الشعر العربي، ويريد أن يستعيد الخطّي وذكرياته الجميلة معه ولا يستطيع ذلك، فالشخصيات في الرواية تعيش هذه الحال من السوداد. الرواية مبنية على حوارية عميقة بين شخصيات مختلفة وأزمنة مختلفة،  حتى إنها خلقت لقاءً بين الخطّي وفيلسوف التصوّف والعرفان الفارسي ملا صدرا الذي كتب كتابه \"الأسفار\"، هذه الموسوعة العرفانية. يُنشئ حواراً جميلاً وقع بينهما وهو حوار افتراضي لأنهما عاشا في نفس الفترة ولكنهما لم يلتقيا، وفي هذا الحوار يتحدّثان عن الناقص والكامل والمُتغيّر والثابت واشتياق الإنسان وحنينه  للكمال والحب، يقول إن كل حنين هو صورة من حنيننا إلى الكمال، أي اشتياقنا إلى الله باعتباره هو الكمال، وإن هذا الاشتياق هو في الحقيقة اشتياق للنفس، اشتياقك إلى نفسك التي كنتَ عليها، \"إن كل حنين سواء كان إلى معشوق أو وطن، ما هو إلا صورة من حنينا إلى الكمال، أي إلى الله\". من هنا يدخل في تعميق مفهوم الاشتياق عند الخطّي، أن الخطّي حين كان يشتاق ويعبّر في شعره عن شوقه وحنينه إلى نخيل البحرين وقراها وبحرها وسمكها وحياة الصيد فيها وفي القطيف وطفولته، هو يشتاق إلى ذاته التي كان عليها، هو يحنّ إلى الألفة الطيّبة التي كانت عليها ذاته، هو يشتاق إلى الزمن الذي كان فيه، ليس اشتياقاً للمكان بقَدْرِ ما هو اشتياق إلى ما وقع في المكان والزمان من أحداثٍ يستعيدها اليوم. هذه حال من حالات السوداد، عاشها الخطّي ورسمها في قصائده، وكذلك يعيشها الغنوي ويرسمها في حواراته في الرواية، وكذلك يعيشها  البرتغالي راسم الخرائط الذي يقول أنا لا أستطيع أن أرسم خريطةً إذا لم أضع فيها نقطة عودة، نقطة تقول لي إنني قادم من هنا، أريد أن توصلني الخارطة في النهاية إلى هذه النقطة، نقطة البداية هذه تجعلك ثابتاً مُستقرّاً ومُسيطراً. يسأله الغنوي : وأنت أيها البرتغالي، ما الذي دفعك لاتخاذ رسم الخرائط مهنة؟ فأجابه: أظنّ أنه السبب ذاته الذي دفعك لاستنساخ قصائد الخطي، ألا وهو الخوف من الضياع.    في الحقيقة أن الغنوي انعقدت علاقته به على أساس أنه يريد تعلُّم فن قراءة الخرائط منه، فوقعا في حنين الخرائط بعد أن ضاع من البرتغالي مجد بلاده، وضاع من الغنوي مجد شعره  يقول له لماذا تجعل جغرافيّتك في أعلى الخارطة ونحن في أسفلها؟ لماذا ترسمها في الغرب ونحن في الشرق؟  فيردّ عليه إن مَن يمتلك الخارطة الدقيقة يستطيع أن يحكم العالم.إذا حدّدتَ نقاط البداية وعرفتَ موقعك في الخريطة، فأنت تستطيع أن تمتلك العالم، لا أريد أن أضيع في العالم، أريد أن أعرف نقطة بدايتي ونقطة نهايتي، أريد أن أسيطر على العالم وأن تكون هذه المعرفة بمثابة قوة تُمسك بالعالم، فنحن حين رسمنا الخرائط تملّكنا العالم واكتشفناه.   يعود الغنوي إلى خارطته، يجدها مرسومة في شعر الخطي، يجد الحنين إلى الوطن الذي ملأ خرائط روبيرو، قد ملأ شعر الخطي. يقول: كلما نسينا قصائد أبي البحر الخطي، اختفى شيء من هذا الوطن الذي نعرفه، الينابيع تجفّ، والنخل ينخره السوس والأسماك تختفي، واللؤلؤ في ما يبدو سيختفي أيضاً.  إنه الوضع الذي اختصره الخطي في سؤال لا جواب مُريح له:\"فإلام أعود إذن وهي لم تعد البلاد التي أعرفها\"...     \nبودكاست الميادين\n \nبودكاست ورق\n \nحنين الخرائط\n \nعلي الديري\n \nالبحرين\n 20 اب 17:16  18 آذار 11:26  4 آذار 16:38  14 شباط 12:44  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإنجليز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامع وناسخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو جعفر الخطّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد رضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإنكليز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو جعفر الخطّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القطيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشيراز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو جعفر الخطّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبرتغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيراز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقطيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغنوي وروبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فروبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرتغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغنوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روبيرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي البحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الديري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}