{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c256f",
    "title": "الأولى منذ 5 سنوات على مستوى رؤساء الحكومات.. قمّة صينية - يابانية - كورية جنوبية",
    "full_text": "رئيسا حكومة الصين لي تشيانغ، واليابان فوميو كيشيدا، يصلان إلى كوريا الجنوبية لعقد قمّة مع رئيس حكومة البلاد يون سوك يول، وبحث القضايا الاقتصادية. وصل رئيسا حكومة الصين لي تشيانغ، واليابان فوميو كيشيدا، إلى كوريا الجنوبية، اليوم الأحد، وذلك لعقد قمة ثلاثية هي الأولى منذ 5 سنوات. ومن المتوقّع أن تركّز هذه القمّة الثلاثية، التي تتضمّن اجتماعاً ثلاثياً بين رؤساء حكومات الدول الـ 3 غداً الاثنين، على القضايا الاقتصادية بدلاً من المسائل الجيوسياسية.  وبعد وصولهما إلى العاصمة الكورية الجنوبية سيؤول،  من المقرر أن يلتقي تشيانغ وكيشيدا بالرئيس الكوري الجنوبي، يون سوك يول، بشكل منفصل. وبرغم وجود العديد من الملفات المتعلقه بإجراء كوريا الشمالية تجارب أسلحة \"أكثر تقدّماً من أي وقت مضى\" رداً على الاستفزازت الأميركية والكورية الجنوبية وضماناً لأمنها القومي، وإجراء الصين تدريبات عسكرية حول تايوان الساعية إلى الانفصال، يتوقع خبراء أن تتجاهل القمة القضايا الأمنية، وأن تركز على \"إيجاد أرضية مشتركة لتحقيق مكاسب دبلوماسية سهلة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وقال مسؤول في المكتب الرئاسي في سيؤول إن القضايا المتعلقة بكوريا الشمالية \"يصعب حلها بشكل واضح وسريع في وقت قصير\"، مشيراً إلى أنّ القمّة ستركز بشكل أكبر على التعاون الاقتصادي. وأضاف \"تجري حالياً مناقشة إعلان مشترك\"، مشيراً إلى أن سيؤول ستحاول أن تُدرج فيه القضايا الأمنية \"إلى حد ما\". وفي أيلول/سبتمبر من العام الماضي 2023، استضافت كوريا الجنوبية دبلوماسيين كباراً من الصين واليابان، في اجتماع ثلاثي، عُدّ \"نادراً\". وقد بحث ممثلو الدول الـ 3 خلال هذا الاجتماع سبل تعزيز العلاقات بين بلدانهم. ويُذكر أنّ السنوات الماضية حملت تقارباً بين كلّ من اليابان وكوريا الجنوبية مع الولايات المتحدة الأميركية على أكثر من صعيد، ولا سيما على مستوى التدريبات العسكرية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوميو كيشيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوميو كيشيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الكورية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشيانغ وكيشيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يون سوك يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}