{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25fd",
    "title": "الأركان الإيرانية تنشر التقرير الأولي عن أسباب سقوط مروحية الرئيس.. ما التفاصيل؟",
    "full_text": " هيئة الأركان الإيرانية تؤكّد في تقريرها الأولي أنّ الطائرة التي كانت تُقلّ الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ورفاقه احترقت عقب اصطدامها بالمنحدرات. نشرت هيئة الأركان الإيرانية، مساء اليوم الخميس، التقرير الأولي الصادر عن لجنة التحقيق العليا لبحث أسباب سقوط مروحية الرئيس الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي ورفاقه. وقالت الهيئة في نتائج التقرير إنّ مروحية الرئيس واصلت مسيرها المخطط مسبقاً، ولم تخرج عنه، مضيفةً أنّ طيار المروحية أجرى اتصالاً بالمروحيتين ضمن قافلة الرئيس. وأكّدت نتائج التقرير أنّه لم يُلاحظ أيّ أثر لإصابة بالرصاص أو ما شابه ذلك على حطام المروحية التي كانت تقل الرئيس الإيراني. وأوضحت النتائج أنّ مروحية الرئيس احترقت عقب اصطدامها بالمنحدرات، متابعةً أنّ \"عمليات البحث استمرّت حتى الساعة الخامسة صباحاً بسبب وعورة المنطقة والضباب الكثيف وبرودة الجو\".  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ولفتت الأركان الإيرانية إلى أنّ \"العملية انتهت بعد العثور على موقع سقوط المروحية عبر المسيرات الإيرانية، ثم توجهت فرق الإنقاذ نحو الموقع\"، مشيرةً إلى أنّه \"لم يتم رصد أيّ نقطةٍ مشبوهة في اتصالات وحوارات طاقم المروحية مع برج المراقبة\". وأعلنت الأركان أنّه جرى جمع جزء كبير من الوثائق والآثار المرتبطة بالحادث، لكن دراستها بشكلٍ أعمق تحتاج إلى المزيد من الوقت. استشهاد الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي والوفد المرافق له بمن فيهم وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان.. #الميادين #إيران pic.twitter.com/l540C60ilA \n\n وكان التلفزيون الإيراني قد أعلن، قبل أيام، استشهاد الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان ومرافقين لهما في حادثة تحطم المروحية التي كانت تقلّهم في أجواء أذربيجان الشرقية.  واعترضت عمليات البحث للعثور على حطام المروحية عقبات كثيرة بسبب الضباب والأمطار الغزيرة، فيما لامست درجة الحرارة 15 درجة تحت الصفر. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشهيد إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}