{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1190",
    "title": "الإفراج عن الدبلوماسي الإيراني المحتجز منذ 5 سنوات في بلجيكا",
    "full_text": "\nنجحت طهران في تحرير الدبلوماسي الإيراني المعتقل في بلجيكا أسد الله أسدي وهو ما وصفه المسؤولون الإيرانيون بالنصر الكبير، ورأى مراقبون أن هذا النجاح يمثل هزيمة لأميركا وإسرائيل وجماعة خلق الارهابية، وفشلًا ذريعًا لمشروعهم الساعي إلى زعزعة العلاقات الإيرانية الأوروبية\n 10 حزيران 2 حزيران 29 أيار 2 أيلول 2023 1 تموز 2023 26 أيار 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الإيرانية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}