{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c134d",
    "title": "خطيب عرفة يحذّر من تفرقة المسلمين.. والحجاج يؤدون ركن الحج الأعظم",
    "full_text": "خطيب يوم عرفة يشدد على أهمية الاستغفار وإخراج الصدقات والابتعاد عن الخصام، والحجّاج يمضون يومهم بالصلاة والدعاء عند جبل عرفات قرب مكة المكرمة. أكد خطيب يوم عرفة، وعضو هيئة كبار العلماء في المملكة العربية السعودية، يوسف بن محمد بن سعيد، أنّ الشريعة نهت عن الانسياق خلف الحملات التي تحثّ على تفرقة الصف، داعياً المسلمين إلى تقوى الله تعالى بطاعته والتزام شرعه وحفظ حدوده.  وخلال إلقائه خطبة يوم عرفة من مسجد نمرة، حثّ الخطيب على مساعده الفقراء، وتقديم العون لمن هم بحاجة إلى مساعدات، والاعتصام بحبل الله، مستشهداً ببعض آيات القرآن الكريم والحديث النبوي. ويمضي الحجّاج يومهم بالصلاة والدعاء عند جبل عرفات قرب مكة المكرمة، في ذروة مناسك الحجّ التي يتوقع أن تسجّل أعداداً قياسية هذا العام في أجواء شديدة الحرارة. وقائع الخطبة والصلاة في مسجد نمرة على صعيد #عرفات.#الحج #موسم_الحج pic.twitter.com/P9f7r1Bm95 \n\n وفي الساعات الأولى من فجر اليوم، تدفق الحجّاج وعددهم يناهز المليونين على صعيد عرفات لأداء الركن الأعظم من الحجّ، بعدما أمضوا الليل في مخيّمات مكيفة في وادي منى، على بُعد سبعة كيلومترات من المسجد الحرام في مكّة المكرّمة، أقدس مدن المسلمين. وسيبقون طوال اليوم في الموقع نفسه، يصلّون ويبتهلون ويتلون القرآن الكريم، وكثير منهم اعتلوا جبل الرحمة وجلسوا بين صخوره. وعلى امتداد جبل عرفات، بكى حجّاج تأثراً وهم يصلّون في أجواء شديدة الحرارة، وقد حملوا مظلات للوقاية من درجة الحرارة التي بلغت 40 درجة قبل منتصف النهار. وبعد غروب الشمس، يتوجّه الحجّاج إلى مزدلفة، في منتصف الطريق بين عرفات ومنى، ليناموا في الهواء الطلق، قبل بدء رمي الجمرات الأربعاء، أول أيام عيد الأضحى. أذان صلاة الظهر يرفع في مشعر #عرفات #الحج#موسم_الحج pic.twitter.com/K8oJiuDlAZ \n\n \n\n \n25 اب\n \n19 اب\n حدّدت قوات الأمن السعودية نقاط دخول وخروج من المنطقة الجبلية الواسعة. وحلقت طائرات مروحية عسكرية فوق الجبل. وانتشر رجال أمن يحملون مظلات بيضاء في أرجاء المكان. ويُقام موسم الحجّ هذا العام من دون أي قيود لناحية أعداد الحجاج أو أعمارهم، بعد ثلاثة مواسم كان فيها الحج محدوداً على خلفية تفشي جائحة كوفيد. والحجّ أحد أكبر التجمّعات الدينيّة السنويّة في العالم. في عام 2019، شارك نحو 2,5 مليون مسلم من جميع أنحاء العالم في المناسك. لكنّ تفشي فيروس كورونا أجبر السلطات السعوديّة على تقليص الأعداد إلى حدّ كبير، فشارك فيها فقط 60 ألف مواطن ومقيم العام 2021 مقارنة ببضعة آلاف عام 2020، و926 ألف حاج في 2022. ووصل أكثر من 1,62 مليون حاجّ من خارج المملكة، على ما أعلنت السلطات السعوديّة الأحد. وتتوقّع السلطات السعوديّة مشاركة أكثر من 2,5 مليون حاج من 160 بلداً في الحج هذا العام في \"أكبر موسم حج في التاريخ\"، على ما أفاد مسؤول في وزارة الحج والعمرة وكالة \"فرانس برس\" الأحد. \n\n ويؤدي الحجاج المناسك، والكثير منها في الهواء الطلق، تحت شمس حارقة وفي أجواء خانقة، تتسبب في كثير من الأحيان في ضربات شمس وحالات إعياء إضافة إلى توقف عضلة القلب. توجه حجاج بيت الله الحرام منذ ساعات الفجر الأولى إلى منطقة عرفات، لأداء الركن الأعظم من الحجّ.وبعد غروب الشمس، يتوجّه الحجّاج إلى مزدلفة، في منتصف الطريق بين عرفات ومنى، ليناموا في الهواء الطلق، قبل بدء رمي الجمرات غداً الأربعاء، أول أيام عيد الأضحى.#الميادين #الحج… pic.twitter.com/8cLAYSv8iW \n\n \n\n \n\n \n\n \n\n وتوقع المركز الوطني للأرصاد أن تراوح درجات الحرارة في مكة بين 43-45 درجة نهاراً خلال موسم الحج. وأقامت السلطات الكثير من المرافق الصحّية والعيادات المتنقّلة، وجهّزت سيّارات إسعاف ونشرت 32 ألف مسعف لتلبية احتياجات الحجّاج. وحذّرت الحجاج من التعرض \"لضربات الشمس\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف بن محمد بن سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيروس كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعوديّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعوديّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعوديّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الوطني للأرصاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}