{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b48",
    "title": "استهداف دبابات ومسيّرة ومقتل جنود.. المقاومة تلتحم بقوات الاحتلال في غزة",
    "full_text": "كتائب القسام وسرايا القدس تنفذ عمليات منفصلة ومشتركة ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزة، محققة إصابات.  نفدت المقاومة الفلسطينية، في الساعات الماضية من اليوم الـ76 لمعركة \"طوفان الأقصى\"، سلسلة عمليات استهدفت خلالها قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزة في أكثر من محور.  وأعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، استهدافها 7 آليات إسرائيلية في محاور القتال، مؤكدةً تحقيق إصابات فيها والتدمير والإحراق لبعضٍ منها.  وأكدت القسام التحامها بجنود إسرائيليين تحصنوا في أحد المنازل، وقتلها 6 آخرين في منطقة اليرموك في مدينة غزة.  كما استهدف مقاومو القسام قوة إسرائيلية في منطقة التوام شماليّ مدينة غزة بعبوات \"الشواظ\"، واشتبكوا معها بالرشاشات الثقيلة، وتمكنوا من قتل 11 جندياً منها، وفجروا عبوة مضادة للأفراد في قوة الإسناد التابعة لها.  وتمكنت القسام أيضاً من قنص جنديين إسرائيليين في محيط مسجد فلسطين في مدينة غزة وإصابتهما في الرأس، واستهدف مقاوموها الآلية العسكرية التي كان يعتليها الجنود بقذيفة \"تاندوم\".  وفي استهدافات مشتركة مع سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أكدت القسام استهداف آليتين عسكريتين من نوع \"ميركافا\" بالقذائف المضادة للدروع، في حي الشيخ رضوان في مدينة غزة.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وضمن عملياتها في معركة \"طوفان الأقصى\"، نشرت سرايا القدس مشاهد لطائرة إسرائيلية  من دون طيار، من طراز \"Sky Racing\" - رقم 528، والتي أسقطتها شمالي القطاع.  #شاهد.. مشاهد للطائرة الصهيونية بدون طيار من طراز \"Sky Racing\" -رقم 528 - التي أسقطتها #سرايا_القدس في سماء شمال القطاع.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/MbhXfg3Xbn \n\n وأكدت السرايا قصفها حشود \"جيش\" الاحتلال في محيط مسجد الظلال، شرقي خان يونس، جنوبي القطاع، بوابل من قذائف الهاون، وموقع  \"كيسوفيم\" العسكري برشقة صاروخية مركزة.  وأعلنت أن مقاوميها خاضوا اشتباكات ضارية مع الجنود الإسرائيليين في منطقة اليرموك وشارع الجلاء في مدينة غزة، مشيرةً إلى استهدافها  آليات عسكرية بقذائف الـ\"RPG\". بدورها، خاضت قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري لكتائب المقاومة الوطنية، اشتباكات عنيفة، وسط خان يونس وشرقيّها، مع قوات الاحتلال المتوغلة في المنطقة، مؤكدةً تحقيق إصابات في صفوف الاحتلال. وأضافت أنها استهدفت موقع \"صوفا\" الإسرائيلي بعدة قذائف هاون. من جهته، اعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بارتفاع حصيلة خسائره البشرية منذ بداية المعركة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، مع مواصلة المقاومة الفلسطينية تصديها لقواته المتوغلة في القطاع.  وأعلن عن مقتل ضابطين وجندي جدد في المعارك شمالي قطاع غزة، لتصبح حصيلة جنوده القتلى 472، بينهم 139 جندياً قُتلوا في المواجهات البرية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسجد فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مسجد الظلال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع الجلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}