{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11dd",
    "title": "ألمانيا: رجل يخترق أمنياً موكب شولتس في مطار فرانكفورت.. ما التفاصيل؟",
    "full_text": "وسائل إعلام ألمانية تفيد بأنّ تحقيقاً فُتح بسبب الاختراق الأمني لموكب المستشار الألماني، أولاف شولتس، الذي حصل قبل يومين في مطار فرانكفورت. أفادت وسائل إعلام ألمانية بأنّ تحقيقاً فُتح بسبب الاختراق الأمني لموكب المستشار الألماني، أولاف شولتس، في مطار فرانكفورت. وكان رجل لحق بسيارته موكب المستشار، وعندما وصل الموكب إلى المطار، ونزل شولتس من سيارته ليركب الطائرة، ركض الرجل نحوه وصافحه، ثم عانقه بشدة بينما كان المستشار يستعد لركوب الطائرة. ولم يتمكّن الحراس الشخصيون ولا أفراد الأمن من منع هذا الحادث، ليصفه المتحدث باسم وزارة الداخلية الألمانية بأنّه وضع \"غير مقبول\". \n13 اب\n \n12 اب\n ولم تقع أي إصابات من جراء الحادثة، إلّا أنّ تحقيقاً فُتح بشأن هذا الاختراق الأمني. وبحسب صحيفة \"بيلد\" الألمانية، تم اعتقال الرجل المجهول في النهاية، وخضع للاستجواب. وأكد مكتب المستشار الألماني وقوع الحادثة في وقت متأخر، يوم الأربعاء الماضي، عندما عاد شولتس إلى العاصمة الألمانية برلين، بعد الاحتفال بالذكرى الـ25 لتأسيس البنك المركزي الأوروبي. وتمكّنت سيارة الرجل من اجتياز الحاجز الأمني للمطار مع موكب المستشار، على الرغم من أنّ لوحة أرقام السيارة غير مسجلة ضمن الموكب. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستشار الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}