{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c60",
    "title": "\"بلومبرغ\": \"إسرائيل\" لا تزال بعيدة أشهراً عديدة عن تحقيق أهدافها في غزة",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تؤكد أن \"تدمير حماس\" يحتاج إلى وقت طويل، وأن القتال في غزة، وفي خان يونس على وجه الخصوص، أصعب مما توقعه العديد من المسؤولين العسكريين الإسرائيليين. أفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، اليوم الثلاثاء، بأنّ الاعتقاد بأن \"تدمير حماس\"، لن يحدث بسرعة، وهو أحد الأسباب التي تدفع المسؤولين الإسرائيليين إلى التراجع عن وقف إطلاق النار الطويل الأمد أو الدائم في مقابل إطلاق سراح الأسرى. وبيّنت الوكالة أنّ إحدى القضايا الأكثر إرباكاً بالنسبة لـ \"إسرائيل\" هي أنّ \"حماس تواصل إطلاق الصواريخ على البلاد\"، حيث تم إطلاق أمس الاثنين وابل من الصواريخ، ووصل بعضها إلى تل أبيب.  ونقلت الوكالة عن ضابط استخبارات إسرائيلي، إنّ \"إسرائيل\" لا تزال بعيدة أشهر عديدة عن تحقيق أهدافها، والتي تشمل \"الاستيلاء على الذخائر والأسلحة أو تدميرها، وتعطيل القواعد العسكرية والأنفاق التابعة لحماس\"، معتبراً أنّ تحقيق ذلك سيستغرق عام 2024 بأكمله، وربما أطول. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأشار ضابط المخابرات إلى أنّ القتال في مدينة خان يونس جنوبي القطاع أعنف مما كان متوقعاً. في غضون ذلك، ذكرت \"بلومبرغ\" أنّ خان يونس هي ثاني أكبر مدينة في غزة وتكتظ بعشرات الآلاف من السكان، وأنّ لهذه المدينة \"أهمية استراتيجية كونها المكان الذي ينتمي إليه زعيم حماس يحيى السنوار والقائد العسكري محمد ضيف\"، وهو المكان الذي تعتقد \"إسرائيل\" أنهما متواجدين فيه. وأضافت الوكالة أنّه \"بعد مرور أربعة أشهر، ما زال مثل هؤلاء القادة (السنوار والضيف) طليقين، وما زال جزء كبير من البنية التحتية العسكرية لحماس على حاله\"، كما أصبح القتال في غزة أصعب مما توقعه العديد من المسؤولين العسكريين الإسرائيليين. ولفتت إلى أنّ نحو 220 جندياً إسرائيلياً قتلوا، لكن القادة الإسرائيليين يصرون على الاستمرار في العملية. وقبل يومين، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ لواء الاحتياط \"كرياتي\" غادر خان يونس، و\"الجيش\" الإسرائيلي قلص قوات الاحتياط في قطاع غزة، كما تحدّثت عن معارك قاسية جداً تجري حالياً في خان يونس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد ضيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}