{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ee3",
    "title": "مادورو: \"إسرائيل\" تقوم بتجويع الفلسطينيين كي يغادروا أرضهم",
    "full_text": "الرئيس الفنزويلي نيكولاس مادورو، وخلال برنامجه الأسبوعي، يتطرق إلى عدة ملفات على رأسها العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. قال الرئيس الفنزويلي نيكولاس مادورو، اليوم الثلاثاء، إنّ \"شعوب وحكومات العالم كافة تتوقع من محكمة العدل الدولية التحرك لوقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة\". وفي برنامجه الأسبوعي، أكد أنّ \"إسرائيل\" تقوم بتجويع الفلسطينيين لجعلهم يرغبون بالهجرة والرحيل عن أرضهم.  وفي الشأن الفنزويلي، قال مادورو إنّ \"هناك عودة للحملات الكاذبة والحرب القذرة\". مؤكداً أنّ \"الإمبريالية واليمين المتطرف يعملان على تشويه صورة فنزويلا نظراً لاستحالة فوزهما في الانتخابات\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وتوجّه إلى الولايات المتحدة قائلاً: \"ارفعوا جميع العقوبات المفروضة على الاقتصاد والمجتمع الفنزويلي، وسوف ترون أنه في غضون عام على أبعد تقدير، سيعود جميع المهاجرين إلى فنزويلا للاستثمار\"، داعياً المهاجرين إلى العودة إلى البلاد. وفي سياق آخر، أعرب عن أمله في زيارة الرئيس التركي رجب طيب إردوغان لبلاده، لمواصلة التعاون بين البلدين. وبشأن العلاقة بين بلاده وسوريا، قال مادورو إن التحالف الاستراتيجي بين البلدين ساهم في انتعاش صناعة اليوكا الفنزويلية. ( إحدى المزروعات الأساسية في البلاد الاستوائية). وأشار إلى أنّ الطاقة الإنتاجية تبلغ 60 طناً من اليوكا يومياً كمادة أولية لإنتاج 15 طناً من النشا لاستخدامها في الصناعات الغذائية والنفطية والنسيجية وغيرها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلاد الاستوائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليوكا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}