{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1520",
    "title": "مصرع 31 شخصاً في انفجار داخل مطعم بشمال غرب الصين",
    "full_text": "مقتل 31 شخصاً على الأقل في انفجار مطعم، في مدينة ينتشوان شمال غرب الصين، وإصابة 7 آخرين. ذكرت وسائل الإعلام الرسمية في الصين، اليوم الخميس، أن 31 شخصاً على الأقل لقوا مصرعهم في انفجار مطعم، في مدينة ينتشوان شمال غرب الصين، في حين أصيب آخرون. Cooking gas explosion kills 31 people at a barbecue restaurant in northwestern China https://t.co/afRckSw9LT pic.twitter.com/2WiJ4Ne3HV \n\n ونقلت وكالة الأنباء الرسمية \"شينخوا\"، عن اللجنة الإقليمية للحزب الشيوعي، أن \"تسرباً للغاز البترولي المسال تسبب في انفجار خلال تشغيل مطعم للشواء\". وأفادت الوكالة بأن 7 أشخاص آخرين يتلقون العلاج الطبي، وأحدهم في حالة حرجة، فيما تعرّض شخصان آخران لحروق خطرة، واثنان لإصابات طفيفة، واثنان آخران لخدوش ناتجة عن تطاير الزجاج. ونشر التلفزيون الصيني الرسمي \"CCTV\" مشاهد لما يزيد على عشرين رجل إطفاء، يعملون في الموقع بينما ينبعث الدخان من ثقب كبير في واجهة المطعم. Thirty-one people were killed after a gas explosion ripped through a barbecue restaurant in Yinchuan, capital of northwest China's Ningxia Hui Autonomous Region, on Wednesday night, according to local authorities. https://t.co/S1YewsVwYv pic.twitter.com/vsxZYiko4h \n\n وتناثرت شظايا الزجاج والحطام على الشارع المظلم، الذي يضم أيضاً عدداً من المطاعم والمرافق الترفيهية الأخرى. ووقع الانفجار قرابة الساعة 8:40 مساءً، أمس الأربعاء، في مطعم \"فويانغ\" للشواء في منطقة سكنية بوسط مدينة ينتشوان، عاصمة منطقة نينغشيا المستقلة. وجاء الحادث عشية عطلة عيد القوارب التنينية التي تستمر 3 أيام، حيث يخرج العديد من الأشخاص في الصين ويتواصلون مع الأصدقاء. \n25 اب 09:18\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 18:09\n \n25 اب 15:25\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ينتشوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينتشوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شينخوا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحزب الشيوعي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "CCTV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "China's Ningxia Hui Autonomous Region",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "on Wednesday night",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فويانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينتشوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نينغشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}