{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fbe",
    "title": "مندوب روسيا: لا يوجد تقدم في ملف تصدير الحبوب والأسمدة الروسية",
    "full_text": "مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة غينادي غاتيلوف يؤكد عدم حصول أي تقدم في ملف تصدير الحبوب والأسمدة الروسية. أفاد مراسل الميادين، اليوم الأربعاء، بأن مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة غينادي غاتيلوف أكد عدم حصول أي تقدم في ملف تصدير الحبوب والأسمدة الروسية. وقال غاتيلوف إنّ الدول النامية لا تستفيد سوى بـ2.5%؜ من الحبوب والأسمدة التي خرجت عبر البحر الأسود منذ بدء مفعول اتفاقية إسطنبول. ومنذ أيام، دعت روسيا، مُجدداً إلى رفع القيود الغربية على القطاع الزراعي الروسي تحت طائلة الانسحاب في 18 أيار/مايو من اتفاقية تصدير الحبوب الأوكرانية عبر البحر الأسود. وأكّد نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري ميدفيديف، الأحد، أنّه إذا استمرت دول مجموعة السبع في حظر تصدير البضائع إلى روسيا، فإنّ اتفاقية الحبوب وأشياء أخرى كثيرة ستنتهي. \n25 اب\n \n24 اب\n وطرحت الخارجية الروسية في بيان، خمسة شروط لمواصلة الالتزام باتفاقية الحبوب، من بينها إعادة ربط بنك \"روسيلخزبانك\" الروسي المتخصص في الزراعة بنظام \"سويفت\" المصرفي الدولي، واستئناف عمليات تسليم الآلات الزراعية وقطع غيارها إلى روسيا، وإلغاء العقبات أمام تأمين السفن ووصولها إلى موانئ أجنبية. كذلك طالبت بإنهاء تجميد أصول الشركات الروسية المرتبطة بالقطاع الزراعي الموجود في الخارج، واستئناف تشغيل خط أنابيب توجلياتي-أوديسا الرابط بين روسيا وأوكرانيا والذي ينقل الأمونيا، وهي مكون كيميائي يستخدم على نطاق واسع في الزراعة. وأضافت الخارجية الروسية أنّه \"بدون إحراز تقدم في حلّ هذه المشاكل الخمس (...) لا يمكن الخوض في تمديد اتفاقية الحبوب إلى ما بعد 18 أيار/مايو\".  وفي السياق نفسه، هدّد وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، أثناء زيارته إلى تركيا، بإلغاء اتفاق صادرات الحبوب الأوكرانية، في حال عدم إزالة القيود المفروضة على صادرات موسكو من الأسمدة والمنتجات الغذائية. وقبل أيام، ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية إنّ بعض الحلفاء الرئيسيين لأوكرانيا، بما في ذلك الولايات المتحدة، يفكرون في الاقتراب من فرضِ حظرٍ تام على معظم الصادرات إلى روسيا. ونقلت الوكالة عن أشخاص مطلعين على الأمر، أنّ مسؤولي مجموعة السبع سيناقشون الفكرة قبل قمة القادة المرتقبة في اليابان، في أيار/مايو، وسيكون الهدف إشراك أعضاء الاتحاد الأوروبي في الحملة. \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غينادي غاتيلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غينادي غاتيلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غاتيلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطاع الزراعي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيلخزبانك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سويفت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توجلياتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}