{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aaf",
    "title": "تايوان: 8 مقاتلات صينية عبرت الخط الفاصل في الـ24 ساعة الأخيرة",
    "full_text": "وزارة الدفاع في تايوان تتحدث عن رصد مقاتلات صينية على مدى الساعات الـ 24 الماضية عبرت خط المنتصف في مضيق تايوان. قالت وزارة الدفاع في تايوان، اليوم الأحد، إنّها رصدت على مدى الساعات الـ24 الماضية 8 مقاتلات صينية عبرت خطّ المنتصف في مضيق تايوان، مضيفةً أنّها رصدت أيضاً منطاداً واحداً. 11 of the detected aircraft (J-16*4, J-10*2, J-11*2, Y-8 ASW*1, Y-8EW*1, KJ-500 AEW&C*1) had crossed the median line of the Taiwan Strait or entered Taiwan’s SW ADIZ. \n\n ويمثّل خط المنتصف حاجزاً غير رسمي بين الجانبين الصيني والتايواني. \n23 اب\n \n22 اب\n وأمس السبت، أعلنت الوزارة أنها رصدت منطاداً صينياً في المضيق هو الأحدث ضمن مجموعة من المناطيد، تقول تايوان إنّها تراقب الطقس على الأرجح ودفعتها الرياح السائدة في هذا الوقت من العام. وقالت إنّ المنطاد، الذي رصدته بعد عبوره خط المنتصف أمس السبت، اتجه شرقاً ثم اختفى بعد ساعة. ويأتي ذلك قبل ثلاثة أسابيع فقط من الانتخابات الرئاسية والبرلمانية التي ستجرى في تايوان في 13 كانون الثاني/ يناير. ولم تعلق الصين على أنشطتها العسكرية الأحدث بالقرب من تايوان. وكانت قد ذكرت في وقتٍ سابق أنّها تهدف إلى حماية سلامة أراضي الصين وردّاً على تزايد الاستفزازات الأميركية بحقها في جزيرة تايوان من خلال المناورات والتحركات المشتركة (الأميركية - التايوانية) في المضيق، ناهيك عن مواصلة الولايات المتحدة الأميركية دعمها العسكري  للإقليم، وهو ما دفع بكين بشكلٍ مستمر إلى رفع حالة التأهب في المضيق.  \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}