{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c164d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: تقارب إيران والسعودية يبعد التطبيع بين الرياض و\"تل أبيب\"",
    "full_text": "بعد زيارة وزير الخارجية السعودي أمس طهران، الإعلام الإسرائيلي يقول إنّ هذا التقارب بين إيران والسعودية يدفع تطبيع الأخيرة مع \"إسرائيل\" بعيداً، ويتعارض مع مساعيها لعزل إيران دبلوماسياً. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"تقارب السعودية وإيران يضر بالمصالح الإسرائيلية، ويأتي عكس ما كانت تسعى إليه إسرائيل لعزل إيران دبلوماسياً في الشرق الأوسط وفي العالم\"، كما من شأنه أن \"يبعد التوصل إلى اتفاق سلام بين السعودية وإسرائيل\". وعلى الرغم من أنّ سفارة السعودية في الولايات المتحدة أكدت أنّ \"المملكة لن تطبّع علاقاتها مع إسرائيل طالما لا يوجد حل للقضية الفلسطينية\"، تعمل الإدارة الأميركية حثيثاً من أجل دفع التطبيع مع \"إسرائيل\"، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ونقلت وسائل الإعلام الإسرائيلية عن مسؤولين أميركيين قولهم إنّ \"مستشار بايدن لشؤون الشرق الأوسط، برت ماكغورك، وصل في نهاية الأسبوع إلى السعودية، لإجراء محادثات مع مسؤولين سعوديين بهدف دفع اتفاق تطبيع بين المملكة وإسرائيل\". ووصل وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، إلى طهران، أمس السبت، وذلك في الزيارة الأولى لوزير خارجية سعودي إلى إيران، منذ أكثر من عقد. والتقى بن فرحان مباشرة نظيره الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان. وقال وزير الخارجية السعودي من طهران إنّ \"المباحثات مع أمير عبد اللهيان اتسمت بالإيجابية والوضوح\"، مؤكداً العمل حالياً على استئناف عمل البعثات الدبلوماسية في البلدين، موضحاً أنّ بلاده ستفتتح سفارتها في إيران قريباً. كما التقى بن فرحان الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، في القصر الرئاسي في العاصمة الإيرانية طهران. وقال الأخير إنّ بلاده ترحّب بتوسيع العلاقات بالدول الإسلامية، مضيفاً أن \"أعداء المسلمين، ولا سيما الكيان الصهيوني، هم من يعارضون تطوير التعاون بين إيران والسعودية\". \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برت ماكغورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزير خارجية سعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}