{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f8",
    "title": "\"لبيك اللهم لبيك\".. الحجاج يبدأون مناسك الحج بـ\"طواف القدوم\"",
    "full_text": "مئات آلاف الحجاج يبدأون مناسك الحج اليوم الأحد لهذا العام بالطواف حول الكعبة المشرفة في مدينة مكة المكرّمة، وينتقلون مساءً إلى منى القريبة من المسجد الحرام، قبل المناسك الرئيسية وهي الصعود إلى جبل عرفات الثلاثاء المقبل. يؤدّي مئات آلاف الحجّاج، اليوم الأحد، \"طواف القدوم\" حول الكعبة المشرفة في مدينة مكّة المكرّمة، في أجواء حارّة وخانقة، في مستهلّ مناسك حجّ، ينطلق بأعداد مماثلة لما قبل جائحة \"كوفيد\". وفاضت شوارع المدينة المقدّسة لدى المسلمين بآلاف الحجّاج من الجنسيّات كافّة، بعدما سمحت السعوديّة للمسلمين بأداء فريضة الحجّ هذا العام من دون أيّ قيود على عدد الحجّاج وأعمارهم. وبدءاً من مساء اليوم الأحد، ينتقل الحجّاج بأعداد كبيرة إلى منى، على بعد حوالى خمسة كيلومترات من المسجد الحرام، قبل المناسك الرئيسيّة وهي صعود جبل عرفات الثلاثاء المقبل. مئات الآلاف يؤدون طواف القدوم في مكة المكرمة مع بدء مناسك الحج#الحج #مكة_المكرمة #الميادين_Go pic.twitter.com/sjl5u3fsh9 \n\n \n\n وأمس السبت، طاف حول الكعبة حجّاج بملابس الإحرام البيضاء، بينهم نساء ارتدى بعضهنّ عباءات ملوّنة. وقد حمل كثير منهم مظلات للوقاية من الشمس الحارقة، فيما كان آخرون يصلّون ويدعون، على الأرضيّات الرخاميّة البيضاء التي تفوح منها رائحة المسك. وأعلنت السلطات السعودية، يوم الجمعة الماضي، عن استقبال أكثر من 99 مليون حاج، على مدى 54 عاماً، حتى موسم حج العام الماضي. وهو الرقم الذي يتجاوز بالفعل عدد الحجيج العام الماضي بفارق كبير، فيما لم تُعلن بعد أعداد الحجّاج من داخل السعودية.  \n\n وتتوقّع السلطات السعوديّة مشاركة أكثر من 2 مليون حاج من 160 بلداً في الحج هذا العام.  يكتسب #الحج أهمية كبيرة عند المسلمين، فيتوافدون كل عام من جميع أنحاء العالم إلى #مكة_المكرمة لأداء هذه الفريضة. تعرفوا إلى الخطوات التي يقوم بها الحجاج لأداء فريضة الحج.#الميادين pic.twitter.com/cpZ7O5qdLx \n\n وأقامت السلطات الكثير من المرافق الصحّية والعيادات المتنقّلة، وجهّزت سيّارات إسعاف ونشرت 32 ألف مسعف لتلبية احتياجات الحجّاج. وأعلنت المحكمة العليا في السعودية، الأحد الماضي، أنّ الوقوف في عرفة هو الثلاثاء المقبل في 27 حزيران/يونيو الجاري، وأكّدت أنه \"بعد رؤية هلال شهر ذي الحجة، يكون يوم الأربعاء في 28 حزيران/يونيو هو أول أيام عيد الأضحى المبارك\". وكان مراسل الميادين في اليمن، قد أفاد، في وقت سابق بإقلاع أول طائرة لنقل الحجاج اليمنيين، وعلى متنها 275 شخصاً، من مطار صنعاء إلى السعودية للمرة الأولى منذ بدء الحرب.  وتمت جدولة 4 رحلات من مطار صنعاء إلى مطار جدة، و15 رحلة أخرى لحجاج بيت الله عائدة إلى مطار صنعاء الدولي. \n\n كذلك أعلن وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، ترحيبه بالحجاج الإيرانيين في أداء فريضة الحج هذا العام. في العام الماضي، اقتصر الحج على 926 ألف حاج، بينهم 781 ألفاً من الخارج، بعد عامين من اقتصاره على بضع آلاف من سكّان المملكة وحدها، بسبب جائحة \"كوفيد\". وفي عام 2019، شارك نحو 2,5 مليون مسلم من جميع أنحاء العالم في مناسك الحج السنويّة، وهو واحد من أركان الإسلام الخمسة وفريضة لا بُدّ للمسلمين القادرين من تأديتها مرّةً واحدة على الأقلّ في حياتهم. وبعد ثلاثة أعوام من حجّ محدود، عادت المرافق السعوديّة والمواقع الدينيّة تغصّ بالحجّاج. ولا يوجد موضع قدم في الأسواق والمطاعم التي كانت شبه خاوية أثناء الجائحة.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب 08:55\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مكة المكرّمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكّة المكرّمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدّسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل عرفات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكة المكرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعوديّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}