{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19a6",
    "title": "استطلاع أميركي: 47% من الناخبين يفكرون في التصويت لمرشح ثالث للرئاسة",
    "full_text": "استطلاع رأي أميركي يشير إلى أنّ ما يقرب نصف الناخبين سيفكرون في التصويت لمرشح ثالث للرئاسة العام المقبل. كشف استطلاع أجرته جامعة \"كوينيبياك\" الأميركية، أمس الأربعاء، أنّ ما يقرب نصف الناخبين سيفكرون في التصويت لمرشح طرف ثالث للرئاسة العام المقبل، مما يشير إلى عدم الرضا عن المنافسة المحتملة بين الرئيس جو بايدن والرئيس السابق دونالد ترامب. وأضاف الاستطلاع أن هذه النتائج (47%)،  يمكن أن تفتح المجال لأي طرف للتأثير على الانتخابات حيث تعمل مجموعة \"No Labels\" بنشاط على طرح احتمال عرض مرشح ثالث. \n24 اب\n \n24 اب\n وقال الإستطلاع أنّ \"No lables\" حالياً هي مجموعة مناصرة وسطية وليست حزباً سياسياً،  لكنّها طرحت  إمكانية تقديم مرشح كبديل لاثنين من مرشحي الحزب الرئيسي غير المحبوبين. وظهر عضو مجلس الشيوخ عن ولاية فرجينيا الغربية جو مانشين، وهو ديمقراطي محافظ، في حدث \"No Labels\" في نيو هامبشاير هذا الأسبوع، مما أثار التكهنات بأنه قد يظهر كمرشح للمجموعة. وأفاد استطلاع سابق أجرته شبكة \"أن بي سي نيوز\"  في حزيران/يونيو، أنّ 44% من الناخبين المسجلين قالوا إنّهم على استعداد للنظر في دعم حزب ثالث أو مرشح رئاسي مستقل إذا كان الرئيس الحالي، جو بايدن، والرئيس السابق، دونالد ترامب، هما المرشحان الرئيسيان لأحزابهما في 2024. ووجد استطلاع رأي  آخر أجرته شبكة CNN/SSRS الأميركية، الشهر الفائت، أن  عدداً كبيراً من الأميركيين يفضلون عدم انتخاب الرئيس الحالي \"جو بايدن\"، أو الرئيس السابق \"دونالد ترامب\" رئيساً في عام 2024. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوينيبياك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "No Labels",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فرجينيا الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو مانشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "No Labels",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيو هامبشاير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CNN/SSRS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}