{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c102d",
    "title": "أوروبا واليابان ترفضان اقتراح واشنطن بحظر جميع الصادرات إلى روسيا",
    "full_text": "قبيل قمة قادة مجموعة دول السبع المرتقبة في طوكيو، في أيار/مايو المقبل، ذكرت صحيفة بريطانية أنّ دول الاتحاد الأوروبي واليابان يرون أن المقترح الأميركي لحظر جميع الصادرات إلى روسيا \"غير ممكن\". ذكرت صحيفة \"فايننشل تايمز\" البريطانية، أنّ \"دول الاتحاد الأوروبي واليابان يرفضون اقتراحاً أميركياً لدول مجموعة السبع، بحظر جميع الصادرات إلى روسيا، كجزء من المفاوضات قبل قمة الاقتصادات الأكثر تقدماً في العالم\". وبحسب الصحيفة يقول دبلوماسيون من الاتحاد الأوروبي واليابان إنّ \"اقتراح واشنطن ببساطة لا يمكن القيام به\".   وأشارت إلى أنه \"تمّ تقديم الاقتراح من قبل الولايات المتحدة\" وفقاً لما ذكره مسؤولان. ووفقاً لثلاثة مسؤولين اطلعوا على المناقشات، فإنّ ممثلين من اليابان ودول الاتحاد الأوروبي، اعتبروا في اجتماع تحضيري الأسبوع الماضي، أنّ مثل هذه الخطوة \"لن تكون ممكنة\". وقال أحد المسؤولين، الذي تحدث لـ \"فايننشل تايمز\"، بشرط عدم الكشف عن هويته: \"من وجهة نظرنا، الأمر ببساطة غير ممكن\". \n26 اب\n \n26 اب\n ورأت الصحيفة أنّ الخلاف حول الإجراء يؤكد على \"عدم وجود خيارات إضافية متاحة لقادة مجموعة السبع، وهم يسعون إلى زيادة العقوبات الاقتصادية\". وقبل أيام، ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركي، أنّ \"واشنطن وحلفاؤها يدرسون فرض حظر تام على معظم الصادرات إلى روسيا\". ونقلت الوكالة عن أشخاص مطلعين على الأمر، أنّ مسؤولي مجموعة السبع سيناقشون الفكرة قبل قمة القادة المرتقبة في اليابان، في أيار/مايو، وسيكون الهدف إشراك أعضاء الاتحاد الأوروبي في الحملة، مشيرةً إلى \"وجود عقبات خطيرة محتملة أمام التنفيذ، ولدخول المعايير الجديدة حيز التنفيذ في الاتحاد الأوروبي، يجب أن يتبناها جميع الأعضاء\".  وكانت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية قد تساءلت من جهتها، حول مدى فعالية العقوبات على روسيا، حيث تستخدم الأخيرة تقنياتها الخاصة للرد، بينما تحشد الولايات المتحدة وأوروبا لتزويد الأوكرانيين بالأسلحة لمواصلة القتال ضدها. ورأت الصحيفة الأميركية، أنه ثبت أنّ \"الاتّجار غير المشروع بالرقائق من الصعب السيطرة عليه، نظراً لوجود أشباه الموصلات في كل مكان. كما تضخ الصين كميات من الرقائق المعقّدة بشكل متزايد\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشل تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشل تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}