{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d5",
    "title": "مجلس الأمن الدولي يدعو للإفراج الفوري وغير المشروط عن رئيس النيجر",
    "full_text": "مجلس الأمن الدولي يعلق على الأحداث الدائرة في النيجر، ويعرب عن قلقه من الأثر السلبي للتغييرات غير الدستورية للحكومات في المنطقة. دان مجلس الأمن الدولي بشدة محاولة تغيير السلطة في النيجر \"على نحو غير دستوري\"، داعياً إلى الإفراج الفوري وغير المشروط عن رئيس البلاد محمد بازوم، وحماية أسرته وأعضاء حكومته. وأعرب مجلس الأمن بعد جلسة مشاورات مغلقة بشأن الأوضاع في النيجر، \"عن قلقه من الأثر السلبي للتغييرات غير الدستورية للحكومات في المنطقة\"، مؤكداً ضرورة دعم موقف المجموعة الاقتصادية لغرب أفريقيا (إيكواس). يشار إلى أنّه منذ أيام، أعلن الجيش في النيجر، عزل بازوم، بعد محاصرته وإغلاق الحدود البرية والجوية وفرض حظر التجوال. وتعليقاً على الأحداث، وصف الرئيس الفرنسي، إمانويل ماكرون، الانقلاب العسكري في النيجر بالتطور الخطير جداً  على أمن المنطقة بأسرها، ودعا إلى الإفراج عن الرئيس المعزول بازوم، وضرورة إعادة إرساء النظام الدستوري في البلاد. وتعهد ماكرون بدعم مجموعة \"إيكواس\"، سواء في جهود الوساطة أو في فرض عقوبات على منفذي الانقلاب. من جهتها، أكدت الخارجية الفرنسية، أمس الجمعة، إنّ باريس \"لا تعترف بالسلطات المنبثقة عن الانقلاب العسكري\" في النيجر، وتعدّ بازوم المنتخب ديمقراطياً الرئيس الوحيد للنيجر. ولدى فرنسا، القوة الاستعمارية السابقة للنيجر، نحو 1500 جندي في هذه الدولة الواقعة غرب أفريقيا، منتشرين في قواعد عسكرية. \n26 اب\n \n26 اب\n وفي ردود الفعل الدولية الأخرى، أعلنت وزارة الخارجية الأميركية أنّ الوزير أنتوني بلينكن أبلغ بازوم خلال اتصال هاتفي، أن الولايات المتحدة ستعمل على ضمان استعادة النظام الدستوري بالكامل في أعقاب الانقلاب عليه. وأكّد بلينكن لبازوم \"دعم\" الولايات المتحدة \"الثابت\" له، مشدداً على أن الانقلاب العسكري يُعرّض \"مساعدات بمئات ملايين الدولارات\" للخطر، وفق ما صرح به متحدّث باسمه، أمس الجمعة. وفي وقت سابق، دان البيت الأبيض أي جهد للاستيلاء على السلطة بالقوة في النيجر، وحذّر من أن ذلك سيؤدي إلى توقف شراكة واشنطن مع نيامي، مطالباً بإطلاق سراح بازوم. في المقابل، قالت وزارة الخارجية الروسية إنّ محاولات اتهام روسيا بالتدخل في الوضع بالنيجر لا أساس لها، وأنه لا بد من تسوية الوضع في أسرع وقت ممكن. من جانبه،  هدّد الاتحاد الأوروبي بوقف المساعدات للنيجر بسبب الانقلاب. وقال مسؤول السياسة الخارجية في الاتحاد جوزيب بوريل، إن أي خرق للنظام الدستوري في النيجر، قد يؤدي إلى وقف فوري لكافة أشكال الدعم المالي من الاتحاد الأوروبي. كما دان الاتحاد الأفريقي في جلسة طارئة الانقلاب العسكري في النيجر. وقال غزالي عثماني، رئيس جزر القمر والرئيس الدوري للاتحاد الأفريقي، إن الاتحاد يضم صوته إلى المجتمع الدولي ويدين الانقلاب في النيجر.  وفي وقت سابق أمس الجمعة، أعلن قادة الانقلاب في النيجر قرارات جديدة لتوطيد سلطتهم، وحذروا من أي تدخل عسكري أجنبي. وأعلن العقيد أمادو عبد الرحمن، عبر التلفزيون الرسمي، تعليق العمل بدستور 25 تشرين الثاني/ نوفمبر 2010، وحلّ المؤسسات المنبثقة عنه، وتعليق أنشطة الأحزاب السياسية حتى إشعار آخر. كما أعلن أن المجلس الوطني لحماية البلاد، الذي تم تشكيله بُعيْد الانقلاب، سيتولى المهام التشريعية والتنفيذية كاملة إلى حين العودة إلى النظام الدستوري المعلّق. وبموجب القرارات التي أعلنها قادة الانقلاب، يتولى رئيس المجلس الوطني لحماية البلاد منصب رئيس الدولة، ويمثل البلاد في العلاقات الدولية، بحسب ما جاء في أحد القرارات التي أصدرها القادة العسكريون. وتأتي هذه التطورات بعد أن أعلن التلفزيون الرسمي في النيجر، تعيين قائد الحرس الرئاسي الجنرال عبد الرحمن تياني رئيساً للمجلس العسكري الجديد. وفي كلمة عبر التلفزيون الرسمي، ساق تياني مبررات إطاحة بازوم، مشيراً بالخصوص إلى تدهور الوضع الأمني وسوء الإدارة الاقتصادية والاجتماعية من قبل ما وصفه بالنظام المعزول.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعزول بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن لبازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد جوزيب بوريل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزالي عثماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جزر القمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمادو عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}