{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c269a",
    "title": "سريع يعلن تنفيذ عمليتين ضد الاحتلال: هدف حيوي في حيفا وسفينة في البحر الأحمر",
    "full_text": "القوات المسلحة اليمنية تعلن تنفيذ عمليتين عسكريتين، الأولى بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق، والثانية عبر استهداف سفينة \"SEAJOY\" في البحر الأحمر. أكد المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، تنفيذ عمليتين عسكريتين انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني ومجاهديه، ورداً على مجازر الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين. وأعلن العميد سريع أنّ العملية الأولى تمّت بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في العراق، وقصفت عبر عددٍ من الصواريخ المجنحة هدفاً حيوياً في حيفا، وحققت هدفها بنجاح. بدورها، أكدت المقاومة الإسلامية في العراق أنّها، بالاشتراك مع القوات المسلحة اليمنية، استهدفت بعددٍ من الصواريخِ هدفاً حيوياً في حيفا. أما العملية الثانية، فاستهدفت سفينة \"SEAJOY\" في البحر الأحمر، \"بسبب اختراق الشركة المالكة لها قرار حظر دخول موانئ فلسطين المحتلة\". بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن تنفيذ عمليتين عسكريتين أولاهما بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية في #العراق استهدفت هدفا حيوياً في ميناء حيفا والأخرى استهدفت سفينة (SEAJOY) في #البحر_الأحمر. #الميادين #اليمن #صنعاء #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/wjzb3LIovQ \n\n \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وأشار إلى أنّ العملية نُفِّذت بصورة مشتركة بين سلاح الجو المسير والقوة الصاروخية والقوات البحرية، عبر زورقٍ مسيّر وعددٍ من الصواريخ والطائرات المسيرة. وقال سريع إنّ \"العملية أدّت إلى إصابة السفينة إصابة مباشرة ودقيقة\". وشدّد سريع على أنّ القوات المسلحة اليمنية مستمرة في عملياتها المشتركة مع المقاومة العراقية، وتنفيذ ما ورد في البيانات السابقة بشأن السفن الإسرائيلية، أو المرتبطة بالاحتلال، أو التابعة لشركات تتعامل معه. وتابع أنّ \"عمليات استهداف السفن لن تتوقف إلا بوقف العدوان ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة\". وأمس، نفذت القوات المسلحة اليمنية، بالاشتراك مع المقاومة الإسلامية العراقية، عمليةً عسكرية مشتركة، استهدفت سفينة إسرائيلية في ميناء حيفا، داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة. وأكد العميد سريع أنه تم استهداف سفينة \"MSC Manzanillo\"، الإسرائيلية في ميناء حيفا، بعددٍ من الطائرات المسيرة، وحققت العملية المشتركة أهدافها بنجاح. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SEAJOY",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SEAJOY",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SEAJOY",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "_الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MSC Manzanillo",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}