{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f5c",
    "title": "فرنسا: عدد من المزارعين يقتحمون معرضاً زراعياً في باريس قبيل زيارة متوقعة للرئيس",
    "full_text": "\nاقتحم عدد من المزارعين الفرنسيين امس معرضا زراعيا مهما في باريس قبيل زيارة متوقعة للرئيس إيمانويل ماكرون إلى المعرض وسط حالة من الغضب بشأن التكاليف المرتفعة للزراعة. هذه الحركة الاحتجاجية في فرنسا تأتي في سياق \"ثورة المزارعين\" التي تشهدها دول أوروبية عديدة بينها ألمانيا وإيطاليا واليونان.\n\n 1 أيلول 2023 7 نيسان 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}