{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25e8",
    "title": "مجلس الأمن يفرض عقوبات على 3 من قادة حركة \"الشباب\" في الصومال",
    "full_text": "مجلس الأمن الدولي يفرض عقوبات على 3 قادة في حركة \"الشباب\" في الصومال. ويشمل القرار الأممي فرض عقوبات تشمل تجميد الأصول وحظر السفر. فرض مجلس الأمن الدولي عقوبات على 3 قادة في حركة \"الشباب\" بناء على طلب الحكومة الصومالية، في خطوة مهمة لمكافحة الإرهاب.  ويستهدف القرار، الذي صدر أمس الخميس، ثلاثة أفراد تم تحديدهم كشخصيات رئيسية في المنظمة هم، عبد القادر عكرمة، ومحمد محمود مير، ومحمد عمر محمد، وتشمل العقوبات المفروضة على الأشخاص الثلاثة تجميد الأصول، وحظر السفر. وتعاني الدولة الواقعة في القرن الأفريقي من انعدام الأمن منذ سنوات، حيث تنبع التهديدات الرئيسية من \"حركة الشباب\" وجماعات \"داعش\" الإرهابية. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:43\n وفي سياق متصل، أطلق مجهولون الرصاص على عضو البرلمان عن ولاية جنوب غرب الصومال الإقليمية، إبراهيم عبدي عبد الرحمن، في منطقة واداجير في بالعاصمة مقديشو، ما أدى إلى مقتله. واستخدم المهاجمون يشتبه بأنهم أعضاء في حركة \"الشباب\"، المسدسات خلال الهجوم. وقد دان رئيس إقليم جنوب غرب البلاد، عبد العزيز حسن محمد لفتاغرين، بشدة مقتل النائب عبد الرحمن. ويعتبر النائب إبراهيم عبدي عبد الرحمن شخصية بارزة في الولاية الإقليمية الجنوبية الغربية، وقد سلط الحادث الضوء مجدّداً على التحديات الأمنية المستمرة في الصومال، ولا سيما في مقديشو، حيث أصبحت الاغتيالات المتعمدة والهجمات التي تشنها الجماعات المسلحة شائعة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر عكرمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد محمود مير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد عمر محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب غرب الصومال الإقليمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم عبدي عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واداجير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز حسن محمد لفتاغرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم عبدي عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}