{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c117d",
    "title": "كوريا الشمالية تتهم جارتها الجنوبية وأميركا واليابان بتدشين \"تحالف\" نووي ضدها",
    "full_text": "وسائل الإعلام الرسمية في كوريا الشمالية تصف اتفاقاً بين أميركا وكوريا الجنوبية واليابان لمشاركة معلومات الرادار، خطوة أخرى نحو ‏‏\"نسخة آسيوية من الناتو\".‏ ذكرت وسائل الإعلام الرسمية في كوريا الشمالية، أن أميركا وكوريا الجنوبية واليابان تنشئ \"تحالفاً ‏نووياً يستهدف بيونغ يانغ\"، واصفة اتفاقاً بين الدول الثلاث لمشاركة معلومات الرادار، خطوة أخرى نحو ‏‏\"نسخة آسيوية من الناتو\".‏ وأدان مقال في وكالة الأنباء المركزية الكورية الرسمية، يوم الخميس الماضي، لمحلل الشؤون الدولية، كانغ جين سونغ، الجهود المبذولة لتبادل البيانات في الوقت الحقيقي حول إطلاق الصواريخ الكورية الشمالية، واعتبرها تصعيداً للتوترات الإقليمية المتفاقمة، وفقا لموقع \"NK News\".  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ولفت كانغ إلى أن أميركا تدعم اتفاقية الأمن العام للمخابرات العسكرية، بين كوريا الجنوبية واليابان، وأشار إلى أن الرئيس الأميركي دعا زعيم كوريا الجنوبية إلى البيت الأبيض في شهر نيسان/أبريل لإعلان إنشاء المجموعة الاستشارية النووية وحتى اليابان تخطط للمشاركة فيها، زاعماً أن \"تحالف التعاون النووي على غرار حلف الناتو يبدو وشيكاً\". والمجموعة الاستشارية النووية، هي منصة جديدة بين أميركا وكوريا الجنوبية، لمناقشة التنفيذ المشترك والتخطيط لعملية الأصول النووية الأميركية في شبه الجزيرة الكورية، والتي تمّ الإعلان عنها الشهر الماضي خلال زيارة الدولة التي قام بها الرئيس الكوري الجنوبي، يون سوك يول، وعقده اجتماع قمة مع نظيره الأميركي، جو بايدن. وأشار وزير خارجية كوريا الجنوبية، بارك جين، إلى أن سيؤول منفتحة على احتمال انضمام اليابان إلى المجموعة الاستشارية النووية، فيما نقلت وكالة الأنباء الكورية الشمالية، الأسبوع الماضي، عن بيونغ يانغ إدانتها المناورات المرتقبة بين الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية، ووصفتها بأنها \"تمثل خطراً جدياً\" على السلام والأمن في شبه الجزيرة الكورية والمنطقة. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كانغ جين سونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "NK News",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمخابرات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بارك جين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}