{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1109",
    "title": "لأجل فلسطين.. ملتقى \"سفراء العودة\" يواصل أعماله لليوم الثاني في بيروت",
    "full_text": "الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين تطلق فعاليات الملتقى الدولي الأول لسفراء العودة، بمشاركة عشرات الشخصيات من النخب والمؤثّرين من دول مختلفة من العالم.  أطلقت الحملة العالمية للعودة إلى فلسطين، أمس الأحد، فعاليات \"الملتقى الدولي الأول لسفراء العودة\"، في العاصمة اللبنانية بيروت.  وينعقد الملتقى، للمرة الأولى، على مدى ثلاثة أيام، بحضور شخصيات سياسية، ورياضية، وفنية، ونخبة من المؤثّرين من 24 دولة، ممن حملوا لواء القضية الفلسطينية وعملوا لها ودافعوا عنها. وتتوزع فعاليات الملتقى، على زيارة المخيمات، والجلسات الحوارية، وحفل التكريم، وجولة على المعالم السياحية المقاومة في الجنوب اللبناني.  وستمنح الحملة، باسم الشعب الفلسطيني، خلال الملتقى \"سمة سفير العودة\" لهذه الشخصيات تقديراً لعطاءاتهم ومواقفهم الإنسانية المشرّفة مع فلسطين وشعبها. وفي تصريح للميادين نت، قال الدكتور عبد الملك سكرية، أمين سر الحملة، بأن الشخصيات المشاركة قد تم انتقاؤها بعناية، من المناضلين المعروفين بدعم القضية الفلسطينية، والدفاع عنها في المحافل الدولية.  \n22 اب\n \n14 اب\n وعن هدف الملتقى أشار سكرية إلى أن \"الهدف نشر الرواية الفلسطينية الحقيقية، في وجه الرواية الإسرائيلية المزورة، وتحرير الرأي العام العالمي منها، واطلاعهم على حقيقة ما حصل، لنكون مشاركين بنضال الشعب الفلسطيني كل على طريقته، إلى أن يحصل الفلسطينيون على كامل حقوقهم وفي مقدمتها حق العودة، عودة كل الشعب الفلسطيني إلى كامل فلسطين المحتلة من النهر إلى البحر\".  ومن جانبه عبّر المعلق الرياضي الجزائري حفيظ الدراجي، في لقاء مع الميادين نت عن سعادته الكبيرة بالمشاركة في هذا الحدث، قائلاً: \"سعيد وفخور بأن أكون واحداً من سفراء العودة، وما أقوم به تجاه فلسطين هو واجبي، وهو شيء تربّى عليه كل جزائري\".  مخيم العودة وليس مخيم اللجوء !!رفقة سفراء العودة إلى فلسطين فيزيارة الى مخيم برج البراجنة للاجئين الفلسطينيين في بيروت ، الذي يعود تاريخه إلى سنة 1948، و يعد من أكبر مخيمات منطقة بيروت، يفوق عدد سكانه الـ25 ألف نسمة يعيشون في واحد كلم مربع ، تحصن فيه ياسر عرفات إلى غاية سنة… pic.twitter.com/o1Rg7qbDpL \n\n ويشهد الملتقى مشاركة عضو برلمان جنوب أفريقيا، وحفيد الزعيم الجنوب أفريقي نيلسون مانديلا، وابنة المناضل الأممي تشي غيفارا، والسياسي والكاتب الهندي توشار غاندي، حفيد المهاتما غاندي.  ويشارك في الملتقى أيضاً، شخصيات من فلسطين ودول عربية أخرى، منهم والد الشهيد محمد درّة، والأستاذ غسان بن جدو رئيس مجلس إدارة شبكة الميادين الإخبارية، والمنشد البحريني الشيخ حسين الأكرف، والفنان اللبناني، معين شريف، والأسير المحرر اللاعب محمود السرسك وغيرهم. وكانت الحملة قد نشرت لافتات ترحيبية بالضيوف، في شوارع العاصمة اللبنانية بيروت، تحضيراً للملتقى. وتعقد الحملة بشكل متكرر فعاليات تكريمية، وتضامنية مع القضية الفلسطينية بهدف ترسيخ حضور القضية الفلسطينية على الميدان الدولي، في شتى المجالات والمناطق الجغرافية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الملتقى الدولي الأول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الملتقى الدولي الأول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك سكرية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حفيظ الدراجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاجئين الفلسطينيين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياسر عرفات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشي غيفارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توشار غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاتما غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درّة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غسان بن جدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين الأكرف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معين شريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود السرسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}