{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e21",
    "title": "رئيس مجلس النواب الأميركي: ماضون قدماً في اتخاذ اجراءات ضد \"تيك توك\"",
    "full_text": "رئيس مجلس النواب الأميركي كيفن مكارثي يؤكّد المضي قدماً في إصدار تشريع لمعالجة مخاوف الأمن القومي بشأن تطبيق \"تيك توك\"، ورئيس لجنة الاستخبارات في مجلس الشيوخ يقول إنّ البيت الأبيض يؤيد بقوة مشروع قانون حظر التطبيق. قال رئيس مجلس النواب الأميركي كيفن مكارثي، اليوم الأحد، إنّ النواب سيمضون قدماً في إصدار تشريع لمعالجة مخاوف الأمن القومي بشأن تطبيق \"تيك توك\"، زاعماً أن الحكومة الصينية تتطلع على بيانات مستخدمي التطبيق للمقاطع المصورة القصيرة. وكانت بكين أعلنت في وقت سابق، أنّ الولايات المتحدة لم تقدّم بعد دليلاً على أنّ تطبيق \"تيك توك\" يشكّل تهديداً للأمن القومي.  وتتزايد الدعوات في الولايات المتحدة لحظر \"تيك توك\" المملوك لشركة \"بايت دانس\" ومقرها الصين، أو لإقرار مشروع قانون من الحزبين الديمقراطي والجمهوري لمنح الرئيس جو بايدن السلطة القانونية الإدارية لطلب الحظر. وفي الآونة الأخيرة، جرى حظر تنزيل تطبيق \"تيك توك\" على الأجهزة المملوكة للحكومة الأميركية. ومَثل شو زي تشيو، الرئيس التنفيذي لـ \"تيك توك\"، يوم الخميس، أمام لجنة في مجلس النواب الأميركي لمدة خمس ساعات تقريباً، استجوبه خلالها نواب من كلا الحزبين بشأن الأمن القومي ومخاوف أخرى تتعلق بالتطبيق الذي يبلغ عدد مستخدميه 150 مليون أميركي. وخلال الجلسة، سُئل تشيو عما إذا كان التطبيق قد تجسس على أميركيين بناء على طلب بكين، فأجاب \"لا\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأشار النائب الجمهوري نيل دان إلى إفصاح الشركة في كانون الأول/ديسمبر عن أنّ بعض موظفي \"بايت دانس\" المقيمين في الصين، اطلعوا بشكل غير مصرح به على بيانات مستخدمين اثنين، وهما صحفيان، قبل إنهاء خدماتهم. وكرر سؤاله حول ما إذا كانت \"بايت دانس\" تتجسس.  ورد تشيو \"لا أعتقد أن التجسس هو الطريقة الصحيحة لوصف ما حدث\". وقال مكارثي الذي ينتمي للحزب الجمهوري على \"تويتر\" اليوم الأحد، إنّه \"أمر مقلق جداً أن الرئيس التنفيذي لتيك توك لا يستطيع أن يقول الصدق ويعترف بما نعرفه بالفعل أنه صحيح، وهو أن لدى الصين القدرة على الوصول إلى بيانات مستخدمي تيك توك\". وتقول الشركة إنّها أنفقت أكثر من 1.5 مليار دولار على جهود أمن البيانات تحت مسمى \"مشروع تكساس\"، الذي يعمل به حالياً ما يقرب من 1500 من العاملين بدوام كامل، وجرى بموجبه التعاقد مع شركة \"أوراكل\" لتخزين بيانات مستخدمي \"تيك توك\" الأميركيين. غير أن مثول تشيو أمام الكونغرس يوم الخميس لم ينجح في تهدئة مخاوف النواب. وقال النائب مايك غالاغر من ولاية ويسكونسن لشبكة \"إيه.بي.سي نيوز\"، اليوم الأحد، إنّ مثوله \"زاد في الواقع من احتمال أن يتخذ الكونغرس بعض الإجراءات\". في سياق متصل، قال رئيس لجنة الاستخبارات في مجلس الشيوخ الأميركي مارك وارنر خلال لقاء مع شبكة\" سي بي أس نيوز\" الأميركية إنّ \"المدير التنفيذي لتطبيق تيك توك تشو زي تشو لم يستطع الإجابة على السؤال الأساسي\". وذكر وارنر أنّ \"أحد أكبر مخاوفنا هو كيفية استخدام هذا التطبيق لأغراض الدعاية، أو المعلومات المضللة، التي يروّج لها الحزب الشيوعي الصيني\"، حد زعمه. كما قال إنّ \"البيت الأبيض يؤيد بقوة مشروع قانون حظر استخدام تطبيق تيك توك، وعندما يختفي التطبيق فإن السوق سيوفر منصة أخرى،يمكن أن تكون شركة أميركية أو برازيلية، أو حتى هندية\". \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيفن مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايت دانس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شو زي تشيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيل دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايت دانس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايت دانس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تشيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكارثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوراكل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مايك غالاغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويسكونسن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارك وارنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي بي أس نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيك توك تشو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زي تشو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وارنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيك توك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}