{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16b4",
    "title": "إحياء مراسم العاشر من محرم: دفاعاً عن المصحف ورفضاً للتدنيس الممنهج",
    "full_text": "كربلاء تغص بالزوار، ومسيرات حاشدة في لبنان، اليمن، وإيران، إحياءً لمراسم عاشوراء. والدفاع عن القرآن الكريم شعار المشاركين هذا العام. استقبلت مدينة كربلاء، وسط العراق، ملايين الزوار لإحياء مراسم ليلة ويوم العاشر من محرم، اليوم السبت، حيث تشهد المدينة المقدسة ذورة الإحياءات العاشورائية. ويشارك في المراسم ملايين الزوار من داخل العراق وخارجه. ويشدد المشاركون في إحياء هذا العام، على تمسكهم بالقرآن الكريم. وهتف الزوار في مدينة الإمام الحسين، بشعارات التلبية الحسينية، والشعارات التي تؤكد التمسك بالقرآن الكريم، ورفض التدنيس الممنهج الذي تقوم به جهات غربية عدة، بحقه. كما تحتل فلسطين هذا العام حيزاً في إحياء عاشوراء، إذ أكد الزوار تمسكهم بفلسطين، دفاعاً عن المقدسات الإسلامية فيها، في وجه الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة. وفي لبنان، ومنذ فجر اليوم السبت، ينظّم اللبنانيون مسيرات في بيروت والضاحية الجنوبية تحديداً، وقرى في الجنوب والبقاع، لإحياء مراسم عاشوراء. وقال مشاركون في مسيرة الضاحية الجنوبية لبيروت، إنّ \"إحياءنا لعاشوراء هو نصرة للمظلومين في العالم وليس فقط في إطارنا الإسلامي\".  وأعلن الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، ليل أمس الجمعة، أنّ عنوان مسيرات عاشوراء في لبنان اليوم السبت، \"الدفاع عن الثقلين، وعن كتاب الله، في مقابل الذين يُصرّون على الإساءة إليه\". \n26 اب\n \n26 اب\n وقال: \"سنخرج في مسيراتنا دفاعاً عن كل المظلومين والمعذَّبين والمضطهَدين، في فلسطين واليمن والبحرين، وفي كل العالم\". كذلك، أحيا الملايين في الجمهوريةِ الإسلامية الإيرانية، أمس الجمعة، ذكرى يوم عاشوراء بمراسم حاشدة في العديد من المحافظات وكبرى المدن الإيرانية. وخرج المشاركون صغاراً وكباراً، في مسيرات حاشدة، ونظموا حلقات اللطم والمجالس الحسينية ورفعوا الشعارات والنداءات الحسينية في الشوارع الرئيسة والباحات العامة وفي المجمعات الحسينية. خرج أمس أيضاً، مئات آلاف اليمنيين في مسيرات حاشدة جابت شوارع المدن والمحافظات اليمنية الرئيسية، إحياءً ليوم العاشر من المحرم، وتنديداً بالإساءة إلى القرآن الكريم. وقد أكد المحتشدون في محافظة صعدة أن \"إحياء ذكرى انتصار الدم على السيف في كربلاء هو تعبيرٌ عن الموقف الديني والأخلاقي والمبدئي ضد الطغاة والمجرمين\". وشدد بيان مسيرة صعدة على استنكار كل أشكال التطبيع مع \"إسرائيل\"، والوقوف إلى جانب محور المقاومة في مواجهة أعداء الأمة، كما دعوا إلى مقاطعة الدول التي سمحت بحرق نسخ من القرآن الكريم مثل السويد والدنمارك. أما في العاصمة الأفغانية كابول، فقد أُقيمت مجالس العزاء في المجمعات والخيم العاشورائية، ونظمت مراسم العاشر من المحرم وسط حضور كثيف من الأفغانيين، لكن عناصر حركة \"طالبان\" حاولوا منع الأفغان من إحياء مراسم عاشوراء باستخدام السيوف وأعقاب البنادق. ونشر موقع \"بي بي سي\" فيديو يوثق اعتداء \"طالبان\" على المشاركين. وبحسب مواقع إخبارية، فإن \"طالبان\" أزالت أعلام محرم من المحال والمنازل والمساجد في بعض الأحياء.  أحيا سوريون في مقام السيدة زينب في دمشق يوم العاشر من محرم، على الرغم من أنّ التهديدات الإرهابية طالت المنطقة هذا الأسبوع. وأعلن تنظيم \"داعش\" الإرهابي، أمس الجمعة، مسؤوليته عن التفجيرين اللذين استهدفا منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق، خلال الأسبوع هذا. وأودى التفجير، الذي وقع يوم الخميس، بحياة  6 شهداء وجرح نحو 23 آخرين، من جراء انفجار عبوّة ناسفة مزروعة في منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق، فيما أدّى التفجير السابق إلى جرح عدد من الأشخاص. وتأتي التفجيرات، التي تبناها تنظيم \"داعش\" في موسم الذروة بالنسبة إلى المرقد، إذ يتدفق إليه المسلمون من أجل إحياء ذكرى عاشوراء. وفي تركيا، خرج الآلاف من الحسينيين بمسيراتٍ عاشورائية جابت شوارع عددٍ من المدن التركية، حزناً على ما جرى بحق الإمام الحسين. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدينة الإمام الحسين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجمعات الحسينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأفغانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأفغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عاشوراء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}