{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b22",
    "title": "إعلام إسرائيلي: 5 من بين 6 أسرى استعدنا جثثهم قتلهم \"الجيش\" الإسرائيلي",
    "full_text": "بعد أن استهدفتهم صواريخ \"جيشهم\" وقذائفه، عادوا إلى عائلاتهم جثثاً هامدة، وهو أقصى ما تقدر على فعله الخطة العسكرية لاستعادة الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة في غزة. نقلت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، عن \"جيش\" الاحتلال، أنّ الهجمات، التي شُنّت في شهر آذار/مارس الماضي، قرب النفق الذي تم تخليص عدد من الأسرى منه، \"قد تكون أدّت إلى مقتلهم\". وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ التقديرات تشير إلى أن 5 من بين 6 جثث للأسرى، الذين تمت إعادتهم، قُتلوا بنيران \"الجيش\" الإسرائيلي، في أثناء العملية البرية في خان يونس، قبل نحو ستة أشهر. وتحدثت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" عن أنّ الأسرى \"اختنقوا حتى الموت في النفق بسبب حريق اندلع من جراء هجوم للجيش الإسرائيلي\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وفي السياق، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، عن المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين، اعتقادهم أنّ \"أسرى آخرِين سيعودون قتلى من قطاع غزة، إذا لم يتم التوصل إلى اتفاق يؤدي إلى إنقاذهم قريباً\". نقل الإعلام الإسرائيلي عن اللواء احتياط إسحاق بريك قوله إن نتنياهو يفجر محادثات القمة في الدوحة ويعرّض حياة الأسرى و\"إسرائيل\" للخطر.وأشار إلى أن نتنياهو وهاليفي وغالانت يذرون الرماد في العيون حول ضرورة البقاء في محور فيلادلفيا على الرغم من أنّ الجيش يقول إنه لا جدوى من ذلك.… pic.twitter.com/q7nk0QOPdM \n\n وشدّدت الصحيفة على أنّ معظم المسؤولين الأمنيين، في كيان الاحتلال، \"يصرّ على أنّ التوصل إلى اتفاق هو السبيل الوحيد إلى إعادة الأسرى الـ105 المتبقين\"، والذين تم أسرهم في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  وكان المتحدث باسم كتائب عز الدين القسام، أبو عبيدة، أعلن، عدّة مرات، مقتل أسرى الاحتلال بسبب استمرار القصف الإسرائيلي على أنحاء قطاع غزّة كافة. وتواصل عائلات الأسرى الإسرائيليين، بالإضافة إلى المستوطنين، التظاهر في شوارع \"تل أبيب\"، مطالبين بإتمام صفقة تبادل، ومنتقدين أداء رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ومماطلته في هذا الملف، معرّضاً حياة الأسرى للخطر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرنوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو وهاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}