{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1154",
    "title": "\"سرايا القدس\" تعلن استهداف مستوطنتين قرب جنين.. ووقوع إصابات",
    "full_text": "مجموعات الشهيد القائد طارق عز الدين في سرايا القدس - كتيبة جنين تعلن مسؤوليتها عن استهداف مستوطنة \"جانير\" شمال مدينة جنين ومستوطنة \"دوثان\" جنوب المدينة بوابل من الرصاص. أعلنت مجموعات الشهيد القائد طارق عز الدين في سرايا القدس - كتيبة جنين، ظهر اليوم الأحد، مسؤوليتها عن استهداف مستوطنة \"جانير\" شمال مدينة جنين ومستوطنة \"دوثان\" جنوب المدينة بوابل من الرصاص. وقالت الكتيبة في بلاغ عسكري إنها \"استهدفت مستوطنة جانير  شمال مدينة جنين ومستوطنة دوثان جنوب المدينة، بصليات كثيفة ومتتالية من الرصاص\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وأكدت السرايا تحقيق إصابات في صفوف الجنود والمستوطنين، لافتة إلى أن \"منفّذي الاستهداف تمكّنوا من الانسحاب من المكان بسلام\". بدورها، أعلنت كتيبة طولكرم، صباح اليوم، عن اكتشاف قوة إسرائيلية خاصة، حاولت التسلل إلى المخيم الساعة 1:00 فجراً في محيط منطقة حي المدارس. وقالت الكتيبة خلال بيان لها إنه \"وفور اكتشاف أمر القوات الخاصة قام مجاهدونا باستهدافهم بصليات من الرصاص ما أدّى إلى هروب القوة وإفشال مهمتها\". وقبل أيام، أعلنت كتائب شهداء الأقصى - كتيبة بيت آمر \"الرد السريع\"  في الخليل استهداف مستوطنة \"كرمي تسور\" بوابل من الرصاص، وانسحاب المقاومين بسلام. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طارق عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جانير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جانير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوثان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة جانير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت آمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرمي تسور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}