{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b56",
    "title": "\"الأولى في تاريخ الولايات المتحدة\".. ترامب ينشر صورته الجنائية من سجن فولتون",
    "full_text": "الرئيس الأميركي السابق، دونالد ترامب، ينشر الصورة الجنائية التي التقطتها سلطات مقاطعة فولتون أثناء احتجازه، في منشوره الأول على منصة \"X\"، منذ عامين. نشر الرئيس الأميركي السابق، دونالد ترامب، صباح اليوم الجمعة، الصورة الجنائية التي التُقطت له أثناء احتجازه في سجن مقاطعة فولتون، ليصبح ترامب بذلك أول رئيس في تاريخ الولايات المتحدة الأميركية، تُلتقط له صورة جنائية أثناء احتجازه. وفي المنشور الأول له على منصة \"X\" (تويتر سابقاً)، منذ أن قررت إدارة المنصة السابقة تعليق حسابه في 2021، أضاف ترامب إلى الصورة: \"التدخل في الانتخابات... لا تستسلم أبداً\". https://t.co/MlIKklPSJT pic.twitter.com/Mcbf2xozsY \n\n والتقطت الصورة الجنائية، المعروفة بـ\"mugshot\"، للرئيس الأميركي السابق خلال احتجازه في مقاطعة فولتون في ولاية جورجيا الأميركية، أمس الخميس، بتهمة التآمر لقلب نتيجة انتخابات 2020 الرئاسية في الولاية، بالإضافة إلى تهم أخرى متعلقة بها. وكان ترامب قد وصل يوم أمس إلى سجن في أتلانتا، حيث سلّم نفسه إلى سلطات ولاية جورجيا. واعتقلت سلطات المقاطعة ترامب لفترة وجيزة، ثم أفرجت عنه بكفالة قدرها 200 ألف دولار، بعد أخذ مقاساته. وبينما كان ترامب يستعد للسفر من أتلانتا، قال ترامب لصحافيين إنّ \"ما حدث هنا هو مهزلة قضائيّة. لم نرتكب أيّ خطأ. لم أرتكب أي خطأ\". وأضاف أنّ \"ما يفعلونه هو تدخّل في الانتخابات\". ولم يُحدّد ترامب الجهة التي يتهمها بالتدخل، لكنه ندّد سابقاً بالرئيس جو بايدن، وبسواه من الديموقراطيين، بزعم أنّهم يعرقلون حملة إعادة انتخابه. اعتقال الرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب لـ 20 دقيقة وإطلاق سراحه بكفالة مالية.تقرير: محمد كريم #الميادين pic.twitter.com/r8igjLJZQV \n\n يُذكر أنّ الرئيس الأميركي الجمهوري السابق كان من أكثر زعماء العالم استخداماً لـ\"X\" خلال فترة رئاسته، إلا أنّ حسابه عُلِّق في كانون الثاني/يناير 2021، بعد اتهامه بتحريض أنصاره على اقتحام مبنى الكابيتول، في الـ6 من الشهر نفسه. \n24 اب\n \n23 اب\n وبعد شراء الملياردير الأميركي إيلون ماسك المنصة، قرّر رفع الحظر المفروض على حساب ترامب، لكن الأخير رفض العودة لاستخدام المنصة. وعلى  الرغم من أنّ الكثير من القضايا الجنائية تلقي بظلالها على محاولة ترامب العودة إلى البيت الأبيض، يزداد التأييد لترامب، قبل خمسة أشهر من بدء الانتخابات التمهيدية لاختيار مرشّح الحزب الجمهوري للانتخابات الرئاسية الأميركية للعام 2024. ويأتي تسليم ترامب نفسه لسلطات جورجيا بعد ساعات على المناظرة الأولى في ميلووكي للجمهوريين المرشحين للانتخابات التمهيدية التي آثر الملياريدر المثير للجدل، عدم المشاركة فيها بدعوى أنّ استطلاعات الرأي تؤكّد تصدّره بفارق كبير عن بقية منافسيه. وعلى الرغم من تغيّبه عن المناظرة، فقد كان ترامب الحاضر الأبرز فيها. وقبل أيام، قال موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّه من غير المرجح أن ينضمّ حاكم ولاية جورجيا، بريان كيمب، إلى السباق الرئاسي، في وقت يبحث مانحو الحزب الجمهوري عن بديل من ترامب. ومع ذلك، التقى جون بولتون، مستشار الأمن القومي السابق لترامب الذي أصبح ناقداً شرساً له، كيمب على انفراد، في وقت سابق من هذا الشهر، وشجّعه على دخول السباق، بحسب ما أفاد مصدر جمهوري \"أكسيوس\". وتابع الموقع أنّ إقناع قاعدة الحزب الجمهوري، التي تدعم ترامب، بكيمب حاكم جورجيا، قد يكون صعباً للغاية، إذا رفض الأخير الاتهامات التي وجهها ترامب عام 2020، بتزوير التصويت في انتخابات هذه الولاية.   يواجه ترامب أربع محاكمات جنائية العام المقبل خلال موسم الانتخابات التمهيديّة للحزب الجمهوري، الذي يبدأ في كانون الثاني/يناير، وفي ذروة الحملة الرئاسيّة في تشرين الثاني/نوفمبر 2024. وقدّم المدّعي العام-الخاص جاك سميث، مقترحاً ببدء محاكمة ترامب في كانون الثاني/يناير بتهم التآمر لقلب نتائج انتخابات 2020 وبحملة من الأكاذيب، كانت وراء الهجوم على مبنى الكابيتول في 6 من كانون الثاني/يناير 2021 الذي نفّذه مؤيّدون لترامب. في المقابل، طلب محامو الرئيس السابق تحديد نيسان/أبريل 2026 موعداً لبدء محاكمة موكلهم بالتهم الفدرالية الموجّهة إليه، وهي التآمر لإلغاء نتيجة انتخابات عام 2020. والموعد الذي طلبه المحامون بعيد نسبيّاً من الانتخابات الرئاسيّة المقرّرة العام المقبل. ومن المقرّر أن تُصدر القاضية تانيا تشوتكان في 28 آب/أغسطس، قرارها بشأن موعد بدء المحاكمة. وطلبت المدعية، العامة فاني ويليس، تحديد الرابع من آذار/مارس موعداً لبدء محاكمة ترامب في قضيّة التلاعب بنتائج الانتخابات الرئاسية في ولاية جورجيا. وهو الشهر نفسه الذي من المقرّر أن يمثل فيه الرئيس السابق لمحاكمته في نيويورك في التهم الجنائيّة الموجهة إليه في قضية تزوير وثائق على صلة بدفع مبلغ للممثلة الإباحية، ستورمي دانيالز، في مقابل التستّر عن علاقة يُعتقد أنها كانت قائمةً بينهما. ومن المقرّر أن يمثل ترامب في أيار/مايو من العام المقبل، أمام هيئة محلّفين في فلوريدا في قضيّة يُتّهم فيها بانتهاك قانون مكافحة التجسّس. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة فولتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة فولتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة فولتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجيا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أتلانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أتلانتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مبنى الكابيتول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلووكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريان كيمب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون بولتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيمب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحملة الرئاسيّة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جاك سميث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مبنى الكابيتول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تانيا تشوتكان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاني ويليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستورمي دانيالز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}