{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f98",
    "title": "في عملية أمنية استثنائية.. الاستخبارات العراقية تعتقل قياديين في \"داعش\"",
    "full_text": "الأجهزة الأمنية العراقية تواصل ملاحقتها قيادات تنظيم \"داعش\" وأفراده داخل وخارج البلاد، حيث أعلن جهاز الاستخبارات الوطني تمكّنه من اعتقال اثنين من أخطر قيادات التنظيم، بعد جهد استخباري لسنوات. أعلن جهاز الاستخبارات الوطني العراقي في بيانٍ له، اليوم السبت، أنّه تمكّن من اعتقال اثنين من أخطر قيادات تنظيم \"داعش\" الإرهابي، في عملية نوعية خارج الحدود العراقية، ليتمّ اقتيادهما إلى العراق، بعد جهودٍ استثنائية وتعقّب استخباري استمرّ لسنوات. وكشف البيان أنّ المعتقلَين هما: عصام عبد علي سعيدان (أبو زيد)، وبشير علي سعيدان (أبو أحمد اتصالات)، مؤكّداً أنّ كلاهما متورّط في الجرائم التي اقترفها التنظيم في مدينة الفلوجة العراقية، وموضحاً مسؤولية الأول عن إدارة الأنشطة الإعلامية للتنظيم في المدينة، والثاني عن عمليات تأمين وتشفير اتصالات قيادات التنظيم. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وفي سياقٍ متصل، أكد رئيس الوزراء العراقي، محمد شيّاع السوداني، في ندوةٍ حوارية أُقيمت في 15 شباط/فبراير الجاري، على هامش زيارته الرسمية إلى هولندا، أنّ بلاده طلبت من التحالف الدولي ضدّ \"داعش\" إنهاء مهمّته المستمرة منذ 10 سنوات في العراق، مُشدّداً على كفاءة وجاهزية الأجهزة الأمنية العراقية. ويأتي هذا التصريح بعد تحوّل التحالف الذي أُنشِئ لمحاربة داعش إلى \"عامل عدم استقرار للعراق، ويهدّد بجرّه إلى دائرة الصراع\"، بحسب المتحدّث باسم الجيش العراقي، اللواء يحيي رسول، الذي كان قد أكد بدوره في 8 شباط/فبراير توجّه الحكومة العراقية إلى إنهاء مهمة التحالف. وجاء بيان رسول بعد يومٍ واحد من استشهاد القيادي في كتائب حزب الله - العراق، أبو باقر الساعدي، المعروف بـ\"أبي باقر ديالى\"، في عدوانٍ أميركي استهدف سيارةً مدنية شرقي العاصمة بغداد.  يُذكر أنّ تنظيم \"داعش\" قد استغل العدوان الأميركي على العراق، وشنَّ هجوماً على الجيش العراقي والحشد الشعبي في منطقة \"الكيلو 160\" على الطريق السريع في منطقة (الصكار)، غربي الأنبار، في الثالث من شباط/فبراير الحالي، بحسب ما أفادت قناة النجباء العراقية الفضائية، حيث اشتبك عناصر الجيش والحشد مع عناصر التنظيم.   \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاستخبارات الوطني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عصام عبد علي سعيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي سعيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلوجة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شيّاع السوداني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيي رسول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو باقر الساعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي باقر ديالى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي الأنبار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}