{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06da",
    "title": "\"أشعر بالفرق\"...  مدفيديف يقارن بالصور بين التظاهرات حول غزة وأوكرانيا",
    "full_text": "أرفق مدفيديف المنشور بصورتين، إحداهما تُظهر مسيرة كبيرة لدعم فلسطين، والأخرى لمجموعة صغيرة من الأشخاص الذين شاركوا في الاحتجاجات مع الأعلام الأوكرانية. نشر نائب رئيس مجلس الأمن الروسي، دميتري مدفيديف، صوراً للمسيّرات المؤيدة لفلسطين، وأخرى لأوكرانيا، عبر قناته على \"تلغرام\"، واقترح تقييم الفارق في عدد المشاركين.وكتب: \"أشعر بالفرق (مسيرات من أجل فلسطين و 404\"، ((في إشارة منه لأوكرانيا حيث اعتاد أن يصفها برقم 404 وهي إشارة لشيء لم يعد له وجود بلغة البرمجة).   وأرفق المنشور بصورتين، إحداهما تُظهر مسيرة كبيرة لدعم فلسطين، والأخرى لمجموعة صغيرة من الأشخاص الذين شاركوا في الاحتجاجات مع الأعلام الأوكرانية. قارن ديمتري ميدفيديف نائب رئيس مجلس الأمن الروسي بين حجم مظاهرات مؤيدة لفلسطين وأخرى لأوكرانيا بصورة على موقعه بتيليغرام واقترح تقييم الفارق في عدد المشاركين. #غزة_تنتصر pic.twitter.com/kihYeZ40u2 \n\n وأمس الأحد، اندلعت تظاهرات في مدينة محج قلعة، عاصمة جمهورية داغستان، المتمتعة بحكم شبه ذاتي ضمن الاتحاد الروسي، وذلك بعدما هبطت طائرة آتية من \"تل أبيب\" في مطار المدينة. وبحسب مقاطع فيديو، حاول حشد غاضب تحديد مكان الركاب الإسرائيليين الذين كانوا على متن الطائرة. واقتحمت الحشود الغاضبة، المؤيدة لفلسطين مطار المدينة، بينما حاول المتظاهرون \"تفتيش\" السيارات التي تغادر المنطقة. حشود شعبية هاجمت مسافرين إسرائيليين قادمين من \"إسرائيل\" على خلفية الحرب على غزة في مطار محج قلعة في #دغستان.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/ywnYEsf22k \n\n هذا وتشهد العديد من العواصم العربية والغربية  تظاهرات شبه يومية، دعماً لغزة ورفضاً للإبادة التي يتعرّض لها القطاع، ويرفع المتظاهرون شعارات داعمة لفلسطين، ومطالبة بمحاسبة الاحتلال ووقف العدوان.  \n26 اب 20:50\n \n25 اب 02:29\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديمتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}