{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aea",
    "title": "\"الأونروا\": أهالي غزة يعيشون وهم ينتظرون الموت المؤكد",
    "full_text": "مرة جديدة تؤكد \"الأونروا\"، كواحدة من المؤسسات الأممية العاملة في فلسطين المحتلة، حجم المأساة التي يعيشها الشعب الفلسطيني داخل قطاع غزة، والذي يعاني من الاستهداف الجوي، والاعتقالات، وصولاً إلى النزوح المستمر، ومن ثم انتشار الأوبئة. قالت المتحدثة باسم وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\"، لويز ووتريدج، في مقابلة مع وكالة \"فرانس برس\"، إنّ الموت \"يبدو الأمر الوحيد المؤكّد\" بالنسبة إلى ـ2.4 مليون فلسطيني في قطاع غزة، حيث \"لا مكان آمناً\" بسبب القصف الإسرائيلي المتواصل. وأكدت ووتريدج للوكالة من داخل القطاع، عبر الفيديو: \"يبدو فعلاً وكأن الناس ينتظرون الموت، الأمر الوحيد المؤكد في هذا الوضع\". وتقول ووتريدج، التي تزور  قطاع غزة منذ أسبوعين، إنها تشهد على حجم الأزمة الإنسانية والخوف من الموت، وانتشار الأمراض مع تواصل الحرب. مشاهد توثق اللحظات الأولى لمجـزرة مدرسة #مصطفى_حافظ حافظ في #قطاع_غزة pic.twitter.com/G2KM6UiPpg \n\n وصرّحت من النصيرات في وسط قطاع غزة، التي تستُهدف بانتظام بغارات إسرائيلية: \"لا يوجد مكان آمن في قطاع غزة، الوضع مفجع تماماً\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأضافت: \"نواجه تحديات غير مسبوقة في ما يتعلّق بانتشار الأمراض والنظافة، ويعود ذلك جزئياً إلى الحصار الإسرائيلي للقطاع، وحتى المدارس لم تعد مكاناً آمناً، حيث يبدو وكأنك دائماً على بعد بضعة مبان من خطوط الجبهة الآن\". كذلك، أشارت المتحدثة باسم \"الأونروا\"، إلى أن عدداً متزايداً من أهالي غزة، الذين تعبوا من الاستجابة لأوامر \"الجيش\" الإسرائيلي \"المتواصلة\" بالإخلاء، باتوا يترددون في الانتقال مجدداً من مكان إلى آخر، وتابعت: \"يشعرون بأنهم يطارَدون ضمن حلقة مغلقة، حيث التنقّل صعب، ولا سيما في ظل الحرارة ووجود أطفال ومسنين ومعوقين\". كما ذكّرت ووتريدج، أن الأشخاص الذين ما زالوا يتنقلون يؤكّدون أنه أينما حلّوا \"هناك جرذان وفئران وعقارب وصراصير\"، مضيفةً أن الحشرات \"تنقل الأمراض من مأوى إلى آخر\"، ولفتت إلى أن الأمم المتحدة تنتظر الحصول على الضوء الأخضر من إسرائيل، لتطعيم الأطفال في قطاع غزة ومنع انتشار شلل الأطفال. \"قطاع #غزة أصبح منطقة وباء بفيروس شلل الأطفال، واستمرار الحرب سيمنع تلقيح الأطفال في القطاع\"مدير مستشفى أبو يوسف النجار في #خان_يونس مروان الهمص لـ #الميادين pic.twitter.com/O5GVKiIKjn \n\n وفي السياق، أكد مدير مستشفى \"أبو يوسف النجار\"، الواقع في مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، الطبيب مروان الهمص، للميادين، قيام الاحتلال، بتعطيل دخول لقاحات مرض شلل الأطفال إلى قطاع غزة، ومنع انتشار الطواقم الطبية بين النازحين، رغم مساعي القطاع الصحي في غزة للقيام بحملة لتلقيح 600 ألف طفل دون سنّ العاشرة. في حين أعلنت منظمة الصحة العالمية، مطلع شهر آب/أغسطس الجاري، أنها سترسل أكثر من مليون لقاح، ضد شلل الأطفال إلى قطاع غزة، بعد أن اكتُشف الفيروس في مياه الصرف الصحي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويز ووتريدج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووتريدج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووتريدج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووتريدج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس مروان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو يوسف النجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان الهمص",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}