{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ec",
    "title": "المغرب: \"مجموعة العمل من أجل فلسطين\" تدين رسو سفينة عسكرية إسرائيلية في ميناء طنجة",
    "full_text": "\"مجموعة العمل المغربية من أجل فلسطين\" تدين سماح السلطات المغربية برسو سفينة عسكرية تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في ميناء طنجة، مؤكدةً أنّ هذا العمل يُعدُّ تواطؤاً ومشاركةً مع الاحتلال في العدوان ضدّ الفلسطينيين. دانت \"مجموعة العمل المغربية من أجل فلسطين\" سماح السلطات المغربية برسو سفينة \"INS Komemiyut\" العسكرية التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في ميناء طنجة، وتمكين طاقمها من التزوّد بما يلزمه من الوقود والأغذية. ووصفت المجموعة ما أقدمت عليه السلطات بـ\"الخطير والمخزي والجبان\"، مؤكدةً أنّه يمثّل \"تفريطاً في السيادة الوطنية، وانتهاكاً سافراً للدستور، واحتقاراً وإهانةً لمشاعر المغاربة، واعتداءً صارخاً على ميراثهم الحضاري والثقافي\". وأكدت أنّ هذا الإجراء يُعدُّ تواطؤاً ومشاركةً للسلطات المغربية مع الاحتلال في عدوانه ضدّ الشعب الفلسطيني وتدنيسه مقدسات الشعب المغربي والأمتين العربية والإسلامية. كما شدّدت على أنّه يشكّل انتهاكاً لميثاق الأمم المتحدة وقرار الجمعية العامة للأمم المتحدة، وما صدر مؤخراً عن محكمة العدل الدولية والمحكمة الجنائية الدولية، وتقرير مجلس حقوق الإنسان التابع للأمم المتحدة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وإزاء ذلك، طالبت \"مجموعة العمل المغربية من أجل فلسطين\" بفتح تحقيق عاجل بهدف تحديد المسؤوليات وفرض العقوبات على من تثبت مسؤوليته عن هذا العمل. ودعت كل القوى الوطنية الحية في المغرب إلى توحيد الجهود في مواجهة هذا \"التسونامي الخطير\"، دفاعاً عن البلاد وصوناً لسيادتها، ودعماً لكفاح الشعب الفلسطيني. يُذكر أنّ سفينة \"INS Komemiyut\" العسكرية الإسرائيلية رست قبل أيام في ميناء طنجة المغربي، خلال إبحارها من الولايات المتحدة الأميركية إلى كيان الاحتلال. ووصلت السفينة إلى ميناء حيفا المحتلة في الـ16 من حزيران/يونيو الحالي. وبحسب ما أورده موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، توقفت السفينة في ميناء طنجة من أجل التزوّد بالإمدادات، وذلك بعد اتصالها بالمغرب، حيث تم نقل المعدات إلى متن السفينة. ووفقاً للمعلومات التي أوردها الموقع، أوقفت السفينة جهاز الإرسال والاستقبال الخاص بموقعها خلال نقل الإمدادات إلى متنها في طنجة. وتبعاً لما ذكره، فإنّ هذه ليست المرة الأولى التي ترسو فيها سفينة إسرائيلية في ميناء مغربي، إذ رست \"INS Nachshon\"، وهي أولى سفينتي الإنزال اللتين اشترتهما \"إسرائيل\" (الثانية هي \"INS Komemiyut\")، في المغرب أيضاً، في أثناء توجهها إلى الكيان، قبل أن تصل إلى ميناء حيفا في أيلول/سبتمبر الماضي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "INS Komemiyut",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسلطات المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العمل المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "INS Komemiyut",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ميناء طنجة المغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طنجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء مغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "INS Nachshon",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "INS Komemiyut",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}