{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a58",
    "title": "\"هاف بوست\": بايدن عيّن في الخارجية مسؤولة متورطة في نقل الأسلحة إلى \"إسرائيل\"",
    "full_text": "موقع \"هاف بوست\" الأميركي، يكشف أنّ بايدن عيّن ميرا ريسنيك، لتولي \"تشكيل الأدوار بشأن الصراع الإسرائيلي الفلسطيني، في وزارة الخارجية\"، علماً أنها مسؤولة متورطة بصورة عميقة في عمليات نقل الأسلحة إلى \"إسرائيل\". عيّن الرئيس الأميركي، جو بايدن، مسؤولةً متشددةً منحازةً إلى الاحتلال الإسرائيلي، لتقود السياسة الأميركية تجاه \"إسرائيل\"، في وزارة الخارجية، بحسب موقع \"هاف بوست\" الأميركي. والمسؤولة التي عيّنها بايدن، الجمعة، هي ميرا ريسنيك، وهي مسؤولة متورطة بصورة عميقة في عمليات نقل الأسلحة إلى كيان الاحتلال، وفقاً للموقع. وبحسب ما نقله الموقع عن شخصين مطلعين على هذه الخطوة، فإنّ ريسنيك ستتولى \"تشكيل الأدوار بشأن الصراع الإسرائيلي الفلسطيني،  في وزارة الخارجية\". \n24 اب\n \n20 اب\n وعملت ريسنيك سابقاً في مكتب الشؤون السياسية والعسكرية في الخارجية الأميركية، الذي وافق على شحنات أسلحة قيمتها مليارات الدولارات إلى \"إسرائيل\"، خلال حرب الإبادة الجماعية المستمرة على قطاع غزة. وجاء نقل الأسلحة على الرغم من مخاوف المشرعين وجماعات حقوق الإنسان في الولايات المتحدة، من \"قيام إسرائيل بانتهاك القانون الأميركي والدولي، في استخدامها الأسلحة الأميركية\". ولدى تعليقه على التعيين، أشار \"هاف بوست\"، إلى أنّ القرار \"فاجأ بعض المتخصصين في السياسة الخارجية، بحيث عدّوه مثيراً للقلق\". بدورها، أكدت أنيل شيلين، المسؤولة السابقة في وزارة الخارجية، التي استقالت احتجاجاً على سياسات بايدن، أنّ تعيين ريسنيك يعكس \"مضاعفة الإدارة الأميركية التصميم على مواصلة تقديم الدعم المادي غير المشروط لحرب الإبادة الجماعية الإسرائيلية في قطاع غزة\". ويأتي هذا القرار في وقت تدعي فيه إدارة بايدن حرصها على المدنيين في القطاع، والسعي لتحقيق وقف إطلاق النار، بالتوازي مع دعمها المتواصل للاحتلال في حربه، وسط تردي صورتها داخلياً وخارجياً، مع اقتراب الانتخابات الرئاسية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هاف بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرا ريسنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاف بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرا ريسنيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريسنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريسنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاف بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنيل شيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريسنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}