{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2749",
    "title": "تقرير: بعد قرار سحب قواتها من النيجر.. واشنطن تحاول إيجاد بدائل جديدة في أفريقيا",
    "full_text": "بعد قرار سحب قواتها من النيجر، قد تنشئ الولايات المتحدة قواعد عسكرية جديدة في بنين أو ساحل العاج أو غانا، في محاولة منها لإيجاد بديل مناسب بسرعة، وفقاً لموقع \"AES INFO\". أفاد موقع \"AES INFO\" الإخباري في منصة \"تلغرام\" بأن الولايات المتحدة، وبعد قرار سحب قواتها من النيجر، قد تنشئ قواعد عسكرية جديدة في دول بنين أو ساحل العاج (كوت ديفوار) أو غانا، في محاولة منها لإيجاد بديل مناسب بسرعة. وذكرت وكالة \"تاس\" الروسية، نقلاً عن الموقع الإخباري، أن \"زيارة رئيس الأركان المشتركة الأميركية، تشارلز براون، إلى أفريقيا مؤخراً كانت بغرض إيجاد بديل للنيجر التي قررت مؤخراً اللجوء إلى روسيا للمساعدة على تنفيذ مشروع عسكري كبير، وهو ما يعني انتكاسة كبيرة للولايات المتحدة\". وبحسب الموقع، قال براون إن \"هناك دولاً في غرب أفريقيا نعمل معها أصلاً\". ووفقاً لتقييم الموقع، \"لن يكون البنتاغون قادراً على إيجاد بديل للنيجر مناسباً بسرعة، ولا يتوقع الأميركيون بناء قاعدة عسكرية كبيرة أو نشر فرقة كبيرة من القوات في أفريقيا في المستقبل القريب\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبدأت الولايات المتحدة في 8 حزيران/يونيو الجاري سحب قواتها من النيجر، وتم التوصل إلى اتفاق بشأن انسحاب القوات الأميركية منها في منتصف أيار/مايو الماضي، ويفترض أن تغادر الوحدة البلاد بحلول 15 أيلول/ سبتمبر من هذا العام. وفي شهر آذار/مارس الماضي، أنهت النيجر اتفاقية عسكرية مع الولايات المتحدة، تم بموجبها إنشاء قاعدة أميركية للطائرات المسيرة في شمال الدولة الأفريقية. وأشارت السلطات النيجرية إلى أن الاتفاق كان مفروضاً فرضاً على السلطات، ولم يكن يلبي مصالح الشعب. وكان رئيس الحكومة النيجري، علي محمد الأمين زين، قد أعلن في مقابلة سابقة مع صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية أن بلاده قررت وقف تعاونها العسكري مع الولايات المتحدة في آذار/مارس الماضي بسبب \"تهديدات\" وجهها مسؤولون أميركيون. وفي 12 نيسان/أبريل الماضي، وصل عدد من الخبراء الروس إلى النيجر لتدريب القوات المحلية على مكافحة الإرهاب. واعتبرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أن قرار الولايات المتحدة سحب قواتها من النيجر يعد بمنزلة نصر استراتيجي جديد لروسيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AES INFO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "AES INFO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشارلز براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي محمد الأمين زين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}