{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1430",
    "title": "الاستخبارات الخارجية الروسية: إشعال حرب أهلية في روسيا باء بالفشل",
    "full_text": "مدير جهاز الاستخبارات الخارجية الروسية، سيرغي ناريشكين، يؤكّد أنّ محاولة تمرّد قوات مجموعة \"فاغنر\" إشعال حربٍ أهلية في روسيا باءت بالفشل. أكّد مدير جهاز الاستخبارت الخارجية الروسية، سيرغي ناريشكين، أنّ محاولة إشعال شرارة حرب أهلية في روسيا باءت بالفشل. وقال ناريشكين إنّ \"من الواضح أنّ محاولة هز المجتمع وإشعال النار عبر حربٍ أهلية باءت بالفشل\". وفي السياق، حذّر الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، مقاتلي مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة من الخضوع لـ\"المغامرة الإجرامية\"، في وقت تواجه  روسيا \"قتالاً صعباً\"،كما أكّد أنّ \"القوات المسلحة الروسية تلقت أمراً بتحييد الذين نظموا التمرد المسلّح\". ولفت إلى أنّه تم إعلان نظام مكافحة الإرهاب في موسكو وعدد من المقاطعات، وأنّه سيتم اتخاذ إجراءات \"من أجل إعادة الاستقرار في روستوف\"، وهي المقاطعة التي أعلن قائد قوات مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، أنّ قواته سيطرت على المنشآت العسكرية فيها، اليوم السبت. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأفادت وكالة \"سبوتنيك\" الروسية أنّ الرئيس الروسي وقّع على قانونٍ يسمح بالاحتجاز مدة 30 يوماً لمن يخالف نظام الأحكام العرفية في البلاد. وعبّر النواب في مجلس الدوما الروسي عن دعمهم الرئيس بوتين، مطالبين ببذل كل الجهود للمحافظة على البلاد وتحقيق النصر. وأشار رئيس لجنة التشريع في الدوما، فياتشيسلاف فولودين، إلى أنّه \"لا يزال في إمكان مقاتلي فاغنر تسليم أسلحتهم وتجنب المعاقبة\". ونقل موقع \"نوفوستي\" الإلكتروني، التابع لوكالة الأنباء الروسية، عن مصلحة السجون الروسية، أنّ \"المعلومات بشأن أعمال شغب في مركزي احتجاز في موسكو غير صحيحة\". من جهته، أعلن عمدة موسكو، سيرغي سوبيانين، أنّ \"لا صحة للأنباء المتداولة عن إغلاق الطرق من العاصمة موسكو وإليها\". وشدّد حاكم مقاطعة روستوف الروسية على أنّ المقاطعة \"مع الرئيس بوتين\"، وأنّه \"لا يمكن السماح بحدوث كارثة انقسام مرة أخرى\". وفي منطقة فورونيج الروسية، أعلن الحاكم أن \"لا ظروف يمكن أن تجبرنا على الشك في سلامة توجه الرئيس الروسي\"، مؤكداً أن \"أي محاولة للانقلاب على الدستور ستفشل، وسيتم القضاء عليها\". وشدّدت عدّة جهات رسمية روسية على ضرورة الوحدة ودعم الرئيس بوتين \"في مواجهة أعداء روسيا، في الداخل والخارج\"، مؤكّدةً أن السلطات \"لن تسمح بالانقسام والخيانة\". \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ناريشكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ناريشكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناريشكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فياتشيسلاف فولودين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأنباء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السجون الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}