{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0982",
    "title": "ضابطان وجندي.. \"جيش\" الاحتلال يقر بـ3 قتلى جدد في معارك جنوبي ووسط غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل ضابطين، أحدهما نائب قائد كتيبة، وجندي، إضافةً إلى وقوع 3 إصابات خطرة في صفوف قواته، بينها إصابة لجندي من لواء النخبة \"الناحال\"، وذلك خلال معركتين في جنوبي ووسط قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الخميس، بسقوط 3 قتلى جدد في صفوفه، إضافةً إلى وقوع 3 إصاباتٍ خطرة، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة ووسطه. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وكشف عن رتبهم والوحدات والتشكيلات التي يعملون ضمنها، كاشفاً أنّ القتلى الثلاثة هم ضابطان، أحدهما برتبة رائد، وجندي. وأوضح موقع \"واي نت\" الإسرائيلي أنّ قتلى \"جيش\" الاحتلال المُعلن عنهم سقطوا، الليلة الماضية، في معركتين منفصلتين، الأولى جنوبي قطاع غزّة، والثانية وسط القطاع. وسقط الرقيب في احتياط \"جيش\" الاحتلال، أساف بنحاس توبول، ضمن الكتيبة \"77\"، قتيلاً أمس في معركةٍ في جنوبي قطاع غزّة، إضافةً إلى إصابة ضابطٍ وجندي من نفس الكتيبة إصابتين خطرتين. وفي معركةٍ أخرى وسط قطاع غزّة، قُتل نائب قائد الكتيبة \"198\" في \"جيش\" الاحتلال، الرائد دفير دافيد فيما، وقائد سرية مدرعات في الكتيبة \"52\"، النقيب في احتياط \"الجيش\"، نيريا زيسك، كما أُصيب جندي في الكتيبة \"7101\"، التابعة للواء النخبة \"الناحال\"، إصابةً خطرة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأكّد الإعلام الإسرائيلي أنّه بسقوط هؤلاء القتلى الجدد، سقط 501 قتيلاً في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي منذ 7 تشرين أول/أكتوبر الماضي، كما بلغ عدد قتلاه منذ بدء التوغل البري واندلاع المعارك في قطاع غزّة، في 27 من الشهر نفسه، 167 قتيلاً. بالفيديو| استهداف جنود العدو وتدمير آلياته المتوغلة في محاور مدينة خانيونس جنوب قطاع غزة#طوفان_الأقصى#فلسطين #غزة pic.twitter.com/b6qjilL0fo \n\n وكان \"جيش\" الاحتلال اعترف، أمس الأربعاء، بعددٍ أعلنه للجرحى الذين وقعوا في صفوفه، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، حيث بلغ  2066، من بينهم 874 جريحاً أُصيبوا خلال التوغل البري في  قطاع غزّة.  يُذكر أنّ \"الجيش\" اعترف أيضاً، أمس الأربعاء، بمقتل 3 جنود جدد في صفوفه في المعارك البرية الدائرة شمالي قطاع غزّة، وذلك بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال المتوغلة والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور قتال في القطاع. يُشار إلى أنّ المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية تفرض رقابةً مشدّدةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولةٍ منها لإخفاء ما تتكبّده من خسائر كبيرة في صفوفها خلال المعارك المستمرة والمتصاعدة مع المقاومة الفلسطينية. ويظهر حجم الخسائر التي يتكبدها \"جيش\" الاحتلال أثناء المعارك البرية في محاور القتال من خلال البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة الفلسطينية، والمقاطع المرئية التي توثّق استهدافاتها وتوجيهها ضرباتٍ نوعية وإيقاعها القوات المتوغلة في كمائن محكمة. مشاهد من استهداف جنود الجيش الإسرائيلي وتدمير آلياته المتوغلة في حي الشجاعية شرق مدينة غزة#فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/aPRD2bNk3Y \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنحاس توبول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دفير دافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيريا زيسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خانيونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}