{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c225d",
    "title": "تصدٍّ بطولي ومعارك ضارية في خان يونس.. المقاومة توقع جنود الاحتلال في كمائن محكمة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل التصدي للقوات الإسرائيلية، وخصوصاً في خان يونس، حيث شهدت محاور القتال استهداف آليات وجنود، إلى جانب تنفيذ كمين محكم ضدّ قوة خاصة تابعة للاحتلال. تواصل المقاومة الفلسطينية، عبر مختلف أجنحتها العسكرية، التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في مختلف محاور القتال، وخصوصاً في خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وأفادت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية بسماع دويّ انفجاراتٍ واشتباكات ضارية بين المقاومة وقوات الاحتلال في منطقة الشحايدة ومحيطها، في عبسان الكبيرة شرقي محافظة خان يونس. وتشهد مدينة الزهراء، شمالي غربي المحافظة الوسطى في قطاع غزة، اشتباكاتٍ عنيفةً بين المقاومة وقوات الاحتلال المتوغلة، بحسب ما أفاد به مراسل الميادين. وفي هذا الإطار، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، تدميرها دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا 4\"، بعبوة \"شواظ\"، غربي حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة. وغربي المدينة، وتحديداً في محيط مجمع الشفاء الطبي، استهدفت كتائب القسّام دبابتين إسرائيليتين من نوع \"ميركافا\"، بقذيفتي \"الياسين 105\"، ودكّت جنود الاحتلال وآلياته المتوغلة بقذائف \"الهاون\". وفي المنطقة نفسها، تمكّن مجاهدو \"القسّام\" من استهداف مجموعة من الجنود الإسرائيليين تحصّنت داخل مبنى، وذلك بقذائف مضادة للأفراد. كما اشتبكوا مع المجموعة، بالأسلحة الخفيفة، موقعين أفرادها بين قتيل ومصاب. بدورها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، قصفها تجمّعات لجنود الاحتلال في محيط مجمع الشفاء الطبي، غربي مدينة غزة. وقصفت سرايا القدس تموضعاً لمدفعية الاحتلال وجنوده، شرقي المحافظة الوسطى، بوابل من قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل.  أمّا في خان يونس، فأكد مجاهدو سرايا القدس، بعد عودتهم من خطوط القتال، استهداف  آلية عسكرية إسرائيلية بقذيفة \"R.P.G\"، وذلك في منطقة العقاد، غربي المدينة. وفي حي الأمل، غربي خان يونس أيضاً، استهدفت السرايا آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"تاندوم\". كما نفّذت كميناً محكماً ضدّ قوة إسرائيلية راجلة، قوامها 6 أفراد، موقعةً عناصرها بين قتيل ومصاب.  وشملت العمليات التي نفّذها مجاهدو سرايا القدس في خان يونس أيضاً خوض اشتباكات ضارية مع قوة إسرائيلية خاصة، في القرارة، شمالي شرقي المدينة. في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد توثّق دكّها جنود الاحتلال وآلياته بحمم \"الهاون\"، في محيط مجمع الشفاء الطبي. سرايا القدس تعرض مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها آليات وجنود الاحتلال في محيط #مجمع_الشفاء غرب مدينة غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/NgS1ylAoFH \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n بالإضافة إلى ذلك، فجّرت كتائب المقاومة الوطنية، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، عبوةً شديدة الانفجار بإحدى الآليات الإسرائيلية المتوغلة في القرارة، محققةً إصابةً مباشرة. من جهتها، أكدت كتائب شهداء الأقصى استهداف ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة مضادة للدروع، في منطقة القرارة، وقصفها تموضعاً لجنود الاحتلال وآلياته العسكرية بعدد من قذائف \"الهاون\"، في محيط \"الشفاء\". وكانت كتائب شهداء الأقصى استهدفت آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"R.P.G\"، غربي مدينة خان يونس. وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، دكّت سرايا القدس وكتائب شهداء الأقصى، في عملية مشتركة، تموضعاً لآليات الاحتلال وجنوده، في محيط \"الشفاء\"، بوابل من قذائف \"الهاون\"، من عيار 60 ملم. وفي عملية مشتركة أخرى، قصفت سرايا القدس وقوات الشهيد عمر القاسم مستوطنة \"علوميم\" في غلاف غزة، برشقة صواريخ من نوع \"107\". في السياق نفسه، أكد \"معهد دراسة الحرب\" أنّ المقاومة الفلسطينية نفّذت أكثر من 75 عمليةً ضدّ القوات الإسرائيلية في \"الشفاء\" ومحيطه، منذ الـ18 من آذار/مارس الجاري، تاريخ اقتحام الاحتلال المستشفى. وأوضح المعهد أنّ المقاومين استهدفوا القوات الإسرائيلية بقذائف \"الهاون\" والقذائف الصاروخية. ورأى المعهد أنّ هذا المعدّل المرتفع للعمليات يشير إلى أنّ المقاومة في تلك المنطقة، أي غربي مدينة غزة، لا تزال فعالة قتالياً، على الرغم من الجهود التي يبذلها الاحتلال من أجل القضاء عليها. وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي بمقتل ضابط من وحدة \"إيغوز\"، إلى جانب إصابة 16 جندياً، بينهم 6 إصاباتهم خطرة، خلال معركة ضدّ المقاومة في خان يونس، جنوبي قطاع غزة، اليوم الجمعة. وفي تفاصيل \"المعركة الصعبة\"، كما وصفها إعلام الاحتلال، استهدفت المقاومة جنود الوحدة الإسرائيلية بقذيفة \"R.P.G\"، بحيث أطلقتها على مبنى توجد فيه القوة، في حي الأمل، قرب مستشفى ناصر، غربي مدينة خان يونس. وأضاف الإعلام الإسرائيلي أنّ عملية إنقاذ معقدةً جرت في المكان، بقيادة الوحدة \"669\" في \"الجيش\"، بالاشتراك مع مروحيات تابعة للقوات الجوية، والتي قامت بإجلاء الجرحى إلى المستشفى بعد نحو ساعة من الانفجار. يُذكَر أن مجاهدي كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، تمكنوا من استهداف مجموعة من جنود الاحتلال، بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات، بعد تحصّنها داخل مبنى في محيط مستشفى ناصر. وأوقعت \"القسّام\" عناصر القوة بين قتيل ومصاب، الأمر الذي استدعى هبوط مروحية تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال لتقوم بإجلائهم. ونشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام مشاهد توثّق العملية. كتائب القسّام تنشر مشاهد لاستهداف مجموعة من جنود الاحتلال تحصنت داخل منزل بقذيفة \"TBG\" في محيط مستشفى ناصر غرب مدينة #خان_يونس.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/LbTi5pGdHu ويواصل الاحتلال تكبّد الخسائر الفادحة في المعارك ضدّ المقاومة، ولاسيما في خان يونس، حيث ما زالت المعارك محتدمةً، وباتت الألوية الإسرائيلية منهَكةً ولا تحرز أي تقدّم، بحسب الإعلام الإسرائيلي، الذي دعا إلى إنهاء المعركة في تلك المنطقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشحايدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزهراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابتين إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علوميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "R.P.G",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}