{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2357",
    "title": "مصدر في المقاومة الفلسطينية يكشف للميادين تفاصيل المفاوضات الحالية وعراقيل الاحتلال",
    "full_text": "مصدر خاص في المقاومة الفلسطينية يكشف للميادين تفاصيل المفاوضات الجارية لوقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، مشيراً إلى تعنّت إسرائيلي واضح في مقابل المرونة التي أبدتها حماس. أكّد مصدر خاص في المقاومة الفلسطينية للميادين، اليوم الثلاثاء، أنّ المفاوضات مستمرة على \"الرغم من الاستعصاء فيها\".  وأضاف المصدر الخاص أنّه على الرغم من كل ما أبدته حماس من مرونة، وخصوصاً في قضية الأسرى، إلا أنّ الاحتلال يتعمد العرقلة. وفيما يخصّ الرد الإسرائيلي على قضية الأسرى وعددهم ونوعيتهم، أوضح المصدر أنّه \"كان أسوأ من الرد السابق\". أمّا فيما يتعلّق بعودة النازحين إلى الشمال، فأفاد بأنّ \"إسرائيل قدّمت مقترحاً يشمل نقل النازحين إلى خيام، تحت إشراف الأمم المتحدة، مشترطةً عودة تدريجية للنازحين من النساء والأطفال وكبار السن، لا يتجاوز عددهم 60 ألف نازح، بينما عدد النازحين يتجاوز 800 ألف، وهو ما رفضته حماس\".  وشدّد المصدر للميادين على أنّ حماس \"ترفض ما قدمته إسرائيل بشأن عودة النازحين من حيث العدد والآلية\"، وأنّ \"حماس والمقاومة تصران على عودة النازحين إلى منازلهم، حتى إن كانت مدمرة\".  وأشار إلى أنّ \"إسرائيل لم تأتِ على ذكر وقف إطلاق النار، ولم تقدّم اقتراحاً واضحاً بشأن الانسحاب من المناطق المكتظة\"، مضيفاً أنّ الاحتلال \"يسعى لتكريس وجوده في شمالي قطاع غزة ووسطه وشرقيه وجنوبيه،كما هو واضح\".  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وأكّد المصدر للميادين، في هذا السياق، أنّ \"حماس والمقاومة تصران أيضاً على رؤية الخرائط، وأن تشمل الصفقة انسحاباً إسرائيلياً كاملاً من القطاع\".  وتصرّ حماس على عودة وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، \"الأونروا\"، إلى مدينة غزة وشمالي القطاع، بينما ترفض \"إسرائيل\" ذلك، وفق المصدر الخاص.  يأتي ذلك بينما نقلت وكالة \"رويترز\"، عن مصدر مطلع قوله، اليوم الثلاثاء، إنّ محادثات وقف إطلاق النار في غزة وإطلاق سراح الأسرى مستمرة، كاشفاً أنّ مسؤولي \"الموساد\" ما زالوا في العاصمة القطرية الدوحة. ونقلت الوكالة، عن المصدر نفسه، أنّ الفريق الصغير من \"الموساد\" سيعود من الدوحة إلى \"إسرائيل\" للتشاور بشأن تطورات المحادثات التي جرت. وكانت مصادر في المقاومة قالت للميادين إنّ رد الاحتلال الاسرائيلي سلبي على ورقة المقاومة، ويرفض مطالبها، ويتعاطى مع مرونة حماس بصورة خاطئة. وأوضحت أنّ مطالب حماس والمقاومة الأساسية أربعة، وهي: وقف إطلاق النار، والانسحاب من قطاع غزة، وعودة النازحين، وتبادل جدي للأسرى، مشيرةً إلى أنّ ما تم تسريبه من معلومات بشأن الرد الاسرائيلي هو سلبي بصورة عامة، ولا يلبّي المطالب الأربعة. وبشأن تبادل الأسرى، كشفت المصادر للميادين أنّ الاحتلال وضع معدلات تخفّض أعداد المعتقلين الفلسطينيين بصورة كبيرة. وأكدت أنّه لا يمكن لحماس والمقاومة الموافقة على صفقة لا تلبي مطالبهما العادلة والمرنة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}