{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2334",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nقتيل وعدد من الجرحى في استهداف المقاومة الإسلامية في لبنان كريات شمونة رداً على مجزرة الهبارية والبلدة الجنوبية تستعد لتشييع شهدائها السبعة.\nشهداء وجرحى بغارات إسرائيلية على المواصي ورفح والاحتلال يقتحم مجمع ناصر الطبي ويعتقل عددا من الكوادر الطبية والنازحين\nثلاثة شهداء وعدد من الجرحى باعتداءات الاحتلال في جنين بالضفة الغربية والمقاومون الفلسطينيون يتصدون\nونصرة لغزة.. المقاومة الإسلامية في العراق تستهدف موقعين عسكريين إسرائيليين في فلسطين المحتلة.\nالقضاء التونسي يحكم بالإعدام على أربعة متهمين دينوا باغتيال المعارض شكري بلعيد قبل أحد عشر عاما\nتقدم ضئيل لمرشح المعارضة في اسطنبول على مرشح العدالة والتنمية واردوغان يعد بزيادة رفاهية الشعب ومواصلة خفض التضخم.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغارات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}