{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24eb",
    "title": "الجزائر تطالب فرنسا بإعادة ممتلكاتها التاريخية من الحقبة الاستعمارية",
    "full_text": "بُعيد حل الخلافات بينهما وتشكيل لجنة مشتركة، وتبنّي فرنسا قراراً يندد بمجزرة ارتكبتها شرطة باريس بحق جزائريين، السلطات الجزائرية تطالب فرنسا بإعادة ممتلكات تاريخية تعود إلى الحقبة الاستعمارية الفرنسية للبلاد. قدّمت السلطات الجزائرية قائمة بالممتلكات التي تحتفظ بها فرنسا منذ الحقبة الاستعمارية، من أجل استعادتها في إطار عمل لجنة مشتركة للذاكرة للنظر في تلك الفترة التاريخية، بحسب بيان أصدرته اللجنة، أمس الاثنين. وجاء في بيان اللجنة: \"قدّمت اللجنة الجزائرية قائمة مفتوحة للممتلكات الجزائرية التاريخية ذات الدلالات الرمزية والمحفوظة في مختلف المؤسّسات الفرنسية والمقترحة للاسترجاع والتسليم بصفة رمزية للجزائر\".  وأضاف البيان: \"دعت اللجنة الجزائرية نظيرتها الفرنسية إلى رفع انشغالاتها حول استرجاع الممتلكات الثقافية والأرشيفية وغيرها في القائمة المرفقة إلى الرئيس الفرنسي ايمانويل ماكرون\". ووافقت اللجنة الفرنسية \"بالإجماع\" على هذا الطلب، \"والتزمت بتقديمها إلى الرئيس الفرنسي، من أجل عودة هذه الممتلكات إلى بلدها الأصلي في أقرب وقت ممكن\". وعقدت اللجنة المشتركة منذ تأسيسها عام 2022 خمسة لقاءات آخرها في الجزائر الأربعاء والخميس الماضيين، بمشاركة عشرة مؤرخين، خمسة من كل جانب، من أجل \"النظر معاً في تلك الفترة التاريخية\" منذ بداية الاستعمار عام 1830 حتى نهاية حرب الاستقلال عام 1962. واتفقت اللجنة المشتركة في اجتماع باريس في شباط/فبراير الماضي، على استرجاع كل الممتلكات التي ترمز إلى سيادة الدولة الخاصة بالأمير عبد القادر ابن محي الدين (1808-1883)، وهو في نظر الجزائريين مؤسس الدولة الحديثة وبطل المقاومة ضد الاستعمار الفرنسي. وكان الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبون، أكّد في ذكرى مجازر 8 أيار/مايو 1945 أنّ ملف الذاكرة بين الجزائر والمستعمر السابق فرنسا \"لا يقبل التنازل والمساومة\"، و\"يجب معالجته بجرأة لاستعادة الثقة بين البلدين\". وسبق لفرنسا أن سلمت الجزائر في 2020 رفات 24 مقاوماً قُتلوا في بداية الاستعمار الفرنسي للجزائر الذي استمر 132 عاماً بين 1830 و1962. لكن الجزائر ظلت تطالب بـ\"استرجاع الجماجم الموجودة في المتاحف لإعادة دفنها\". وفي نهاية آذار/مارس صادقت الجمعية الوطنية الفرنسية على قرار يدين \"مذبحة\" 17 تشرين الأول/أكتوبر 1961 في باريس التي ارتكبتها الشرطة بحق متظاهرين جزائريين، وهو ما رأى فيه الرئيس الجزائري تبون \"خطوة إيجابية\". \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ايمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد القادر ابن محي الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الحديثة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزائريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}