{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0859",
    "title": "غزة: المساعدات الإغاثية التي دخلت القطاع لا تكفي مركز إيواء واحد لـ 24 ساعة",
    "full_text": "رئيس المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة سلامة معروف يؤكّد أنّ قافلة المساعدات التي دخلت القطاع لا تكفي مركز إيواء واحد لـ 24 ساعة. أكّد رئيس المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة، سلامة معروف، أنّ قافلة المساعدات التي دخلت القطاع لا تكفي مركز إيواء واحد لـ 24 ساعة. وشدّد معروف، على أنّ آلية إدخال المساعدات هزيلة ولا تتناسب مع الحاجات الهائلة لقطاع غزّة. ووصل 12 شاحنة جديدة إلى قطاع غزة عبر معبر رفح، تحمل مياه ومواد غذائية وأدوية، ليصل العدد الإجمالي للشاحنات منذ بداية الحرب إلى 74 شاحنة، وفق ما ذكر إعلام معبر رفح البري اليوم. وأضاف رئيس المكتب الإعلامي الحكومي في غزة أنّ \"إسرائيل\" تطبق تهديدها بإعادة قطاع غزّة 50 سنة إلى الوراء، والقصف الإسرائيلي دمّر نصف الوحدات السكنية في القطاع. وأكد أنّ \"إسرائيل\" تستخدم ذخيرة تذيب أطراف الجرحى وتسبب دماراً هائلاً في البنية التحتية، مؤكّداً أنّ هناك مؤشرات كثيرة على أنّ \"إسرائيل\" تستخدم ذخائر محرمة دولياً. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n ودعت منظمة الصحة العالمية إلى وقف فوري لإطلاق النار، \"حتى تتمكّن من إيصال الإمدادات بأمان\" إلى جميع أنحاء غزة.  وقبل يومين، أكّدت مفوضية حقوق الإنسان، التابعة للأمم المتحدة، أنّ المساعدات التي وصلت من مصر هي \"مجرّد قطرة في محيط ما هو مطلوب\". كذلك، قال المتحدث باسم وكالة \"الأونروا\" عدنان أبو حسنة لـ الميادين إنّ \"غزة تحتاج إلى 100 شاحنة يومياً لتلبية احتياجات النازحين\"، مؤكداً ضرورة فتح معبر رفح ليدخل هذا العدد من الشاحنات إلى القطاع. فيما أوضح محمد شويدح مدير مركز إيواء تابع لـ\"الأونروا\" لـ الميادين، أنّه تم استثناء شمالي القطاع ومدينة غزة من المساعدات التي ستدخل القطاع، موضحاً  أنّ \"الأونروا\" تخلّت عن منطقتَي الشمال ومدينة غزة وانسحبت إلى الجنوب وفي الوقت الذي يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على القطاع، لليوم الـ20 على التوالي، أفاد مكتب الإعلام الحكومي في غزة بأنّ عدد الشهداء تجاوز 7 آلاف شهيداً، إضافةً إلى عشرات الآلاف من المصابين والمفقودين. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية الانهيار التام للمستشفيات في القطاع، وأوضح المتحدث باسمها، أشرف القدرة، أنّ بقاء أبواب المستشفيات مفتوحة \"لا يعني أنّها تقدّم الخدمة لطوفان الجرحى المتدفّق عليها\". وفيما يتعلق بالمساعدات للقطاع، أكّد مدير عام وزارة الصحة، منير البرش، للميادين، \"عدم وصول حبة دواء من المساعدات التي يجري الحديث عن دخولها قطاع غزة\"، مشدداً على أنّ هذه المساعدات تهدف إلى \"ذرّ الرماد في العيون، ولا تلبّي الاحتياجات\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان أبو حسنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شويدح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منير البرش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}