{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c185d",
    "title": "أسعار النفط ترتفع مدعومة بقلة العرض وآمال بتحفيزات صينية",
    "full_text": "ارتفاع أسعار النفط بدعم من قلة الكميات المعروضة وآمال مرتبطة بتحفيزات صينية، وترقب للمستثمرين لمزيد من الرفع في أسعار الفائدة من البنكين المركزيين الأميركي والأوروبي. ارتفعت أسعار النفط، اليوم الإثنين، وتجاوز خام برنت 80 دولاراً للبرميل، بدعم من قلة المعروض والآمال، بخصوص تحفيزات صينية مع ترقب المستثمرين لمزيد من الرفع في أسعار الفائدة من البنكين المركزيين الأميركي والأوروبي. وبحلول الساعة 14:15 بتوقيت غرينتش، ارتفعت العقود الآجلة لخام برنت 91 سنتاً، أو 1.1%، إلى 81.98 دولاراً للبرميل. كما صعدت العقود الآجلة لخام غرب تكساس الوسيط 1.05 دولاراً، أو 1.3 %، إلى 78.12 دولاراً للبرميل. وارتفع الخامان 1.5% و2.2% على التوالي في الأسبوع الماضي، في رابع أسبوع للمكاسب التوالي، مع توقع انخفاض المعروض في أعقاب تخفيضات مجموعة \"أوبك بلاس\". وقالت سيتي ريسيرتش (مؤسسة استشارات بحثية) في مذكرة \"إن ارتفاع أسعار النفط عكس ظروف شح المعروض، إذ تؤثر تخفيضات السعودية للإنتاج على السوق، حتى مع زيادة الطلب إلى حد ما، على البنزين ووقود الطائرات في الصيف\". \n23 اب\n \n22 اب\n وذكرت المؤسسة أنه يتوقع ارتفاع أسعار النفط قليلاً في الصيف بمتوسط 83 دولاراً للبرميل في الربع الثالث. وقال محللون من بنك أستراليا الوطني في مذكرة: \"برغم أن قيام مجلس الاحتياطي الاتحادي (البنك المركزي الأميركي)، برفع أسعار الفائدة مرة أخرى خلال الأسبوع الحالي، قد يؤدي ذلك إلى بعض التقلبات في الأسعار على المدى القصير\". وأضاف المحللون: \"نتوقع أن تشهد السوق شحاً في المعروض، بسبب تقليص أوبك للإمدادات، وزيادة التكهنات في السوق، بمزيد من الإجراءات التحفيزية في الصين، للاستمرار في دفع الأسعار للارتفاع خلال الربع الثالث من عام 2023\". ويأخذ المستثمرون في الاعتبار رفع الفائدة ربع نقطة مئوية في البنك المركزي الأميركي، والمركزي الأوروبي خلال الأسبوع الحالي، لذلك سيكون التركيز منصبّاً على تصريحات رئيس مجلس الاحتياطي الاتحادي (المركزي الأميركي) جيروم باول، ورئيسة البنك المركزي الأوروبي كريستين لاجارد، بخصوص رفع الفائدة مستقبلاً. وفي الصين، كشفت لجنة التنمية الوطنية والإصلاح، اليوم الإثنين، عن إجراءات لتحفيز استثمار القطاع الخاص، في بعض قطاعات البنية التحتية، وقالت إنها ستزيد الدعم المالي للمشروعات الخاصة أيضاً. ويتوقع المشاركون في السوق أن تنفذ بكين إجراءات تحفيزية موجهة لدعم اقتصادها، مما يعزز على الأرجح الطلب على النفط في ثاني أكبر دولة مستهلكة في العالم. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوبك بلاس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيتي ريسيرتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا الوطني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الاحتياطي الاتحادي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستين لاجارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}