{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2803",
    "title": "رافضة التعليق على الاعتداء على الضاحية الجنوبية.. واشنطن: ندعم \"إسرائيل\" بكل ما تحتاج إليه",
    "full_text": "نائب المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية يرفض التعليق على الاعتداء الإسرائيلي على ضاحية بيروت، ويؤكد وقوف واشنطن إلى جانب \"إسرائيل\"، ودعمها \"بكل ما تحتاج إليه\". رفض نائب المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية، فيدانت باتيل، التعليق على الاعتداء الإسرائيلي على ضاحية بيروت الجنوبية، اليوم الثلاثاء. وقال باتيل إن \"لا تعليق على أنباء انفجار الضاحية الجنوبية\"، مكرراً الموقف الأميركي \"الثابت\" بوقوف الولايات المتحدة إلى جانب \"إسرائيل\"، ودعمها \"بكل ما تحتاج إليه\". وأكد، في الوقت عينه، مواصلة بلاده \"التركيز على الدبلوماسية\"، مشيراً إلى أنّها تسعى لـ\"تجنب أي نوع من التصعيد بين إسرائيل وحزب الله\". وقالت المتحدثة باسم البيت الأبيض، كارين جان بيير، إنه \"ليس لدينا تعليق في هذا الوقت الحالي\"، مجددةً اعتقادها أن الحرب الشاملة \"ليست حتمية ويمكن تجنبها\".  وأكدت، خلال مؤتمر صحافي، تواصلها المنتظم مع المسؤولين الإسرائيليين، بصورة يومية، مشيرةً إلى أهمية التوصل إلى \"حلّ دبلوماسي، يضمن عدم التصعيد، وعدم نشوب حالة حرب\".  \n25 اب\n \n25 اب\n وشدد المتحدث باسم مجلس الأمن القومي الأميركي جون كيربي عبر قوله للميادين إن \"التزامنا بأمن إسرائيل صارم وثابت ضد جميع التهديدات المدعومة من إيران، بما في ذلك حزب الله\". وكانت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية قالت إنّ \"إسرائيل\" أبلغت الولايات المتحدة الأميركية بطبيعة الهجوم على لبنان. وقال المتحدث الرسمي باسم الأمين العام للأمم المتحدة، ستيفان دوجاريك، إن قيادة اليونيفيل والمنسّقة الأممية جنين هانيس بلاسخارت وقادة عمليات حفظ السلام \"يُجرون اتصالات بلبنان من أجل منع نشوب حرب\" بين المقاومة و\"إسرائيل\".   آثار الدمار من جراء الغارة الإسرائيلية على منطقة #حارة_حريك في #الضاحية_الجنوبية لبيروت.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/FF1WczsUu6 \n\n وكان الاحتلال الإسرائيلي نفذ اعتداءً على لبنان، اليوم الثلاثاء، عبر غارة استهدفت مبنىً سكنياً في الضاحية الجنوبية للعاصمة بيروت. وقال مراسلنا إنّ الغارة العدوانية أسفرت عن شهداء وجرحى، مشيراً إلى استمرار عمليات الإغاثة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيدانت باتيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارين جان بيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفان دوجاريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيادة اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هانيس بلاسخارت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الضاحية_الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}