{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a8",
    "title": "بعد إفشال تمرد \"فاغنر\".. روسيا توقف تفعيل نظام مكافحة الإرهاب",
    "full_text": "مقر العمليات في موسكو ومقاطعة موسكو يعلن إلغاء نظام عمليات مكافحة الإرهاب الذي تم تفعيله سابقاً في المنطقة، وذلك على خلفية محاولة التمرد. أعلن مقر العمليات في موسكو ومقاطعة موسكو إلغاء نظام عمليات مكافحة الإرهاب الذي تم تفعيله في وقتٍ سابق، في المنطقة على خلفية محاولة التمرد. وقال إنّ \"رئيس دائرة جهاز الأمن الفيدرالي الروسي لمدينة موسكو ومقاطعة موسكو قرر إلغاء نظام عمليات مكافحة الإرهاب على أراضي موسكو ومقاطعة موسكو اعتباراً من الساعة 09:00 يوم 26 يونيو/تموز 2023\". كما تم إلغاء القيود المؤقتة السارية على أراضي مقاطعة موسكو، وفقاً لتقارير المقر. \n24 اب\n \n23 اب\n بدورها، أعلنت اللجنة الوطنية لمكافحة الإرهاب أنّ الوضع في مقاطعة موسكو مستقر في الوقت الحالي، مشيرةً إلى رفع القيود المؤقتة الحالية المفروضة في موسكو ومقاطعاتها. وكان مركز المعلومات التابع للجنة الوطنية لمكافحة الإرهاب قد أفاد، يوم السبت، تفعيل نظام عمليات لمكافحة الإرهاب من أجل منع الأعمال الإرهابية المحتملة على أراضي مدينة موسكو ومقاطعة موسكو. وجاء هذا في وقت كانت تتعامل فيه الأجهزة الأمنية مع دعوة للعصيان المسلح أطلقها مؤسس شركة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة، يفغيني بريغوجين، بزعم أنّ قواته تعرضت لقصف من الجيش الروسي، وهو ما نفاه الأخير. ووافق بريغوجين على  إيقاف التمرد وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطوات للتهدئة، وذلك بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجنة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}