{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c276a",
    "title": "محادثات لاستئناف العلاقات السياسية.. طهران: دخلناً فصلاً جديداً من العلاقة مع البحرين",
    "full_text": "بعد مباحثات مع نظيره البحريني في طهران، وزير الخارجية الإيراني بالوكالة، علي باقري كني، يؤكد أن بلاده دخلت فصلاً جديداً من العلاقات مع البحرين، وأن البلدين اتفقا على دراسة أرضية لإحياء العلاقات المشتركة. أكد وزير الخارجية الإيراني بالوكالة، علي باقري كني، أن بلاده دخلت فصلاً جديداً من العلاقات مع البحرين، وأن البلدين اتفقا على دراسة أرضية لإحياء العلاقات المشتركة. وفي بيان مشترك صدر عقب محادثات جرت أمس الأحد في طهران، بين باقري كني ونظيره البحريني عبد اللطيف بن راشد الزياني، جرى التأكيد أن الجانبين اتفقا على وضع الآليات اللازمة لبدء المحادثات بين البلدين لبحث كيفية استئناف العلاقات السياسية\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وجاء في البيان المشترك الذي نشرته وكالة \"إيرنا\" الرسمية، أن الاجتماع الثنائي عُقِدَ \"في إطار العلاقات الأخوية التاريخية التي تربط مملكة البحرين والجمهورية الإسلامية الإيرانية، وما بينهما من روابط دينية وحسن جوار وتاريخ مشترك ومصالح متبادلة\". تجدر الإشارة إلى أن اللقاء تمّ على هامش زيارة وزير خارجية البحرين إلى طهران، بدعوة من القائم بأعمال الخارجية الإيرانية للمشاركة في اجتماع \"منتدى حوار التعاون الآسيوي\". وكان الوزير الزياني قد زار طهران، في أيار/مايو الماضي، لنقل تعازي الملك حمد بن عيسى باستشهاد الرئيس الإيراني السيد إبراهيم رئيسي. وكان الملك عيسى بن حمد قد أعرب أثناء لقائه الرئيس الروسي فلاديمير بوتين في موسكو، عن تطلع بلاده إلى تحسين علاقاتها مع إيران، مشيراً إلى عدم وجود سبب لتأجيل عودة العلاقات بين البلدين عقب انقطاعها عام 2016. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف بن راشد الزياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد بن عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيسى بن حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}