{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21d1",
    "title": "\"العدل الدولية\" تطالب \"إسرائيل\" بالتطبيق الفوري لقرارها منع الإبادة الجماعية في غزة",
    "full_text": "بعد رسالة من دولة جنوب أفريقيا تطالب فيها باتخاذ تدابير إضافية بحق \"إسرائيل\"، بسبب الجرائم التي ترتكب في رفح، محكمة العدل الدولية تدعو للتنفيذ الفوري والفعال للتدابير المؤقتة التي أشارت إليها المحكمة سابقاً. أعلنت محكمة العدل الدولية، أن التطورات التي وقعت مؤخراً في نطاق غزة، وخاصة في رفح، \"ستؤدي إلى تفاقم هائل لما يحدث، وهو بالفعل كابوس إنساني ذو عواقب إقليمية لا يمكن فهمها\". وقالت المحكمة في بيان أصدرته، مساء اليوم، رداً على رسالة وجهتها جنوب أفريقيا في 12 شباط/فبراير، تطلب فيها اتخاذ تدابير عاجلة بشأن الاعتداءات الإسرائيلية الأخيرة: \"إن هذا الوضع المثير للقلق، يتطلب التنفيذ الفوري والفعال للتدابير المؤقتة التي أشارت إليها المحكمة في أمرها الصادر في 26 كانون الثاني/ يناير 2024، والتي تنطبق على قطاع غزة بأكمله، بما في ذلك رفح\". كما أكدت المحكمة أن \"إسرائيل\" تظل \"ملزمة بالكامل بالوفاء بالتزاماتها\" بموجب اتفاقية الإبادة الجماعية، وتنفيذ ما ذكر النظام، بما في ذلك \"ضمان سلامة وأمن الفلسطينيين في قطاع غزة\". وكانت جنوب أفريقيا قد أرسلت، يوم الإثنين الماضي، رسالةً إلى المحكمة، تدعو فيها لاتخاذ تدابير إضافية بحق \"إسرائيل\"، بسبب التطورات الجديدة والجرائم التي ترتكب في رفح. الفلسطينيون يعلّقون على قرار محكمة العدل الدولية ويشكرون جنوب أفريقيا #محكمة_العدل_الدولية #غزة #جنوب_أفريقيا #الميادين_Go pic.twitter.com/WOZaI955pQ \n\n ورحّبت رئاسة جمهورية جنوب أفريقيا، في بيان، بقرار محكمة العدل الدولية بشأن الطلب الأخير بموجب المادة 75. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n SOUTH AFRICA WELCOMES ICJ INJUNCTION ON PROTECTION OF CIVILIANS IN RAFAH, GAZAThe Republic of South Africa welcomes the International Court of Justice decision on the recent Article 75 application.The court affirms our view that the perilous situation demands immediate and… pic.twitter.com/O7ESTTXgE7 \n\n كذلك، رحبت حركة حماس، في بيان صدر اليوم، بقرار محكمة العدل الدولية \"الذي أصدرته استجابةً للطلب المستعجل من جمهورية جنوب أفريقيا بشأن الوضع في مدينة رفح، والتي أكّدت فيه ضرورة التنفيذ الفوري للتدابير المؤقتة التي أمرت بها المحكمة في السادس والعشرين من يناير الماضي، ومسؤولية كيان الاحتلال الكاملة عن سلامة وأمن الفلسطينيين في قطاع غزة\". ودعت الحركة المحكمة إلى تطوير قرارها، إلى \"أمرٍ مباشرٍ وواضحٍ بوقفِ هذا العدوان الوحشي المُفضي إلى الإبادة، ضد المدنيين العزَّل في قطاع غزة\". وأكّدت على أن \"هذا الكيان المارق لا يكترث للمنظومة القضائية الدولية، ويواصل توسيع حرب الإبادة ضد المدنيين، متحدّياً كافة الدعوات التي تحذّر من خطورة أي عملية عسكرية في مدينة رفح\". قبل أن تختم بيانها داعيةً مجلس الأمن الدولي لـ\"تحمُّل مسؤولياته تجاه ما يجري\".  \"المجازر الإسرائيلية تمت بعد 48 ساعة على صدور قرار محكمة العدل الدولية ما يؤكد إصرار العدو على المضي قدما في جريمته\"القيادي في حركة #حماس أسامة حمدان#الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين pic.twitter.com/tR1COviqGf \n\n وكانت محكمة العدل الدولية، قد طالبت في الـ26 كانون الثاني/يناير من هذا العام، ضمن إجراءاتها الاحترازية، \"إسرائيل\" باتخاذ إجراءات لمنع الإبادة الجماعية في غزة والتحريض المباشر عليها.  وفي جلسة البتّ في إجراءات مؤقتة بشأن دعوى الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\"، قالت محكمة العدل الدولية إنّه، \"يجب على إسرائيل عدم قتل أفراد من المجموعة الفلسطينية وفرض عقاب جماعي عليها والتعرّض لها عبر الدمار المادي والنفسي\". كما طلبت المحكمة أن تقدّم \"إسرائيل\" تقريراً للمحكمة حول استجابتها لهذه التدابير بعد شهر من إصدار قرارها، واتخاذ كلّ التدابير الفورية لحماية المجموعة الفلسطينية في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنوب_أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "SOUTH AFRICA WELCOMES ICJ INJUNCTION ON PROTECTION OF CIVILIANS IN RAFAH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "GAZAThe Republic of South Africa welcomes",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "The court affirms our view that the perilous situation demands immediate and… pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجازر الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجموعة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}