{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fab",
    "title": "لبنان:  بصواريخ بركان.. المقاومة تستهدف تجمّعاً للاحتلال في تلة \"الكوبرا\"ومواقع أخرى",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف تجمّع لجنود الاحتلال في تلة \"الكوبرا\" بصاروخَي بركان، مؤكدةً تحقيق إصاباتٍ مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم السبت، استهداف تجمّع لجنود الاحتلال في تلة \"الكوبرا\" بصاروخَي بركان، مؤكدةً تحقيق إصاباتٍ مباشرة. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية قد أفادت، صباح اليوم، بسقوط صاروخين في منطقة \"أدميت\" في الجليل الغربي. بدورها، تحدّثت القناة \"12\" عن انطلاق صافرات إنذار في الجليل الأعلى خشية تسلّل طائرة معادية. في غضون ذلك، تحدّث مراسل الميادين في جنوب لبنان عن استهداف الاحتلال لأطراف الضهيرة وطير حرفا وعلما الشعب جنوبي لبنان، مشيراً إلى تمشيط الاحتلال بالأسلحة محيط كفركلا. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n كذلك، أفاد مراسلنا بوقوع غارة حربية إسرائيلية استهدفت بلدة بليدا الجنوبية. وعرضت المقاومة اليوم مشاهد لاستهداف سابق بواسطة صاروخ موجّه دقيق لمقر قيادة \"جيش\" الاحتلال في مستوطنة كريات شمونة القريبة من الحدود اللبنانية، مؤكدةً تحقيق إصابة مباشرة في المبنى. نشر #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية مشاهد من عملية استهداف المقاومة مقر قيادة \"اللواء الشرقي 769\" التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في ثكنة كريات شمونة.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/GjCFxJWE2s \n\n وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان- حزب الله، ردّها على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية، ودعمها للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته. وأمس، استهدفت المقاومة ‏موقع المالكية الإسرائيلي على الحدود اللبنانية الفلسطينية بصاروخي بركان، محققةً في الموقع إصابة مباشرة. كما استهدف المقاومون موقعي ‏رويسات العلم والرادار في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية. وسبق ذلك تنفيذ المقاومة هجوماً جوياً بمسيّرتين انقضاضيتن على مقرّ قيادة المجلس الإقليمي في مستوطنة \"كريات شمونة\"، حيث أكدت أنّ الهجوم أصاب هدفه بدقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أدميت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بليدا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللواء الشرقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏موقع المالكية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}