{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25fb",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nعشرات الشهداء في غارات إسرائيلية على غزة ودير البلح واشتباكات متواصلة بين المقاومة وقوات الاحتلال في جباليا ورفح ونتساريم.\nالقسام تؤكد أسر قائد اللواء الجنوبي لفرقة غزة في السابع من أكتوبر الذي أعلن الاحتلال مقتله ولقاء مرتقب بين بيرنز ورئيس الموساد لاستئناف المفاوضات\nتظاهرات داعمة لغزة في محيط جامعة كولومبيا وأمام منزل رئيستها والعدل الدولية تصدر قرارها اليوم بشأن طلب جنوب أفريقيا وقف إطلاق النار في القطاع\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تواصل عملياتها النوعية ضد مواقع الاحتلال والمقاومة الإسلامية في العراق تقصف ميناء حيفا بالمسيرات\nالأركان الإيرانية تنشر التقرير الأولي لأسباب سقوط مروحية الرئيس ووزير الخارجية ورفاقهما\nالجيش الصيني يواصل تدريباته العسكرية حول تايوان ويعتبرها عقاباً صارماً على التصريحات الاستفزازية لزعيم منطقتها.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}