{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1663",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال: لن نخوض حرباً مع حزب الله من أجل خيمة ونوصي بالتفاوض",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ \"جيش\" الاحتلال لن يذهب إلى حرب مع لبنان من أجل خيمة عند الحدود، ويؤيّد خطوة دعم المفاوضات بين \"إسرائيل\" ولبنان.  صرّحت وسائل إعلام إسرائيلية نقلاً عن زعماء في \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم الأحد، بأنّ \"الجيش\" لن يذهب إلى حربٍ مع لبنان من أجل خيمة عند الحدود. وقال مُعلّق الشؤون العسكرية في إذاعة \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أمير بار شالوم، إنني سمعت من \"الجيش\" الإسرائيلي من يقول نحن لن نذهب لحرب على خيمة. وأضاف المعلّق نقلاً عن المصدر أنّ هذه الخيام لا تُشكّل تهديداً أمنياً، و\"إسرائيل\" لن تنخرط في أيّ تحرّك ليست مهتمة به. من جانبه، قال معلّق الشؤون السياسية في القناة \"12\" الإسرائيلية، عيمت سيغل إنّه \"لو كان هناك شعورٌ بأنّ الحرب قريبة، فأنا أخمّن أنّ الاجتماع الأمني الذي عقده نتنياهو اليوم لم يكن ليتأجّل لمدّة 5 أيام مع إبلاغ الصحافيين، بل كان جرى النقاش سراً في منتصف الليل من دون أن نعلم\". وفي بيانٍ مُقتضب صدر عن مكتب نتنياهو، جاء أنّ الاجتماع لـ\"تقييم الأوضاع\" بشأن لبنان عقد بمشاركة كل من وزير الأمن، يوآف غالانت، ووزير الشؤون الاستراتيجية، رون ديرمر، إلى جانب نتنياهو. وشدد البيان على أنّ نتنياهو \"وافق على توصيات وأساليب العمل التي اقترحها الجيش والأجهزة الأمنية\" للتعامل مع ما يجري في جنوبي لبنان. \n26 اب\n \n26 اب\n من ناحيتها، كشفت مُعلقة الشؤون السياسية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، غيلي كوهين أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي وخلال النقاش الذي عقده نتنياهو اليوم أيّد خطوة دعم المفاوضات بين \"إسرائيل\" ولبنان، عبر وسيط بالطبع، وذلك بشأن الموضوع الحساس المتعلق بالحدود البرية بين الجانبين. وفي حزيران/ يونيو الماضي، نصب حزب الله خيمتين عند المناطق الحدودية جنوبي لبنان، وبعدها صرّح الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله بأنّ \"إسرائيل\" لا تجرؤ على القيام بأيّ خطوةٍ ميدانية تجاه الخيمة التي نُصبت على الحدود. وأمس، تطرّقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى خطاب السيد حسن نصر الله الذي هدد فيه رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو ومعه قادة الكيان، قائلاً: \"انتبهوا من أي حماقة\"، لأنّ المقاومة في لبنان \"لن تتهاون ولن تتخلى عن مسؤولياتها في الحماية أو الردع، وستكون جاهزة لأي خيار، ولمواجهة أي خطأ أو حماقة\". وقال محلل الشؤون العسكرية في موقع \"والاه\"، أمير بوحبوط، إنّ السيد نصر الله \"يواصل تسخين الحدود، والحفاظ على الاحتكاك مع إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ لبنان يحاول فرض معادلة جديدة على كيان الاحتلال، ضمن معادلة جديدة، هي \"إخلاء الخيمة في مزارع شبعا في مقابل إزالة السياج الحدودي عن القسم الشمالي لقرية الغجر\"، مشيرةً إلى أنّ  \"ما يحدث أمر مقلق\".  وقبل فترة، تناولت القناة \"13\" الإسرائيلية، ملف الردع الإسرائيلي، مؤكّدةً أنّه \"تأكّل لدرجة أنّه غير موجود حالياً\"، كما أشارت إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله) يردع كيان الاحتلال. وقبل أيام، نشرت وسائل إعلام إسرائيلية، فيديو قالت إنّه لمقاومين ملثّمين من حزب الله وهم يتجولون على الحدود مع فلسطين المحتلة قرب مستوطنة \"دوفيف\" في الجليل الأعلى.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بار شالوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيغل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رون ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوحبوط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}