{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1193",
    "title": "الكاميرون: إطلاق سراح نحو ثلاثين امرأة اختطفهنّ انفصاليون غربي البلاد",
    "full_text": "تمّ تحرير نحو 30 إمرأة كاميرونية مُسنّة بعد اختطافهنّ مِن قِبل انفصاليين مُطالبين باستقلال مناطقهم الناطقة بالإنكليزية. أعلنت الحكومة الكاميرونية، الجمعة، أنّه تمّ الإفراج عن أكثر من 30 إمرأة خطفهنَّ المتمردون الانفصاليون لاحتجاجهنّ على الضرائب غير القانونية المفروضة على السكان. وأُطلق سراح نحو 30 امرأة تمّ اختطافهنّ مِن قِبل متمرّدين انفصاليين، في 20 أيار/مايو الجاري، غربي الكاميرون، والذي يشهد نزاعاً دامياً بين انفصاليين من الأقلية الناطقة بالإنكليزية وقوات إنفاذ القانون، وذلك حسبما أفاد السبت مسؤولٌ حكومي لوكالة \"فرانس برس\". وصرّح مدير مرصد وسائل الإعلام التابع لوزارة الاتصالات، دينيس أومغبا، بأنّ الخاطفين أطلقوا سراح النساء مساء 23 أيار/مايو الجاري، بعد ثلاثة أيام على اختطافهن. \n10 تموز\n \n15 أيار\n وأفادت المحافظة المحلية بأنّه تمّ خطف النساء \"المسنّات\" في قرية \"كيغجوم كيكو\" الواقعة في المنطقة الشمالية الغربية، بعدما شاركن في اليوم السابق في تظاهرةٍ احتجاجاً على الضرائب التي يفرضها المتمرّدون الانفصاليون كلّ شهر. ولا تزال السلطات تستخدم كلمة \"إرهابيين\" للإشارة إلى المتمرّدين المسلّحين الذي يطالبون باستقلال المناطق الشمالية الغربية والجنوبية الغربية للبلاد، وهي المناطق التي تسكنها بشكلٍ أساسي الأقلية الناطقة باللغة الإنكليزية في البلد الواقع في وسط أفريقيا، والذي يتحدّث معظم سكّانه الفرنسية. وبحسب السلطات، نُقلت النساء في وقتٍ سابق من هذا الشهر من قرية بابانكي الزراعية في المنطقة الشمالية الغربية على طول الحدود مع نيجيريا. كما أشار المسؤول الحكومي المحلي، سيمون إميل موه، إلى أنّه تمّ نقل النساء إلى المستشفيات، حيث يتم علاجهنّ من الإصابات وتوفير الدعم النفسي والاجتماعي لهن. وفي الثامن من أيار/مايو الجاري، أكّدت رابطة الصحافيين الناطقين بالإنكليزية في الكاميرون، مقتل صحافي بالرصاص على يد مسلحين في مدينة \"باميندا\" الواقعة في المنطقة المضطربة في شمال غربي البلاد، مشيرةً إلى أنّه ثالث ضحية هذا العام من العاملين في المجال الإعلامي. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الكاميرونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي الكاميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الاتصالات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دينيس أومغبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيغجوم كيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باللغة الإنكليزية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وسط أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية بابانكي الزراعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيمون إميل موه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باميندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}