{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b76",
    "title": "حزب الله يستهدف \"يعرا\" و\"سنط جين\" بالمسيّرات.. والاحتلال يقرّ بإصابات محققة",
    "full_text": "حزب الله يشنّ هجوماً جوياً متزامناً على ثكنة \"يعرا\" وقاعدة \"سنط جين\" الإسرائيليتين عبر أسراب من المسيّرات الانقضاضية، والاحتلال يقرّ بإصابات مباشرة في الهجوم الذي وصفه بـ\"غير العادي\". أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله- شنّها هجوماً جوياً متزامناً استهدف ثكنة \"يعرا\" وقاعدة \"سنط جين\" الإسرائيليتين، صباح اليوم الاثنين، موضحةً أنّ الهجوم تم عبر أسراب من المسيّرات الانقضاضية.  واستهدف الهجوم الجوي أماكن تموضع واستقرار الضباط والجنود، مصيباً هدفه بدقة، بحيث أوقع فيهم عدداً من القتلى والمصابين. وذكرت المقاومة، في بيان، أنّ ثكنة \"يعرا\" هي مقرّ قيادة اللواء الغربي الـ300 في \"جيش\" الاحتلال، مضيفةً أنّ قاعدة \"سنط جين\" هي قاعدة لوجستية تابعة لقيادة المنطقة الشمالية في \"الجيش\" الإسرائيلي. وأكد حزب الله أنّ هذا الاستهداف جاء رداً على ‏الاعتداء والاغتيال اللذين نفّذهما الاحتلال الإسرائيلي في منطقة قدموس قرب مدينة صور الجنوبية. إضافةً إلى ذلك، استهدف المقاومة الإسلامية في لبنان ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية وانتشار الجنود في محيطها بالأسلحة الصاروخية وقذائف المدفعية، ما أدى إلى تدمير جزء منها واشتعال النيران فيها. ‏  ونفّذت المقاومة هذه العملية رداً على ‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة باتوليه. وفي عملية أخرى، استهدفت موقع \"بياض بليدا\" ‏بصاروخ \"بركان\"، مصيبةً إياه بصورة مباشرة.‏ وشدّدت على أنّ هذه العمليات جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته. يُذكر أنّ مراسل الميادين في جنوبي لبنان أكد أنّ مسيّرات انقضاضية استهدفت مواقع عسكرية إسرائيلية جديدة في الجليل الغربي. \n25 اب\n \n25 اب\n بدوره، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل جندي برتبة رقيب من جراء هجوم حزب الله على \"يعرا\". وإلى جانب الجندي القتيل، أُصيب 6 آخرون، بينهم مصاب بحالة خطرة، من جراء انفجار عدد من مسيّرات المقاومة الإسلامية في لبنان في \"يعرا\"، وهي مستوطنة غير حدودية مُقامة في الجليل الغربي شمالي فلسطين المحتلة. ووصف الإعلام الإسرائيلي الهجوم الذي تعرّضت له \"يعرا\" بـ\"الحدث القاسي\"، كاشفاً عن نجاح مسيّرات وصواريخ بالاختراق من لبنان وتحقيق إصابة مباشرة في المستوطنة. وأقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بسقوط طائرات مسيّرة في \"يعرا\". وإذ أقرّت منصة إعلامية إسرائيلية بوقوع إصابة مباشرة في \"يعرا\"، فإنّها أكدت أنّ التفاصيل بشأن \"الحادثة القاسية\" سترِد لاحقاً، وذلك في ظل تكتّم مؤسسة الرقابة العسكرية الإسرائيلية على الخسائر. بدوره، وصف المراسل العسكري لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، آفي أشكنازي، الصلية التي استهدفت منطقة \"نهاريا\" البعيدة كثيراً عن الحدود اللبنانية - الفلسطينية، والتي أُطلقت نحو مستوطنات لا تقع على الخط الحدودي، بـ\"غير العادية\". #بالفيديو | لحظة تفعيل صافرات الإنذار في نهاريا، عقب إطلاق سرب من الطائرات المسيّرة من لبنان في الجليل الغربي.#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/96PUmbBuTA \n\n وتحدث إعلام إسرائيلي عن نقل ما لا يقل عن 3 إصابات، إحداها بحالة حرجة، إلى المركز الطبي في \"نهاريا\"، عقب انفجار عدد من المسيّرات.  ومع نقل وسائل الإعلام الإسرائيلية الأنباء بشأن تجدّد صفارات الإنذار في الشمال، علّقت منصة إعلامية إسرائيلية على ما شهدته المنطقة منذ ساعات الصباح، قائلةً إنّ \"حزب الله نهض غاضباً\". يُذكر أنّ عمليات حزب الله ضدّ الاحتلال بدأت اليوم منذ الفجر، إذ تصدّى المجاهدون لمجموعة جنود إسرائيليين حاولت التسلل إلى حرج حدب عيتا بعد مراقبة القوات الإسرائيلية ومتابعتها. واستهدف حزب الله المجموعة بالأسلحة الصاروخية وقذائف ‏المدفعية، مجبراً إياها على التراجع، بعد تحقيق إصابات مؤكدة بين أفرادها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنط جين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللواء الغربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنط جين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قدموس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتوليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بياض بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرقابة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آفي أشكنازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}