{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c68",
    "title": "المقاومة تتصدى لقوات الاحتلال في خان يونس ورفح.. وتقصف تمركزات قيادته في \"نتساريم\" (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة في قطاع غزة تواصل خوض الاشتباكات الضارية ضدّ قوات الاحتلال في محاور القتال، ولا سيما في رفح وخان يونس، إلى جانب استهدافها القوات الإسرائيلية في \"نتساريم\"، وذلك في اليوم الـ313 من \"طوفان الأقصى\". تواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها في مختلف محاور القتال، تصدّياً لتوغّلات \"جيش\" الاحتلال في قطاع غزّة، ولا سيما في مدينة خان يونس، جنوبي القطاع ومحيط معبر رفح البري، إضافةً إلى استهداف محور \"نتساريم\"، وذلك في اليوم الـ313 من العدوان الإسرائيلي المستمر. ونشرت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، مشاهد عن استهدافها بقذيفة \"TBG\"، مضادة للتحصينات وأخرى مضادة للأفراد، قوة إسرائيلية تحصنت داخل المستشفى الأندونيسي، في حي تل السلطان غربي مدينة رفح جنوبي القطاع.  #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها بقذيفة، \"TBG\"، مضادة للتحصينات وأخرى مضادة للأفراد، قوة إسرائيلية تحصنت داخل المستشفى \"الأندونيسي\" في حي تل السلطان غربي مدينة #رفح جنوب قطاع #غزة. #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/QqcVX1mRoi \n\n بدورها، قصفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، تموضعاً لجنود العدو على خط الإمداد، في محور \"نتساريم\"، وذلك باستخدام قذائف الهاون. وعرض الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد من إطلاق عبوات (أبابيل) المقذوفة على مقر قيادة تابع لـ \"جيش\" الاحتلال، شمالي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة. #سرايا_القدس تعرض مشاهد من إطلاق عبوات (أبابيل) المقذوفة على مقر قيادة تابع لـ \"جيش\" الاحتلال شمال مدينة خان يونس#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/JvfsxxHS7Q \n\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، دكّ مقاتليها تجمّعاً لجنود العدو وآلياته، بقذائف الهاون من العيار الثقيل، في منطقة الزنة شرقي مدينة خان يونس. وقصفت كتائب شهداء الأقصى أيضاً، تموضعاً لجنود العدو على خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، بقذائف الهاون. من جهتها، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية - قوات الشهيد عمر القاسم، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، استهدافها تجمّعاً لجنود العدو وآلياته المتوغّلين في محيط معبر رفح البري، بقذائف الهاون. وأكّدت أيضاً قصفها مقر قيادة وسيطرة تابعاً لقوات العدو في محور \"نتساريم\"، بقذائف الهاون. أمّا كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، فنشرت مشاهد من استهدافها لقوات العدو في محور \"نتساريم\"، بقذائف الهاون من العيار المتوسط. كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من استهدافها لقوات الاحتلال الإسرائيلي في ما يسمى محور نتساريم بقذائف الهاون من العيار المتوسط.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/yYItF9aXzh \n\n كذلك، قصفت قوات العاصفة، الجناح العسكري لحركة فتح، تجمّعاً لجنود العدو، على خط الإمداد في محور \"نتساريم\"، بعدد من قذائف الهاون. وأمس، قصفت كتائب القسّام مستوطنة \"تل أبيب\" وضواحيها بصاروخين من نوع \"M90\"، رداً على مجازر الاحتلال المتواصلة ضدّ المدنيين في قطاع غزة، فيما وصفه الإعلام الإسرائيلي بـ\"الإنجاز على صعيد الوعي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح البري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "HS7Q",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح البري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العاصفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "M90",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}