{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1712",
    "title": "كيم جونغ أون يشرف على عرض عسكري يضم مسيّرات وصواريخ عابرة للقارات",
    "full_text": "الزعيم الكوري الشمالي كيم جونغ أون يشرف على عرض عسكري في بلاده ضمّ طائرات بلا طيّار جديدة وصواريخ بالستيّة عابرة للقارّات، بحضور وفدين روسي وصيني رفيعي المستوى كانا يزوران بيونغ يانغ. أشرف الزعيم الكوري الشمالي كيم جونغ أون، اليوم الجمعة، على عرض عسكري في بلاده ضمّ طائرات بلا طيّار جديدة وصواريخ بالستيّة عابرة للقارّات ذات قدرة نوويّة، لمناسبة الذكرى السبعين لانتصارهم في حرب التحرير الوطنية بين عامي 1950 و1953. وفي التفاصيل، ذكرت وكالة الأنباء المركزيّة الكوريّة الشماليّة أنّ \"طائرات استطلاع استراتيجيّة بلا طيار ومُسيّرات هجوميّة متعدّدة الأغراض طُوّرت وأنتِجت حديثاً.. حلّقت خلال هذا العرض عبر الدوران في السماء فوق ساحة كيم إيل سونغ\". وأفادت بأنّ فرح الحاضرين وحماستهم بلغا ذروتهما عند استعراض أحدث صاروخ بالستي كوري شمالي عابر للقارّات، هو \"هواسونغ -18\" العامل بالوقود الصلب، الذي اختُبِر في نيسان/أبريل وتموز/يوليو هذا العام. وحضر الاحتفالات وفدان روسي وصيني رفيعا المستوى كانا يزوران بيونغ يانغ، وهؤلاء الأشخاص هم أول ضيوف أجانب معروفين يزورون الزعيم الكوري الشمالي منذ بداية جائحة كورونا. وتحيي بيونغ يانغ الذكرى الـ70 لتوقيع اتفاقيّة الهدنة الكوريّة التي أنهت المعارك في 27 تموز/يوليو 1953، والتي يُحتفَل بها في الشمال باعتبارها \"يوم النصر\". \n26 اب\n \n24 اب\n وبعث كيم \"تحيّة قتاليّة حارّة\" خلال العرض، لكنه لم يُلق خطاباً، وفقاً للوكالة. وأكّدت صور الأقمار الاصصناعيّة أن كوريا الشمالية أقامت الخميس عرضاً عسكرياً واسع النطاق إحياءً لهذه الذكرى. ويوم أمس، تحدثت وكالة الأنباء الكورية الشمالية عن أنّ الزعيم كيم جونغ أون التقى وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو لتعميق العلاقات بين البلدين. وقالت الوكالة إنّ موفداً رسمياً صينياً سلم الزعيم كيم جونغ أون رسالة من الرئيس شي جين بينغ، ما يؤكد الالتزام بتعزيز العلاقات الثنائية. واصطحب الزعيم الكوري الشمالي كيم جونغ أون وزير الدفاع الروسي في جولة في \"معرض الأسلحة - 2023\"، حيث عرضت أحدث أنواع الأسلحة والتكنولوجيا في كوريا الشمالية. وقال شويغو على هامش العرض العسكري في بيونغ يانغ: \"الجيش الكوري الشمالي أصبح الأكثر قوة في العالم\". وتعود التوترات إلى اتخاذ كل مِن كوريا الجنوبية وحليفتها الولايات المتحدة خطواتٍ لتعزيز الاستعداد العسكري في \"مواجهة برنامج الأسلحة الكوري الشمالي\"، وذلك من خلال نشر معدات عسكرية استراتيجية أميركية. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزيّة الكوريّة الشماليّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم إيل سونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواسونغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-18",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}