{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b3f",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون: تصرفات بن غفير صبيانية.. تكلّف \"إسرائيل\" غالياً",
    "full_text": "مسؤولون كبار في حكومة الاحتلال الإسرائيلي ينتقدون تصريحات وزير الأمن \"القومي\" إيتمار بن غفير بشأن حرية تنفل الفلسطينيين في الضفة الغربية. قال مسؤولون كبار في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الجمعة، إنّ تصرفات وزير الأمن \"القومي\" إيتمار بن غفير \"صبيانية\"، وهي \"تكلّف إسرائيل غالياً\".  وبحسب المسؤولين، فإنّ \"بن غفير فعل ما لم تستطع حركة المقاطعة عن فعله لسنوات\"، مضيفين أنّه \"لا يمكن السيطرة عليه، ويتصرف مثل طفل مجنون أُعطي لعبة ليلعب بها، والمشكلة أنّ اللعبة هي إسرائيل\". أتى ذلك بعدما ادّعى بن غفير في مقابلة مع \"القناة 12\" الإسرائيلية أنّ \"حق اليهود في التحرك في الضفة الغربية يفوق حق الفلسطينيين الذين يعيشون هناك \".  ولقيت تصريحات بن غفير صدًى إعلامياً كبيراً في الولايات المتحدة بحيث صدمت كبار أعضاء إدارة الرئيس جو بايدن الذين أدانوا تلك التصريحات. وقد زاد تصريح بن غفير من تعزيز التصور السائد في الإدارة الأميركية والكونغرس بأنّ حكومة الاحتلال الإسرائيلي مكونة من عناصر متطرفة تقود سياسات عنصرية، وفق ما ورد في موقع \"إسرائيل نيوز 24\".   بدوره، ردّ بن غفير على تصريحات المسؤولين، معلناً أنّه لن يتراجع عن كلماته فحسب، بل سيقولها مرةً أخرى.  \n26 اب\n \n26 اب\n ووصف بن غفير السياسيين الإسرائيليين الذين انتقدوه بـ\"التافهين الذين يركضون إلى الولايات المتحدة وإلى أوروبا\"، متوجهاً إليهم بالقول: \"عار عليكم، أنتم الذين تؤذون الشعب اليهودي، وسأظل أكرّر ما قلته\". ويدعو بن غفير إلى فرض قيود على حركة الفلسطينيين في الضفة الغربية بدعوى \"منع العمليات المسلحة ضد المستوطنين الإسرائيليين\". من جانبه، أدان الاتحاد الأوروبي، اليوم الجمعة، \"بشدة\" تصريحات بن غفير بشأن حرية تنفل الفلسطينيين في الضفة الغربية. وذكّر مكتب الاتحاد الأوروبي، في بيان، بأنّ \"المستوطنات غير قانونية بموجب القانون الدولي\"، مكرراً معارضته القوية لسياسة الاستيطان الإسرائيلية والإجراءات المتخذة في هذا السياق، منها القيود على الحركة والوصول\". يأتي ذلك في وقت، كثرت الانتقادات التي طالت بن غفير بسبب السياسات المستفزة التي يتبعها.  ورأى رئيس المعارضة الإسرائيلية يائير لابيد، في وقت سابق، أنّ \"بنيامين نتنياهو سيذهب بإسرائيل إلى فوضى صنعها وزير الأمن القومي إيتمار بن غفير\". وطالب سياسون ومفوضو شرطة سابقون لدى الاحتلال الإسرائيلي، نتنياهو، بعزل بن غفير من منصبه مراراً، بسبب \"سياسته المتطرفة\"، وتصاعد تصريحاته \"العنصرية\" التي قد تؤدي إلى انتفاضة ثالثة بحسبهم. كذلك، كشف المراسل في قناة \"12\" الإسرائيلية، أوفير حداد، أنّ انتقاداً حاداً وُجّه لبن غفير في الحكومة، إذ قيل عنه إنّه \"كلبٌ ينبح ولا يعض\"، كما وُصف بأنّه \"الحلقة الضعيفة في الحكومة\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والكونغرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل نيوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سياسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوفير حداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}