{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19bc",
    "title": "تقدم روسي على جبهة خاركيف وتوعّد باستهداف أي سفن متجهة إلى موانئ أوكرانيا",
    "full_text": "\nمنذ الهجوم على جسر القرم يوجه الروس ضربات إلى الأوكرانيين في جبهات متعددة، حيث أعلنت موسكو تقدماً ميدانياً لقواتها على محور كوبيانسك في مقاطعة خاركيف كما استهدفت بالقصف كلاً من أوديسا وكييف.\n 4 نيسان 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}