{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d28",
    "title": "حكومة الاحتلال تجدد حظر شبكة الميادين الإعلامية وتصادق على مصادرة معداتها",
    "full_text": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي توافق على مقترح وزير الاتصالات شلومو كرعي بمواصلة حظر شبكة الميادين الإعلامية، ومصادرة المعدّات الخاصة بها، وحجب مواقع الإنترنت التابعة لها. وافقت حكومة الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، على مقترح وزير الاتصالات، شلومو كرعي، الذي يقضي بتجديد حظر شبكة الميادين الإعلامية، ومصادرة المعدّات الخاصة بها، وحجب مواقع الإنترنت التابعة لها. وقال الإعلام الإسرائيلي، إنّ وزير الاتصالات عمل على إصدار الحكومة قراراً جديداً بعد إصدار \"وجهة نظر مهنية\"، من جهاتٍ أمنية وموافقة رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو. وافقت الحكومة الإسرائيلية على مقترح وزير الاتصالات بخصوص تجديد حظر قناة الميادين. ووفقاً للقرار، تم إصدار أوامر بمصادرة المعدات الخاصة بالقناة وحجب مواقع الإنترنت التابعة لها.تجدر الإشارة إلى أن وزير الاتصالات عمل على إصدار هذا القرار بعد استلام \"وجهة نظر مهنية\" من الجهات… pic.twitter.com/C1lDyqBqEl \n\n وفي تشرين الثاني/نوفمبر 2023، صادق مجلس الوزراء السياسي الأمني الإسرائيلي المصغر (الكابينت)، على إيقاف عمل شبكة الميادين الإعلامية في فلسطين المحتلّة، وجاء الحظر بعد بيانٍ مشترك لوزير أمن الاحتلال، يوآف غالانت، ووزير الاتصالات، شلومو كرعي، أرجع سبب الحظر إلى أنّ الميادين تضرّ بـ\"أمن إسرائيل\". وتأتي القرارات الإسرائيلية بحقّ شبكة الميادين في ظلّ مواصلتها لتغطية ملحمة \"طوفان الأقصى\" منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وحتى اليوم، في قطاع غزّة، والضفة الغربية، والقدس المحتلة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وفي تشرين الثاني/نوفمبر 2023، تعرّضت مراسلة الميادين، هناء محاميد، في القدس المحتلة، لتهديد خطير جداً، من جانب صحافيين ومستوطنين إسرائيليين، بحيث لاحقوها حتى سيارتها الخاصة، ومنعوها من الركوب فيها، بعد تهديدها بصورة مباشرة. وجاء ذلك ضمن حملةٍ منظمة، وسياسة ترهيب إسرائيلية مُمنهجة، تهدف إلى إسكات كل فلسطيني. وفي تفاصيل الاعتداء، هاجم الصحافي في \"القناة الـ12\" الإسرائيلية، حاييم إتغار، الزميلةَ محاميد، وحاول مع مستوطنين آخرين استدراجها بحجة تسلّم مظروف بريدي، ليتم بعد ذلك نصب كمين لها. أمّا في الضفة الغربية، فاقتحمت قوّة إسرائيلية كبيرة منزل مدير مكتب الميادين في فلسطين المحتلة، ناصر اللحام، في بيت لحم، نهاية تشرين الأول/أكتوبر 2023 بحيث اعتدت على زوجته وأولاده، وفتّشت الغرف ومارست الترهيب بحق الأطفال. كذلك، اعتقلت نجليه باسل وباسيل، لتقوم بعد ذلك بإطلاق سراح الأخير بعد الاعتداء عليه بالضرب بأعقاب البنادق. وفي لبنان أيضاً وأثناء تغطيتهما للعدوان، استهدفت مُسيّرات الاحتلال الإسرائيلي، مراسلة الميادين فرح عمر والمصور الذي يُرافقها ربيع المعماري في بلدة طيرحرفا جنوبي لبنان، ما أدّى إلى استشهادهما. في محاولة لإسكات كل من يكشف جرائمه، الاحتلال يستهدف فريق عمل \"الميادين\" في جنوب لبنان، وارتقاء المراسلة فرح عمر والمصور ربيع المعماري #فرح_عمر #ربيع_معماري #لبنان #الميادين #الميادين_GO@mayadeenlebanon@AlMayadeenNews pic.twitter.com/gRi24ObtCE \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شلومو كرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شلومو كرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شلومو كرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن إسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حاييم إتغار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسل وباسيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}