{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c105f",
    "title": "إيران: منظوماتنا الإلكترونية تخترق طائرتين معاديتين قرب مجالنا الجوي",
    "full_text": "المدير التنفيذي لشركة الصناعات الإلكترونية الإيرانية، الأدميرال أمير رستكاري، يكشف عن نجاح منظومات الحرب الإلكترونية في اختراق طائرتين معاديتين قرب الحدود الجوية للبلاد. أعلن المدير التنفيذي لشركة الصناعات الإلكترونية الإيرانية، الأدميرال أمير رستكاري، عن تمكن منظومات الحرب الإلكترونية من اختراق طائرتين معاديتين قرب الحدود الجوية الإيرانية. وقال المدير التنفيذي لشركة الصناعات الإلكترونية: \"اليوم، أقول بجرأة بأنّ لدينا أنظمة الكشف والرد على نطاقات التردد التي تعمل بها منظومات الحرب الإلكترونية في العالم\". وأضاف: \"نحن منشغلون في الحرب الإلكترونية منذ سنوات عديدة لحماية الحدود الفضائية والجوية للبلاد، وقد أدرك قوتنا كل من هاجمنا\". وأشار إلى أنه \"منذ فترة، تحركت طائرة معادية قرب حدود مجالنا الجوي وبدأت في إطلاق موجات لجمع المعلومات الاستخبارية، فقمنا بالتشويش على هذه الطائرة\"، وتابع أنّ \"طيار العدو اعتقد أنّ هناك مشكلة في نظامه واتصل بالقاعدة وأخبرها أنّ نظامه فيه مشكلة وسيعود إلى القاعدة\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأردف قائلاً إنّه \"في اليوم التالي، حلّقت طائرتان معاديتان أخريان وبدأتا بعملية المسح الجوي، لكن هذه المرة قمنا بالتشويش على الطائرتين لأننا توصلنا إلى هذه القدرة في هذا النطاق الترددي\". وأوضح أنه \"مجرد أن بدأنا التشويش، أدرك الطياران أنّ أنظمتنا الأرضية كانت تعمل على التشويش عليهما، لذلك أخبرتا قاعدتهما أن هناك تشويشاً ولا يمكننا العمل بعد الآن\". وتابع أنّ \"هذه القدرة متوفرة اليوم لدى القوات المسلحة ويمكننا مواجهة أي تهديد على بعد مئات الكيلومترات\". وقبل أيام، سلّمت وزارة الدفاع الإيرانية قيادةَ الجيش الإيراني، أكثر من 200 مسيّرة جديدة، مزوّدة بقدرات صاروخية وأنظمة حرب إلكترونية، وفق ما أعلن الإعلام الإيراني الرسمي. والأسبوع الفائت، حذّر الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، الاحتلال الإسرائيلي من تبعات أي تحرك معادٍ لإيران، مؤكداً أنّ الجيش الإيراني يتفوق اليوم على العديد \"من الجيوش الإقليمية في مختلف مجالات العلوم والتكنولوجيا\". ومطلع العام الحالي، أكّد مساعد القائد العام للجيش الإيراني للشؤون التنسيقية، الأدميرال حبيب الله سياري أنّ بلاده \"مستعدة لمواجهة أي تهديد ضدها في أي مكان كان، وفق تكتيكات محسوبة لاستخدامها عند الضرورة\". \n20 اب\n \n24 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصناعات الإلكترونية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رستكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصناعات الإلكترونية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رستكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشركة الصناعات الإلكترونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيوش الإقليمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حبيب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}