{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c47",
    "title": "محمود عباس من البرلمان التركي: القدس خط أحمر.. والمنطقة لن تستقر دون حل للقضية الفلسطينية",
    "full_text": " الرئيس الفلسطيني محمود عباس من أمام البرلمان التركي يؤكّد أنّ القدس خط أحمر وأنّ لا استقرار في المنطقة دون حل لقضية الفلسطينية. أكّد الرئيس الفلسطيني، محمود عباس، أنّ غزّة جزء أصيل من الدولة الفلسطينية الواحدة الموحدة، مشدّداً على أنّ الفلسطينيين متمسكون بأرضهم ووطنهم ومقدساتهم ولن يتركوها للمحتلين والغاصبين مهما بلغت التضحيات. وفي كلمة له أمام البرلمان التركي، شدّد الرئيس الفلسطيني على أنّ \"القدس بالنسبة لكم ولنا خط أحمر\"، وأنّه \"ليس منا من يفرط بذرة من تراب فلسطين أو بحجر من حجارة القدس\". \"#غزة جزء أصيل من الدولة الفلسطينية الواحدة الموحدة، والقتلة ومجرمو الحرب لن يفلتوا من العقاب على ما اقترفوه من جرائم\"الرّئيس الفلسطيني محمود عباس#الميادين #تركيا #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/cvp7dwqHEx \n\n وشدّد عباس على أنّ \"الشعب الفلسطيني بجميع مكوناته وأحزابه وفصائله، لم ولن يقبل بوجود الاحتلال الإسرائيلي في شبر واحد من غزّة والضفة\"، مع تأكيده على أنّ دولة فلسطين هي صاحبة الولاية على القطاع والضفة. وأشار الرئيس الفلسطيني إلى أنّه قرر التوجه مع جميع أعضاء القيادة الفلسطينية إلى قطاع غزّة، داعياً مجلس الأمن إلى تأمين وصولهم إلى القطاع. كما دعا الجميع إلى \"التحرك لوقف الانتهاكات البشعة بحق أسرانا وإطلاق سراحهم\". وعن جرائم الاحتلال، أكّد أنّ القتلة ومجرمي الحرب لن يفلتوا من العقاب على ما اقترفوه من جرائم، متساءلاً \"كيف يمكن للمجتمع الدولي أن يبقى صامتاً إزاء المجازر اليومية التي يرتكبها الاحتلال؟\". \n22 اب\n \n29 تموز\n \"كيف يمكن للمجتمع الدولي أن يبقى صامتا إزاء المجازر اليومية التي يرتكبها الاحتلال؟\"في كلمة الرّئيس الفلسطيني محمود عباس أمام البرلمان التركي#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/v1iARi0ltY \n\n وفي هذا السياق، قال عباس: \"لن يهدأ لنا بال حتى نحقق الوحدة الوطنية، والوحدة الوطنية هي أقصر طريق لتحقيق الانتصار\"، مع تأكيده \"التمسك بحقوقنا الوطنية المشروعة مهما طال الزمن\". كذلك، أكّد الرئيس الفلسطيني أنّ \"لا استقرار في كل المنطقة طالما لا يوجد حل لقضية الفلسطينية\"، وأشار  إلى أنّ مجلس الأمن أصدر 80 قراراً يتعلق بالقضية الفلسطينية ولم ينفذ منها أي قرار بسبب الولايات المتحدة. ولفت إلى أنّ هدف \"إسرائيل\" الحقيقي من حرب الإبادة في غزّة والضفة الغربية والقدس هو \"اجتثاث الوجود الفلسطيني من أرض وطننا\". \"هدف \"إسرائيل\" الحقيقي من حرب الإبادة في #غزة و #الضفة_الغربية والقدس هو اجتثاث الوجود الفلسطيني من أرض وطننا\"الرّئيس الفلسطيني محمود عباس #الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/os9HKcmdIN \n\n إلى جانب ذلك، أشاد الرئيس الفلسطيني بالإجماع الدولي المعارض للمخططات الإسرائيلية على أرض فلسطين، لافتاً إلى أنّ عدد الدول التي تعترف بفلسطين أكبر من عدد الدول التي تعترف بـ\"إسرائيل\". كذلك، أشاد بمواقف كلٍّ من مصر والأردن، الرافضة لمخططات التهجير الإسرائيلية، قائلاً: \"نقدر دور تركيا والرئيس إردوغان لأجل المواقف الشجاعة دفاعاً عن شعبنا وقضيتنا\". ويزور عباس تركيا بدعوة رسمية من الرئيس رجب طيب إردوغان والحكومة التركية، في موازاة انعقاد محادثات في قطر بشأن استمرار المفاوضات حول وقف إطلاق النار والحرب وتبادل الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والحكومة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}