{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c202d",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": عزلة إسرائيل تتمدد.. لا قدرة على الاختباء خلف واشنطن",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" تتحدث عن تبعات استمرار \"إسرائيل\" في عدوانها على غزة، من حيث سمعتها وعلاقاتها بدول العالم، مؤكدةً أنّ الاحتلال لم يعد قادراً على الاختبار وراء واشنطن. تواجه \"إسرائيل\" موجةً من الإدانات العالمية، بسبب عدوانها على غزّة، والتي أسفرت عن استشهاد أكثر من 29 ألف فلسطيني، جلّهم من الأطفال والنساء، وجعلت غزّة مدينةً من الخراب.  ورأت صحيفة \"نيويورك تايمز\"، أنّ \"التضخم الهائل في الضغوط العالمية، أدّى إلى ترك الحكومة الإسرائيلية ورئيس وزرائها بنيامين نتنياهو، في عزلة شديدة\". وبحسب تقرير الصحيفة، فإنّ \"إسرائيل لم تخضع بعد، بسبب دعم أقوى حليف لها، الولايات المتحدة\"، لكن أعقبت \"نيويورك تايمز\"، بالقول إنّ \"هذه المرة تواجه إسرائيل قطيعة نادرة مع واشنطن أيضاً\".  كما ذكرت أنّ \"إدارة بايدن عمّمت مشروع قرار في مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة، الذي يحذّر الجيش الإسرائيلي من شنّ هجوم برّي في رفح، بالقرب من مصر، حيث يقيم أكثر من مليون لاجئ فلسطيني، كما سيدعو إلى وقف مؤقت لإطلاق النار في أقرب وقت ممكن\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n ونقلت الصحيفة عن السفير الأميركي السابق لدى \"إسرائيل\"، مارتن إنديك، قوله إنّها \"مشكلة كبيرة للحكومة الإسرائيلية، لأنّها كانت قادرة في السابق، على الاختباء خلف حماية الولايات المتحدة، لكن بايدن يشير الآن إلى أنّ نتنياهو لم يعد قادراً على اعتبار هذه الحماية أمراً مفروغاً منه\". وأضاف إنديك أنّ \"هناك سياق أوسع من الإدانة من قبل الرأي العام الدولي، وهو أمر غير مسبوق من حيث الاتساع والعمق، والذي امتد إلى الولايات المتحدة\"، مشيراً إلى أنّ \"الدوائر الانتخابية التقدمية والشبابية والعرب الأميركيين أصبحوا  غاضبين، وينتقدون بشدة بايدن لدعمه لإسرائيل\". وكانت واشنطن قد قدّمت، مسودة مشروع قرار بمجلس الأمن الدولي \"يؤكد على دعم وقف مؤقت لإطلاق النار في غزة، في أقرب وقت ممكن\"، لكن لم يتضح بعد إذا ما كان سيطرح مشروع القرار للتصويت أو متى. وتنص مسودة مشروع القرار أيضاً على أنه \"في ظل الظروف الحالية، فإنّ أي هجوم بري كبير على رفح، سيلحق مزيداً من الأذى بالمدنيين، وقد يؤدي لنزوحهم إلى دول مجاورة\". لكن مشروع القرار الأميركي جاء فور أن أسقطت واشنطن، مستخدمةً \"الفيتو\"، مشروع قرار جزائري لوقف إطلاق النار في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارتن إنديك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إنديك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}