{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1442",
    "title": "حاكم مقاطعة روستوف الروسية: منطقتنا موالية للرئيس بوتين",
    "full_text": "حاكم مقاطعة روستوف الروسية أن المنطقة \"مع الرئيس بوتين\"، والسلطات تعلن \"إيقاف حركة المراكب والسفن بشكل مؤقت في نهر موسكو\". أكد حاكم مقاطعة روستوف الروسية، أن المنطقة \"مع الرئيس بوتين\"، مشدداً على أنه \"لا يمكن السماح بحدوث كارثة انقسام مرة أخرى\". وفي منطقة فورونيج الروسية، أعلن الحاكم أن \"لا ظروف يمكن أن تجبرنا على الشك في سلامة توجه الرئيس الروسي\"، مؤكداً أن \"أي محاولة للانقلاب على الدستور ستفشل، وسيتم القضاء عليها\". من جهته، أعلن عمدة موسكو، سيرغي سوبيانين، أن \"لا صحة للأنباء المتداولة عن إغلاق الطرق من العاصمة موسكو وإليها\". ونقلت وكالة \"تاس\" الروسية عن السلطات إعلانها \"إيقاف حركة المراكب والسفن بشكل مؤقت في نهر موسكو\"، فيما أفادت وسائل إعلام روسية بـ\"دوي انفجار في محيط مبنى قيادة المنطقة العسكرية الجنوبية في مدينة روستوف\". كذلك، نقلت وكالة \"نوفوستي\" عن خدمة الطوارئ الروسية \"إصابة شخص في هبوط اضطراري لمروحية، في مقاطعة فورونيج\". \n24 اب\n \n24 اب\n وكانت السلطات الروسية قد أعلنت قبل ساعات اتخاذ تدابير لمكافحة الإرهاب، بعد دعوة مؤسس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، للعصيان المسلح. وقد أعلن عمدة موسكو، قبل ساعات، عن تعزيز الإجراءات الأمنية وتشديد قيود مكافحة الإرهاب في المدينة، تحسباً لأي طارئ، مشيراً إلى إمكان \"تقييد تنظيم التجمعات الجماهيرية\"، وراجياً \"التعامل مع هذه التدابير بتفهّم\". وأعلن حاكم مقاطعة موسكو، أندريه فوروبيوف، اتخاذ إجراءات لمكافحة الإرهاب في المقاطعة، وقال: \"تم تعزيز الإجراءات الأمنية في ضواحي موسكو، ونتخذ التدابير اللازمة لمكافحة الإرهاب، وقد نشدد الرقابة على الطرق جنوبي المقاطعة\". بدورها، أعلنت اللجنة الوطنية لمكافحة الإرهاب في روسيا في بيان أن جهاز الأمن الفدرالي فتح تحقيقاً بتهمة الدعوة إلى \"تمرّد مسلح\". من جهتها، دعت السلطات العليا الروسية إلى الوحدة ودعم بوتين \"لمواجهة أعداء روسيا، في الداخل والخارج\"، مؤكدةً بأنها \"لن تسمح بالانقسام والخيانة\". ويأتي كل ذلك بعد دعوة قائد قوات \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، أمس الجمعة، إلى ما سماه \"انتفاضة\"، على قيادة الجيش الروسي، بعد اتهامها بقتل عدد كبير من عناصره في قصفٍ استهدف مواقع خلفيّة لهم في أوكرانيا، الأمر الذي نفته موسكو. وكان بريغوجين قد أعلن أن قواته سيطرت، اليوم السبت، على المنشآت العسكرية في مقاطعة روستوف، بما فيها المطار، مهدداً بـ\"التوجه نحو موسكو\"، بهدف الإطاحة بالقيادة العسكرية الروسية. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة العسكرية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خدمة الطوارئ الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة فورونيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات العليا الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}