{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b86",
    "title": "مع ارتفاع الدولار.. أسعار الذهب تسجل تراجعاً",
    "full_text": "أسعار الذهب تتراجع مع ارتفاع الدولار إلى أعلى مستوى في عشرة أسابيع، وانخفضت العقود الآجلة للذهب 0.2% إلى 1913.10 دولاراً للأونصة. \n10 اب\n \n17 تموز\n تراجعت أسعار الذهب الجمعة 25 آب/أغسطس مع ارتفاع الدولار إلى أعلى مستوى في عشرة أسابيع، لكن المعدن النفيس يتجه إلى تسجيل أفضل أداء في ستة أسابيع قبيل خطاب لرئيس الفدرالي الأميركي جيروم باول يمكن أن يقدّم دلائل حول تحركات أسعار الفائدة.              وانخفضت العقود الآجلة للذهب 0.2% إلى 1913.10 دولاراً للأونصة بحلول الساعة 05:27 بتوقيت غرينتش، كما انخفضت العقود الآجلة الأميركية للذهب 0.3% إلى 1941.30 دولاراً.              وارتفع الذهب نحو 1.3% منذ بداية الأسبوع، والذي يمكن أن يكون أول أسبوع من المكاسب هذا الشهر، مع صعود الأسعار إلى أعلى مستوى منذ العاشر من آب/أغسطس، أمس الخميس.              وقال مات سيمبسون، كبير المحللين في \"سيتي إندكس\": \"من الممكن أن يعيد باول الذهب إلى 1900 دولار وممكن أن يرفعه إلى 1940 دولاراً\". وأضاف: \"من الواضح أن قوة الدولار بمثابة رياح معاكسة للذهب\".              والدولار في طريقه لتحقيق مكاسب للأسبوع السادس على التوالي، مما يجعل الذهب أكثر تكلفة بالنسبة للمشترين حائزي العملات الأخرى.              وللحصول على مزيد من الدلائل بشأن مسار أسعار الفائدة، سوف يركّز المستثمرون على تصريحات باول ورئيسة البنك المركزي الأوروبي كريستين لاغارد المتوقعة في وقت لاحق من اليوم، في ندوة سنوية اقتصادية في جاكسون هول بولاية وايومنج.              وبالنسبة للمعادن النفيسة الأخرى، تراجعت الفضة في المعاملات الفورية 0.4% إلى 24.05 دولاراً للأونصة واستقر البلاتين عند 932.60 دولاراً. وانخفض البلاديوم 0.7% إلى 1232.13 دولاراً.              وتتجه الفضة والبلاتين نحو تسجيل أفضل أسبوع منذ 14 تموز/يوليو، ويوشك البلاديوم على التراجع للأسبوع الثاني على التوالي. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيمبسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيتي إندكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستين لاغارد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاكسون هول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وايومنج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلاتين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البلاديوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البلاديوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}