{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d84",
    "title": "مادورو: اتفاقيات قطر هي النقطة الأولى لأي حوار مع الولايات المتحدة",
    "full_text": "يتابع الرئيس الفنزويلي مواجهته القانونية الدستورية، مع الذين حاولوا تنفيذ انقلاب على خيارات الشعب الديمقراطية، برفضهم نتائج الانتخابات الرئاسية. دان الرئيس الفنزويلي، نيكولاس مادورو، \"عدم اعتراف اليميني المتطرف إدموندو غونزاليس بمحكمة العدل العليا\"، مشدداً على أنّ \"النقطة الأولى في أي حوار مع الولايات المتحدة الأميركية ستكون الامتثال لاتفاقيات قطر\". وقال، بعد حضوره أمام محكمة العدل العليا: \"نحن على اتصال مستمر بحكومات البرازيل وكولومبيا والمكسيك، وما سيصدر عن محكمة العدل العليا في فنزويلا سيكون بمنزلة قانون الجمهورية\". وأكد أنّه، بعد أن تمّ تدقيق \"الموقع الإلكتروني اليميني المتطرف، تبيّن أن 83% من الوثائق المنشورة في صفحاته، وثائق مزورة\". \n24 اب\n \n24 اب\n يأتي كلام مادورو في ظلّ اندلاع احتجاجات بعد تنصيبه رئيساً منتخباً للفترة 2025-2031، على إثر حصوله على 51% من أصوات المقترعين.  وكانت المعارضة الفنزويلية أعلنت رفضها نتائج الانتخابات، متهمةً السلطات بتزويرها. وعدّت قوى المعارضة مرشحها، إدموندو غونزاليز، فائزاً في الانتخابات.  واندلعت الاحتجاجات في مختلف المدن الفنزويلية، وبدأت الاشتباكات في كاراكاس بين الشرطة والمتظاهرين، الذين بدأوا إلقاء الحجارة وزجاجات المولوتوف على العناصر الأمنية، الأمر الذي تسبب بإصابة 77 من قوات الأمن، بحسب مكتب المدعي العام. وأعربت فنزويلا، في وقت سابق، عن رفضها القاطع تصريحات التدخل التي تصدرها مجموعة من الحكومات اليمينية التابعة لواشنطن، والذين يعتزمون تجاهل النتائج الانتخابية للانتخابات الرئاسية، التي أعطت الفوز لمادورو رئيساً للبلاد، لفترة دستورية جديدة 2025 - 2031. وأضافت أنّ \"الحكومة قررت سحب جميع موظفيها الدبلوماسيين من بعثاتها في الأرجنتين وتشيلي وكوستاريكا وبيرو وبنما وجمهورية الدومينيكان وأوروغواي. كما طالبت هذه الحكومات بسحب ممثليها على الفور من الأراضي الفنزويلية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدموندو غونزاليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدموندو غونزاليز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن الفنزويلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات اليمينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوستاريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبنما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجمهورية الدومينيكان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروغواي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفنزويلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}