{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d03",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nعدد شهداء العدوان الإسرائيلي على غزة يتجاوز ستة وعشرين ألفا وأربعمئة خلال مئة وأربعة عشر يوماً والمقاومة الفلسطينية تتصدى لمحاولات التوغل عند محاور جنوب القطاع.\nمواقف مستنكرة لوقف تمويل الأنروا والأمم المتحدة تحذر من عقاب جماعيّ يتعرض له الشعب الفلسطيني.\nطائرات الاحتلال تغير على أطراف حولا وزبقين وطيرحرفا جنوب لبنان والمقاومة تستهدف ثكنة ‌‏”معاليه غولان” بصواريخ \"فلق واحد\".\nطائرات مسيرة تستهدف منشأة زفولون البحرية في الأراضي الفلسطينية المحتلة وهجمات جديدة على القوات الأميركية في مخيم الركبان والشدادي في سوريا.\nفي أزمة أميركية متصاعدة ترامب يصف الوضع عند الحدود مع المكسيك بأنه سلاح دمار شاملوقوات مسلحة تطلق على نفسها اسم جيش الله تتوجه الى الحدود لمنع دخول مهاجرين.\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولان”",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زفولون البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الركبان والشدادي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}