{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13ce",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nالدفاع السورية تعلن مقتل عشرات المسلحين في غارات جوية مشتركة مع القوات الروسية في ريف إدلب وهيئة تحرير الشام تستهدف قرية برج البيضاء باللاذقية بصواريخ غراد.\nمصر والهند نحو شراكة استراتيجية والسيسي يُعرب عن ثقة القاهرة في رئاسة هندية نشطة لمجموعة العشرين.\nبوتين يؤكد أن العملية العسكرية الخاصة أولوية قصوى، ورئيس لجنة الدفاع في مجلس الدوما يقول إن مصير فاغنر لم يتحدد بعد وحظرها يعتبر هدية للناتو.\nميتسوتاكيس يعلن فوزه في الانتخابات التشريعية في اليونان \"بتفويض قوي\" من الناخبين يضمن له رئاسة الحكومة في ولاية ثانية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برج البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للناتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميتسوتاكيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}