{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e12",
    "title": "شرطة الاحتلال تستخدم القوة في قمع المتظاهرين الإسرائيليين",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ شرطة الاحتلال بدأت بإخلاء الشوارع من المتظاهرين بالقوة مستخدمة الخيول ومدافع المياه. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ شرطة الاحتلال بدأت بإخلاء الشوارع من المتظاهرين بالقوة، مستخدمة الخيول ومدافع المياه. وذكرت أنّ 3 أفراد من شرطة الاحتلال على الأقل أصيبوا بعدما رشقهم المتظاهرون بالحجارة. وتصاعدت وتيرة الاحتجاجات في الساعات الأخيرة ضد التعديلات القضائية، بعدما عزل رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو وزير الأمن يوآف غالانت. وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ الشرطة الإسرائيلية بدأت بإخلاء الشوارع من المتظاهرين بالقوة مستخدمة الخيول ومدافع المياه.#الميادين #إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/Q8w9NQowDi \n\n وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ  \"أكثر من 600 ألف تظاهروا من كريات شمونة شمالاً إلى إيلات جنوباً\" ضد حكومة نتنياهو. واحتشد الآلاف مقابل منزل نتنياهو في القدس المحتلة، ووصل عدد كبير منهم إلى قرب الكنيست، في حدث غير مسبوق خلال الاحتجاجات. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 10:24\n مشاهد لقمع قوات شرطة الاحتلال الإسرائيلية التظاهرات المناهضة لنتنياهو.#الميادين#إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/gCBHaVrJ3z \n\n \n\n وذكر الإعلام الإسرائيلي أنَّ مركبة إسرائيلية حاولت دهس مجموعة من المتظاهرين في شوارع \"تل أبيب\". وبالتزامن مع ذلك، أفاد مراسل الميادين بأن هناك محاولة لدهس المتظاهرين في عكا المحتلة. وأضافت وسائل الإعلام أن المتظاهرين أمام الكنيست أطلقوا هتافات تدعو إلى إسقاط حكومة نتنياهو. وفي إثر هذه التطورات، رفع \"الجيش\" الإسرائيلي حال الاستنفار والتأهب في أعقاب فقدان السيطرة على الأوضاع،  ورأى ناطق سابق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أنّ \"هذه هي أحلك أمسية في تاريخ إسرائيل\". وأوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ إعلان \"الجيش\" حال التأهب جاء بعد إشعال عشرات الإطارات على خطوط أيالون السريعة في \"تل أبيب\". وفي السياق ذاته، أفادت قناة \"كان\" الإسرائيلية بأن قائد شرطة الاحتلال المفوض أمر بتعزيز القوات في جميع المدن الفلسطينية المحتلة، مشدداً على \"اعتقال المتظاهرين فقط في حالات العنف الشديد والتخريب\". في أسبوعها الـ 13.. الفوضى في \"إسرائيل\" مستمرّة#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/AphViNNlHn \n\n \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منزل نتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات شرطة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}