{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c261a",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nشهداء في قصف إسرائيلي استهدف النازحين شمال رفح الاحتلال يُعاود التوغل بشكل مفاجئ في المدينة، والمقاومة تتصدى وتخوض معارك ضارية في الشجاعية ورفح. \nالميادين توثّق لحظة قصف دبابات الاحتلال مجموعة من الفتية والأطفال في منطقة الشاكوش غرب مدينة رفح.\nأطفال غزة شهداء حرب التجويع والحصار وحالات تسمم بين الأطفال من أكل أوراق الشجر.\nفي جبهة الإسناد اللبنانية، المقاومة تستهدف مواقع الاحتلال وتجهيزات تجسسية في مسكاف عام ورويسات العلم.\nبزشكيان وجليلي إلى جولة ثانية من انتخابات إيران الرئاسية الأسبوع المقبل وقاليباف يعلن دعمه المرشح المبدئي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشاكوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان وجليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}