{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09fb",
    "title": "الاحتلال يعتقل القيادية في الجبهة الشعبية خالدة جرار ويقتحم مناطق في الضفة الغربية",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يعتقل قيادية بارزة في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، وينفّذ حملة دهم واعتقالات في الضفة الغربية. اعتقل \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الثلاثاء، القيادية البارزة في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين خالدة جرار. جاء الاعتقال بعدما اقتحمت قوّة عسكرية إسرائيلية مدينة البيرة الملاصقة لرام الله وسط الضفة الغربية، ودهمت منزل جرار واعتقلتها، بعد عملية تفتيش لمنزلها. عاجل| قوات الاحتلال تعتقل القيادية والأسيرة المحررة خالدة جرار بعد اقتحام منزلها بمدينة رام الله. pic.twitter.com/QK6NJNW5WC \n\n وتُعدّ جرار أبرز قيادات الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين. وقد انتخبت عضواً في المجلس التشريعي الفلسطيني السابق. يأتي اعتقالها في إطار حملة الاعتقالات والاقتحامات الواسعة التي يُنفّذها الاحتلال الإسرائيلي ضد الفلسطينيين في الضفة الغربية، والتي زادت حدتها منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وكان الاحتلال قد أفرج عن خالدة جرار في أيلول/سبتمبر 2021، بعد اعتقالٍ دام عامين، واعتقلها مرّاتٍ عدّة، وهي عضو سابقة في المجلس التشريعي وأكاديمية وباحثة في شؤون الأسرى. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n وفي سياق حملة الاعتقالات التي يشنّها الاحتلال يومياً، اعتقلت قوات الاحتلال الصحافي حمد طقاطقة من بيته في بلدة بيت فجّار جنوب بيت لحم فجر اليوم. تغطية صحفية: قوات الاحتلال تعتقل #الصحفي حمد طقاطقة بعد اقتحام منزله في بلدة بيت فجار جنوب بيت لحم. pic.twitter.com/Ldh765nhQb \n\n وشنّت قوات الاحتلال، الاثنين ليلاً، حملة دهم واعتقالات في عدة قرى ومدن في الضفة الغربية، طاولت عدداً من الفلسطينيين. وفي طولكرم، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم نور شمس للمرّة الثانية في غضون أيام، وفجّرت منازل عدّة عند مدخل المخيم. مصادر محلية: قوات الاحتلال فجرت ثلاثة منازل خلال العملية العسكرية التي امتدت لعدة ساعات في مخيم نور شمس في مدينة طولكرم. pic.twitter.com/G1qByppRAQ \n\n وأمس، أكّدت مصادر الميادين في الضفة الغربية أنّ المقاومين تمكنوا من تفجير عبوة ناسفة بقوة راجلة من \"جيش\" الاحتلال أثناء اقتحام مخيم نور شمس شرقي طولكرم. يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي شنّ اقتحامات تشمل عدة بلدات ومدن في الضفة الغربية، فيما يتصدى المقاومون للقوات المقتحمة، وذلك بالتزامن مع مواصلة عدوانه على قطاع غزة المُحاصر لنحو 81 يوماً على التوالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس التشريعي الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمد طقاطقة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت فجّار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}