{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14c7",
    "title": "شهيد وإصابات خلال التصدي لاعتداءات المستوطنين في ترمسعيا بالضفة الغربية",
    "full_text": "عشرات المستوطنين الإسرائيليين يهاجمون أهالي قرية ترمسعيا شمالي رام الله، في الضفة الغربية، ما أسفر عن استشهاد فلسطيني وإصابة العشرات. استشهد فلسطيني وأصيب عشرات المواطنين، اليوم الأربعاء، إثر هجوم عشرات المستوطنين على أهالي قرية ترمسعيا شمالي رام الله، في الضفة الغربية، فيما يواصل المستوطنون ارتكاب المجازر بحق الفلسطينيين، حيث أحرقوا العشرات من ممتلكاتهم ومنازلهم. وبحسب مصادر محلية، فإنّ أكثر من 400 مستوطن مسلح هاجموا قرية ترمسعيا، وأحرقوا ممتلكات المواطنين، وسط اندلاع مواجهات بين أهالي القرية وقوات الاحتلال والمستوطنين . تغطية صحفية: \"مشاهد بطولية لتصدي الأهالي لاعتداءات المستوطنين في بلدة ترمسعيا برام الله\". pic.twitter.com/XKPnogLdXg \n\n بدوره، أكد رئيس بلدية ترمسعيا، أن بين 50-60 سيارة و20-30 تم إحراقها، بفعل هجوم المستوطنين على أهالي القرية. بالتزامن مع ذلك، ذكر مصدر طبي أنّ الطواقم الطبية تعاملت مع أكثر من 100 حالة اختناق في ترمسعيا نتيحة إطلاق قنابل الغاز وإحراق ممتلكات المواطنين من قبل المستوطنين. من يوقف حقدًا أسود؟مشاهد من حرق قطعان المستوطنين لبلدة ترمسعيا pic.twitter.com/QbCiws8Sah \n\n \nاليوم 19:41\n \n25 اب\n من جانبها، أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية وصول شهيد إلى مجمّع فلسطين الطبي من ترمسعيا بعد إصابته برصاصة في الصدر. وأفادت مصادر محلية، أن الشهيد هو الشاب عمر قطين (27 عاماً) الذي ارتقى برصاص الاحتلال خلال التصدي للمستوطنين في ترمسعيا. مصادر محلية: الشاب عمر قطين (27 عاماً) هو الذي ارتقى برصاص الاحتلال خلال التصدي للمستوطنين في ترمسعيا شمال شرق رام الله. pic.twitter.com/HeBrSwM7WN \n\n وفي السياق، أكدت حركة \"حماس\" أنّ \"اعتداء قطعان المستوطنين الإرهابيين المدجّجين بالسلاح على قرية ترمسعيا يشكّل تصعيداً خطيراً وجريمة بشعة تجري بتحريض ودعم من حكومة الاحتلال الفاشية\". وشددت على أنّ \"استمرار سياسة الإرهاب والعدوان التي تنتهجها حكومة الاحتلال الفاشية، بهدف تهجير شعبنا الفلسطيني وتهويد أرضنا، لن يُقابَل إلا بمزيد من الصمود والثبات، وتصعيد المقاومة والتصدّي للاحتلال ومستوطنيه في كل أنحاء الضفة المحتلة\". وأوضحت الحركة أن \"شعبنا البطل لن ترهبه كل ممارسات العدو الإجرامية، والتي تعبّر عن فقدانه لصوابه أمام ضربات مقاومينا الأبطال، وآخرها العملية البطولية التي قام بها أبطال كتائب القسّام، جنوب نابلس عصر أمس\". ووقع 4 قتلى إسرائيليين وأصيب 4 آخرين، في عملية إطلاق النار التي نفّذها الشهيدان مهند شحادة وخالد صبّاح أمس في مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية. وقبل يومين، وقع \"الجيش\" الإسرائيلي في كمين محكَم في جنين، تم خلاله تفجير عبوات ناسفة، والاشتباك مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. فيما تؤكد كتيبة جنين أن خسائر الاحتلال أكبر منذ ذلك بكثير، وقالت إنها تتحدّاه للكشف عن خسائره. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر قطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر قطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهند شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وخالد صبّاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}