{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15f7",
    "title": "كييف لواشنطن: لاستبدال مزودي أجهزة المراقبة الصينيين على حدود أوكرانيا",
    "full_text": "وزارة الخارجية الأميركية تموّل وتختار مزوّداً لمعدات المراقبة بالفيديو ليتم وضعها على الحدود الروسية بناءً على طلب حرس الحدود الأوكراني.  ذكر  موقع \"إنتلجنس أونلاين\"، اليوم الاثنين، أن كييف تضغط على واشنطن لاستبدال مزوّدي أجهزة المراقبة الصينيين على الحدود الأوكرانية. وقال الموقع إن وزارة الخارجية الأميركية تموّل وتختار مزوّداً لمعدات المراقبة بالفيديو ليتم وضعها على الحدود الروسية بناءً على طلب حرس الحدود الأوكراني. وأضاف أن الشركات الصينية لن تؤخذ في الاعتبار لأنها حالياً غير مرحّب بها إلى حد كبير في الأنظمة الغربية. وفي الأسابيع القليلة المقبلة، بحسب الموقع، من المقرر أن تتلقى خدمة حرس الحدود الأوكرانية منصة مراقبة فيديو متنقلة جديدة تموّلها واشنطن لمساعدتها في مراقبة الحدود الروسية. وفي الوقت الحالي، تستخدم خدمة حرس الحدود الأوكرانية أنظمة غير منسقة تم الحصول عليها من مختلف المنتجين، بحسب الموقع، بما في ذلك \"Milestone Systems\" الدنماركية واثنان من عمالقة المراقبة الصينيين، \"Hangzhou Hikvision Digital Technology Co (Hikvision) و Zhejiang Dahua Technology Co\"، وكلاهما مقرّب من بكين. \nاليوم 20:50\n \n24 اب\n ولفت الموقع إلى أن كييف حريصة على قطع العلاقات مع الشركتين الأخيرتين، قائلة إنّ بعض المراقبين الأوكرانيين يخشون من إمكانية نقل الصور التي التقطتها كاميراتهم إلى الدولة الروسية. هذا وأشار إلى أن كليهما يجهّزان أيضاً طائرات المراقبة من دون طيار في موسكو، موضحاً: \"لذلك اتصلت خدمة الحرس الأوكرانية بحليفتها الولايات المتحدة، والتي ترغب أيضاً في استبدال المورّدين الصينيين تدريجياً\". وأضاف أن الاتحاد الأوروبي، من جانبه، اتبع نهجاً مماثلاً، حيث سعى إلى التخلص من مورّدي الاتصالات الصينيين. وقبل أيام، أجرى  ممثل الصين الخاص لشؤون منطقتي أوروبا وآسيا وسفير بكين السابق لدى روسيا  أنّ لي هوى جولة تشمل أوكرانيا وروسيا ودولاً أوروبية أخرى في مهمة تهدف إلى بحث سبل التوصل إلى تسوية سياسية للأزمة الأوكرانية. يشار إلى أن بكين قدّمت بداية العام الحالي، مبادرة لحل النزاع في أوكرانيا، دعت فيها إلى وقف العمليات العسكرية في أوكرانيا وبدء عملية تفاوضية واستئناف الحوار المباشر في أقرب وقت ممكن. ورأى المبعوث الصيني الخاص لشؤون أوراسيا، لي هوي في وقت سابق، أن لا وجود لدواء سحريّ لحل الأزمة الأوكرانية، مؤكداً ضرورة أن يعمل الجميع على بناء الثقة المتبادلة وتهيئة الظروف للمفاوضات. وأشار إلى استعداد الصين لمساعدة المجتمع الدولي في حل النزاع، ولبذل جهودها الخاصة لوقف العدوانية واستعادة السلام في أقرب وقت ممكن. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنتلجنس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرس الحدود الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرس الحدود الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Milestone Systems",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Zhejiang Dahua Technology Co",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرس الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}