{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a72",
    "title": "المقاومة تصعّد عملياتها: قنصٌ وتفخيخ أنفاق وتفجير آليات.. والصواريخ مجدداً نحو \"تل أبيب\"",
    "full_text": "القسام تؤكد أنّ المقاومين نجحوا في قتل 48 جندياً صهيونياً، وإصابة العشرات بجروح متفاوتة، وتنفيذ 24 مهمة عسكرية، بالإضافة إلى تدمير 35 آلية عسكرية كلياً أو جزئياً خلال 4 أيام. أعلنت كتائب الشهيد عزالدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس في غزة، أنّ مجاهديها تمكنوا خلال الـ 4 أيام الماضية، من تدمير 35 آلية عسكرية كلياً أو جزئياً. وأكدت القسّام أنّ المقاومين نجحوا في قتل 48 جندياً صهيونياً، وإصابة العشرات بجروح متفاوتة، وتنفيذ 24 مهمة عسكرية، تمّ فيها استهداف القوات الصهيونية المتوغلة بالقذائف والعبوات المضادة للتحصينات والأفراد، والاشتباك معهم من مسافة صفر واستهداف فرق الإنقاذ التابعة لهم. كما أوضح بيان القسام أنه تمّ تفخيخ نفقين في قوة من وحدة الكومندوس الإسرائيلية \"يهلوم\"، بالإضافة إلى تفجير المقاومين حقل ألغام بآليات وجنود الاحتلال. كذلك، تبنّت القسام 6 عمليات قنص، استهدفت جنود الاحتلال في مناطق مختلفة، بينما دكّت فرق الهاون مقرات وغرف القيادة الميدانية والتحشدات العسكرية بالقذائف والصواريخ قصيرة المدى، في كافة محاور القتال في قطاع غزة. وقصفت المقاومة مدينة \"تل أبيب\" وسط الكيان برشقة صاروخية، بعد أكثر من شهرين ونصف على بدء العدوان العسكري ضد قطاع غزة. وأوضحت أنّ مجاهديها تمكنوا من قنص 3 جنود صهاينة، أحدهم برتبة رائد، في حي القصاصيب بمخيم جباليا شمالي قطاع غزة. ونجح المقاومون باستهداف قوة صهيونية خاصة، مكونة من 10 جنود، تحصنوا داخل مبنى في منطقة جحر الديك وسط قطاع غزة، بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات، وأوقعوا أفرادها بين قتيل وجريح. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي عملية أخرى، تمكن مقاومو القسام من تفجير عبوة مضادة للأفراد في قوة صهيونية راجلة متوغلة، في منطقة جحر الديك وسط قطاع غزة، وأكدوا مقتل 6 جنود صهاينة وإصابة آخرين. واستهدف المقاومون دبابتي ميركافا بقذائف \"الياسين 105\" على مشارف منطقة جباليا البلد، في شمالي قطاع غزة، وثالثة في حي القصاصيب. مشاهد من التحام مقاتلي القسام مع جنود الاحتلال في محاور شمال قطاع غزة.#الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/wB23vbzkfa \n\n ونشرت القسام اليوم، مشاهد للمعارك الضارية مع قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة، حيث أظهرت اشتباكات عنيفة وعمليات ضد جنود الاحتلال شمالي قطاع غزة، وذلك بعد شهرين على بداية العملية البرية شمالي القطاع. وأظهرت المشاهد عمليات قنص مكثفة لجنود الاحتلال، بواسطة أسلحة قنص من نوع دراغنوف ومن نوع \"الغول\"، أوقعت إصابات مؤكدة في قوات الاحتلال. واستخدمت القسام كذلك قذائف موجهة من نوع \"كورنيت\"، استهدفت منازل تحصّنت بها قوات الاحتلال، كما نفّذ المقاومون عمليات هجومية بالأسلحة الرشاشة والقذائف ضد قوات مشاة للاحتلال، ما أدّى إلى انسحابهم من المنازل التي كانوا يتحصنون بها وتركوا خلفهم آثار دماء وأسلحة وعتاداً حربياً، غنمها مجاهدو القسام. #شاهد | جيب إسرائيلي تم سحبه من جحر الديك شرق #غزة بعد استهدافه من كتائب القسام صباح اليوم.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/7zo2ZmxR2a \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي مقتل ضابط مدرعات احتياط في معارك شمالي قطاع غزة، كما أقّر قبل ذلك، بمقتل جندي في قطاع غزة، ليرتفع عدد القتلى العسكريين منذ يوم أمس، في المعارك الدائرة مع المقاومين إلى 15. ويأتي الاعتراف بمقتل جنديين جديدين بعدما أقرّ \"جيش\" الاحتلال في وقت سابق اليوم، بمقتل 8 ضباط جدد في صفوفه، ووقوع 6 إصابات خطرة، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية جنوبي قطاع غزّة ووسطه. ووصف \"الجيش\" الإسرائيلي، يوم أمس السبت بـ\"الأصعب\"، وذلك من حيث عدد القتلى، إذ سقط خلال الساعات الـ24 الماضية وحدها 15 جندياً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عزالدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحدة الكومندوس الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال قطاع غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دراغنوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورنيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}