{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f15",
    "title": "غزّة: 10 مجازر في الساعات الـ 24 الماضية.. وعدد الشهداء يقترب من 29800",
    "full_text": "وزارة الصحة بغزة تفيد بأنّ الاحتلال ارتكب 10 مجازر خلال الـ24 ساعة الماضية ارتقى من جرّائها 90 شهيداً، ما يرفع عدد الشهداء الإجمالي منذ 7 أكتوبر إلى 29782 شهيداً. أفادت وزارة الصحة في غزة بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 29.782 شهيداً و70.043 إصابة منذ السابع من أكتوبر الماضي. وأعلنت الوزارة أنّ الاحتلال ارتكب 10 مجازر خلال الساعات الـ24 الماضية ارتقى من جرّائها 90 شهيداً، وأدّت إلى إصابة 164 شخصاً. وأفاد مراسل الميادين بأنّ طائرات الاحتلال ومدفعيته لا تزال تستهدف حي الزيتون وخان يونس بشكل مكثف وعنيف. \"طائرات الاحتلال ومدفعيته لا تزال تستهدف حي الزيتون، جنوب شرق #غزة، بشكل مكثف وعنيف\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/PtK7AB1C0o \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وأفاد الهلال الأحمر الفلسطيني باستشهاد 3 وإصابة شخص بعد قصف الاحتلال منطقة أبو العجين شرقي مدينة دير البلح وسط قطاع غزة. تأتي هذه المجازر في وقتٍ ينفذ الاحتلال حصاراً شاملاً على قطاع غزّة، ويمنع دخول المساعدات بشكل شبه كامل، ما يجعل مئات الآلاف من الفلسطينيين يقاسون المجاعة التي فتكت بعددٍ منهم حتى الآن. وقال برنامج الأغذية العالمي إنّ سوء التغذية في قطاع غزة، وخصوصاً في صفوف الأطفال، ارتفع إلى مستويات طارئة، محذراً من تزايد هذه الأزمة. وكانت وزارة الصحة في غزة قد أكدت في وقت سابق أنّ \"الاحتلال الإسرائيلي يضع سكان قطاع غزّة في مثلّث الموت المتمثّل بالاستهداف والمجاعة والأوبئة\". بعد أن ارتكبت \"إسرائيل\" كلّ هذه الجرائـ.ــم.. هل تتحقق العدالة لمصلحة المظلومين؟#إسرائيل_مجرمة #العدوان_على_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7krj4xAswU \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة بغزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو العجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}