{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26d9",
    "title": "صنعاء: السلطات السعودية تحتجز 1124 حاجاً يمنياً وتوجّه طائراتهم إلى مطار عدن",
    "full_text": "وزارة الإرشاد والحج في صنعاء، تؤكد أنّ السلطات السعودية منعت بالأمس إقلاع رحلات الحجاج في اتجاه مطار صنعاء، وحوّلت اتجاهها إلى مطار عدن. أكدت وزارة الإرشاد والحج في صنعاء، أنّ السلطات السعودية احتجزت 1124 حاجاً يمنياً، كان مقرراً عودتهم إلى مطار صنعاء. وقالت وزارة الإرشاد والحج، إنّ السلطات السعودية منعت بالأمس، إقلاع رحلات الحجاج في اتجاه مطار صنعاء، وحوّلت اتجاهها إلى مطار عدن. \n25 اب\n \n25 اب\n وحمّلت السلطات السعودية مسؤولية سلامة الحجاج، وما قد يتعرضون له من مخاطر، من خلال نقلهم إلى عدن، نتيجة الانفلات الأمني في المناطق المحتلة. وذكّرت الوزارة، بأنّ الاتفاق مع وزارة الحج السعودية، يقضي بإعادة الحجاج اليمنيين، الذين غادروا عبر مطار صنعاء الدولي إلى المطار نفسه. يذكر أنّ قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، كان قد أكد أنّ النظام السعودي ليس جديراً بخدمة الحج، مضيفاً أنّ هناك دوراً عظيماً للحج والعمرة، ودوراً أساسياً لبيت الله الحرام، ولا يمتلك النظام السعودي الجدارة للإشراف عليه وتفعيله في واقع المسلمين\". وتابع السيد الحوثي أنّ \"سقف النظام السعودي سياسياً خاضع للإرادة الأميركية، والتودد للعدو الإسرائيلي والتحالف مع أعداء المسلمين\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الإرشاد والحج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الإرشاد والحج",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الحج السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}