{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c209a",
    "title": "الاحتلال ينفذ أحزمة نارية في قطاع غزة.. عشرات الشهداء والجرحى غالبيتهم تحت الأنقاض",
    "full_text": "يواصل الاحتلال الإسرائيلي قصف المنازل والأحياء السكنية في مناطق متفرقة من قطاع غزة جواً وبراً وبحراً، ما أدى إلى ارتقاء عشرات الشهداء والمصابين.  استشهد وأصيب عشرات المواطنين، الليلة الماضية وفجر اليوم الأربعاء، جراء قصف الاحتلال الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة براً وبحراً وجواً. ونفذت طائرات الاحتلال أحزمة نارية على مربعات سكنية في حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة، طالت عشرات المنازل، ما أدّى إلى ارتقاء عشرات الشهداء والجرحى، غالبيتهم لا يزالون تحت أنقاض المنازل. واستهدفت مدفعية الاحتلال بعشرات القذائف منازل المواطنين في حي الزيتون، بالتزامن مع إطلاق مسيرات الاحتلال النار باتجاه المنازل وعلى كل ما يتحرك في أزقة الحي وشوارعه. ولم تستطع طواقم الدفاع المدني، ومركبات الاسعاف من الوصول إلى المناطق المستهدفة بالحي لانتشال جثامين الشهداء ونقل المصابين، حيث يعاني أهالي الحي من أوضاع إنسانية صعبة، وسط عملية نزوح محفوفة بالمخاطر باتجاه الأحياء الغربية من المدينة وخصوصاً حي الرمال، ومستشفى الشفاء. \"حي الزيتون يتعرض لاستهداف إسرائيلي عنيف وارتقاء شهداء وجرحى\"المزيد من التفاصيل مع مراسل #الميادين أكرم دلول#غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/RQQ4lAAQLp \n\n كذلك شنّت طائرات الاحتلال سلسلة غارات طالت عدة أحياء من مدينة غزة، خصوصاً في تل الهوى والصبرة والشجاعية، ما أسفر عن ارتقاء عدد من الشهداء والجرحى، جرى نقل معظمهم إلى مستشفى الشفاء. واستهدفت طائرات الاحتلال منزلين في مخيم النصيرات، ما أدّى إلى استشهاد سبعة مواطنين بينهم أطفال، وإصابة نحو 15 آخرين، وجرى نقلهم إلى مستشفى شهداء الأقصى في دير البلح المجاورة. أما في خان يونس، فقد قصفت مدفعية الاحتلال محيط مستشفى ناصر الطبي، (خرج عن الخدمة كلياً)، ما أدّى إلى إصابة عدد من المواطنين وتضرر المباني، فيما لا تزال قوات الاحتلال تحاصر مستشفى ناصر، الذي يتواجد داخله نحو 120 مصاباً ومريضاً وطاقماً طبياً. وفي المحافظة الوسطى، استشهد 6 مواطنين وأصيب عدد آخر بجروح، في قصف للاحتلال لمركبة مدنية في شارع أبو حسني بمدينة دير البلح وسط قطاع غزة.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ووفق مصادر طبية فقد استشهد نحو 45 مواطناً جراء قصف الاحتلال المتواصل منذ الليلة الماضية على مناطق متفرقة من المحافظة الوسطى. وفي شمال القطاع، أفادت مصادر طبية، باستشهاد عدد من المواطنين من ذوي الأمراض المزمنة نتيجة عدم تلقيهم الرعاية الطبية ونفاد الأدوية والغذاء والماء. ويقيم في الجزء الشمالي من قطاع غزة (محافظة غزة وشمالها) أكثر من نصف مليون مواطن لم يغادروا بيوتهم، يتهددهم خطر الموت جوعاً. \"أكبر أحلامنا الآن نوقف عالشباك ونشوف الشمس\".. مسعف داخل مستشفى الأمل المحاصر بخان يونس يتحدث عن معاناة الطاقم الطبي#غزة #خان_يونس#الميادين_Go pic.twitter.com/24ZvXUQMy7 \n\n وتمنع قوات الاحتلال إيصال شاحنات مساعدات غذائية للمواطنين في الجزء الشمالي من قطاع غزة بقوة السلاح، وتعرضت قوافل مساعدات إنسانية للقصف. وفي رفح جنوبي القطاع، قصفت طائرات الاحتلال ثلاثة منازل في مخيم الشابورة وسط المدينة، كما أطلقت الزوارق الحربية عدة قذائف سقطت في محيط خيام النازحين في منطقة المواصي غرب رفح، ما أدّى إلى اصابة عدد كبير منهم، وجرى نقلهم إلى مستشفيات أبو يوسف النجار، والكويتي، والاماراتي في المدينة. رفح التي تأوي العدد الأكبر من النازحين ما زالت تتعرض لاعتداءات إسرائيلية، ومستشفيات القطاع المتبقية تخرج عن الخدمة تباعاً.التفاصيل مع مراسل #الميادين في #رفح أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/ApyIqpdEpn \n\n وفي السياق، أفادت بلدية غزة، بأنّ قوات الاحتلال دمّرت نحو مليون متر مربع من الطرق والشوارع في القطاع منذ بدء العدوان وحرب الإبادة وحولت غزة إلى مدينة منكوبة تعيش كارثة حقيقية. ووفق البلدية، فقد دمّر الاحتلال نحو 3600 إشارة ولوحة مرورية و260 ألف متر طولي من حجر الجبهة والأرصفة، و160 ألف متر طولي من خطوط الإنارة والفوانيس. وأعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم، ارتفاع حصيلة الشهداء إلى 29313 و الإصابات إلى 69333 منذ السابع من تشرين الأول/ أكتوبر 2023. وأشارت الوزارة في التقرير الإحصائي اليومي أنّ الاحتلال الاسرائيلي ارتكب 11 مجزرة في الساعات الـ24 الماضية ضد العائلات في قطاع غزة راح ضحيتها 118 شهيداً و163 إصابة، فيما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى الشفاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع أبو حسني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات أبو يوسف النجار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاماراتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}