{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29c3",
    "title": "المسائية |  تضليل نتنياهو وحلم الوحدة الفلسطينية لمواجهة الاحتلال",
    "full_text": "\nالملف الأول: أجواء تفاؤلية يشيعها نتنياهو حول صفقة التبادل بالتزامن مع زيارته واشنطن... ما أسباب الأجواء الإيجابية الكلامية فيما يناقضها التصعيد الإسرائيلي الدموي من غزة إلى الضفة؟\nالملف الثاني: اتفاق الفصائل الفلسطينية في بكين حول حكومة الوحدة لمواجهة المخاطر على القضية يزعج الاحتلال ... بعد رفض حكومة نتنياهو الدولة الفلسطينية فهل يتوحد الفلسطينيون لحماية حقهم في تقرير المصير؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}