{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25fe",
    "title": "تظاهرات حاشدة في اليمن تحت شعار \"مع غزة.. ثبات الموقف واستمرارية الجهاد\"",
    "full_text": "للأسبوع الـ32 على التوالي، تتواصل التظاهرات في المحافظات اليمنية دعماً للفلسطينيين ولصمود غزة.. وتظاهرات هذا الاسبوع خرجت تحت شعار \"مع غزة.. ثبات الموقف واستمرارية الجهاد\". تشهد محافظات صعدة ومأرب وريمة اليمنية تظاهرات حاشدة نصرةً للشعب الفلسطيني، وذلك للجمعة الـ32 توالياً، وخرجت تظاهرات اليوم تحت شعار \"مع غزة.. ثبات الموقف واستمرارية الجهاد\". التظاهرة المركزية الحاشدة في صعدة خرجت في ساحة المولد النبوي الشريف غرب المدينة وفي ساحات الشهيد القائد، آل سالم، شعارة وبني صيّاح والحِجْلَة بمديرية رازح، عَرو وجمعة بني بحر، العين والقهرة بمديرية الظاهر ربوع الحدود ومدينة جاوي بمديرية مجز، الجرشة بمديرية غمر، ومديريتي قطابر وكتاف ومنطقة ذويب.  عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد على الحوثي خلال مسيرة صعدة  أكد أنّ \"عمليات اليمن المساندة لغزة تنطلق في شرعيتها من القرآن الكريم الذي يوجب النصرة لإخواننا والذود عن المستضعفين\". وأضاف أنّ \"المقاومة الفلسطينية حق مشروع كما هذا الحق حاضر لليمنيين في الأراضي المحتلة من بلدهم\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وفي رسالته إلى الأميركيين قال الحوثي: \"المماطلة في إيقاف العدوان على غزة لن تجدي نفعاً لم تقضوا على المقاومة وهي تحمل الحجارة فكيف اليوم وهي تملك المدفع والصاروخ؟\".   أما في محافظة رَيْمَة، فخرجت التظاهرات في مديريات الجَبين مركز المحافظة وساحات بمديريات كُسّمَة ومَزْهَر والجَعْفَرية وبلاد الطعام والسَّلْفِية غرب اليمن، وفي مديريات صِرواح ومجزر وبُدْبُدَة وحَريب القراميش بمحافظة مأرب شمالي شرق اليمن.  كما خرجت تظاهرة في مركز مديرية شَرّعَب السلام بمحافظة تعز جنوبي غرب اليمن تضامناً مع الشعب الفلسطيني وتنديداً باستمرار مجازر الإبادة الإسرائيلية بحق أبناء غزة. وتأتي هذه التظاهرات تلبيةً لدعوة قائد حركة أنصار الله، السيد عبدالملك الحوثي، الشعب اليمني إلى الخروج المليوني في صنعاء وسائر المحافظات، ضمن خطابه أمس. وشدّد السيد الحوثي، أمس، على أنّ موقف اليمن مستمر في نصرة فلسطين، و\"شعورنا ووعينا كشعب يمني بالمسؤولية لن ينقصا، ولن يفترا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المحافظات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وريمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آل سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبني صيّاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رازح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عَرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني بحر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العين والقهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الظاهر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجرشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومديريتي قطابر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكتاف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذويب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رَيْمَة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}