{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27dd",
    "title": "\"أونروا\": 69% من المدارس التي تؤوي نازحين تعرّضت للقصف أو للأضرار في قطاع غزّة",
    "full_text": "وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"أونروا\" تشير إلى أنّ 69% من المباني المدرسية التي تؤوي نازحين من قطاع غزّة تعرضت للقصف أو للأضرار، مطالبةً بوقف إطلاق النار على القطاع. أعلنت وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"أونروا\"، اليوم الأحد، أنّ 69% من المباني المدرسية التي تؤوي نازحين من مناطق قطاع غزّة تعرّضت للقصف أو لأضرار بشكلٍ مباشر، في إشارةٍ منها إلى العدوان الإسرائيلي. وقالت الوكالة الأممية في منشورٍ في صفحتها في موقع \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إنّه \"لا يوجد مكان آمن في قطاع غزّة\"، داعيةً إلى وقف إطلاق النار.  وطالبت \"أونروا\" بضرورة أن يتوقّف هذا التجاهل الصارخ للقانون الإنساني. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n Nowhere is safe in #Gaza. According to @GlobalEdCluster, 69% of school buildings where displaced families were seeking shelter have been directly hit or damaged.This blatant disregard of humanitarian law must stop. We need a #CeasefireNow. pic.twitter.com/izwPNeKOVC \n\n ويتعمّد الاحتلال الإسرائيلي قصف المدارس في قطاع غزّة، على الرغم من أنها تؤوي آلاف النازحين المدنيين، الأمر الذي يؤدي إلى مجازر بحقهم، وإلى تدميرٍ ممنهج للحياة التعليمية في القطاع. ويأتي بيان الوكالة مع استمرار عدوان الاحتلال الإسرائيلي على المدنيين في قطاع غزّة، لليوم 261 على التوالي والذي أدّى إلى ارتقاء 37 ألفاً و551 شهيداً، و85 ألفاً و911 جريحاً، وفقاً لما أعلنته وزارة الصحة الفلسطينية. وأمس السبت، أكّدت \"أونروا\"، أنّ أكثر من 76% من مدارس قطاع غزّة بحاجة إلى إعادة بناء أو تأهيل بشكلٍ كبير لتتمكّن من العمل مجدداً. In #Gaza, over 76% of schools need reconstructing or require major rehabilitation to be functional again, according to @GlobalEdCluster.Despite this, @UNRWA teams continue to reach children with play & learning activities.Education is a fundamental human right.#CeasefireNow pic.twitter.com/G0cWR9NWDw \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@UNRWA teams continue to reach children with play & learning activities",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CeasefireNow pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}