{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1720",
    "title": "مصر تعلن إجراءات طارئة للتغلب على انقطاع الكهرباء",
    "full_text": "الحكومة المصرية تعلن أنها ستتخذ خطوات طارئة للتغلب على انقطاع الكهرباء في فصل الصيف، من بينها تقنين الاستهلاك وزيادة واردات الوقود. قال رئيس الوزراء المصري، مصطفى مدبولي، الخميس، إنّ الحكومة ستتخذ خطوات طارئة من بينها تقنين استهلاك الكهرباء وزيادة واردات زيت الوقود (المازوت) في إطار مساعيها لمواجهة انقطاع التيار في الصيف. وأضاف مدبولي أنّ مصر ستستورد ما قيمته 250 إلى 300 مليون دولار من المازوت للتغلب على انقطاع الكهرباء المتكرّر، وأنّها ستعلن عن خطة لتقنين الاستهلاك في الأماكن العامة. وتشمل التوجيهات الجديدة قراراً يلزم بعض موظفي الحكومة بالعمل من المنزل في بعض أيام آب/أغسطس المقبل. وفي وقتٍ سابق من هذا الشهر، أعلنت الحكومة المصرية قطع التيار الكهربائي بشكلٍ منتظم في محاولاتها للحد من الاستهلاك خلال موجة الحر. وأفاد السكان بانقطاع التيار الكهربائي في عدة مناطق في مصر هذا الشهر حيث ارتفعت درجات الحرارة فوق 40 درجة مئوية خلال موجة الحر التي أثّرت على جنوب أوروبا وشمال أفريقيا وتزامنت مع بلوغ الحرارة مستويات قصوى في أماكن أخرى في نصف الكرة الشمالي. ونادراً ما تشهد مصر انقطاعاً في التيار الكهربائي، منذ أن أدى انقطاع التيار إلى تعميق الاستياء من الرئيس الأسبق محمد مرسي، قبل نحو عقد من الزمان. \n26 اب\n \n26 اب\n واستثمرت مصر منذ ذلك الحين في بضع محطات أقامتها شركة \"سيمنس\" في محاولة لتعزيز البنية التحتية المتقادمة. وأوضح مدبولي أنّ الحد الأقصى لاستهلاك مصر اليومي من الغاز الطبيعي والمازوت في العام الماضي بلغ 129 مليون متر مكعب. ووصل الاستهلاك اليومي في تموز/يوليو إلى 152 مليوناً. وقال مدبولي إنّه تم استنفاد كل المتاح من المازوت حيث بدأ سحب المزيد من الغاز الطبيعي. كذلك، بيّن رئيس الوزراء أنّه إضافة إلى التوجيهات الجديدة، من المتوقّع أن يستمرّ انقطاع التيار الكهربائي في آب/أغسطس، لافتاً إلى أن \"الدولة قرّرت عدة إجراءات في هذا الصدد سيتم اتخاذها خلال الأيام القليلة المقبلة\". بدوره، قال وزير البترول، طارق الملا، في الأسبوع الماضي إنّ مصر ستبدأ تصدير الغاز الطبيعي مرةً أخرى في الخريف في الوقت الذي تتصدّى فيه لارتفاع الاستهلاك المحلي في الصيف. وأوضح الملا أنّ معظم إنتاج مصر يُستهلك محلياً في الصيف مع ارتفاع درجات الحرارة لكن هناك كميات فائضة متاحة للتصدير خلال الشتاء. ونفى مدبولي أن يكون انقطاع الكهرباء نتيجة تراجع إنتاج الغاز الطبيعي أو مشاكل في حقل ظهر. وقال \"نحن نتحدث عن ظروف غير طبيعية يواجهها العالم أجمع، مع اختلاف درجة المشكلة من دولة إلى أخرى\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصطفى مدبولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المازوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مرسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيمنس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البترول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طارق الملا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}