{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14b6",
    "title": "بينها \"سوار عيلام\"... ضبط قطع أثرية قبل تهريبها من إيران",
    "full_text": "السلطات الإيرانية تضبط كميات ضخمة من القطع الأثرية قبل تهريبهاإلى دولة عربية، مشيرة إلى أن المهربين حاولا إخفائها داخل صناديق خاصة بهما قبل أن يتم إلقاء القبض عليهم من قبل الشرطة بمطار الإمام الخميني الدولي في طهران. تمكنت السلطات الإيرانية من ضبط كمية ضخمة من القطع الأثرية في مطار طهران، بينما تم القبض على راكبين كانا يعتزمان نقلها إلى إحدى الدول العربية.وقال مرتضى أديب زاده، مدير عام المتاحف الإيرانية إن أكثر من 90 في المئة من القطع التي تم ضبطها أصلية، حسبما ذكرت وكالة \"إيلنا\" الإيرانية، يوم الأربعاء. وذكرت الوكالة أن عدد القطع الأثرية التي تم ضبطها وصل لـ 3 آلاف و680 قطعة ترجع إلى عصور تاريخية مختلفة، مشيرة إلى أن المهربين حاولا إخفائها داخل صناديق خاصة بهما قبل أن يتم إلقاء القبض عليهم من قبل الشرطة بمطار الإمام الخميني الدولي في طهران. وبحسب ما ذكره مرتضى أديب، فإن القطع الأثرية التي تم ضبطها تشمل عملات معدنية تاريخية يرجع معظمها إلى العصور الإسلامية من عهد الأمويين والعباسيين، إضافة إلى أساور ذهبية وخواتم وعملات ذهبية من العصر الساساني وعصور أخرى، إضافة إلى أساور فضية فريدة من نوعها تعود إلى الألفية الأولى. وبحسب المسؤول الإيراني، فإن أكثر من 90% من القطع الأثرية التي تم مصادرتها في مطار الإمام الخميني أصلية وحقيقية. در گفت و گو با #ایلنا مطرح شد:۹۰ درصد اشیاء تاریخی توقیفی در فرودگاه بین‌المللی امام خمینی، اصل است/ بیشتر اشیاء از حفاری‌های غیر مجاز در خوزستان بدست آمدهhttps://t.co/3WkDGpp1Tq \n\n كما أبلغ أديب زاده عن وجود أعمال فريدة في هذه الشحنة وقال: إن الأساور الفضية المنقوشة التي تعود إلى الألف الأول قبل الميلاد مهمة جدًا وهي أزواج. لدينا أيضاً \"سوار عيلام الذهبي\" ، والذي يشبه الأعمال التي وجدناها في رامهرمز. و \"عيلام\" كانت حضارة ما قبل إيرانية قديمة، وتوسعت في العصر الحديث إلى أقصى الغرب والجنوب الغربي من إيران، ممتدةً من الأراضي المنخفضة التي تُسمى الآن محافظة خوزستان ومحافظة عيلام، بالإضافة إلى جزء صغير جنوب العراق. ولم يقدّم مدير عام متاحف البلاد إحصاءات عن قيمة هذه البضاعة بالريال لتأكيد قيمتها. وقال إن هذه الأعمال ستعرض في معرض مثل العقارات الأخرى المحجوزة هذا العام لكن الوقت لم يعرف بعد. الأعمال التي يمكن عرضها وتوفير سعة المحافظة لها. وعام 2021، أعلن وزير التراث الثقافي والسياحة والصناعات اليدوية في إيران عن إستعادة أكثر من 3 آلاف قطعة أثرية  من الولايات المتحدة.   \n25 اب 06:42\n \n25 اب 14:03\n \n25 اب 20:41\n \n25 اب 18:09\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بمطار الإمام الخميني الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى أديب زاده",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بمطار الإمام الخميني الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى أديب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمويين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعباسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار الإمام الخميني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامهرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيلام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}