{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27d4",
    "title": "بعد تثمينه الدعم الأميركي.. نتنياهو: فيديو انتقاد إدارة بايدن كان \"خطوة ضرورية\"",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يقول إنّ \"إمدادات الذخائر التي جاءت من الولايات المتحدة إلى إسرائيل شهدت انخفاضاً كبيراً قبل نحو 4 أشهر\". قال رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، إنّ الفيديو الذي انتقد فيه إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن بشأن الدعم الأميركي لـ\"إسرائيل\" كان ضرورياً، وفق ما نقلت وسائل الإعلام الإسرائيلية. وأشار نتنياهو في جلسة حكومة الاحتلال الأسبوعية، إلى أنّ \"إمدادات الذخائر التي جاءت من الولايات المتحدة إلى إسرائيل شهدت انخفاضاً كبيراً قبل نحو 4 أشهر\". وأضاف أنّ \"إسرائيل\" ناشدت الولايات المتحدة لتسريع عمليات التسليم على جميع المستويات، ولم يتغيّر شيء\"، متابعاً أنّ \"تسليم الأسلحة كان على قطرات، أما الكتلة الكبيرة من الذخائر فلم تصل\". وأوضح نتنياهو أنه نشر الفيديو الذي انتقد فيه الإدارة الأميركية \"بعد أشهر من عدم حدوث تغيير في هذا الوضع\"، مضيفاً أنّ \"هذه الخطوة كانت ضرورية لتحريك الأمور\". وفي الوقت عينه ثمّن دعم بايدن والإدارة الأميركية لـ\"إسرائيل\". قائلاً: \"منذ بداية الحرب، قدّمت لنا الولايات المتحدة الدعم معنوياً ومادياً – في الوسائل الدفاعية والهجومية\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي الجلسة نفسها، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ \"نتنياهو صرخ في أثناء الجلسة الحكومية، وقال إنه لن يسمح لوزراء بتهديده\". وقبل أيام، أكد البيت الأبيض أنّه لم يكن على علم بأن نتنياهو، سينشر مقطعاً مصوّراً عن شحنات الأسلحة الأميركية المخصصة لـ\"إسرائيل\". وأعرب عن \"خيبته العميقة إزاء فيديو نتنياهو\". وقال البيت الأبيض إنّ \"فكرة توقّف الولايات المتحدة عن مساعدة إسرائيل\"، في الحرب على غزة، \"ليست دقيقة على الإطلاق\". وكان قد احتجّ نتنياهو، في فيديو مصوَّر، على وقف مساعدات الأسلحة الأميركية، واصفاً ذلك بالأمر \"غير المعقول\"، بينما رفض البيت الأبيض هذه الادّعاءات.   وعلّق موقع \"أكسيوس\" الأميركي، في تقرير، على تصرّفات نتنياهو، وتوتر العلاقات بينه وبين إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن.  ونقلاً عن مسؤولين أميركيين، قال الموقع إنّ \"الخلاف الجديد بين نتنياهو وإدارة بايدن يُعيق الجهود الدبلوماسية الأميركية - الإسرائيلية، لتهدئة التوترات عند الحدود اللبنانية وتجنّب الحرب مع حزب الله\". ولفت \"أكسيوس\" إلى أنّ فريق بايدن، خلف الكواليس، \"كان غاضباً ومصدوماً من جحود نتنياهو\"، بينما قال بعض المسؤولين الأميركيين، ممن شاهدوا الفيديو، إنّ \"نتنياهو بدا مضطرباً\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الأسبوعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريق بايدن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}