{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d44",
    "title": "\"تصريح بايدن مدوٍّ\".. ونتنياهو يردّ: قراراتنا تخضع لإرادتنا لا لضغوط خارجية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ تصريح الرئيس الأميركي جو بايدن الأخير عن التعديلات القضائية هو \"أخطر تصريح من جانب الإدارة الأميركية\". ردّ رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو على الرئيس الأميركي جو بايدن بعد تصريحه \"غير المألوف\"، كما وصفته وسائل إعلام إسرائيلية، ضد التعديلات القضائية أمس الثلاثاء. وقال نتنياهو: \"إسرائيل تتخذ قراراتها وفق إرادة مستوطنيها، وليس استناداً إضغوط خارجية، بما في ذلك أفضل أصدقائنا\".   وتطرق بايدن أمس الثلاثاء إلى الأيام العاصفة التي مرّت على \"إسرائيل\" لغاية إعلان نتنياهو تجميد التعديلات القضائية، وقال: \"مثل الكثير من الداعمين الأكثر التزاماً لإسرائيل، أنا قلق جداً. لا يمكنهم الاستمرار في هذه الطريق. أوضحت هذا بما يكفي\". وأضاف بايدن أنّه لا ينوي دعوة رئيس الحكومة نتنياهو إلى البيت الأبيض في الفترة القريبة. بدوره، قال وزير الأمن القومي الإسرائيلي إيتمار بن غفير رداً على بايدن: \"عليهم أن يفهموا أن إسرائيل دولة مستقلة وليست نجمة أخرى في علم الولايات المتحدة\". في الوقت نفسه، لفتت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّهم فوجئوا في \"إسرائيل\" كثيراً بكلام الرئيس بايدن، معتبرين أنّه \"أخطر تصريح من جانب الإدارة الأميركية فيما خص التعديلات القضائية\". وبحسب مصدر سياسي كبير، فإنّ \"تصريح بايدن ليس أقل من هجوم دبلوماسي أو صفعة مدوية\".  \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وقال المصدر إنّ  \"الكلام يعكس الإحباط في واشنطن والغضب من نتنياهو وحكومته، ويدل على أن الأميركيين لا يعتقدون أن تعليق التشريع كافٍ، ويريدون التوضيح أن الأزمة لم تنقضِ فعلًا\". ورداً على سؤال عما إذا كان يرى أن الأميركيين يتدخلون في السياسة الداخلية في \"إسرائيل\"، قال المصدر الكبير: \"ليس أكثر من العادي\"، ملمحاً أنهم يتدخلون طوال الوقت. وأضاف أنّ \"قول بايدن الشديد بأن نتنياهو لن يُدعى قريباً إلى واشنطن هو الأشد بالنسبة إلى إسرائيل، وهو يهدف إلى تمرير رسالة إلى الحكومة\". ومنذ أيام، ذكر موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّ العلاقات الأميركية - الإسرائيلية \"تمرّ بأزمة متكاملة بعد أقل من 3 أشهر\" من عودة نتنياهو إلى مكتب رئاسة وزراء الاحتلال.  وفي السياق نفسه، تناول الكاتب ستيفن كوك، في صحيفة \"فورين بوليسي\"، العلاقة بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" حالياً، مشيراً إلى أنها \"لم تعد منطقية\". بدورها، نشرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية مقالاً للكاتب والمستشار السياسي، ألون بينكاس، تحدث فيه عن التذمر الأميركي من نتنياهو،  والإجراءات التي يتّبعها في \"إسرائيل\". وأشار بينكاس، في مقاله، إلى أنّ \"واشنطن سئمت من نتنياهو، وتصريحاتها ستتحول إلى أفعال\".  وفي شهر شباط/فبراير الماضي، حذّر رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، من أنّ \"إسرائيل\" قد تخسر الولايات المتحدة بسبب إجراءات حكومة الاحتلال والتعديلات القضائية. وفي سياق تدهور العلاقات الأميركية - الإسرائيلية في الآونة الأخيرة، ذكر موقع \"تايمز أوف إسرائيل\" أنّ مصدراً مقرَّباً إلى نتنياهو اتّهم واشنطن بتمويل الاحتجاجات ضد التعديلات القضائية.  وأضاف الموقع أنّ \"مسؤولاً حكومياً كبيراً سافر مع نتنياهو في رحلته الأخيرة إلى إيطاليا، قال إنّ الاحتجاجات الجماهيرية ضد التعديلات القضائية مُوِّلت جزئياً من جانب إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن\".   \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزراء الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفن كوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألون بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}