{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24d2",
    "title": "المقاومة تفجر منزلاً بقوة إسرائيلية في رفح.. وتعرض مشاهد لعملياتٍ في جباليا و\"نتساريم\" (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تتصدى للاحتلال وتدك تحشيداته وآلياته في مناطق عديدة من غزة، أبرزها مخيم جباليا شمالي القطاع، وتنشر توثيقاً لبعض عملياتها. تواصل المقاومة الفلسطينية تكبيد قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة خسائر كبيرة، وذلك بتنفيذها عملياتٍ استهدفت جنوده وآلياته، خصوصاً شمالي القطاع، لليوم الـ 235 من ملحمة \"طوفان الأقصى\" المستمرة، و\"جيش\" الاحتلال يقرّ بإصاباتٍ في صفوف جنوده. كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أعلنت في بيانٍ مقتضب، تمكّن مجاهديها من تفجير منزلٍ مفخخٍ مسبقاً في قوةٍ إسرائيلية خاصة في مخيم الشعوت جنوبي مدينة رفح، مؤكّدةً إيقاع أفرادها بين قتيلٍ وجريح. وتبنّت كتائب القسّام استهداف دبابة \"ميركافا\" وسط مخيم جباليا شمالي قطاع غزة، ودك تحشدات الاحتلال بقذائف الهاون في محاور القتال الشمالية. ونشرت \"القسّام\" مقطع فيديو يُظهر مجاهديها وهم يدكون مباني يتحصن داخلها جنود الاحتلال، كما نادى أحد المجاهدين متوجهاً إلى جنود الاحتلال بالقول إنّ \"جباليا حرام عليكم\". #شاهد.. كتائب القسام تستهدف دبابة \"ميركافا\" وسط مخيم جباليا وتدك تحشدات الاحتلال بقذائف الهاون في محاور القتال شمال قطاع غزة.#الميادين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/U44hENENwa \n\n وعرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مشاهد من حمم \"الهاون\" التي دكت بها آليات  الاحتلال وجنوده في محور التقدم شرقي مخيم جباليا. #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها آليات وجنود الاحتلال في محور التقدم شرق مخيم #جباليا.#الميادين #سرايا_القدس pic.twitter.com/a3ntd7jA0Y \n\n وأكدت سرايا القدس قصفها بالاشتراك مع مجاهدي القسام بقذائف الهاون النظامي جنود وآليات العدو شمالي جباليا. وعرضت سرايا القدس مشاهد من قصفها تموضعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط مستشفى الصداقة التركي. #سرايا_القدس تعرض مشاهد من قصفها تموضعاً لجنود العدو الصهيوني محيط مستشفى الصداقة التركي.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5vp1g2X3yK \n\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 05:46\n من جانبها، دكت كتائب المجاهدين قوات الاحتلال المتمركزة في محور \"نتساريم\"، جنوب مدينة غزة، بصواريخ قصيرة المدى. كتائب المجاهدين تنشر لقطات لدك قوات الاحتلال المتمركزة في محور #نتساريم بصواريخ قصيرة المدى.#الميادين #كتائب_المجاهدين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/trp80ljh3a \n\n كما استهدف مجاهدوها موقع كتيبة \"أميتاي\" الإسرائيلي شرقي رفح برشقة صاروخية. كما أعلنت كتائب شهداء الأقصى أيضاً قصفها القوات الإسرائيلية المتمركزة على محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية قصيرة المدى، على دفعتين خلال يوم واحد. ويوم أمس، أعلنت كتائب القسام استهداف مجاهديها قوةً إسرائيليةً خاصة، تحصّنت داخل منزل، بصاروخ \"107\"، شرقي مدينة جباليا، شمالي قطاع غزة. وتمكن مجاهدو القسام من قصف حشدٍ لقوات الاحتلال في موقع الإدارة المدنية شرقي جباليا بقذائف الهاون، بالإضافة إلى الاستيلاء على طائرة مسيّرة استخبارية. كما عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد عن استهداف قوة إسرائيلية متحصنة في مبنى شرقي مخيم جباليا. وأعلنت كتائب المجاهدين استهداف دبابة إسرائيلية بقذيفة \"RPG\"، في محور تقدم مخيم جباليا، وأصابتها بصورة مباشرة، عارضةً مشاهد من العملية.  وقصفت كتائب المجاهدين، للمرة الثانية في يوم واحد، قوات الاحتلال المتمركزة في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، بصواريخ قصيرة المدى.  يأتي ذلك في إطار استمرار العمليات العسكرية للأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة. من جهته، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بإصابة 13 عسكرياً في صفوفه، معلناً أنّهم جُرحوا في معارك قطاع غزة خلال الساعات الـ24 الماضية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#سرايا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميتاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}