{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d72",
    "title": "رئيس حركة \"حقوق\" للميادين: سنشكّل تحالفاً ضد \"إسرائيل\" بعد خروج القوات الأميركية من العراق",
    "full_text": "رئيس حركة \"حقوق\" العراقية والنائب البرلماني، حسين مؤنس، يؤكد للميادين أنّه \"لا سيادة في البلاد في ظل وجود سلطات لها قرارات ومواقف فوق سلطة الحكومة\"، مُشدّداً على أنّ القوات الأميركية يجب أنّ تُخرَج من الأراضي العراقية بشكلٍ أو بآخَر. أكّد رئيس حركة \"حقوق\"، والنائب في البرلمان العراقي، حسين مؤنس، في حديثه للميادين، إنّ إدراج اسمه ضمن قائمة العقوبات الأميركية، يمثّل له \"محلّ فخرٍ واعتزاز\"، مشدّداً على وجوب خروج القوات الأميركية من العراق.  وأجرى مؤنس مقابلةً مع قناة الميادين، أشار فيها إلى أنّ اللجوء الأميركي إلى فرض عقوبات يدل على \"استبدادٍ واستهتار أميركيَين بالعراق، وانتهاكٍ لسيادته\"، موضحاً أنّ أميركا تنتهج هذه الأساليب بهدف \"إحراج الحكومة العراقية وتبيان هيمنتها على الساحة العراقية\"، وأنّ واشنطن تحاول خلط الأوراق في الساحة العراقية عبر سياسة فرض العقوبات. كما أكّد أن اتجاه أميركا نحو فرض العقوبات \"لا قيمة له بنظري\"، لكنه قرار يمسّ أعلى سلطة تشريعية (كونه نائب برلماني)، ويمس سيادة البلاد، بحيث يتم تطبيق أوامر أميركية على أرض العراق. \"قرار الخزانة الأميركية يمسّ السيادة بحيث تطبق أوامر أميركية على أرض العراق\"النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين #العراق #الثورة_الكبرى@HussainMouanes pic.twitter.com/a1crV9cqZw \n\n وتطرّق رئيس حركة \"حقوق\" العراقية إلى أنّ أميركا لم يكن لديها نفوذ اقتصادي فقط في العراق، بل أكثر من ذلك، واصفاً وجودها في البلاد بـ\"هيمنة وسيادة ووصاية\"، ومشدّداً على دعوته إخراج القوات الأميركية وتحرير العراق من الهيمنة الاقتصادية، ومؤكّداً أنّه \"لا عدول عن ذلك\". وأوضح مؤنس أنّه عندما احتلت القوات الأميركية العراق شكّلت صندوقين بأمواله، \"عراق 1\" و\"عراق 2\"، وهما اللذين كانت تودع بهما أموال العراق من عائدات النفط، موضحاً أنّ أحدهما \"صُرف باعتبار أنّه معني بديون الكويت\"، في حين استثمر الأميركيون الأموال في الصندوق الثاني في منحهم سيادةً اقتصادية على البلاد. وعن كيفية مواجهة الوصاية الأميركية، كشف النائب في البرلمان العراقي للميادين، أنّهم طالبوا وأخذوا \"إجراءاتٍ عديدة في سبيل التفلّت من هيمنة الدولار، والاتّجاه نحو تنويع العملات، وإعطاء قوةٍ للدينار العراقي\"، مؤكّداً أن كل الأدوات موجودة لتطبيق هذا القرار، مؤكّداً أنّه للعراق اليوم مصادر مالية منتظمة في كل دول المنطقة. \"لا سيادة في البلد في ظل وجود سلطات لها قرارات ومواقف فوق سلطة الحكومة\".النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى@HussainMouanes pic.twitter.com/wwpXaf7TUS \n\n ولفت رئيس حركة \"حقوق\" إلى أنّه \"ليس بالضرورة أن يكون هناك إجماع على خروج القوات الأميركية من العراق\"، لكنّه بالضرورة وجود أغلبية، مُشيراً إلى أنّ هذه الأغلبية تحققت في القرار الذي صدر من مجلس النواب العراقي في الخامس من كانون الثاني/يناير عام 2020، وهو القرار القاضي بإلزام الحكومة العراقية المطالبة بإخراج القوات الأميركية من البلاد. \n26 اب\n \n25 اب\n وشدّد مؤنس على عدم وجود سيادةٍ عراقية \"في ظل وجود سلطاتٍ لها قرارات ومواقف فوق سلطة الحكومة\". كذلك، أكّد متابعة اللجنة الثنائية العراقية-الأميركية وغيرها، ومُشيراً إلى أنّه \"على أي حالٍ، فإنّ القوات الأميركية لا بد أن تُخرَج من الأراضي العراقية بشكلٍ أو بآخَر\". \"لا سيادة في البلد في ظل وجود سلطات لها قرارات ومواقف فوق سلطة الحكومة\".النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى@HussainMouanes pic.twitter.com/wwpXaf7TUS \n\n وعبّر مؤنس عن حسن ظنه بالحكومة العراقية الحالية في إدارة ملف الخروج الأميركي من البلاد، مُعتبراً أنّ \"لا يوجد عاقل يقبل بهذه الهيمنة وهذه الوصاية بهذا الشكل\". وبيّن أنّ الأميركيين قاموا بتنمية الإرهاب وتهديدات \"داعش\" للبلاد، وأنّهم كانوا مستثمرين في هذا الإرهاب، ووظّفوا \"داعش\" لأجل إعادتهم إلى الساحة العراقية، لأجل الحفاظ على الأمن القومي الأميركي والحفاظ على أمن واستقرار \"إسرائيل\"، مشدّداً على أن من قاوم التنظيمات الإرهابية هم أبناء العراق بمباركةٍ من فتوى المرجعية العليا، وبدعمٍ من إيران. واعتبر أنّ الوجود الأميركي الآن هو \"وجود تهديدي وليس حافظاً أو دافعاً عن البلد\"، مشدّداً على أنّ قصف مؤسسة حكومية وقتل قادة وموظفين حكوميين في الحشد الشعبي يمثّل \"استهتاراً واستهانةً وعدوان\". \"الوجود الأميركي الآن هو وجود تهديدي وليس حافظاً أو مدافعاً عن البلد\"النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى#مقابلة_مع@HussainMouanes pic.twitter.com/p7YVWRsgof \n\n وجدّد تأكيده أنّ السفارة الأميركية في العراق تحوّلت إلى \"ثكنةٍ عسكرية\"، وتحوي أجهزة تنصت وتجسس، مستهجناً أنّها \"أكبر سفارة في العالم، وأكبر بعثة في العالم\". \"السفارة الأميركية في #بغداد مع احتواءها على بعثة دبلوماسية هي ثكنة عسكرية تحوي أجهزة تنصت وتجسس\"النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى#مقابلة_مع@HussainMouanes pic.twitter.com/D2btQhE94H \n\n وبشأن المقترح عن توصلٍ لهدنة بين جيش الأميركي والمقاومة الإسلامية في العراق، قال مؤكّد في حديثه للميادين: \"أنا لا أرى معنى لمفردة الهدنة، فهناك احتلالٌ وشعب رافض له\". وعن تأثير مغادرة القوات الأميركية على الجانب الأمني، أكّد أنّ الجيش العراقي والقوات المسلحة العراقية عموماً، والحشد الشعبي اليوم هم في أحسن حالاتهم، مجدّداً أنّه \"لامبرر لوجود جيشٍ موازٍ للجيش العراقي تحت أيّ ذريعة\". وكشف مؤنس للميادين أنّ الخطوة التالية بعد تصفير الوجود الأميركي في العراق، وإخراجه من البلاد، ستكون هي \"الدعوة إلى تشكيل تحالف من جميع الدول الرافضة لإسرائيل، للوقوف بوجه تغلغل  جهازها الموساد\". \"سندعو إلى تأليف تحالف من جميع الدول الرافضة لـ\"إسرائيل\" للوقوف بوجه تغلغل \"الموساد\"النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى#مقابلة_مع@HussainMouanes pic.twitter.com/zOBzAYBz6a \n\n وأشار إلى أنّ جهاز \"الموساد\" الإسرائيلي موجودٌ في بغداد، وموجود في إقليم كردستان العراق، وله أصابع واضحة، لافتاً إلى أنّ وجودٍ إسرائيلي في البلاد تحت غطاء منظمات مجتمع مدني، وشركات تجارية اقتصادية وأمنية، إضافةً إلى وجودٍ في السفارات. وختم مؤنس حديثه للميادين بالقول إنّ العراق في خطر، وأنّهم حريصون على استرداد سيادته \"شاء من شاء، وأبى من أبى\"، مضيفاً \"نحن ماضون باتجاه استرداد سيادة البلد والحفاظ عليه وطرد هذا الوجود الأميركي البغيض\". \"نحن ماضون باتجاه استرداد سيادة البلد والحفاظ عليه وطرد هذا الوجود الأميركي البغيض\"النائب في البرلمان العراقي حسين مؤنس لـ #الميادين#العراق#الثورة_الكبرى#مقابلة_مع@HussainMouanes pic.twitter.com/UAk6QRZmXB \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الثنائية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_مع@HussainMouanes pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_مع@HussainMouanes pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "E94H",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيش الأميركي والمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_مع@HussainMouanes pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين مؤنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_مع@HussainMouanes pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}