{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ee8",
    "title": "بعد اتصال أمير عبد اللهيان.. هنية في طهران قريباً",
    "full_text": " وزير الخارجية الإيرانية حسين أمير عبد اللهيان يشدد في اتصال هاتفي مع رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية على محورية قضية القدس. بحث رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية مع  وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، التطورات السياسية والميدانية. وأشاد وزير الخارجية الإيرانية خلال اتصال هاتفي مع هنية بصمود الشعب الفلسطيني، معبراً عن اعتزازه بالمقاومة الفلسطينية التي تؤلم الاحتلال وتقض مضاجعه. وشدد أمير عبد اللهيان على محورية قضية القدس ومتابعة إيران لما يجري فيها من اعتداءات وممارسات صهيونية، موجهاً في الوقت نفسه دعوة لرئيس الحركة لزيارة طهران والالتقاء بالقيادة الإيرانية لبحث المزيد من التفاصيل والتطورات الجارية. من جانبه، عبّر رئيس الحركة عن شكره وتقديره لأمير عبد اللهيان، مؤكداً قبوله الدعوة وعزمه التوجه إلى طهران قريباً. واستعرض هنية ما يقوم به الاحتلال من جرائم في الضفة والقدس وحصار غزة ودور المقاومة في صد العدوان وقدرتها على فرض معادلاتها الميدانية لما يخدم مصلحة شعبها وقضيتها. \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:26\n كما أشاد بالفعاليات التي شهدها يوم القدس، مرحباً بالمواقف التي أعلنت خلاله دعماً وتأييداً للشعب الفلسطيني ومقاومته بما يؤكد أن القدس تشكل عنصر إجماع للأمة وبوصلة الأحرار في العالم. وفي وقت سابق من اليوم،  أجرى وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان اتصالاً هاتفياً برئيس المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزة يحيى السنوار، وتبادل الجانبان التهنئة لمناسبة عيد الفطر المبارك. كذلك، شكر السنوار لإيران دعمها السياسي شعباً وحكومةً للشعب الفلسطيني. يُشار إلى أنَّ وزير الخارجية الإيراني وصل الأربعاء إلى العاصمة اللبنانية، وأجرى  لقاءً في وقت سابق اليوم مع الأمين العام لحزب الله  السيد حسن نصر الله، استعرضا خلاله آخر تطورات الأحداث في فلسطين المحتلة. كما التقى عبداللهيان، الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين زياد النخالة، وبحثا آخر المستجدات في فلسطين والمنطقة. وقبل أيام، أكّد وزير الخارجية الإيراني في اتصال بالنخالة استمرار الدعم الإيراني للشعب الفلسطيني ومقاومته ضد الاحتلال الإسرائيلي. وفي السياق نفسه، أكّد المرشد الإيراني السيد علي خامنئي، الأسبوع الماضي، أنّ سرعة زوال \"إسرائيل\" تزداد يوماً بعد آخر، لافتاً إلى أن \"العالم بأسره يرى ذلك\". \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}