{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2653",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nمعارك ضارية في رفح واشتباكات من مسافة صفر في حي الشجاعية، القسام تؤكد مقتل وإصابة عدد من الجنود، وسرايا القدس تقصف \"سديروت\" ومستوطنات الغلاف برشْقة صاروخية.\nفي جبهة الإسناد اللبنانية، المقاومة الإسلامية تقصف الأجهزة ‏التجسسية في موقع بركة ريشا وتجمعات للجنود في محيط مثلث الطيحات وتوثق استهداف قاعدة بيريا للدفاع الجوي الصاروخي. \nفي اليمن، عدوان أميركي بريطاني يستهدف مطار الحديدة وجمعة جديدة من التظاهرات الحاشدة دعماً لغزة.\nتمديد جديد لمهلة التصويت في الانتخابات الرئاسية الإيرانية مع استمرار الإقبال الكثيف على مراكز الاقتراع.\nالرئيس التركي يعرب عن استعداد بلاده لتحسين العلاقات بسوريا، ويقول إن لقاءه نظيره السوري يمكن أن يحدث مرة أخرى.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}