{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a5b",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالسيد نصرالله يؤكد أن سوريا ومحور المقاومة سيتصديان لمحاولات إحياء داعش من جديد ويحذر \"إسرائيل\" من تحويل لبنان إلى ساحة للاغتيالات وتغيير قواعد الاشتباك.\nعلى الرغم من إعلان الدبيبة تبرؤه من لقاء المنقوش كوهين مجلس النواب الليبي يطالب بالتحقيق مع الحكومة بتهمة التواصل مع \"إسرائيل\".\nالبرهان ينفي وجود اتفاق مع قوات الدعم السريع غداة إعلان حميدتي رؤيته للحل والمفاوضات.\nمؤتمر نداء الأقصى الثاني يختتم أعماله في كربلاء ويدعو في بيانه الختامي إلى التصدي للتطبيع.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كربلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}