{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ed3",
    "title": "بوتين: علينا التحرك سريعاً لمواجهة العدوان الاقتصادي الغربي",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يشدد على أهمية التحرك سريعاً لمواجهة العدوان الاقتصادي الغربي.. ويعفي ما يصفه بالدول والشركات \"الصديقة\" من الحظر الذي فرضه على مبيعات النفط الروسي. قال الرئيس الروسي فلاديمير بوتين اليوم الجمعة، إنّ على روسيا التحرك سريعاً لمواجهة العدوان الاقتصادي الغربي، وإنّ موسكو ستوسع علاقاتها مع دول في أوروبا وآسيا وأميركا اللاتينية وأفريقيا. وقال بوتين أثناء اجتماع لمشرعين روس، إنّه يتعين على البرلمان والحكومة وجميع السلطات الإقليمية والمحلية العمل بوضوح وسرعة كفريق واحد متماسك في مواجهة العدوان الاقتصادي الغربي. وأضاف أنّه \"لن نسمح لروسيا بأن تعزل نفسها، وعلى العكس، سنوسع علاقاتها التعاونية القائمة على المساواة والمنفعة المتبادلة مع الدول الصديقة في أوروبا وآسيا وأميركا اللاتينية وأفريقيا\". \n24 اب\n \n23 اب\n وأفاد الموقع الإلكتروني للحكومة الروسية بأنّ الرئيس فلاديمير بوتين وقع اليوم، مرسوماً بإعفاء العقود القائمة مع ما يوصف بالدول والشركات \"الصديقة\" من الحظر الذي فرضه على مبيعات النفط الروسي رداً على فرض قيود على الأسعار. وكانت مجموعة السبع والاتحاد الأوروبي وأستراليا قد اتفقت على  فرض سقف للسعر عند 60 دولاراً لبرميل النفط الخام الروسي المنقول بحراً اعتباراً من الخامس من ديسمبر كانون الأول الماضي رداً على \"العملية العسكرية الخاصة\" لموسكو في أوكرانيا. وفي وقت سابق اليوم، وقع بوتين على تعديلات المرسوم الذي أصدره في كانون الأول/ديسمبر ليستثني التعاقدات الحالية مع شركات ودول لا تعتبرها روسيا \"غير صديقة\". وتواصل روسيا إنتاج النفط وتصديره على الرغم من العقوبات بعدما حولت مسار صادراتها النفطية إلى الصين والهند لتحل محل الأسواق التقليدية في أوروبا. وكشف صندوق النقد الدولي، اليوم ، في تقريره الاقتصادي أنّ الوضع الاقتصادي الروسي أثبت مقاومته للعقوبات الاقتصادية بالرغم من توقعات الخبراء. وأشار التقرير الصادر عن صندوق النقد الدولي إلى أنّه بعد انخفاض حاد في الربع الثاني من العام الماضي تعافى الاقتصاد الروسي بقوة في الربعين الثالث والرابع، مما قلل من تراجع الإنتاج في عام 2022 إلى نسبة 2.1%. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وأستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}