{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c225a",
    "title": "مسؤول عربي ينفي لـ\"أكسيوس\" مزاعم إرسال قوات عربية إلى غزة لتأمين قوافل المساعدات",
    "full_text": "مسؤول عربي ينفي المزاعم الإسرائيلية بموافقة دول عربية على إرسال قوات إلى غزة لتأمين المساعدات، ويقول إنّ الدول العربية قد تفكر في إرسال قوات لحفظ السلام بعد انتهاء الحرب الإسرائيلية على القطاع. قال مسؤول عربي بحسب ما نقل موقع \"أكسيوس\" الأميركي إنّ وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت يبدو أنّه أساء الفهم حول إرسال قوات عربية إلى قطاع غزة. وتابع المسؤول أنّ الدول العربية ليست مستعدة لإرسال قوات لتأمين قوافل المساعدات، مشيراً إلى أنّ الدول العربية قد تفكر في إرسال قوات إلى غزة للمشاركة في قوة حفظ السلام بعد الحرب. \n20 اب\n \n19 اب\n وفي وقت سابق زعمت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"دولاً عربية تقيم علاقات مع إسرائيل وافقت على إرسال قوة مسلّحة إلى غزة لحماية إنشاء المرفأ والمساعدات\". وتابعت أنّ هذه القضية طرحت في زيارة غالانت الأخيرة إلى الولايات المتحدة الأميركية، مشيرة إلى أنّ \"الأميركيين مهتمون ومتدخلون من أجل المساعدة في تشكيل هذه القوة الدولية\". وأضافت أنّ غالانت أبلغ نتنياهو أنّ خلال زيارته واشنطن \"حقق تقدماً لإدخال قوة دولية مسلحة لقطاع غزة من 3 دول عربية\"، وتابعت أنّ \"القوة العربية التي ستنشر في غزة مهمتها توزيع المساعدات الإنسانية ونقلها وحمايتها وبالتعاون مع غزيين\"، ولفتت إلى أنّ \"طواقم عمل بقيت في واشنطن للاتفاق على التفاصيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات عربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقطاع غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}