{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c122c",
    "title": "الليرة التركية تقترب من مستوى متدن قياسي عند 20 مقابل الدولار",
    "full_text": "الليرة التركية تشهد تراجعاً ملحوظاً قبل جولة الإعادة في الانتخابات الرئاسية التي تجرى يوم الأحد والتي ستقرر ما إذا كان الرئيس رجب طيب أإدوغان سيمدد حكمه إلى عقد ثالث. تراجعت الليرة التركية إلى مستوى متدن قياسي يقترب كثيراً من 20 ليرة مقابل الدولار، اليوم الجمعة، قبل جولة الإعادة في الانتخابات الرئاسية التي تجرى يوم الأحد والتي ستقرر ما إذا كان الرئيس رجب طيب إدوغان سيمدد حكمه إلى عقد ثالث. وسجلت الليرة 19.9845 مقابل الدولار الأميركي، مبتعدة قليلاً عن مستوى قياسي متدن بلغ 19.9950 في التعاملات المبكرة. وتراجعت الأسهم والسندات السيادية التركية المقومة بالدولار، في حين ارتفعت تكلفة التأمين على الانكشاف على الديون التركية منذ الجولة الأولى من الانتخابات الرئاسية التي أجريت في 14 أيار/مايو. وتقدم أردوغان بشكل كبير على منافسه الرئيسي كمال كليجدار أوغلو في الجولة الأولى، ولكنه لم يتمكن من الفوز بأكثر من 50 بالمئة  + 1 من الأصوات التي كان يحتاجها لتجنب جولة الإعادة. والخميس، هبطت الليرة التركية إلى مستوىً قياسي يبلغ 19.8050 ليرة للدولار، وذلك بعد أيامٍ من تصدّر إردوغان الانتخابات الرئاسية التركية مما فاجأ الأسواق. \n25 اب\n \n24 اب\n وحاز إردوغان 49.34%، في الجولة الأولى، بينما حصل أوغلو على 45.00%، أما سنان أوغان، فحاز 5.23% من الأصوات. ووُصفت الانتخابات بالتاريخية، وأنّ الفائز فيها سيقود الجمهورية التركية إلى مئويتها الثانية، بحيث شارك نحو 88% من الشعب التركي  داخل البلاد وخارجها في الانتخابات. ومن المقرر أن تنطلق الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية التركية بين إردوغان وأوغلو الأحد المقبل، بعد أن فشل كِلا المرشحين في حصد أكثر من 50% من أصوات الناخبين خلال الجولة الأولى. ويوم أمس، أعلن حزب \"اليسار الأخضر\" التركي، الموالي للكرد، دعمه مرشح تحالف الأمة، كمال كليجدار أوغلو، في الانتخابات الرئاسية التركية، في الجولة الثانية التي ستجري، الأحد المقبل. والإثنين الماضي، أعلن المرشح الرئاسي السابق، سنان أوغان، أنّه سيدعم الرئيس الحالي إردوغان، في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية. ويوم أمس، سجلت تركيا رقماً قياسياً للناخبين مع انتهاء الجولة الثانية من الانتخابات في الخارج. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أإدوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوغان سيمدد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}