{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2498",
    "title": "الكونغو الديمقراطية: تعيين حكومة جديدة بعد أشهر من الجمود",
    "full_text": "جمهورية الكونغو الديمقراطية تعلن عن حكومة جديدة، تتكوّن من 54 وزيراً، بعد جمود دام أكثر من 5 أشهر في إثر إعادة انتخاب الرئيس، فيليكس تشيسيكيدي. أعلنت جمهورية الكونغو الديمقراطية، اليوم الأربعاء، عن حكومة جديدة للبلاد، مُنهيةً بذلك الجمود الذي دام أكثر من 5 أشهر بعد إعادة انتخاب الرئيس، فيليكس تشيسيكيدي، لولاية جديدة. وعانت الدولة الأفريقية من جمود طويل من جراء الصراع الداخلي على الوظائف، والذي أدى إلى تأخير تشكيل حكومة جديدة. وفي إشارة إلى هذا التأخير، قال مدير الاتصالات لدى الرئاسة الكونغولية، إريك نييندو، إن \"الأمر استغرق وقتاً حتى تتمكّن الأحزاب المختلفة في الائتلاف الحاكم من التوصّل إلى حل وسط\" وفق تعبيره. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتتكوّن الحكومة الجديدة من 54 وزيراً مقابل 57 وزيراً للحكومة السابقة، أبرزهم جاي كابومبو موديامفيتا في منصب وزير الدفاع، وهو منصب رئيسي في وقت تواجه فيه البلاد أزمة أمنية خطرة شرق الكونغو. كما تمّ تعيين دودو فوامبا ليكندي وزيراً للمالية، وكيزيتو باكابومبا مشرفاً على وزارة المناجم واحتياطيات الكونغو ذات الأهمية العالمية من الكولتان والنحاس والمعادن الأخرى. وتأتي تسمية الحكومة الجديدة بعد أقلّ من أسبوعين من إحباط الجيش الكونغولي محاولة انقلاب، في إثر مهاجمة مسلحين منزل أحد الوزراء قبل الدخول إلى قصر الأمة الذي يضم مكاتب تشيسيكيدي في العاصمة كينشاسا. كما تزامن الإعلان عن الحكومة في الوقت الذي يشهد شرق جمهورية الكونغو الديمقراطية قتالاً متجدّداً، حيث يحاول الجيش استعادة الأراضي التي استولت عليها عناصر حركة \"مارس 23\" (تعرف أيضاً باسم أم- 23)، التي تتهم كينشاسا دولة رواندا بتقديم الدعم للحركة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليكس تشيسيكيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليكس تشيسيكيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إريك نييندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاي كابومبو موديامفيتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرق الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دودو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوامبا ليكندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكيزيتو باكابومبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الجديدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكونغولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قصر الأمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكاتب تشيسيكيدي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينشاسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الكونغو الديمقراطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينشاسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}