{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d45",
    "title": "إعلاميون من لبنان جربوا \"مثلّث النار\"",
    "full_text": "بزخمٍ و حماسة خاطب وزير الإعلام اللبناني الإعلاميين داعياً إياهم للمشاركة في دورة للدفاع المدني في مبنى الوزارة، حول الإطفاء والإسعاف والإخلاء وكيفية التصرف في حال حدوث الزلازل... فماذا تضمّنت؟ غالباً ما تجتمع العناصر المفضية إلى نجاح مضمون فكرة قد تبزغ بشكلٍ عفويّ، فتتبلور رويداً رويداً... لتصبح حقيقة تنثر فائدتها على الجميع. -عناصر الدفاع المدني والإسعاف والطوارىء في كل أصقاع الأرض، يمثّلون صفوة إيثار المجتمع، فكيف الحال في بلدٍ كلبنان؟ وهو الذي يعمل عناصره كمتطوعين يعطون \"من لحمهم الحيّ\"،  وقد وصل بهم مدد العطاء إلى إغاثة منكوبي زلزال سوريا وتركيا بعد تجربة مريرة لهم هم و \"فوج إطفاء بيروت\" و\"مسعفي الصليب الأحمر اللبناني\" وغيرهم في إثر انفجار مرفاً بيروت. - لعب عنصر الشباب المتقّد دوماً للعطاء لدى أحد المتطوعين السابقين في الدفاع المدني، المصوّر الصحافي  خالد عيّاد، في استنباط الاقتراح: دورة إنقاذ للإعلاميين اللبنانيينن تحت مسمى يطمح إليه لاحقاً وهو : \"فريق الإنقاذ الصحافي\". - وزير إعلام لبناني \"دينامي\"، شامل وعابر لقوس قزح الشعب اللبناني المتعدد، زياد مكاري، تلقّف الاقتراح بكل صدرٍ رحب، ووافق على إجراء الدورة النظرية والتطبيقية في مقر  وزارة الإعلام اللبنانية، مقدّماً كافة التسهيلات، لا بل  خاطب اللبنانيين والجسم الإعلامي بكلمة متلفزة، \"بارك\" فيها خطوة عيّاد، داعياً الإعلاميين إلى الانخراط فيها. شهدت وزارة الاعلام دورة تدريبية للاعلاميين حول الإطفاء والاسعاف والاخلاء وكيفية التصرف في حال حدوث الزلازل، والتي هي ضرورة في المرحلة المصيرية التي يمر بها لبنان والمتخمة بالكوارث والمآسي وصولا الى مخاطر الزلازل. تحية للمصور خالد عياد على هذه المبادرة وللدفاع المدني على جهوده. pic.twitter.com/hlyN3UYi8p \n\n إعلاميون كثر قدّموا تضحيات جسيمة في مسيرتهم الإعلامية فمنهم من استشهد خلال قيامه  بواجبهم الإعلامي ومنهم من أصيب أو تعرّض  للاعتداء.  وفي لفتةّ تجاه الإعلاميين خاصة الميدانيين، نظّم \"موقع الصحافة اللبنانية\" خالد عياد في وزارة الاعلام دورة تدريبية مجانية  للعاملين في مجال الإعلام بالتعاون مع المديرية العامة للدفاع المدني حول الإطفاء والإسعاف والإخلاء وكيفية التصرّف في حال حدوث الزلازل.   وزير الإعلام في حكومة تصريف الأعمال زياد مكاري وفي كلمة عبر الفيديو وجّه التحية الى فريق الدفاع المدني الذي أشرف على التدريب، كما حيّا المنظمين والإعلاميين المشاركين، وأثنى على جهود عياد الذي اقترح على وزارة الإعلام  فكرة تنظيم  مديرية الدفاع المدني دورة تدريبية للجسم الإعلامي.   وأكد  مكاري أن هذه الخطوة متقدمة وضرورية خصوصاً \"في هذه المرحلة المصيرية  الدقيقة التي يمر بها لبنان  والمتخمة  بالكوارث والماسي وصولاً إلى مخاطر  الزلازل\". وزير الإعلام اللبناني زياد مكاري وجّه كلمة خاصة حول دور الإعلاميين اللبنانيين.@ZiadMakary pic.twitter.com/TkPBsfduCh \n\n كلمة الوزير المكاري عرضت في مستهل الدورة التي شارك بها حوالى 50 إعلامياً (بينهم الزميلتان غادة سعد وكاتيا بيروتي من الميادين نت).  شكر المدرب ورئيس وحدة الـ CBRN شربل المسنّ موقع الصحافة اللبنانية ومنصة الإعلام المباشر بشخص مستشار وزير الاعلام مصباح العلي، \"الذين تقدّموا بطلب ضمن الأصول للمديرية العامة من أجل إجراء هذه الدورة التدريبية للإعلاميين، مبدياً استعداد المديرية لنشر التوعية حول كيفية التعاطي مع المخاطر لاي جهة تتقدم بطلب منها ضمن الاصول المتعارف عليها \". وأشار  المسنّ إلى كيفية التصرف قبل وأثناء وبعد الهزة الأرضية أو الزلزال، وقدّم نصائح للمواطنين سواء كانو   داخل المنزل أو فيى مكان العمل وأثناء تواجدهم في المصعد أو السيارة لحماية أنفسهم والحد من المخاطر محدداً\" النقاط الآمنة داخل المنزل أو مكان العمل والنقاط خارج المباني بحال الإخلاء\". الميادين نت واكب الدورة ومجرياتها، فالفقرة الثانية منها تناولت \"مثلّث النار ومثلّث الإطفاء وكيفية إخماد الحرائق بواسطة المطافئ اليدوية بنوعيها (البودرة الجافة وثاني اوكسيد الكربون) والتنبيه من الحرائق المنزلية وكيفية إطفاء حريق داخل قارورة غاز. كما شهدت الفقرة الثالثة شرحاً مفصلاً  عن الانعاش القلبي الرئوي CPR والطرق الصحيحة لتقديم الإسعافات الأولية للمصاب ووضعية \"الوضع الأمان الجانبي\" PLS في حال فقدان الوعي، كما تم  التطرق إلى تضميد الجروح وتثبيت الكسور. وفي الفقرة الأخيرة تم التركيز على  الانقاذ بواسطة المعدات الهيدروليكية للمصابين العالقين داخل سياراتهم من جرّاء حوادث السير وكيفية التصرف في مثل تلك الحالات. كذلك، تم التطرّق إلى الانقاذ بواسطة الحبال وذلك للمصابين العالقين في الأودية او على علوّ مرتفع حيث يعمل العناصر على انقاذهم بواسطة الحبال بعد تقديم الإسعافات الأولية اللازمة لهم للمحافظة على حياتهم. وفي الختام، اقيمت مناورة ميدانية مشتركة  بين الدفاع المدني والإعلاميين الحاضرين تحاكي كيفية إطفاء الحرائق والتعامل مع الحوادث. كما تمّ منح شهادات تقدير لعناصر الدفاع المدني من قبل الإعلاميين والإعلاميات الذين واكبوا الدورة التدريبية حيث  عبروا  عن امتنانهم وشكرهم لمتطوعي ومتطوعات  الدفاع المدني- الجنود المجهولون  الذين قدّموا ولا زالو التضحيات وسقط منهم شهداء كما حصل في انفجار مرفأ بيروت وهم يكافحون  لإنقاذ المواطنين دون تمييز طائفي او عنصري رغم تجاهل الدولة  لحقوقهم المهدورة حتى من الراتب الذي يحافظ على كرامتهم الانسانية، فضلاً عن الحرمان الكامل من شبكة الأمان الاجتماعي، ناهيكم عن  ضعف التجهيزات التقنية وغيرها... وفي النهاية، شكر الزميل خالد عيّاد الحضور والدفاع المدني مشيداً \"بروح التعاون لإنجاز هذه الدورة  من قبل الوزير المكاري والزميل مصباح العلي الذي وصفه  بـ \"الجندي المجهول\" الذي بذل جهده منذ اللحظات الأولى لانطلاق فكرة الدورة التدريبية  لانجاحها عبر التعاون في التنسيق مع مديرية الدفاع المدني وتقديم التسهيلات  المطلوبة وتقديم قاعة خاصة في وزارة الإعلام لهذا الشأن. كما توجه بالتحية إلى رئيس المجلس الوطني للإعلام عبد الهادي محفوظ، \"الداعم الدائم للإعلاميين وللمواقع الصحافية، وهو سبق وقدّم قاعات المجلس لتقديم دورة في التصوير، وبابه مفتوح لجميع الزملاء لجهة تطوير الجسم الإعلامي\". كما قال عيّاد. منظم دورة الدفاع المدني خالد عياد لـ #الميادين نت: هدفنا تعريف الإعلاميين بعمليات الإنقاذ والتعامل مع الكوارث بهدوء وتقنية. pic.twitter.com/qkPeSfY0sD \n\n وبمناسبة يوم المرأة وعيد الأم، أشاد عياد بالإعلاميات اللبنانيات ومشاركتهن في الدورة، مشيراً \" إلى أنهن يمثلن الإعلام اللبناني وليس كما يجري تصويره للخارج لتشويه صورة الإعلامية اللبنانية\"، مشدداً على أهمية \"منح الزميلات الإعلاميات المحترفات حقهّن ورفع الظلم عنهن\". وشارك تنفيذ الدورة: المدرب شربل المسنّ (مدرّب وخبير ورئيس وحدة CBRN) من المديرية  العامة للدفاع المدني. ومن مركز بيروت الاقليمي رئيس قسم الإسعاف والمشرف على الدورة نهاد البستنجي. المدرب قاسم خاطر: رئيس قسم الإنقاذ في بيروت، ومسؤول وحدتها في الدفاع المدني وخبير حرائق ومرب على الإنقاذ. المدربون  خالد الطويل: مدرّب على الإطفاء، ميرا قواص مدربة على الإطفاء، وسام قبيسي مدرب على الإسعاف،  المدرب: هادي فتح الله. والمتطوعون: عمر احمد المارديني،  رنيم محمد بشير احمد، فرح جمال القيسي، المتطوع احمد حجازي، المتطوع محمد توتيو. وكان النشاط بإدارة رئيس المركز وليد حشاش، ورئيس قسم المدربين في المديرية نبيل صالحاني. مونتاج:  محمد أشمر - علي سليم تصوير: حسن سكينة \n26 اب 15:02\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الإعلام اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصليب الأحمر اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد عيّاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريق الإنقاذ الصحافي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد مكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الإعلام اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد عياد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصحافة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خالد عياد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد مكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع المدني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد مكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعد وكاتيا بيروتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CBRN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مصباح العلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وثاني اوكسيد الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CPR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "PLS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد عيّاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والزميل مصباح العلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي محفوظ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيّاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد عياد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شربل المسنّ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CBRN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاد البستنجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم خاطر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد الطويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هادي فتح الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر احمد المارديني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رنيم محمد بشير احمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمال القيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "احمد حجازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد توتيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليد حشاش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نبيل صالحاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد أشمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي سليم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن سكينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}