{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08e7",
    "title": "نتنياهو هائمٌ على وجهه.. \"إسرائيل\" سقطت في فخٍّ استراتيجي بين الشمال والجنوب",
    "full_text": "كيان الاحتلال الإسرائيلي يتلقّى ضربات في شمالي فلسطين وجنوبيها، والإعلام الإسرائيلي يتساءل عن اليوم التالي للعدوان على غزة، كما يتساءل عن الخيارات التي يمكن اتخاذها على صعيد الحرب مع حزب الله.  ماذا في اليوم التالي، وماذا سنفعل في الشمال؟ سؤالان يتكرران على لسان المسؤولين والإعلام في \"إسرائيل\" يومياً، والذين يرون أنّ أيّ حل لهذا المأزق يتلخّص في إقامة منطقة عازلةٍ في غزة، وبمعنى آخَر: انسحاب من أجل حفظ ماء الوجه. صحيفة \"هآرتس\" تقول إن \"إسرائيل\"، بين الشمال والجنوب، سقطت في فخٍّ استراتيجي... في الشمال هناك حربٌ مع المقاومة الإسلامية، وثمّة تهجيرٌ لأكثر من 100 ألف شخصٍ، فكيف تُعيدهم \"تل أبيب\" إلى بيوتهم؟ أليس التصديق على خطط الحرب مجرّد تهويل؟ \"نقطة ضعف الاحتلال الإسرائيلي هي أن وزير الدفاع غالانت ضعيف الشخصية ودائماً ما يتعرض للتوبيخ من قبل نتنياهو\"محلل الشؤون الفلسطينية والإقليمية ناصر اللحام في #التحليلية #الثورة_الكبرى #فلسطين @nasserlaham4 pic.twitter.com/0MDEDvtou5 في هذا الإطار، قال محلّل الميادين للشؤون الفلسطينية والإقليمية، ناصر اللحام، إنّ الحكومة الإسرائيلية ليست حكومةً اعتيادية، بل عصابة تتحكّم في مصير \"إسرائيل\"، مشيراً إلى أنّ رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو لا يتأثّر باستطلاعات الرأي أو التظاهرات. ولفت اللحام إلى أنّ هذه الأجواء تنعكس على جنود الاحتلال وضباطه عندما يَرَون تناقضات وشتائم بين السياسيين والأحزاب، مضيفاً أنّها ستدفع الجندي إلى السؤال عمّا يحدث وراءه، وعن السبب الذي دفعه إلى القتال في غزة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n لماذا تستعجل #الولايات_المتحدة في الحديث عن مصير #غزة وعن اليوم التالي لما بعد انتهاء الحرب؟محلل #الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية منذر سليمان في #التحليلية #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/BTvv1Lec20 من جهته، أكّد محلّل الميادين للشؤون الدولية والاستراتيجية، منذر سليمان، أنّ سيناريو اليوم التالي تقرره المقاومة الفلسطينية وإرادة الشعب الفلسطيني، مشدّداً على أنّ الاحتلال لم يستطع أن يحقّق أهدافه حتى الآن. ولفت سليمان إلى أنّ القتال مستمر في المناطق التي يتحدث الاحتلال عن السيطرة عليها، مشدّداً على أنّ المقاومة تتصدّى بصورة بطولية للاحتلال وآلياته. ورأى أنّ من الضروري الاتفاق على تصوّر فلسطيني موحّد لما بعد الحرب، بعيداً عن التصورات والتسريبات التي تُقدَّم بتشجيع أميركي، وتطرح أموراً كنزع السلاح في غزة. لماذا يصرّ كابنيت الحرب الإسرائيلي على وضع أهداف مستحيلة التحقق في حربه على #غزة؟محلل #الميادين للشؤون السياسية والدولية قاسم عز الدين في #التحليلية#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/pUbu8vLwQY من جهته، أكد محلّل الميادين للشؤون السياسية والدولية، قاسم عز الدين، أنّ نتنياهو يريد أن يهرب الى الأمام لأنّه معرَّض للسقوط والمحاكمة بعد انتهاء الحرب. وأكّد عز الدين أنّ جبهات المقاومة تكمّل بعضها البعض في المواجهة المسلّحة، فضلاً عن الجبهات السياسية التي تضرب السياسة الأميركية، لافتاً إلى أنّ انتصار غزة يمكنه تغيير المعادلات وموازين القوى في المنطقة، ضد السياسة الأميركية والوجود الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منذر سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاسم عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}