{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12c6",
    "title": "مالي: مقتل نحو 13 مدنياً بهجوم في شمالي البلاد",
    "full_text": "مسؤول محلي في منطقة غاو المالية يقول إن الحصيلة غير النهائية تشير إلى سقوط 13 قتيلاً وأكثر من عشرة جرحى شمالي البلاد. أفاد مسؤولون محليون، اليوم الأربعاء، بمقتل ما لا يقل عن 13 مدنياً بهجوم نفذه مسلحون في شمالي مالي. وقال مسؤول محلي في منطقة غاو إن الحصيلة غير النهائية تشير إلى 13 قتيلاً وأكثر من عشرة جرحى، فيما فر سكان بلدات عدة في منطقة غابيرو. وأضاف مسؤول محلي آخر: \"قتلوا الكثير من الأشخاص، أكثر من 17\". وتشهد منطقتا غاو وميناكا شرقاً هجوماً واسعاً يشنه تنظيم \"داعش\" في الصحراء الكبرى منذ مطلع 2022. \nاليوم 19:25\n \n24 اب\n وأسفرت أعمال العنف عن مقتل مئات المدنيين. وينزح السكان جماعياً إلى المدن أو المخيمات بما في ذلك في الجانب الآخر من الحدود مع النيجر. وتشهد مالي اضطرابات منذ العام 2012، عندما استغلَّ مسلّحون مرتبطون بتنظيم \"القاعدة\" تمرّداً قاده الانفصاليون الطوارق، وسيطروا على شمالي البلاد. واستخدمت جماعات محلية تابعة لتنظيمي \"داعش\" و\"القاعدة\" المنطقة نقطةَ انطلاقٍ لشنِّ هجماتٍ على كلّ من بوركينا فاسو والنيجر المجاورتين، ما أسفر عن مقتل الآلاف. ومنذ أيام، أفادت بعثة الأمم المتحدة في مالي (مينوسما)،بمقتل جندي من قوة \"حفظ السلام\" وإصابة 4 بجروح خطيرة في هجوم قرب تمبكتو شمالي البلاد. وقبل أسبوعين، طلب وزير الخارجية المالي عبد الله ديوب أمام مجلس الأمن الدولي  \"انسحاباً من دون تأخير\" لبعثة الأمم المتحدة في بلاده (مينوسما)، مندّداً بـ \"إخفاقها\" في التعامل مع التحدي الأمني. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غاو المالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غابيرو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاو وميناكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الكبرى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينوسما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تمبكتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبعثة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مينوسما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}