{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0880",
    "title": "واشنطن: قلصنا الأنشطة في قواعدنا العسكرية في الكويت بعد تعرضها لتهديدات بهجمات",
    "full_text": "سفارة واشنطن في الكويت تقول إنها \"على علم بالتهديدات التي وجهتها ألوية الوعد الحق، ضد القواعد العسكرية الأميركية في الكويت\"، وتقرر تقليص أنشطتها. أصدرت سفارة الولايات المتحدة في الكويت تنبيهاً أمنياً أكّد التهديدات الواردة ضدّ القواعد العسكرية الأميركية في الكويت، والتي تم الإعلان عنها عبر  وسائل التواصل الاجتماعي. وذكر بيان السفارة أنها \"على علم بالتهديدات التي وجهتها على وسائل التواصل الاجتماعي ألوية الوعد الحق، وهي مجموعة ميليشيا في العراق، ضد القواعد العسكرية الأميركية في الكويت\". وأضافت أنه \"نتيجة لذلك، تقصر سفارة الولايات المتحدة في الكويت نشاطها في القواعد العسكرية الأميركية على الأحداث الأساسية والرسمية فقط، كما ننصح مواطني الولايات المتحدة بالبقاء في حالة تأهب\". The embassy is aware of threats made on social media by Alwiyat al-Waad al-Haq, a militia group in Iraq, against U.S. military bases in Kuwait. As a result, the U.S. Embassy in Kuwait is limiting its activity on U.S. military bases to essential and official events only. U.S.… pic.twitter.com/8fVgICdT3T \n\n وجاء ذلك بعدما أكّدت \"ألوية الوعد الحق – أبناء الجزيرة العربية\"، في بيان أمس، أنّ \"للصبر أمام ما نشهده اليوم بحق الشعب الفلسطيني حدوداً\"، معلنةً أنها \"تَعُدّ القواعد الأميركية في الكويت والإمارات أهدافاً مشروعة\" لهجماتها. وأعلنت توسيع نطاق الأهداف الأميركية العسكرية التي تقع ضمن نطاق استهدافاته، لتشمل تلك الموجودة في عدد من دول الخليج. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وفي وقت سابق اليوم، نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن البنتاغون أنّه \"بين الـ17 والـ24 من تشرين الأول/أكتوبر الحالي، كان هناك 13 هجوماً ضد القواعد الأميركية في العراق وسوريا\". وأمس، توقّع البنتاغون أن تشهد القوات والأفراد الأميركيون تصعيداً أكبر، في المدى القريب. وكانت المقاومة الإسلامية في العراق تبنّت منذ أيام استهداف قاعدة \"عين الأسد\" الأميركية، برشقة صاروخية، أصابت أهدافها بصورة مباشرة. وتزايدت عمليات استهداف المقاومة في العراق للقواعد الأميركية بعد عملية \"طوفان الأقصى\"، لا سيما بعد أن توّعدت بأنّها \"لن تقف متفرجةً إزاء ما يجري من إبادة جماعية بحق الفلسطينيين في غزة\". وأدى القصف والاستهدافات للقواعد الأميركية إلى إصابة 24 عسكرياً أميركياً، خلال سلسلة هجمات بطائرات مسيرة استهدفت القواعد الأميركية في سوريا والعراق الأسبوع الماضي، حسبما أكدت القيادة المركزية الأميركية التابعة للجيش الأميركي. وأفادت مصادر للميادين، اليوم الأربعاء، بوقوع قصف صاروخي استهدف القوات الأميركية في مطار أبو حجر بقرية خراب الجير في سوريا. ولاحقاً أصدرت المقاومة الإسلامية في العراق بياناً أكّدت فيه استهداف \"مجاهديها قـاعـدة الاحتلال الأميركي في \"مطار أبو حجر - خراب الجير\"  شمالي شرقي سوريا،  برشقة صاروخية، وأنها أصابت أهدافها بشكل مباشر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار أبو حجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أبو حجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خراب الجير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}