{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0777",
    "title": "الاحتلال يواصل شنّ غاراته على غزّة.. وارتفاع أعداد الشهداء إلى أكثر من 8 آلاف نصفهم أطفال",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تحدّث حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة، وتؤكد أنّ عدد الشهداء تجاوز الـ8 آلاف شخص. أعلنت وزارة الصحة في غزة، ليل السبت الأحد، أنّ أكثر من 8 آلاف شخص استشهدوا في القطاع منذ بدء العدوان الإسرائيلي على غزة. وقالت الوزارة لوكالة \"فرانس برس\" إنّ حصيلة الشهداء من جراء العدوان الإسرائيلي تجاوزت 8 آلاف، نصفهم من الأطفال. وكانت آخر حصيلة للعدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع قد بلغت 7703 شهيد بحسب الوزارة. #بالصور | فلسطينيون يقومون بإعداد الطعام للعائلات النازحة في جنوب قطاع #غزة.#الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/VVrLgroUBr في غضون ذلك، استشهد العشرات وأصيب المئات، فجر الأحد، في العدوان الاسرائيلي المتواصل لليوم الـ23 على قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين في غزة بوجود غارات إسرائيلية مكثفة على المناطق الشمالية والشمالية الغربية لغزة. وأشار مراسلنا إلى أنّ البحرية الإسرائيلية تقصف بشكل عنيف المناطق الشرقية للقطاع، مؤكداً أنّ الوضع إنساني في المستشفيات خطير جداً مع استمرار الاستهداف الاسرائيلي للقطاع الصحي. وأفاد بسماع إطلاق نار عنيف متواصل في أقصى شمال القطاع لجهة بيت حانون، لافتاً إلى وجود قصف عنيف في محيط مستشفى القدس في تل الهوا غرب مدينة غزة. كذلك، أكد أنّ طائرات الاحتلال المروحي تطلق النار بشكل مكثف تجاه منازل المواطنين بالمناطق الشمالية الغربية للقطاع، مشيراً إلى ارتفاع عدد الشهداء إلى 21 وإصابة آخرين في سلسلة غارات على منازل ومسجد في النصيرات والمغراقة وسط القطاع. \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n وأشار مراسلنا إلى انتشال 9 شهداء وعدد من الإصابات من المنازل التي قصفها الاحتلال في بير النعجة شمالي القطاع، لافتاً إلى وقوع إصابات عديدة في استهداف منزل غرب مخيم جباليا. وفي حي الزيتون جنوب شرق المدينة، قصفت طائرات الاحتلال عدة منازل، ما أدى لاستشهاد 30 مواطناً على الأقل وإصابة آخرين، وفي حي التفاح شرق المدينة قصفت الطائرات نحو 5 منازل وأوقعت شهداء وجرحى في صفوف المواطنين. كما قصفت الطائرات الحربية منزلين في حي الشجاعية شرق المدينة، ما أدى لوقوع شهداء وجرحى ما زال بعضهم تحت الأنقاض. وفي مخيم جباليا، قصفت طائرات الاحتلال 110 منازل، ما أدى إلى سقوط 45 شهيداً على الأقل وإصابة آخرين. وفي خان يونس ورفح، استشهد نحو 57 مواطناً غالبيتهم من النازحين عقب تدمير طائرات الاحتلال منازل على رؤوس ساكنيها، وتم نقلهم لمستشفيي أبو يوسف النجار وناصر جنوبي القطاع. الأونروا تحذر.. #غزة على شفير كارثة#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #المشهدية pic.twitter.com/INNAUe3yI1 \n\n وكانت رئيسة اللجنة الدولية للصليب الأحمر، ميريانا سبولياريتش، ناشدت العالم من أجل التحرك \"لوقف المستوى الذي لا يطاق\" من المعاناة الإنسانية في قطاع غزة.  وقالت سبولياريتش إنّ \"هذا إخفاق كارثي يجب على العالم ألا يتسامح معه\"، في وقتٍ يكثف فيه الاحتلال الإسرائيلي قصفه على غزة. وكانت وزارة الصحة قد أعلنت أنّ المجازر التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي بحق العائلات منذ 22 يوماً من العدوان على القطاع بلغت 825 مجزرة، في حين لا يزال المئات تحت الأنقاض.  إضافة إلى ذلك، تلقّت الوزارة 1800 بلاغ، بينها 1000 بلاغ عن أطفال مفقودين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو يوسف النجار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميريانا سبولياريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبولياريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}