{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c74",
    "title": "التحليلية | 18 عاما على نصر عام 2006.. كيف أسس هذا الانتصار لمعادلة ردع ما زالت قائمة؟",
    "full_text": "\nالوساطة الروسية تنجح في استعادة التهدئة في الحسكة بين مسلحي قسد والسلطات الحكومية السورية. أيّ فرص لاستمرار هذه التهدئة في ظلّ الوجود الأميركيّ وكيف ستنعكس على التصعيد بين الطرفين في دير الزور؟\nحكومة جديدة في صنعاء، وتغيير جذري في تشكيلتها. ما أبرز الملفات والتحديات التي تواجه حكومة التغيير والبناء داخلياً وخارجياً؟\nفي وثيقة اليوم:\nوزارة أمن الاحتلال تكشف عن أكثر من عشرة آلاف جريح في صفوف \"الجيش\" منذ بدء الحرب غالبيتهم العظمى من الاحتياط. ارتفاع خسائر \"الجيش\" الإسرائيلي.. أيّ تداعيات يحملها في الداخل؟ وفي الثقة بالقيادة العسكرية؟\nفي قضية اليوم:\nثمانية عشر عاماً على نصر عام 2006 في لبنان. كيف أسس هذا الانتصار لمعادلة ردع ما زالت قائمة؟ وربطاً بطوفان الأقصى ماذا حقّق محور المقاومة على مستوى الصراع الاستراتيجي ضد الاحتلال؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسلطات الحكومية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}