{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c265e",
    "title": "المغرب وتركيا تتفقان على التعاون في مجالي الطاقة والتعدين",
    "full_text": "المغرب وتركيا تتفقان على تعزيز التعاون في مجالات التعدين والطاقة، بما في ذلك المجالات المبتكرة مثل الهيدروجين الأخضر. اتفقت دولتا المغرب وتركيا، على تعزيز التعاون في مجالات التعدين والطاقة، بما في ذلك المجالات المبتكرة مثل الهيدروجين الأخضر. وقد تمّ التوقيع على الاتفاق من قبل وزيرة الطاقة المغربية، ليلى بن علي، ونظيرها التركي، ألب أرسلان بيرقدار، اللذين اتفقا أيضاً على التعاون في توزيع الكهرباء وإزالة الكربون وكفاءة الطاقة. كما أكد الجانبان أيضاً ضرورة تعزيز استخدام الذكاء الصناعي في الأبحاث الجيولوجية وكذلك الرصد الزلزالي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وفي تصريح له عقب التوقيع، أكد الوزير التركي \"إمكانيات التعاون\" بين البلدين، اللذين تربطهما علاقات طويلة الأمد. وقال إنّ دولتي المغرب وتركيا تواجهان زيادة في الطلب على الكهرباء فضلاً عن أهداف بيئية طموحة. بدورها، قالت الوزيرة المغربية إن \"التعاون في مجال الطاقة من شأنه أن يضيف زخماً للعلاقات المتنامية بين البلدين\"، مشيرة إلى أنّ \"المغرب يمضي قدماً في خططه المتعلقة بالطاقة المتجددة والغاز الطبيعي\". ويهدف المغرب إلى أن تمثّل الطاقة المتجدّدة 52% من مزيج الكهرباء قبل عام 2030، ويخطّط لإنشاء محطة للغاز الطبيعي المسال في ميناء الناظور. وقد وقّعت الدولتان بالفعل اتفاقية للتجارة الحرّة ويتمتع مواطنوهما بدخول من دون تأشيرة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيدروجين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الطاقة المغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليلى بن علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألب أرسلان بيرقدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكربون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}