{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1889",
    "title": "شركة روسية تعلن البدء بإنتاج محركات لمحطة الضبعة النووية المصرية",
    "full_text": "شركة \"ترانسماش هولدينغ\" الروسية تعلن البدء في إنتاج محركات لمحطة الضبعة النووية المصرية. أعلن المدير العام لشركة \"ترانسماش هولدينغ\" الروسية، الرائدة في صناعة عربات السكك الحديدية \"كيريل ليبا\" ، اليوم الإثنين، عزمه على توريد محرّكات لمحطة الضبعة النووية، التي يجري بناؤها في مصر بالشراكة مع روسيا. وأشار ليبا لوكالة \"سبوتنيك\" الروسية، أنّ الشركة  التي تملك مصنع \"كولومينسكي\" لإنتاج المحركات، تقوم بتطوير شراكة مع شركة \"روساتوم\" الحكومية الروسية، المسؤولة عن بناء محطة \"الضبعة\" النووية في مصر. وقال: \"نحن وروساتوم متواجدون في نفس الدول الأجنبية من حيث المحطات النووية، وعربات القطار الخاصة بنا، وهي تركيا، هنغاريا ومصر، وغيرها\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأضاف: \"قبل أيام، بدأت الشركة بتنفيذ عقود لتوريد محركات من مصنع \"كولومينسكي\" لمحطة الطاقة النووية المصرية في الضبعة\".  وأوضح ليبا أن مواعيد التسليم ستبدأ في الفترة من عام 2025 وحتى عام 2027. وقبل أيام، افتتح وزير الكهرباء والطاقة المتجددة المصري، محمد شاكر، مع المدير العام لشركة \"روساتوم\"، أليكسي ليخاتشوف، المبنى الإداري لهيئة المحطات النووية لتوليد الكهرباء بمحطة الضبعة النووية. وأعلنت \"روساتوم\"  في مطلع أيار/مايو الماضي، إنطلاق أعمال بناء وحدة الطاقة الثالثة بمحطة الضبعة النووية، بعد منح هيئة الرقابة النووية  والإشعاعية في مصر، الإذن بإنشاء الوحدة، في آذار/مارس الماضي. وكانت مصر وروسيا قد وقعتا، في 19 نوفمبر/ تشرين الثاني 2015، اتفاقية تعاون مشترك لإنشاء محطة للطاقة النووية بالضبعة، وحصلت بموجبه مصر على قرض روسي، بقيمة 25 مليار دولار لبناء المشروع.  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ترانسماش هولدينغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترانسماش هولدينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيريل ليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كولومينسكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روساتوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروساتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومينسكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد شاكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روساتوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أليكسي ليخاتشوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روساتوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}