{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bae",
    "title": "تخبّط إسرائيلي وتضارب معلومات.. هل حلّقت مسيّرة لحزب الله فوق سكن نتنياهو وصوّرته؟",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن رصد طائرة مسيّرة تابعة لحزب الله فوق مكان إقامة رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو في قيسارية، جنوبي حيفا، من رادار تابع لسفينة صواريخ إسرائيلية قبالة المدينة، و\"جيش\" الاحتلال يرجّح أن يكون الأمر متعلقاً بسرب من الطيور. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية وجود اشتباه بقيام طائرة مسيّرة تابعة لحزب الله بتصوير مكان إقامة رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، في قيسارية، جنوبي حيفا المحتلة. وبحسب صحيفة \"يسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، فقد شخّص رادار سفينة صواريخ إسرائيلية  في البحر مقابل قيسارية، وجود طائرة، يشتبه بأنها مسيّرة تصوير أطلقها حزب الله، بهدف تصوير المبنى الذي يُقيم فيه نتنياهو بالقرب من الشاطئ، ونُشر الفيديو في وقتٍ لاحق. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ولكن \"جيش\" الاحتلال رجّح بأن الأمر عبارة عن \"تشخيصٍ كاذب\"، ليزعم أنّ أنظمة الرادار في بعض الأحيان، \"تعطي تحذيراتٍ حتى عندما يتعلق الأمر بسربٍ من الطيور أو عناصر أخرى\"، وهو الذي عدّها \"دقيقةً\" سابقاً. وكشفت الصحيفة  أنّ طائرات مقاتلة أُرسلت إلى المنطقة، بعد رصد الرادار للمسيّرة، من دون أن تتمكن من تحديد موقعها. قاعدة \"رامات دافيد\" الجوية الإسرائيلية في مرمى النظر وأهداف أخرى.. #لبنان #الميادين_لبنان #الهدهد pic.twitter.com/LRs2wmp6P1 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيسارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رامات دافيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}