{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2390",
    "title": "الاحتلال يواصل الاعتقالات في الضفة الغربية.. 7800 أسير فلسطيني منذ 7 أكتوبر",
    "full_text": "قوات الاحتلال تنفّذ حملة اعتقالات واسعة في الضفة الغربية، وتعتقل خلال الساعات الـ24 الماضية 30 فلسطينياً، بينهم أسرى سابقون، وفق هيئة شؤون الأسرى ونادي الأسير الفلسطينيين. أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ شنّت منذ مساء أمس وحتّى صباح اليوم الثلاثاء حملة اعتقالات واسعة طالت 30 مواطناً على الأقل من الضّفة، بينهم أسرى سابقون.  وتركزت عمليات الاعتقال في مخيم الجلزون في رام الله، فيما توزعت بقية الاعتقالات على محافظات الخليل وطولكرم ونابلس وجنين وطوباس. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وتواصل قوات الاحتلال خلال حملات الاعتقال تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة واعتداءات بالضرب المبرّح وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التحقيق الميداني وتخريب وتدمير منازل المواطنين ومصادرة الأموال والأجهزة الإلكترونية.   وبذلك، ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر إلى نحو 7800. هذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. يشار إلى أنّ قوات الاحتلال تواصل تنفيذ حملات الاعتقال الممنهجة كإحدى أبرز السياسات الثابتة التي تصاعدت بشكل غير مسبوق بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر.  يذكر أنّ المعطيات المتعلقة بحالات الاعتقال تشمل من أبقى الاحتلال على اعتقالهم ومن تم الإفراج عنهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شؤون الأسرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}