{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1efc",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان المحتل بـ60 صاروخ \"كاتيوشا\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهدافها مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، في نفح، بـ60 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\"، رداً على العدوان الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهدافها، اليوم الاثنين، مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، في نفح، بـ60 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\". وأكّدت المقاومة، في بيانٍ مقتضب نشرته، أنّ هذا الاستهداف جاء دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على العدوان الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع، وعلى الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية. وفي كيان الاحتلال، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن إطلاق حزب الله، أكثر من مرة، صورايخ نحو قاعدةٍ تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في الجولان السوري المحتل، بحيث سُمعت أصوات انفجارات. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بدوي صفارات الإنذار في مستوطنات \"كدمات تسفي\" و\"شاعل\" و\"أورطال\" في الجولان السوري المحتل. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n  تضمّ قاعدة نفح الإسرائيلية في الجولان السوري المحتل مقرّ قيادة الفرقة الإقليمية، \"210\"، (الجولان)، ومقر قيادة اللواء الإقليمي، \"474\"، بالإضافة إلى عيادة اللواء الإقليمي، \"474\". ‏ وتتضمّن القاعدة معسكر \"عوز\"، ومقرّ قيادة الكتيبة المدرّعة \"77\"، إلى جانب مستوى قيادي من فوج المدفعية \"209\"، في \"الجيش\" الإسرائيلي. ويوجد في قاعدة نفح أيضاً مقرٌّ قيادي أمامي، يعمل في حالات الطوارئ، وقيادة أمامية لتشكيلات تعمل على الاتجاه السوري، بالإضافة إلى تشكيلات برية من القوات المتدربة في معسكرات الجولان المحتل. وعلى الصعيد اللوجيستي، تضمّ القاعدة العسكرية الإسرائيلية ‏محطة اتصالات قياديةً وتكتيكيةً، ومشغّل صيانة أمامياً، تابعاً لوحدة التسليح الإقليمية الشمالية لصيانة الآليات المدرّعة.‏ يُذكَر أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان استهدفت، في الـ9 من شباط/فبراير الجاري، ثكنة \"كيلع\" التابعة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، في الجولان السوري المحتل أيضاً، والتي تبعد نحو 15 كلم عن حدود لبنان، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\". وتتبع الثكنة لقيادة المنطقة الشمالية في \"جيش\" الاحتلال، وهي تحتوي على تشكيلات دفاع جوي، من أجل حماية معسكرات التدريب الإسرائيلية. #بالفيديو | العملية رقم 1000... مشاهد من استهداف #المقاومة_الإسلامية ثكنة \"كِيلع\" التابعة لـ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في الجولان السوري المحتل.@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/mx0oV9xZWE \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورطال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرقة الإقليمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيادة الكتيبة المدرّعة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المتدربة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيلع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}