{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ac6",
    "title": "الأسد يعين مندوب سوريا لدى الأمم المتحدة بسام الصباغ نائباً لوزير الخارجية",
    "full_text": "الرئيس الأسد يصدر مرسوماً بتسمية سفير سوريا الدائم  لدى الأمم المتحدة بسام صباغ نائباً لوزير الخارجية والمغتربين. قرر الرئيس السوري بشار الأسد، اليوم الأحد، تعيين سفير سوريا الدائم  لدى الأمم المتحدة بسام الصباغ نائباً لوزير الخارجية والمغتربين فيصل المقداد. \n26 اب\n \n26 اب\n ونشرت الرئاسة السورية على صفحاتها في مواقع التواصل الاجتماعي، نص المرسوم الذي أصدره الرئيس الأسد والذي قضى بتسمية السفير بسام الصباغ نائباً لوزير الخارجية والمغتربين. وشغل السفير الصباغ منصب المندوب الدائم للجمهورية العربية السورية لدى منظمة الأمم المتحدة في نيويورك منذ عام 2020 خلفاً لبشار الجعفري الذي عين آنذاك نائباً لوزير الخارجية، ومن ثم سفيراً فوق العادة لبلاده في روسيا الاتحادية. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسام صباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسام الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بسام الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية العربية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبشار الجعفري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}