{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c075a",
    "title": "المقاومة تتصدى لتوغل قوات الاحتلال شمالي غزة.. وتحشيدات العدو العسكرية تحت نيرانها",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل تصديها لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في منطقة الأميركية شمال غرب بيت لاهيا، وتدكّ تحشيدات الاحتلال العسكرية والمستوطنات بالصواريخ.   يواصل مقاومو كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم الأحد، تصديهم لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في منطقة الأميركية شمال غرب بيت لاهيا.  وفي بلاغ عسكري، أكّدت كتائب القسام أنّ \"المقاومين خاضوا مع قوات الاحتلال اشتباكات مسلحة واستهدفوا الآليات الإسرائيلية بقذائف - الياسين 105 - الترادفية وقذائف الهاون، وبطائرة الزواري الانتحاري\".  \"كتائب القسام تؤكد تصدي مقاوميها لقوات الاحتلال التي تحاول التوغل في منطقة المدرسة الأميركية شمال قطاع #غزة\"مراسل #الميادين في غزة أكرم دلول#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/zvzCsp0zGz \n\n ونفّذ المقاومون أيضاً عدة عمليات قنص، بحسب البلاغ العسكري. وقد اعترف الاحتلال بإصابة عدد من جنوده في الاشتباكات مع المقاومين الذين لا يزالون يسددون ضرباتهم للقوات المعادية. مشاهد لطائرة \"الزواري\" الانتحارية التي دخلت الخدمة خلال معركة #طوفان_الأقصى وشاركت في التمهيد الناري لعبور مجاهدي القسام أراضي #فلسطين_المحتلة.#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #DiluvioDeAlAqsa pic.twitter.com/VnK8pYGMOz وأوضحت الكتائب أنّ قواتها باغتت قوات الاحتلال الإسرائيلية المتوغلة شمال غرب بيت لاهيا بعد تسللهم خلف خطوطها، مؤكّدةً \"استهداف دبابتين للقوات المتوغلة واشتعال النيران فيهما\". وأشارت الكتائب، كذلك، إلى \"اشتعال النيران في عدد من الآليات المستهدفة غربي موقع إيرز والإجهاز على عدد من الجنود بداخلها\".  وفي السياق، قال مراسل \"القناة الـ 12\" الإسرائيلية إنّ \"مقاومين خرجوا من نفق شمالي قطاع غزة وهاجموا جنود الاحتلال\".  بالتزامن، أعلنت كتائب \"القسام\" استهداف \"تل أبيب\" رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين، وأيضاً قصف تحشيدات الاحتلال في كيبوتس \"نحال عوز\" بعدد من قذائف الهاون، وقصف قاعدة \"رعيم\" العسكرية برشقة صاروخية.  ونقل الإعلام الإسرائيلي دويّ صفّارات الإنذار في \"غوش دان\" و\"تل أبيب\" و\"غوش هشارون\" و\"هشفيلة\"، مشيراً إلى تقارير تتحدث عن سقوط صاروخ في \"هشارون\".  ⭕سقوط صاروخ بمنطقة مفتوحة في هشارون وسط pic.twitter.com/kTEFjK6mYu \n\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n ولفت مراسل الميادين إلى أنّ \"الرشقات الصاروخية انطلقت من قطاع غزة في اتجاه المستوطنات على الرغم من القصف الإسرائيلي الجوي والبحري والبري\".  في غضون ذلك، استهدفت سرايا القدس - الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، آليات العدو المتوغلة في أقصى شمال غرب قطاع غزة برشقة صاروخية وبقذائف الهاون من العيار الثقيل، بحسب مراسل الميادين.  كما استهدفت سرايا القدس مجمع \"مفتاحيم\" و\"نير عوز\" برشقة صاروخية، والتحشيدات العسكرية في موقع \"العين الثالثة\" بقذائف الهاون. وفي السياق، استهدفت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم) موقع \"صوفا\" العسكري بعدد من قذائف الهاون. وبالتزامن، أشار مراسل الميادين إلى دوي صفّارات الإنذار في \"ناحل عوز\" في محيط قطاع غزة، وأيضاً في عشرات المستوطنات في المركز ومحيط \"تل أبيب\" وشماليه.  تغطية صحفية: سقوط صاروخ في منطقة \"تل أبيب\" قبل قليل. pic.twitter.com/JkRK5BroUL \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، أوقعت المقاومة في غزة قوة مشاة إسرائيلية في كمين للمقاومة في صوفا شرقي رفح، بحسب مراسل الميادين.   وأكّد مراسلنا أنّ \"قوة المشاة الإسرائيلية انسحبت من صوفا بعد اشتباكات عنيفة مع المقاومين، استمرّت 3 ساعات\".  وأعلن المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال \"إصابة ضابط في الجيش بجروح خطيرة نتيجة انفجار عبوة شمالي قطاع غزة، وإصابة جندي آخر بجروح، خلال مواجهة مع مسلحين شمالي القطاع\". يأتي ذلك بعد أن فشل الهجوم البري، الذي شنّه الاحتلال الإسرائيلي، أمس السبت، على غزّة عبر 3 محاور، بحيث أكّدت حماس إيقاع جنود الاحتلال بين قتيلٍ وجريح. وقالت الحركة إنّ العدو وقع في \"كمائن أعدتها المقاومة الفلسطينية\"، متوقعةً  أن يُعيد الاحتلال \"محاولة التوغل في غزّة مرّة أخرى\".  وأمس، وجّه الناطق العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، رسالة إلى الاحتلال الإسرائيلي، قائلاً: \"إننا لا نزال في انتظاره لنذيقه أصنافاً جديدة من الموت\". وفي وقتٍ سابق، قال مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين إنّ \"العدو في حال كرّ وفرّ، ولم يستطع تثبيت أي من قواته في مناطق الجهد الرئيس شمالي شرقي القطاع وشمالي غربيّه، وفي الوسط في البريج. لذلك، يُصعّد القصف عند محاور التقدم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدرسة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال قطاع #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Diluvio",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "DeAlAqsa pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوش دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوش هشارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هشفيلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هشارون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هشارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشماليه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشاة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}