{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0995",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nكتائب القسام تستهدف كثيرًا من الآليات والجنود الإسرائيليين على مختلف محاور القتال في غزة وتعلن استخدام صاروخ RPO-A المضاد للتحصينات للمرة الأولى.\nسرايا القدس تعلن إسقاط طائرة إسرائيلية من دون طيار من طراز \"Sky Racing\" في سماء مدينة غزة.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مستعمرة كريات شمونة بثلاثين صاروخًا ردًا على ‏قصف الاحتلال منازل المدنيين في بنت جبيل.\nالسيسي وعبد الله الثاني يؤكدان من القاهرة رفض أي تحرك إسرائيلي لتهجير الفلسطينيين في غزة والضفة الغربية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}