{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1823",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nاستشهاد ثلاثة شبان فلسطينيين خلال التصدي لاعتداءات الاحتلال في منطقة الطور في نابلس.\nإسرائيل إلى مزيد من التآكل مواجهات واعتقالات بعد إقرار التعديلات القضائية ومسؤولوها يقرون: إنه خراب الهيكل الثالث والغوص في حرب أهلية.\nإيران تواصل مناورات الدفاع الجوي\" في أصفهان والجيش الإيراني والقوة البحرية يتزودان بصواريخ كروز \"أبو مهدي\".\nواشنطن وطوكيو تتهمان بيونغ يانغ بزعزعة الاستقرار في المنطقة بعد إطلاقها صاروخين باليستيين وشويغو إلى كوريا الشمالية اليوم.\nتظاهرات حاشدة في صنعاء رفضا للإساءة إلى القرآن الكريم ومطالبة بقطع العلاقات مع الدانمرك والسويد والجزائر تستدعي سفيري البلدين احتجاجا.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصواريخ كروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باليستيين وشويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدانمرك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}