{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c287d",
    "title": "مصدر قيادي في المقاومة الفلسطينية للميادين: إسرائيل ستطرح مقترحاً ينسف ما تم التفاوض عليه",
    "full_text": "مصدر قيادي في المقاومة الفلسطينية يؤكد للميادين أن \"إسرائيل\" ليست معنية بمسار التفاوض، وأنها تطرح شروطاً جديدةً لتعقيد التوصل إلى اتفاق، وتريد تعزيز أنشطتها الإجرامية في غزة. أكّد مصدر قيادي في المقاومة الفلسطينية للميادين، اليوم الأحد، أنّ حركة حماس تعتقد أن لقاءات روما تأتي كجزء من مسلسل \"المماطلة والتسويف الإسرائيلي لتحقيق مزيد من المكاسب\". وقال المصدر القيادي إنّ \"إسرائيل ذاهبة باتجاه طرح مقترح جديد ينسف ما تم التفاوض عليه خلال الأشهر الستة الماضية\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ولفت إلى أنّ \"من الواضح بعد لقاء روما أن إسرائيل ليست معنية بمسار التفاوض\"، مضيفاً أنها \"تريد تعزيز أنشطتها الاجرامية في غزة\". وأشار المصدر القيادي للميادين إلى أنّ اللقاءات في روما لم تحرز أيّ تقدم في ظل طرح الوفد الإسرائيلي شروطاً جديدة \"لتعقيد التوصل إلى اتفاق\". وضمّ الاجتماع في روما مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية وليام بيرنز، ورئيس الموساد ديفيد برنياع، ورئيس الوزراء وزير الخارجية القطري الشيخ محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس المخابرات المصرية عباس كامل. وبحث اللقاء الرباعي أحدث مقترح إسرائيلي بشأن اتفاق محتمل يشمل وقف إطلاق النار في غزة وتبادل الأسرى بين الاحتلال والمقاومة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}