{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27d1",
    "title": "وزير الطاقة الإسرائيلي: منشآتنا مهددة حال اندلاع حرب واسعة مع حزب الله",
    "full_text": "وزير الطاقة الإسرائيلي إيلي كوهين يحذر من أن منشآت الطاقة في \"إسرائيل\" مهددة في حال اندلاع حرب واسعة مع حزب الله. حذر وزير الطاقة الإسرائيلي إيلي كوهين في حديث لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، اليوم الأحد، من أن منشآت الطاقة في \"إسرائيل\" مهددة في حال اندلاع حرب واسعة مع حزب الله، على اعتبار أنّها مواقع استراتيجية.  \n5 تموز\n \n29 حزيران\n تحذير وزير الطاقة الإسرائيلي يأتي بالتوازي مع ما كشفته وسائل إعلام إسرائيلية في وقت سابق عن تهافت المستوطنين على شراء مولدات الكهرباء المنزلية في الشمال، خوفاً من ضربات حزب الله. وجاء ذلك بعد أن حذر الرئيس التنفيذي لشركة \"نوغا\" إدارة أنظمة الكهرباء في \"إسرائيل\"، شاؤول غولدشتاين، من أنّه \"بعد 72 ساعة من دون كهرباء (في حال توسع الحرب)، من المستحيل العيش في إسرائيل\". بمجرد نشر كلام مدير  شركة \"نوغا\"، شهد الكيان المحتل، زيادة بمقدار 5 أضعاف في عمليات البحث عن المولدات في موقع التجارة الخاص بالشركة. وفي المتاجر، كانت هناك أيضاً زيادة بنسبة 24% في المبيعات مقارنة بالمتوسط اليومي في هذا الوقت. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاؤول غولدشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوغا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}