{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2608",
    "title": "بعد 8 أعوام.. جامعة الدول العربية تتراجع عن تصنيف حزب الله \"منظمة إرهابية\"",
    "full_text": "بعد 8 أعوام، جامعة الدول العربية تُزيل تصنيف المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - \"منظمة إرهابية\". أعلن الأمين العام المساعد لجامعة الدول العربية، حسام زكي، أنّ الجامعة لم تعد تصنف حزب الله \"منظمة إرهابية\". جاء ذلك، في تصريح متلفز لقناة \"القاهرة\" الإخبارية، عقب زيارته العاصمة اللبنانية بيروت. وأوضح زكي أنّ القرارات السابقة للجامعة تضمّنت تصنيف حزب الله \"منظمة إرهابية\"، الأمر الذي أدى إلى قطع التواصل معه، لكنه أشار إلى توافق الدول الأعضاء على عدم استخدام هذه الصيغة، وهو ما أتاح إمكان التواصل مع الحزب.  وأكّد زكي أنّ جامعة الدول العربية لا تملك قوائم إرهابية رسمية، وأنّ جهودها لا تتضمن تصنيف كيانات \"منظمات إرهابية\". \n25 اب\n \n25 اب\n وفي سياقٍ آخر، أعرب الأمين العام المساعد للجامعة العربية عن دعم الجامعة لأيّ جهد يمكن أن يؤدي إلى انتهاء الشغور الرئاسي وانتخاب رئيس جمهورية في لبنان، مشيراً إلى أنّ الجامعة العربية ناقشت مع الكتل النيابية التصعيد المحتمل في جنوبي لبنان. ولفت زكي إلى أن مسألة الحرب في الجنوب أخذت وقتاً مهماً من الاتصالات، معرباً عن أمله ألّا تتطور الأمور لأن \"الدلائل الواردة من الجانب الإسرائيلي مقلقة وتعبر عن رغبة في توسيع الحرب على لبنان، وهو أمر مرفوض من الجامعة العربية\". وأمس الجمعة، نقلت صحيفة \"الأخبار\" اللبنانية، عن مصادر، تأكيدها أنّ جامعة الدول العربية قررت إزالة التصنيف الإرهابي عن \"حزب الله\"، الذي أقرته منذ 8 أعوام. ولفتت الصحيفة إلى أن الأمين العام المساعد للجامعة العربية، السفير حسام زكي، زار بيروت والتقى رئيس كتلة الوفاء للمقاومة النائب محمد رعد، وهو الاتصال الأول بين الجامعة العربية وحزب الله منذ أكثر من 10 أعوام. وصنّفت الجامعة العربية حزب الله \"منظمة إرهابية\"، في آذار/مارس 2016، لكن القرار قُوبل حينها بتحفظات من لبنان والعراق. اقرأ أيضاً: \"يا نصر الله ويا عيوني\".. مسيرة لطلبة جامعة بيرزيت عقب عمليات حزب الله في الشمال \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسام زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجامعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجامعة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسام زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة بيرزيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}