{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2190",
    "title": "المسائية | التناقض الأميركي... بين الأقوال والأفعال",
    "full_text": "\nالملف الأول: واشنطن تعزز دعمها العسكري للاحتلال بقنابل وأسلحة نوعية رغم تصريحات إعلامية تتحفظ عن عملية عسكرية في رفح...هل يمضي الاحتلال بحربه مستندًا إلى الرضا الأميركي ولو مشروطًا؟ \nالملف الثاني: الجيش الأوكراني يخسر مدينة أفدييفكا الاستراتيجية، وزيلينسكي يشكو من نقص العتاد والسلاح وتحويل الدعم العسكري لـ \"إسرائيل\"....كيف يقيّم أطلسيو أوروبا تبدل الأولويات الأميركية ودعم الاسرائيليين على حساب أوكرانيا؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}