{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b07",
    "title": "الاحتلال يدمّر مكتب قناة \"فلسطين اليوم\" في غزّة.. و\"الميادين\" تستنكر",
    "full_text": "شبكة \"الميادين\" تستنكر العدوان الإسرائيلي على مكتب قناة \"فلسطين اليوم\" في غزّة، وتؤكد تضامنها المطلق معها، وتدعو الأوساط الإعلامية العربية والدولية إلى حملة تضامن. دمّرت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الجمعة، مكتب قناة \"فلسطين اليوم\" في برج سهاد، في مدينة غزة، وسيارة البث التابعة لها.  مشاهد آثار تدمير الاحتلال مكتب قناة \"فلسطين اليوم\" وسيارة البث الفضائي التابعة لها في مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/YMtLP8bHk2 \n\n \n\n وأصدرت شبكة \"الميادين\" بياناً دانت فيه هذا الاستهداف العدواني، وأبدت تضامنها المطلق مع قناة \"فلسطين اليوم\" و\"جميع أبنائها ومراسليها وإدارتها\".  وعدّت \"الميادين\" أنّ الاعتداء على \"فلسطين اليوم\" وأجهزة بثّها \"دليل سادية وهستيريا مرضية إسرائيلية نتيجة إخفاقها الذريع في مواجهة الإعلام الفلسطيني الوطني بصورة عامة، وإعلام المقاومة بصورة خاصة\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وقال \"الميادين\" إنّ هذا العدوان يُثبت أن قناة \"فلسطين اليوم\" تمتلك جدارة كبيرة من \"المهنية والوطنية والقوة، في نقل الواقع ومقاومة الحرب العدوانية الوحشية\"، مؤكدةً أنّ ما حدث \"وسام جديد على صدر هذه القناة الرائدة في فلسطين كلها\". ودعت \"الميادين\"، في بيانها، الأوساط الإعلامية العربية والدولية إلى حملة تضامن مع قناة \"فلسطين اليوم\" وصحافييها، وإلى \"إظهار الطبيعة الإسرائيلية المعادية للإعلام الحر على الرغم من كل حملات التزويق العالمية المغشوشة\". ويواصل الاحتلال استهداف الطواقم الإعلامية في غزّة، في سياق محاولاته طمس الحقائق وإخفاء الصورة، ومنعهم من نقل الوقائع. وأعلن المكتب الإعلامي الحكومي في غزة ارتفاع عدد الشهداء الصحافيين إلى 97، منذ بداية العدوان. ويواجه الصحافيون في غزّة  مخاطر كبيرة، بصورة خاصة، في أثناء محاولتهم تغطية العدوان المستمر، بما في ذلك الغارات الجوية الإسرائيلية المدمّرة، وانقطاع الاتصالات، ونقص الإمدادات، وانقطاع التيار الكهربائي، على نطاق واسع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برج سهاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}