{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a8",
    "title": "تظاهرات الأردن أمام سفارة الاحتلال لليوم الخامس: نحو قطع العلاقات مع الاحتلال",
    "full_text": "على مدى أيام متتالية، يواصل الأردنيون التظاهر أمام السفارة الإسرائيلية في عمان، للمطالبة بوقف العدوان على قطاع غزة، وقطع العلاقات بالاحتلال الإسرائيلي. شهد محيط سفارة الاحتلال الإسرائيلي، في العاصمة الأردنية عمان، تظاهرة حاشدة لليوم الخامس على التوالي، تحت عنوان: \"حصار سفارة العدو الصهيوني\"، للمطالبة بالوقف الفوري للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وحرب التجويع، ورفضاً للاعتداءات على المسجد الأقصى.  خروج الأردنيين في مظاهرة حاشدة، نصرةً لــ #غزة، وتنديداً بالعدوان الإسرائيلي #الأردن #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/CW63qrZfU3 \n\n وطالب المتظاهرون بقطع جميع العلاقات بـ\"إسرائيل\"، وإلغاء كل الاتفاقيات السياسية والاقتصادية والدبلوماسية معها، ووقف الجسر البري وعدم تصدير الخضار إليها. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وجددوا مطالباتهم بدعم المقاومة، وبتسيير جسور إغاثية برية وجوية إلى قطاع غزة، في ظل الحصار المطبق المفروض عليه. #شاهد | هتافات الأردنيين قرب سفارة الاحتلال في #عمّان تنديداً بجرائم الاحتلال في #غزة ودعماً للمقاومة الفلسطينية.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/bpMZWRsGqu \n\n ويُواصل الأردنيون احتجاجاتهم في العاصمة عمّان، وعدد من المحافظات والقرى والمخيمات، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على القطاع. وتظاهر الأردنيون، يوم الجمعة الماضي، وسط البلد في العاصمة، تحت شعار \"من الكرامة إلى غزة.. خيارنا المقاومة\"، مطالبين بوقف إطلاق النار وإدخال المساعدات الطبية والغذائية إلى القطاع المحاصر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفارة العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}