{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c258c",
    "title": "تضارب أنباء إسرائيلي - أميركي بشأن استئناف مفاوضات تبادل الأسرى",
    "full_text": "في تضارب في الأنباء بشأن مفاوضات تبادل الأسرى بين المقاومة الفلسطينية والاحتلال الإسرائيلي، الصحافي الإسرائيلي في موقع \"أكسيوس\" الأميركي، باراك رافيد، ينفي استئناف المفاوضات الأسبوع المقبل، بعد الحديث عن اتفاق على إعادتها. كشف موقع \"أكسيوس\" الأميركي، اليوم السبت، أنّ مفاوضات الأسرى غير المباشرة بين حركة حماس والاحتلال الإسرائيلي \"ستُستأنف الأسبوع المقبل عبر وساطة مصر وقطر\".  ونقل تقرير للصحافي الإسرائيلي، باراك رافيد، الذي يعمل مراسلاً سياسياً للموقع، عن مسؤول إسرائيلي قوله إنّ رئيس \"الموساد\"، ديفيد برنياع، \"عاد إلى إسرائيل بعد اجتماعه بمدير الـسي آي أيه وليام بيرنز، ورئيس الوزراء القطري محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، في باريس\". وأضاف المسؤول الإسرائيلي أنّ \"بيرنز اتفق مع رئيس الموساد ورئيس وزراء قطر على استئناف مفاوضات الأسرى\"، بعد أن \"ناقشوا في باريس صيغة للسماح باستئنافها، وفق مقترحات جديدة، عبر وساطة المصريين والقطريين\". لاحقاً، وفي تضارب لما أورده رافيد، نفى الصحافي نفسه، عبر حسابه في \"أكس\"، اتفاق برنياع ومحمد بن عبد الرحمن آل ثاني على استئناف المفاوضات، مشيراً إلى أنّ المفاوضات لم يتم استئنافها، وأنّ ذلك لن يتم أيضاً خلال هذا الأسبوع. وذكرت وكالة \"رويترز\"، نقلاً عن مصادر مطلعة، أنّ من المتوقّع استئناف محادثات الوساطة بين \"إسرائيل\" وحماس بشأن الأسرى \"خلال أيام\".  ونقلت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\"، بدورها، عن مصادر، أنّ \"مفاوضات صفقة التبادل ستتجدّد الأسبوع المقبل على أساس مقترحات الوساطة\".  وأضافت المصادر للصحيفة الإسرائيلية أنّه \"يجب التحلي بالواقعية وعدم الوصول إلى حالة من الجمود، لأنّ الوقت بالنسبة إلى الأسرى بدأ ينفد\".  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n إذاعة \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أوردت حديثاً لمسؤول إسرائيلي، أكّد فيه أنّ \"الوساطة القطرية - المصرية قدّمت مقترحاً جديداً لصفقة تبادل في مباحثات باريس، هدفت إلى بناء أرضية تُتيح التقدّم في المفاوضات\".  كما أشارت قناة \"كان\" الإسرائيلية، من جانبها، إلى أنّ برنياع \"عرض، خلال اجتماع باريس، مقترحاً إسرائيلياً جديداً لصفقة التبادل، بينما عرض بيرنز حلولاً ممكنة لحلّ النقاط الخلافية في المفاوضات\".  وفي السياق، نقل موقع \"أكسيوس\"، عن مصدر أميركي، أنّ إدارة الرئيس جو بايدن فوجئت بإعلان \"إسرائيل\" بشأن استئناف مفاوضات تبادل الأسرى. وأشار المصدر الأميركي إلى \"إحراز تقدّم في المحادثات بين بيرنز ومدير الموساد ورئيس الوزراء القطري خلال اجتماع باريس\"، بحيث \"ناقشوا إمكان استئناف المفاوضات، لكن من دون تحديد موعد لعقد جولة جديدة\".  أتى ذلك بعد اختتام قمة جمعت رئيس الموساد برئيس وزراء قطر ومدير الـ \"CIA\" لصياغة مسار جديد للمفاوضات، أمس الجمعة، في باريس. ونقل موقع \"مكان\" الإسرائيلي أنّ هناك \"توافقاً شاملاً وسط النخبة الأمنية في إسرائيل بشأن ضرورة إبرام اتفاق تبادل\".  وأضاف الموقع أنّ \"قادة الأجهزة الأمنية، التي تشمل رئيس الأركان ورئيس الموساد ورئيس الشاباك وكذلك وزير الأمن، والوزيرين بني غانتس وغدي آيزنكوت، أعربوا عن دعمهم التقدّم على طريق إبرام صفقة تبادل، وأكدوا أنّها ضرورية جداً في الوقت الراهن\". يُذكر أنّه جرت مفاوضات غير مباشرة بين حماس والاحتلال الإسرائيلي في القاهرة والدوحة، عبر وساطة مصر وقطر والولايات المتحدة، لكنّها لم تسفر عن وقف إطلاق نار بعد. وتقود مصر وقطر والولايات المتحدة وساطة بين حركة حماس و\"إسرائيل\"، أسفرت عن هدنة استمرّت مدّة أسبوع فقط، في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، وجرى فيها تبادل عدد من الأسرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باراك رافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باراك رافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آي أيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقطريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ومحمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوزراء القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CIA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغدي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}