{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2344",
    "title": "في أول شهرين من العام 2024.. إنتاج الغاز الطبيعي الروسي يرتفع بنسبة كبيرة",
    "full_text": "صحيفة \"كوميرسانت\" الروسية تتحدث عن ارتفاع إنتاج الغاز الروسي بنسبة ملحوظة في أول شهرين من العام 2024 مقارنةً بأول شهرين من العام 2023.  ارتفع إنتاج الغاز الطبيعي الروسي إلى 131.5 مليار متر مكعب في أول شهرين من هذا العام 2024، وفق ما أكدت صحيفة \"كوميرسانت\" الروسية اليوم الأربعاء.  وذكرت في تقريرها، نقلاً عن مصادر مطلعة على إحصاءات وزارة الطاقة الروسية، أن نسبة إنتاج الغاز ازدادت 10% مقارنةً مع الفترة نفسها من العام الماضي 2023.  وفي التفاصيل، لفتت الصحيفة إلى أنّ نسبة إنتاج الغاز الطبيعي في روسيا ارتفعت 13.8 % في شباط/فبراير 2024 مقارنة بالشهر نفسه في العام 2023، ليصل إلى 64.5 مليار متر مكعب.  وأوضحت أنّ هذه الزيادة تعود أسبابها بشكل رئيسي إلى \"جهود شركة غازبروم العملاقة في رفع إنتاجها بنحو 20 % إلى 44 مليار متر مكعب\".  \n24 اب\n \n23 اب\n وفي شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي، كشفت وثيقة برنامج الدولة الروسية \"تنمية الطاقة\" أنّ حجم إنتاج الغاز الطبيعي المسال في روسيا سيصل إلى 47.3 مليون طن سنوياً بحلول عام 2024، ومن المتوقع أن يكون على  المستوى نفسه في عام 2025.  وأوضحت بيانات هيئة الإحصاء الروسية، أنّ إنتاج الغاز الطبيعي المسال في روسيا ارتفع في العام 2022 بنسبة 8.1% وبلغ 32.5 مليون طن. وتابعت أنه في الفترة من كانون الثاني/يناير إلى آب/أغسطس 2023، انخفض إنتاجه بنسبة 5.3% مقارنةً بالفترة نفسها من عام 2022، إلى 20.9 مليون طن. وفي أيلول/سبتمبر الماضي، أفاد وزير الطاقة الروسي نيكولاي شولجينوف بأنّ حجم الإنتاج الحالي من الغاز الطبيعي المسال في روسيا لا يكفي لتلبية كل الطلب عليه في السوق الخارجية. وأضاف \"يُلاحظ الطلب على الغاز الطبيعي المسال الروسي في جميع أنحاء العالم، ليس فقط من الشركاء الجدد في جنوب شرق آسيا فحسب، بل أيضاً من المستهلكين الأوروبيين المهتمين به\". ووفقاً لخطط السلطات الروسية، من المتوقع أن يصل إنتاج الغاز الطبيعي المسال إلى 100 مليون طن سنوياً ابتداءً من عام 2030.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوميرسانت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوميرسانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الطاقة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شركة غازبروم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإحصاء الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي شولجينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}