{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0980",
    "title": "لافروف: رفع الظلم عن الفلسطينيين هو الطريقة الوحيدة لتحقيق الاستقرار في الشرق الأوسط",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف يحثّ على \"كسر حلقة العنف ورفع الظلم الذي عانت منه أجيال من الفلسطينيين\"، مؤكداً أنّ هذه هي الطريقة الوحيدة التي تتيح الاستقرار في الشرق الأوسط. أكد وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، ضرورة \"كسر حلقة العنف ورفع الظلم الذي عانت منه أجيال من الفلسطينيين\"، مشدداً على أنّ هذه هي \"الطريقة الوحيدة\" التي يمكن تحقيق الاسقرار عبرها في الشرق الأوسط. وفي تصريحات لوكالة \"تاس\" الروسية، دعا لافروف إلى \"وقف تصعيد الصراع في الشرق الأوسط\"، مندداً بكل \"الأعمال الإرهابية والعقاب الجماعي\". ورأى أنّ مؤامرات الدول الغربية \"التي تنحسر هيمنتها هي السبب إلى حدٍّ كبير وراء الزج بالعالم في حالة من الفوضى\"، مشيراً إلى \"استمرار العواصف في العالم\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ووفقاً لوزير الخارجية الروسي، فإنّ أحد الأسباب وراء ذلك هو أنّ الدوائر الحاكمة في الغرب \"تثير أزمات على بعد آلاف الكيلومترات من حدودها، من أجل حل قضاياها على حساب الشعوب الأخرى\". \"#الولايات_المتحدة تريد أن تستغل العدوان على #غزة من أجل العودة إلى المنطقة في ظل صعود #روسيا و #الصين\"الكاتب والصحافي عامر أبو شباب لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/vhiXmHGM7y \n\n كذلك، حذّر لافروف من \"عدم إمكان أحد في العالم من أن يتأكد من الإفلات سالماً من  المكائد الغربية، في عام 2024\"، موضحاً أنّه \"لا يمكن حماية أحد من هذه المكائد الجيوسياسية، في ظل الظروف التي يتشبث فيها الغرب بالهيمنة التي تنفلت من بين يديه، وهناك إدراك متزايد لهذا الأمر\". يُذكر أنّ لافروف أكد في وقت سابق أنّ هجوم حركة حماس على الاحتلال الإسرائيلي في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي \"لم يحدث من فراغ\". كما شدّد على \"ضرورة الجلوس إلى طاولة المفاوضات والاتفاق على إقامة دولة فلسطينية مباشرة\"، على أن يتم ذلك بعد وقف الأعمال القتالية في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عامر أبو شباب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}