{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15d0",
    "title": "\"لتعميق العلاقات وتطويرها مع الجوار\".. أمير عبد اللهيان يزور قطر وعُمان",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يقول إنّه توجه اليوم لزيارة قطر وعمان من أجل تعزيز العلاقات ومتابعة القرارات المتّخذة في الزيارات المتبادلة السابقة لكبار المسؤولين. قال وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، بعد وصوله إلى قطر، إنّه يزور الدوحة ومسقط لتعميق العلاقات وتطويرها مع الدول الجوار. وأشار أمير عبد اللهيان في تغريدة إلى أنّ \"مواصلة التطوير الشامل للعلاقات مع دول الجوار تمثل إحدى الدعائم الرئيسية لنظرية السياسة الخارجية المتوازنة التي تتبناها الحكومة الإيرانية\". وضمن إشارته إلى أن الدول المجاورة لإيران تتمتع بطاقات اقتصادية وتجارية وسياسية بالغة الأهمية، قال: \"توجهت اليوم لزيارة قطر وعمان من أجل تعزيز العلاقات ومتابعة القرارات المتّخذة في الزيارات المتبادلة السابقة لكبار المسؤولين (في البلدان الثلاثة)\". استمرار توسعه‌ی همه‌جانبه روابط با همسایگان یکی از محورهای بنیادی در دکترین سیاست خارجی متوازن دولت است.همسایگان ایران از ظرفیت‌ اقتصادی، تجاری و سیاسی پراهمیتی بهره‌مند هستند.در راستای بسط بیشتر روابط و پیگیری مصوبات سفرهای دوجانبه قبلی مقامات عالی، امروز عازم قطر و عمان شدم. \n\n بدوره، قال السفير الإيراني في قطر، حميد دهقاني، في حسابه في \"تويتر\" إنّ \"زيارة الجيران في تنفيذ سياسة الجوار، قطر أولاً\"، وأرفق التغريدة بصورة أمير عبد اللهيان.  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n دیدار از همسایگان در اجرای سیاست همسایگی، ابتدا قطر ... pic.twitter.com/oMgZe3IeKz \n\n وقد وصل أمير عبد اللهيان، فجر اليوم الثلاثاء، إلى الدوحة على رأس وفد سياسي، وسيجري محادثات مع كبار المسؤولين في هذا البلد. وبعد اختتام زيارته إلى قطر، سيتوجه إلى سلطنة عمان. ويرافق أمير عبد اللهيان في هذه الجولة مجموعة من المسؤولين، منهم علي رضا عنايتي مساعد وزير الخارجية مدير دائرة الخليج، مجتبى بني أسد زاده مساعد الوزير للشؤون التنفيذية، وإبراهيم رضائي عضو لجنة السياسة الخارجية والأمن القومي في البرلمان الإيراني، وناصر كنعاني المتحدث باسم وزارة الخارجية.  ومنذ أيام، التقى رئيس البنك المركزي الإيراني محمد رضا فرزين نظيره القطري بندر بن محمد آل ثاني في العاصمة القطرية الدوحة. وخلال اللقاء، أكّد فرزين أنّ  \"تعزيز التعاون المصرفي بين البلدين هو من أولويات جدول أعمال إيران وقطر\"، مشدداً على أنّ \"تعزيز التعاون المالي والمصرفي بين البلدين سيوفّر الأرضية اللازمة لتعزيز حجم التبادل التجاري بشكل عام\". وكانت وكالة \"إرنا\" الإيرانية قد تحدثت عن وصول رئيس البنك المركزي الإيراني إلى الدوحة، \"في إطار الدبلوماسية الإقليمية لحكومة رئيسي واستمرار وتعزيز التعاون والتشاور النقدي والمصرفي والاقتصادي مع دول الجوار\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "است",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هستند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راستای",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بیشتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "پیگیری",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عالی",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "امروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حميد دهقاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "همسایگی",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني أسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإبراهيم رضائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد رضا فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بندر بن محمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}