{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b7f",
    "title": "رئيس كوريا الشمالية يحذّر: سنرد بالمثل على أي استفزاز بالأسلحة النووية",
    "full_text": "بعدما أطلقت كوريا الشمالية الصاروخ البالستي العابر للقارات قبل يومين، زعيم البلاد يؤكد أنّ بلاده لن تترد في الرد بضربة نووية على أي استفزاز بالأسلحة النووية ضد بلاده. أكّد رئيس كوريا الشمالية، كيم جونغ أون، أنّ \"بيونغ يانغ لن تتردد في الرد بضربة نووية على أي استفزاز للعدو مرتبط باستخدام الأسلحة النووية ضد البلاد\". جاءت تصريحات الزعيم الكوري خلال لقاء مع \"فصيل الراية الحمراء الثاني\"، الذي شارك في الإطلاق الأخير للصاروخ الباليستي العابر للقارات \"هواسونغ 18\" يوم الثلاثاء الماضي. وأعرب كيم جونغ أون عن إعجابه بشدة بالقدرة القتالية لهذه الشركة، والتي أظهرت كفاءة عالية على المناورة والقدرة على الهجوم السريع في تمرين الإطلاق\". وقال الزعيم الكوري إنّ \"طموح المواجهة الشرير لدى الإمبرياليين الأميركيين والقوات التابعة لهم لن ينحسر من تلقاء نفسه\"، مشدداً على ضرورة ألا تتجاهل كوريا الشمالية مطلقاً جميع التهديدات العسكرية \"المتهورة وغير المسؤولة من الأعداء\". \n24 اب\n \n23 اب\n وفي 18 كانون الأول/ديسمبر الجاري، نجحت كوريا الشمالية في اختبار صاروخ \"هواسونغ-18\" البالستي العابر للقارات، ردّاً على الأعمال العدائية للولايات المتحدة وكوريا الجنوبية. وقطع الصاروخ مسافة 1002.3 كيلومتر في 4,415 ثانية على ارتفاع أقصى يبلغ 6,518.2 كيلومتر، و\"أصاب بدقة المنطقة المائية المستهدفة\"، وفق بيونغ يانغ. وأشارت وكالة الأنباء المركزية الكورية إلى أنّ عملية الإطلاق لم يكن لها أي تأثير سلبي في أمن الدول المحيطة. وذكرت اليابان أنّ الصاروخ سقط خارج المنطقة الاقتصادية الخالصة للبلاد في بحر اليابان على بعد 250 كيلومتراً غربي جزيرة أوكوشيري، الواقعة على بعد 20 كيلومتراً من هوكايدو. ووجهت كل من واشنطن وسيؤول تحذيراً شديد اللهجة إلى بيونغ يانغ من أنّ \"أي هجوم نووي قد تشنّه على الولايات المتحدة أو كوريا الجنوبية سيعني نهاية النظام الكوري الشمالي\". وانتقد المتحدث باسم وزارة الدفاع الكورية الشمالية خطط البلدين لتوسيع تدريباتهما العسكرية المشتركة السنوية العام المقبل لتشمل تدريبات على عمليات نووية. \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هواسونغ 18",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمبرياليين الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواسونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكوشيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوكايدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}