{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e94",
    "title": "التحليلية | السودان: هل يتحول إلى وجهة جديدة للمتطرفين؟",
    "full_text": "\nوزير الخارجية الإيراني يقف على المسافة الصفر من فلسطين المحتلة. كيف قرأ الإسرائيليون الرسالة والدلالات؟\nالزاوية: إحدى مدن ليبيا الكبرى على صفيح ساخن، لماذا؟ هل تتوسع الاشتباكات الى مناطق أخرى؟\nموسكو تتأهب لتعزيز جاهزيتها العسكرية في قواعدها بآسيا الوسطى. جغرافيا جديدة للصراع مع واشنطن؟\nمع استمرار الاقتتال، مخاوف من تحوّل السودان إلى وجهة جديدة للمتطرفين. هل يعني ذلك مزيدًا من الفوضى والتدخل الخارجي؟\n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بآسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}