{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f63",
    "title": "بوشيلين عن هجوم أوكرانيا المتوقع: كييف ستجبر عليه لأنه ممول غربياً",
    "full_text": "القائم بأعمال رئيس جمهورية دونيتسك الشعبية، دينيس بوشيلين، يتحدث عن هجوم كييف المضاد مطلع أيار/مايو المقبل، ويشير إلى أنّ الهجوم قد ينفذ في اتجاهي زاباروجيا وسفاتوفو-كريمينايا. صرّح القائم بأعمال رئيس جمهورية دونيتسك الشعبية، دينيس بوشيلين، اليوم الخميس، بأنّ لديه بعض الشكوك بشأن هجوم كييف المضاد مطلع أيار/مايو القادم. وقال بوشيلين \"بالنسبة إلى بداية أيار/مايو، لدي بعض الشكوك. لكن هل سيكون هناك هجوم مضاد بشكل عام، أم لا، وجهة نظري هنا أنه سيتم إجبار نظام كييف على فعل ذلك، حتى لو كان لا يريد ذلك\". وأضاف أنه سيتم إجبار نظام كييف على تنفيذ الهجوم، بسبب \"تخصيص تمويل خارجي كبير له، ليس فقط من الولايات المتحدة، ولكن أيضاً من عدة دول أوروبية\". ورأى بوشيلين، أنّ الهجوم المضاد قد ينفذ في اتجاهي زاباروجيا وسفاتوفو-كريمينايا، مؤكداً أنه من الصعب تحديد تواريخ دقيقة لشنه، ولكن قد يستخدم نظام كييف مناورات مشتتة للانتباه. وكانت مجلة \"نيوزويك\" الأميركية، قد نقلت عن \"وثائق سرية\" تم تسريبها عبر الإنترنت، بأن الولايات المتحدة وحلفاء أوكرانيا، يعدون لشن هجوم مضاد، في 30 نيسان/أبريل. \n26 اب\n \n24 اب\n وفي وقت سابق في منتصف الشهر الجاري، أفاد مصدر في موسكو  خلال حديث مع وكالة \"سبوتنيك\" بأن \"الهجوم المضاد الأوكراني\" لا يملك فرصاً للنجاح في كل الأحوال، حتى لو حصل. وأضاف أنّ \"الدعم الغربي لأوكرانيا يتماشى مع عقيدة الاستعمار الجديد، حيث تنظر الدول الغربية إلى أي مساعدة تقدمها لأوكرانيا على أنها استثمار سيؤتي ثماره عدة مرات\". ومن جانبه، صرح مستشار القائم بأعمال رئيس جمهورية دونيتسك الشعبية، يان غاغين، قبل ذلك، بأن كييف لا تملك حالياً قوات احتياط كافية على خط التماس لتحقيق نجاح في تنفيذ هجوم مضاد. وفي الوقت ذاته، نقلت صحيفة واشنطن \"بوست\" الأميركية، عن وثيقة مسربة، أن الولايات المتحدة تشكك في أن الهجوم المضاد الأوكراني المرتقب هذا الربيع، سيتمكن من تحقيق أهدافه المحددة. كما رأت صحيفة \"بوليتيكو\" أن إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن تستعد لاحتمال أنه إذا لم يرقَ الهجوم المضاد الذي ستشنه أوكرانيا في الربيع إلى مستوى التوقعات، فإن النقاد في الداخل والحلفاء في الخارج سوف يجادلون بأن أميركا قد فشلت أيضاً\". وفي وقت سابق،أفادت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، بأنّ أوكرانيا أجّلت هجومها المضاد ضد القوات الروسية التي تسيطر على نحو خُمس مساحة البلاد. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينيس بوشيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا وسفاتوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريمينايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينيس بوشيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوشيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوشيلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا وسفاتوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريمينايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيوزويك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يان غاغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}