{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db5",
    "title": "اليوم الـ111 على العدوان الإسرائيلي.. حصيلة شهداء غزة ترتفع إلى 25900",
    "full_text": "حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزة ترتفع إلى 25900 شهيد، والإصابات تبلغ 64110 جرحى، مع بقاء مئات الشهداء تحت الأنقاض، بالإضافة إلى المفقودين الذين ما زال مصيرهم مجهولاً. ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة إلى 25900 شهيد مُسجل لدى وزارة الصحة الفلسطينية في القطاع، بالإضافة إلى تأكيد إصابة 64110 جرحى، منذ بدء عدوان الاحتلال في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقال المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة، أشرف القدرة، إنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 21 مجزرة ضد المدنيين في قطاع غزة، خلال الساعات الـ24 الأخيرة، معلناً أنّه راح ضحيةً لهذه المجازر الأخيرة 200 شهيد و370  إصابة. وأشار القدرة إلى أنّ عدداً من الضحايا لا يزال تحت ركام المباني التي قصفها الاحتلال الإسرائيلي، وفي الطرقات، في وقتٍ يمنع الاحتلال طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إليهم. وشدّد المتحدث، في تصريحاته، على أنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب جرائم إبادةٍ جماعية في مراكز الإيواء التابعة لوكالة \"الأونروا\"، ومنطقة المواصي، موضحاً أنّ هذه المنطقة يزعم الاحتلال أنّها آمنة. يُذكَر أنّ الاحتلال الإسرائيلي يحاصر مستشفيات محافظة خان يونس، ويصيبها بحالةٍ من الشلل التام، تزامناً مع ارتكابه جرائم إبادةٍ جماعية في المحافظة، ومنعه حركة سيارات الإسعاف فيها. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وضع مأسَوي لا يحتمل.. شاهد كم مرّة يموت أطفال غزة في اليوم#أطفال_غزة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/QxwnetjSMk \n\n وأكّد المتحدث باسم الوزارة الفلسطينية أنّ الطواقم الطبية في مجمع ناصر الطبي ومستشفى الأمل في خان يونس \"تعمل في ظروفٍ قاسية، ومن دون طعام وبلا أمان\". واليوم الخميس، أكّد المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان تزايد خطر المجاعة بين 2.3 مليون نسمة في قطاع غزة، بالتزامن مع تدهور شديد الخطورة في الصحة والتغذية والأمن الغذائي، وتزايد الوفَيَات بفعل تفشي الأمراض المعدية. وحذّر المرصد من مخاطر تصاعد ضحايا نهج التجويع الإسرائيلي لسكان قطاع غزة، ولاسيما في صفوف الأطفال والمسنين، وذلك في إطار جريمة الإبادة الجماعية التي تواصلها \"إسرائيل\" ضد سكان القطاع. أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n وارتكب الاحتلال الإسرائيلي مجزرة بحق آلاف الجائعين، الذين كانوا ينتظرون المساعدات عند دوار الكويت، جنوبي مدينة غزة، أدت إلى ارتقاء أكثر من 20 شهيداً وإصابة 150 آخرين. وعمل الاحتلال على إخلاء مقر الوكالة التابع \"للأونروا\" في خان يونس، والذي يضمّ عدداً كبيراً من النازحين، وسط انتشار دباباته التي أطلقت القنابل الدخانية في اتجاه المواطنين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومستشفى الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرصد الأورومتوسطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}