{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a8c",
    "title": "نيجيريا: قتلى وجرحى في هجوم على قرية شمالي البلاد",
    "full_text": "مقتل عدد من الأشخاص وإصابة آخرين نتيجة هجوم نفّذه مسلحون على قرية شمالي نيجيريا. قُتل عدد من الأشخاص وأصيب آخرون في هجوم على قرية في ولاية النيجر شمالي نيجيريا. وأفادت مصادر محلية، وفقاً لما نقلته وكالة \"رويترز\"، بأن مسلحين في نيجيريا \"قتلوا ما لا يقل عن 10 مزارعين، الأربعاء، في هجوم على قرية في ولاية النيجر\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتشنّ العصابات المسلحة هجمات متكررة على المجتمعات المحلية في شمالي غربي نيجيريا، كما وتعمد إلى خطف السكان والمزارعين والطلاب وسائقي السيارات مقابل الحصول على فدية مالية. وأضاف سكان محليون، الخميس، أن مسلحين هاجموا بعض المزارعين في منطقة ألاوا بحكومة شيرورو المحلية في النيجر في وقت متأخر من اليوم السابق. فيما قال أحد السكان إن \"المزارعين حوصروا وقتل 10 منهم مساء أمس في مزارعهم\". يذكر أن 11 شخصاً قُتلوا، قبل نحو أسبوعين، بهجوم مسلح على موقع للتعدين في منطقة أنكا بولاية زامفارا، شمالي البلاد. وذكرت وسائل إعلام محلية أن هجوم المسلحين على منطقة أنكا، أسفر عن مقتل وإصابة العديد من الأشخاص. وتواجه نيجيريا منذ فترة طويلة هجمات من قبل عصابات مسلحة وتنظيمي \"بوكو حرام\" و\"داعش\" الإرهابيين في أجزاء مختلفة من البلاد. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألاوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيرورو المحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زامفارا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}