{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b75",
    "title": "التحليلية | محادثات القاهرة.. أي أفق بين مصالح واشنطن و\"تل أبيب\"؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: المسيرات الانقضاضية للمقاومة الإسلامية في لبنان تؤرق جيش الاحتلال. كيف حولت المقاومة مسيراتها سلاحاً ذكياً كسرت به غرور سلاح الجو الأميركي والإسرائيلي.. وعن أي معادلة نتحدث؟\nالملف الثاني: تنافس انتخابي بين ترامب وهاريس للوصول إلى البيت الأبيض، تقارب كبير في المنافسة بين المرشحين تظهره استطلاعات الرأي، فأي دور للولايات المتأرجحة وكيف ستحسم النتيجة؟\nوثيقة اليوم: الاحتلال يقرّ بالفشل: الجيش لم تكن لديه خطة لصد هجوم السابع من أكتوبر. كيف أدى العمى واللامبالاة إلى أكبر إخفاق أمني وعسكري في تاريخ \"الجيش\" الإسرائيلي؟\nقضية اليوم: مفاوضات وقف إطلاق النار في غزة، من الدوحة إلى القاهرة، بين مصلحة واشنطن ومصلحة \"تل أبيب\"... أي أفق للمحادثات فيما يواصل نتنياهو مناوراته؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب وهاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}