{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c78",
    "title": "تسللت متنكرةً بزي طبي.. قوة للاحتلال تغتال 3 مقاومين في مستشفى بجنين",
    "full_text": " قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم بلدات الضفة الغربية، والمقاومة الفلسطينية تستهدف جنود \"الجيش\" الإسرائيلي برشقات مكثفة من الرصاص والعبوات الناسفة. اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي مناطق متفرقة من مخيمات ومدن وبلدات في الضفة الغربية، وخرّبت البنية التحتية هناك، بينما استهدف المقاومون جنود \"الجيش\" الإسرائيلي برشقات مكثفة من الرصاص والعبوات الناسفة. وأعلنت كتائب القسّام - كتيبة جنين، صباح اليوم الثلاثاء، أنّ مقاتليها استهدفوا قوات الاحتلال في حي المراح في جنين بصليات كثيفة ومتتالية من الرصاص. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية، بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت حي السويطات في مدينة جنين في الضفة الغربية، فيما استهدف مقاومون، قوات الاحتلال، برشقات مكثفة من الرصاص والعبوات الناسفة خلال اقتحامها مخيم طولكرم. وصباح اليوم، استُشهد 3 مقاومين فلسطينيين، وذلك بعميلة اغتيال قامت بها قوة خاصة تابعة للاحتلال في مستشفى ابن سينا في جنين في الضفة الغربية. ووفق الإعلام الفلسطيني، فإنّ نحو 10 من جنود الاحتلال من أفراد القوة الخاصة الإسرائيلية تنكروا بالزي المدني والطبي، وتسللوا لمستشفى ابن سينا، واغتالوا الشبان بمسدسات كاتمة للصوت. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n ووثقت كاميرا المراقبة لحظة تسلل قوات خاصة \"إسرائيلية\" متنكرة بلباس مدني وبزي أطباء وممرضين إلى مستشفى ابن سينا في جنين، لاغتيال 3 مقاومين فلسطينيين. فيديو يظهر دخول قوة خاصة في \"الجيش\" الإسرائيلي إلى المستشفى في جنين متنكرةً لاغتيال المقاومين الفلسطينيين.#الميادين #فلسطين #جنين pic.twitter.com/n6Uui0Grdu ونعت كتائب القسام - كتيبة جنين الشهداء الذين ارتقوا بـ\"عملية اغتيال جبانة نفذتها قوة خاصة من المستعربين تسللت إلىى مستشفى ابن سينا\".  وأعلنت كتائب القسام، في بيان، أنّ الشهداء هم الشهيد القسامي محمد وليد جلامنة، والشهيد المجاهد محمد أيمن الغزاوي أحد مؤسسي كتيبة جنين التابعة لـ\"سرايا القدس\"، والشهيد المجاهد باسل أيمن الغزاوي. عملية اغتيال جبانة في جنين !قوات خاصة إسرائيلية تتسللت إلى جنين و اقتحمت مستشفى ابن سينا بالمنطقة الغربية بجنين واغتالت ثلاثة شبان!!الاغتيال تم بكاتم الصوت وانسحاب القوات الخاصة بمركباتهم ...حسبنا الله ونعم الوكيل !شهداء عملية الاغتيال : محمد ايمن عوني الغزاوي باسل ايمن… pic.twitter.com/iPG83F7RNG \n\n بدورها، طالبت وزيرة الصحة الفلسطينية، بشكلٍ عاجل، الهيئة العامة للأمم المتحدة والمؤسسات الدولية والمنظمات الحقوقية بوضع حد لسلسلة الجرائم اليومية التي يرتكبها الاحتلال بحق الفلسطينيين والمراكز الصحية في قطاع غزة والضفة الغربية، وتوفير الحماية اللازمة لمراكز وطواقم العلاج والإسعاف. وتأتي هذه الجريمة بعد عشرات الجرائم التي ارتكبتها قوات الاحتلال بحق مراكز وطواقم العلاج، ويوفر القانون الدولي حماية عامة وخاصة للمواقع المدنية، ضمنها المستشفيات، وفقاً لاتفاقية جنيف الرابعة والبروتوكولين الإضافيين الأول والثاني لاتفاقيتي جنيف لعام 1977 ولاهاي لعام 1954. وتصاعدت حملات الاقتحامات والاعتقالات والدهم الإسرائيلية في مدن الضفة الغربية منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لنحو أكثر من 3 أشهر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي السويطات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد وليد جلامنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد أيمن الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسل أيمن الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ايمن عوني الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}