{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27df",
    "title": "في اليوم 261 للعدوان.. شهداء وجرحى في قصف مكثف على وسط وغرب مدينة غزة",
    "full_text": "لليوم 261 على التوالي، يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، ما أدى إلى ارتقاء مزيد من الشهداء، وتسجيل عدة إصابات. يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة لليوم 261 على التوالي، مرتكباً مزيداً من المجازر ضد العائلات والمدنيين في القطاع، ما أدّى إلى ارتقاء شهداء وجرحى.  واستشهد 5 فلسطينين على الأقل وأُصيب آخرون، فجر اليوم الأحد، إثر قصف إسرائيلي بالطائرات الحربية والمدفعية استهدف وسط وغرب مدينة غزّة. وبيّن مراسل الميادين أنّ ثلاثة فلسطينيين استشهدوا وأُصيب آخرون بينهم أطفال ونساء، في قصف جوي إسرائيلي استهدف بناية سكنية قرب برج الجوهرة وسط مدينة غزّة، كذلك استشهد فلسطينان وأُصيب آخرون في غارة إسرائيلية مماثلة استهدفت منزلاً في مخيم الشاطئ غربي المدينة. واستهدفت مدفعية الاحتلال شمال محطة الكهرباء شمالي النصيرات وسط قطاع غزّة. وشهد حي الزيتون جنوبي مدينة غزة استهدافات عنيفة، بالتزامن مع إطلاق طائرات الكواد كابتر النار على بلدة القرارة شمال خان يونس. إلى ذلك، استهدفت مدفعية الاحتلال بشكلٍ مكثف حي تل السعودي غربي مدينة رفح جنوبي القطاع، ونسف الاحتلال مبانيّ سكنية في حي البرازيل جنوبي المدينة، وفقاً لما أفاد مراسلنا. \"غارات الاحتلال تتركز على مدينتي #رفح وغزة وهناك عشرات الشهداء\"مراسل #الميادين في غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/BXNuE2nSGZ \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n مكتب الإعلام الحكومي في غزة، بدوره، أشار إلى أنّ شمالي القطاع يعيش نكبة حقيقة بسبب مواصلة حرب الإبادة الجماعية، مؤكّداً أنّ الاحتلال لديه هدف واحد وهو إعدام أيّ سبيل للحياة في القطاع. وبيّن المكتب الحكومي أنّه يجري محاولة إعادة تشغيل الآبار للحصول على مياه صالحة للشرب. هذا وأُصيب أكثر من 60 نازحاً في مركز إيواء في بيت لاهيا شمالي قطاع غزة بالتسمم، بسبب سوء التغدية وتناول طعام غير صالح للاستهلاك البشري. وقال المكتب الحكومي إنّهم ينتظرون إعلان وزارة الصحة لتبيان أسباب حالات التسمم في مدرسة الشيماء في بيت لاهيا، مع تأكيده أنّ الاحتلال الذي يواصل إغلاق معبر رفح هو المسؤول عن حالات التسمم. \"تقديرات بوجود أكثر من 13000 مفقوداً تحت ركام المنازل المدمرة في قطاع غزة\"مراسل #الميادين في غزة أكرم دلول #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/6G3IlMr7a8 \n\n وأمس، استهدف \"جيش\" الاحتلال 4 أحياء في مدينة غزّة، هي: مخيم الشاطئ، حي التفاح، حي الشجاعية وحي الزيتون، و\"سوّى عدداً من المباني بالأرض\"، وارتفعت أعداد شهداء من جراء القصف الإسرائيلي لتلك الأحياء إلى 43 شهيداً، إضافة إلى عشرات الإصابات. مشاهد متداولة للمجزرة الجديدة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في استهدافه مربعاً سكنياً بالكامل في #مخيم_الشاطئ غرب مدينة #غزة #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/lCmlxxJklo \n\n في غضون ذلك، أكّد مدير عام وزارة الصحة في غزة، أنّ القطاع يعاني من نقص حاد في الوقود والإمدادات خاصةً في المستشفيات. وفي إحصاء غير نهائي، ارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي على غزة، المستمر منذ 7 أكتوبر/تشرين الأول الماضي، إلى 37 ألفاً و551 شهيداً،  و85 ألفاً و911 جريحاً، وفقاً لما أعلنته وزارة الصحة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السعودي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "SGZ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدرسة الشيماء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم الشاطئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي التفاح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}