{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c116d",
    "title": "عمدة كييف يعلن تدمير مستودع هام بعد سلسلة انفجارات",
    "full_text": "سلسلة انفجارات في مدينة كييف، وعمدتها يتحدث عن تدمير مستودع في حي غولوسيفسكي نتيجة حريق في إثر الانفجارات. أعلن عمدة بلدية العاصمة الأوكرانية كييف، فيتالي كليتشكو، تدمير مستودع في حي غولوسيفسكي نتيجة حريق في إثر سلسلة انفجارات في المدينة.  وكتب كليتشكو في قناته في \"تلغرام\" اليوم الأحد، \"في حي غولوسيفسكي، يتم إخماد حريق على مساحة 700 متر مربّع، دمّرت هياكل المباني على مساحة إجمالية قدرها 1000 متر مربّع.. اشتعال سقف مبنى مستودع من ثلاثة طوابق\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وفي وقت سابق من ليلة الأحد، أفادت وسائل إعلام أوكرانية عن انفجارات \"قوية جداً\" في كييف، وسماع دوي انفجارات في مقاطات جيتومير، سومي، وتشيركاسي في أوكرانيا، وذلك بعد إعلان حالة التأهب الجوي في معظم الأراضي الأوكرانية. وكانت صفارات الإنذار من غارات جوية قد دوت في أغلب المقاطعات الأوكرانية، وفقاً لبيانات الخرائط على الإنترنت لوزارة التحوّل الرقمي الأوكرانية. ⚡️Kyiv City Military Administration publishes photos of damage caused by debris following Russian aerial attack. The administration reported that debris from a drone shot down over the capital overnight on May 28 fell onto the roof of a building in Kyiv's Pecherskyi District. pic.twitter.com/QqnuEZNFwt \n\n ⚡️In the area near #Bakhmut, the Ukrainian Armed Forces have advanced by 350-450 meters, Serhii #Cherevatyi, spokesperson for the Eastern Group of the #AFU, said. There has been a certain decrease in the intensity of combat operations in the direction due to losses suffered by… pic.twitter.com/DgkAGEbKfV \n\n وبدأت الهجمات على البنية التحتية الأوكرانية من قبل الجيش الروسي في 10 تشرين الأول/أكتوبر 2022، بعد يومين من الهجوم الإرهابي على جسر القرم، الذي تقف وراءه الأجهزة الأمنية الأوكرانية. وتُشنّ الضربات على منشآت الطاقة والصناعة الدفاعية والقيادة العسكرية والاتصالات، ومنذ ذلك الحين، صفارات الإنذار من الغارات الجوية تدوّي في المقاطعات الأوكرانية كل يوم، وأحياناً في جميع أنحاء البلاد. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي غولوسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتالي كليتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي غولوسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي غولوسيفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيتومير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وتشيركاسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "the Ukrainian Armed Forces have advanced by 350",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "AGEbKfV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}