{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25e9",
    "title": "احتجاجات متزايدة ضد الجولاني في إدلب.. وجهاز أمنه يشنّ حملة اعتقالات",
    "full_text": "مراسل الميادين في سوريا يفيد بخروج تظاهرات حاشدة في مدن وقرى إدلب شمالي سوريا، تطالب بإسقاط زعيم \"هيئة تحرير الشام\" أبو محمد الجولاني وحل جهازه الأمني. أفاد مراسل الميادين في سوريا، اليوم الجمعة، بخروج تظاهرات حاشدة في مدن وقرى إدلب شمالي سوريا، تطالب بإسقاط زعيم \"هيئة تحرير الشام\" أبو محمد الجولاني وحل جهازه الأمني. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأشار مراسلنا إلى انتشارٍ مكثف لدوريات جهاز الأمن العام التابع للجولاني وقطع للطرقات بين قرى إدلب، لافتاً إلى حملة اعتقالات للمتظاهرين يشنّها جهاز أمن الجولاني في جسر الشغور. وكانت عائلات المسلحين الأجانب بدأت بالاعتصام، في وقتٍ سابق من هذا الشهر، أمام إحدى \"المحاكم\" التابعة للجولاني في حي الصليبة وسط مدينة إدلب، من أجل المطالبة بالإفراج عن أبنائها بعد اعتقالهم من دون أي سبب أو محاكمة حتى الآن. وأشارت المصادر إلى أنّ المسلحين الأجانب، الذين يُطالب بهم ذووهم، هم من جنسيات أردنية ومصرية وتركية. وفي شباط/فبراير الماضي، بدأ الجولاني حملةَ اعتقالاتٍ طالت المئات من قادة \"الهيئة\"، بتهمة التحضير لانقلاب ضده، الأمر الذي سبّب خروج تظاهرات في المناطق التي يسيطر عليها في إدلب، فواجهت قوات الأمن التابعة لـ\"الهيئة\" المتظاهرين بالقمع والاعتقال والاغتيال. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر الشغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصليبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن التابعة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}