{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cd3",
    "title": "\"فورين بوليسي\": حزب الله سيظل تهديداً لـ\"إسرائيل\" حتى بعد الحرب",
    "full_text": "مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية تؤكد أنه إذا شنّت \"إسرائيل\" حرباً موسعة على لبنان، فستجد بعد انتهائها أن صراعها مع حزب الله لم يُحَلّ، وأنها لم تكسب إلا القليل على المستوى الاستراتيجي. قالت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية إنّ الصراع في لبنان قد يتحول من حرب محدودة إلى صراع شامل، مؤكدةً أنه إذا شنت \"إسرائيل\" حرباً شاملة، فستكون معركةً صعبةً عليها ومدمرةً لها، وليس فقط للبنان. وأكدت المجلة أنه بعد توقف المدافع عن إطلاق النار، في هذه الحرب الموسعة، ستجد \"إسرائيل\" أن صراعها مع حزب الله لم يُحَلَّ، وأنها لم تكسب من هذا الصراع إلا القليل على المستوى الاستراتيجي، حتى لو انتصرت عسكرياً، لافتةً إلى أن من الأفضل لها أن تحاول تعزيز الردع، ولو كان ذلك يعني استمرار التهديد الذي يشكله حزب الله في الظهور. وذكّرت المجلة بما حدث بعد انتهاء حرب تموز عام 2006، حين ساعدت إيران على إعادة تسليح حزب الله، وضخت أموال إعادة الإعمار في لبنان، الأمر الذي مكّن الحزب من تسجيل نقاط سياسية مع المجتمعات التي تضررت من الحرب. كما أعاد مقاتليه إلى الحدود مع فلسطين المحتلة. وأكدت \"فورين بوليسي\" أن دعم إيران لحزب الله لم يتضاءل منذ عام 2006، وأنّ طهران تواصل العمل من كثب معه، ومن المرجح أن تقدم دعماً مالياً وعسكرياً كبيراً إليه إذا تجدّد الصراع مع \"إسرائيل\". ورأت المجلة الأميركية أنّ اندلاع الحرب يعني أن \"إسرائيل\" ستجد نفسها في موقف حرج فيما يتصل بتحمل الصراع في لبنان، لفترة طويلة، بعد أن استنفد \"الجيش\" قواه بعد نحو عامٍ من الحرب في غزة، بحيث خدم الآلاف من جنود الاحتياط هناك، عدة مرات، كما أن قطع الغيار والذخيرة وغير ذلك من الأمور الضرورية غير كافية لشنّ حربٍ طويلة الأمد. استناداً إلى ذلك، استنتجت المجلة أنّ أي حرب واسعة يرجّح أن تكون محدودة المدّة، الأمر الذي من شأنه أن يمكّن حزب الله من الصمود في وجه العاصفة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضافت \"فورين بوليسي\" أنّ حزب الله قادر أيضاً على إطالة أمد الحرب، مستفيداً من أنّ لبنان أكبر كثيراً من غزة، وأنّ \"إسرائيل\" لا تستطيع ببساطة أن تدفع قواتها إلى داخل البلد بأكمله، في فترة قصيرة من الزمن. ومن الناحية الواقعية، فإن أفضل ما تستطيع \"إسرائيل\" أن تفعله، بحسب المجلة، هو إعادة احتلال أجزاء من جنوبي لبنان، كما فعلت بين عامي 1982 و2000. وذكّرت المجلة بأنه خلال تلك الفترة كانت تلحق بـ\"إسرائيل\"خسائر ثابتة من جراء الهجمات التي تعرّضت لها، الأمر الذي دفعها في نهاية المطاف إلى الانسحاب. ولفتت إلى أنّ حزب الله أصبح اليوم أكثر قوة، والجزء الأعظم من قواته قادر على الانسحاب بعيداً عن منطقة الحدود والعودة ببساطة عندما تغادر \"إسرائيل\"، أو شنّ هجمات منتظمة، في الوقت الذي يختاره، إذا بقيت القوات الإسرائيلية. كذلك، فإن مشكلة \"إسرائيل\" مع الرأي العام العالمي ستتفاقم، وستواجه موجة أخرى من الانتقادات الدولية والأميركية، إذا ما عُدَّت المعتديةَ في صراع موسع مع لبنان. وحتى الأنظمة العربية، التي تكره حزب الله، لن تكون قادرة على مواجهة شعوبها ودعم العمليات ضد حزب الله. وأشارت الصحيفة إلى أن حزب الله أعلن أنه سيوقف الهجمات إذا كان هناك وقف لإطلاق النار في غزة، مؤكدةً أنه إذا كان هذا النهج غير مُرضٍ لـ\"إسرائيل\"، فإنّ الردع غير المرضي أفضل من حربٍ مدمّرة تنتهي نهايةً غير مرضية. وأقرّت المجلة بأنّ \"التسييس\" و\"التفكير قصير الأمد\" يهيمنان على الحسابات، ويحكمان عملية اتخاذ القرار في \"إسرائيل\"، لا الاستراتيجية، وأن \"إسرائيل\" تفتقر، بعد عشرة أشهر من القتال في غزة، إلى نهاية واقعية. وختمت \"فورين بوليسي\" بأنّ هذا الميل إلى الأمد القريب قد يدفع \"إسرائيل\" إلى توجيه الضربة أولاً، ثم محاولة التوصل إلى هدف بعيد المدى في وقت لاحق، مؤكدةً أن من الضروري أن تواصل الولايات المتحدة وحلفاؤها الضغط على \"إسرائيل\" لتجنب الحرب الشاملة التي قد تكون مكلفة وغير منتجة. الانتظار الإسرائيلي لرد #حزب_الله المُرتقب هو جزءٌ من العقاب..\"إسرائيل\" تنكسر وترتعب..#الميادين #فلسطين_المحتلة #لبنان pic.twitter.com/ttXakjOkPX \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}