{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25ff",
    "title": "حسين البطش",
    "full_text": "\nمع اشتعال جبهات الإسناد وتصاعد قوة تأثيرها، باتت حظوظ نجاح الصفقة أكبر بسبب الرغبة الكبيرة لدى قوى التأثير في العالم وقف هذه الحرب ومنع تمددها.\n \n24 تموز 08:41\n \nتهدف \"إسرائيل\" أو تمنّي النفس بأن تجد نظاماً سياسياً فلسطينياً بديلاً لحماس يكون متعاوناً مع نظامها الأمني، ويبسط الرأي الإسرائيلي من قضايا الصراع، ويغير منهاج تعليمه التحريضي، كما تقول.\n \n19 تموز 09:23\n \nرموز الأمة ومثقّفيها ومنظّريها الذي انبروا بأقلامهم بالتنظير لخلق العدو البديل وجعل \"إسرائيل\" كياناً طبيعياً في المنطقة عليهم أن يعيدوا النظر بكتابتهم بما يخدم مصالح الأمة من منظور نتائج عملية طوفان الأقصى. \n \n19 حزيران 09:36\n \nثمانية شهور من الحرب على غزة وشعبنا لم يشاهد صورة تجمع قيادة الشعب الفلسطيني بفصائله المختلفة بلقاء واحد وفي مواضع كثيرة لم يجمعها اتصال واحد.\n \n10 حزيران 08:57\n \nحضور الرئيس الراحل في تفاصيل القضية الفلسطينية في حرب الشهور الثمانية على غزة كان مؤشراً على ثبات الرجل على رغم حالة التحريض والتهويل والهجوم الإعلامي الأميركي والإسرائيلي والغربي على إيران بعيد عملية طوفان الأقصى.\n \n24 أيار 10:27\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}