{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fdf",
    "title": "إعلام إسرائيلي: 100 صاروخ أرض - جو أطلقتها البحرية الأميركية حتى الآن فشلت في إيقاف هجمات اليمن",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ الأسطول الأميركي فشل في صد هجمات القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر. تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الجمعة، عن أنّ هناك انتقادات في الولايات المتحدة الأميركية بشأن الأسطول الأميركي وفشله في صدّ هجمات القوات المسلحة اليمنية في البحر الأحمر. وفي التفاصيل، قال موقع \"إسرائيل دفينس\" إنّ الأسطول الأميركي لا ينجح في التعامل مع القوات المسلحة اليمنية. ولفت إلى أنه بسبب الوضع في البحر الأحمر، أثار تقرير ورد في موقع \"WAR ZONE\"، التساؤل حول ما إذا كانت البحرية الأميركية لديها القدرات اللازمة للتعامل مع اليمنيين. وأضاف الموقع الإسرائيلي أنّ \"القتال ضد اليمنيين هو بمثابة حقل اختبار للأميركيين، واستعداد لمواجهة مستقبلية محتملة، حيث ذكرت وسائل إعلام أنّ البحرية الأميركية أطلقت منذ أيلول/سبتمبر الماضي 100 صاروخ أرض-جو SM على أهداف يمنية، ويبلغ سعر كل منها نحو أربعة ملايين إلى ستة ملايين دولار\". وهذه الصواريخ هي من \"طراز SM-2 وSM-6\"، بحسب الموقع، وتبلغ أسعارها أربعة وستة ملايين دولار على التوالي، وهي صواريخ بعيدة المدى قادرة على اعتراض الصواريخ الباليستية والأهداف البرية والبحرية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ووفقاً للموقع فإنّ القوات المسلحة اليمنية تمتلك حالياً صواريخ باليستية بحر-بحر، إضافة إلى صواريخ كروز وطائرات من دون طيار. الواقع هو أن البحرية الأميركية والقوات البحرية الأخرى في البحر الأحمر فشلت حتى الآن في اعتراض جميع عمليات إطلاق اليمنيين، بحسب الموقع الإسرائيلي. أكبر معركة بحرية منذ الحرب العالمية الثانية.. كيف أغرق #اليمن هيبة #أميركا؟تقرير: زهراء ديراني@ZDirani444 pic.twitter.com/IRicbVlUa4 \n\n وأضاف أنّ بعض الناقلات والسفن التجارية التي هاجمها اليمنيون في البحر الأحمر، تعرّضت لأضرار من جرّاء الضربات الصاروخية، كما تضرّر بعضها، بما في ذلك أضرار جسيمة، بسبب الأسلحة التي أطلقت من اليمن، مؤكدةً أن القوات البحرية الأميركية والقوات البحرية المتحالفة فشلت معها في الاعتراض. وكما ذكر التقرير الإسرائيلي فإنّ \"الصواريخ التي في أيدي الأميركيين باهظة الثمن، في حين يمتلك اليمنيون أسلحة متنوّعة لا يتجاوز سعر الواحدة منها 10 آلاف دولار\". وبلغت إجمالي عمليات القوات المسلحة، الاثنين، 4 عمليات، تمثّلت بـإغراق السفينة البريطانية \"RUBYMAR\"، وإسقاط الطائرة الأميركية \"MQ9\" في أجواء محافظة الحُديدة، واستهداف السفينة الأميركية \"سي تشامبيون Sea champion\"، إضافةً إلى استهداف السفينة الأميركية \"نافيس فورتونا Navis Fortuna\". وقد أقرّت واشنطن مساء أمس بسقوط إحدى طائراتها في محافظة الحُدَيدة أيضاً. وأكّد المتحدث باسم حركة أنصار الله، محمد عبد السلام، أنّ \"كل سفن العالم تعبر البحر الأحمر وبحر العرب وباب المندب بسلام باستثناء السفن الإسرائيلية أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة\"، مؤكداً أنّ \"لدى اليمن حقاً مشروعاً في الرد على العدوان الأميركي البريطاني\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأسطول الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل دفينس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "WAR ZONE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "SM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "SM-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "SM-6",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سي تشامبيون Sea champion",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نافيس فورتونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Navis Fortuna",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}