{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1322",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nحجاج بيت الله الحرام بدأووا مع غروب شمس اليوم الإفاضة إلى المزدلفة. \nبوتين يشيد بالعسكريين لمنعهم وقوع حرب أهلية وافشال التمرد، ولوكاشينكو يتحدث عن موجة جديدة من توسع الأطلسي قرب حدود بيلاورسيا.\nقتلى وجرحى في صفوف الجماعات المسلحة في إدلب من جراء تجدد الغارات السورية والروسية على مواقعها. \nايران تعلن عن إجراءات تمهيدية للتعاون مع السعودية بشان الحقول النفطية المشتركة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ولوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاورسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}