{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e3c",
    "title": "إعلام إسرائيلي نقلاً عن مستوطنين: ارتفاع إيجارات المنازل صاروخ على الرأس",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تشير إلى أزمة معيشية يواجهها المستوطنون الإسرائيلييون في الشمال، فوق أزمتهم الأمنية. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، مساء اليوم الأربعاء، بأنّ القلق المعيشي يُطارد مستوطني الشمال عند الحدود الفلسطينية اللبنانية. وبدأت تبعات العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، تظهر على المستوطنين، إذ ذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية أنّ المستوطنين لديهم قلق أمني، ولا سيما بعد تكثيف الضربات من لبنان باتجاه المستوطنات، والثكنات الإسرائيلية. كما أشاروا إلى قلقٍ أعمق، \"وهو القلق المعيشي الذي وصفوه بأنّه صاروخ على الرأس وصفعة على الوجه\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ولفتت القناة الرسمية الإسرائيلية، نقلاً عن مستوطنين جرى إخلاؤهم من مستوطنات الشمال إلى أنّ \"أصحاب المنازل التي يستأجرونها طلبوا مضاعفة دفع بدل الإيجار بعد 5 أشهر من المعارك\". وقال مستوطن إنّ \"صاحب منزل الذي يستأجره منذ بداية الأحداث، ضاعف بدل الإيجار من 15 ألف شيكل (نحو 4 آلاف دولار) في الشهر إلى 30 ألف شيكل\". وأوضح مستوطن آخر من \"كريات شمونة\"، سماعه أنّ الكثير من أصحاب الشقق في \"إيلات\" و\"هرتسيليا\" و\"تل أبيب\"، ضاعفوا بدل الإيجارات قبيل عيد الفصح.  يُشار إلى أنّ مستوطني \"غلاف\" غزّة والشمال وجّهوا رسائل إلى حكومة الاحتلال الإسرائيلي تفيد بعدم رغبتهم في العودة إلى مناطق حرب. ويتصاعد هذا الغضب من جانب مستوطني الشمال، وسط حالة من الإرباك تشهدها الجبهة الداخلية للاحتلال، ومع استمرار المقاومة الإسلامية في لبنان في تنفيذها العمليات النوعية في اتجاه المواقع الإسرائيلية والمستوطنات نصرةً لغزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيلييون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسيليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}