{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d51",
    "title": "دمشق: الاحتلال الأميركي والميليشيات العميلة له انتهاك لسيادتنا يجب انتهاؤه",
    "full_text": "وزارة الخارجية السورية أكدت أنّ هجمات \"قسد\" في دير الزور والحسكة والقامشلي، مدعومةً أميركياً، أدت إلى استشهاد مدنيين، مشيرةً إلى أنّ هذا الاحتلال الأميركي يمثل انتهاكاً صارخاً لسيادة البلاد. أعلنت وزارة الخارجية السورية أنّ \"قوات سوريا الديمقراطية\" (\"قسد\")، التي وصفتها بـ \"العميلة للاحتلال الأميركي\"، شنّت هجمات إجرامية في دير الزور والحسكة والقامشلي، وقرى أخرى في المناطق الشرقية والشمالية الشرقية. وأكدت الوزارة، في بيانٍ، السبت، أنّ هجمات \"قسد\" أدت إلى استشهاد مواطنين سوريين، كاشفةً أنّ طائرات حربية، تابعة للقوات الأميركية، دعمت \"قسد\"، عبر غارات استهدفت المدنيين المدافعين عن عائلاتهم وقراهم. وشدّدت وزارة الخارجية السورية على أنّ الاحتلال الأميركي يمثل انتهاكاً صارخاً لسيادة البلاد، ودعمه ميليشيات انفصالية يمثل أداة لتنفيذ مخططاته، مطالبةً الولايات المتحدة بـ\"التوقف عن هذه الممارسات، والانسحاب الفوري من الأراضي السورية، واحترام إرادة السوريين\". ولفتت الوزارة، في البيان، إلى أنّ \"كل هذه الممارسات اللاإنسانية واللاأخلاقية، ضد أبنائها في المناطق الشرقية والشمالية الشرقية، بما في ذلك منع وصول المواد الغذائية ومياه الشرب، تهدف إلى مضاعفة معاناة السوريين، وإطالة أمد الحرب عليهم\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n الجزيرة السورية تعود إلى واجهة الأحداث وعلى أكثر من مسار.آخر التطورات من دير الزور والحسكة وغيرها ينقلها مراسل #الميادين في #حلب رضا الباشا.@rh_albasha pic.twitter.com/QN4EaoesmI \n\n وفي وقت سابق، أكدت مصادر الميادين أنّ الوساطة الروسية بين دمشق و\"قسد\"، من أجل إنهاء التوتّر في مدينتي الحسكة والقامشلي، لم تصل إلى نتائج إيجابية، بعد تحديد \"قسد\" شروطاً لا يمكن تحقيقها، وتم رفضها من ممثلي الحكومة السورية. وقالت المصادر إنّ \"الجانب الحكومي عَدّ أن سبب حراك العشائر ضد قسد هو ممارسات الأخيرة بحق العشائر، وهو حراك شعبي يُعبّر عن رفض العشائر للواقع القائم في المنطقة\".  وكان مراسل الميادين أفاد بأنّ قوات العشائر هاجمت مواقع لمسلحي \"قسد\" في مدينة البصيرة وقرية الحوايج، في ريف دير الزور الشرقي، مضيفاً أنّ بلدة ذيبان تشهد اشتباكات أيضاً. أتى ذلك بعد أن كانت \"قسد\" استهدفت، بالقذائف المدفعية، بلدة دبلان في ريف دير الزور الشرقي، ونصبت مدافع \"هاون\" في حويجة البصيرة في مواجهة نقاط الجيش السوري في الضفة المقابلة لنهر الفرات، وسط حركة نزوحٍ للأهالي. وأُفيد بأنّ تعزيزات عسكرية تابعة لـ\"قسد\" وصلت إلى دير الزور، بالتزامن مع تحليق مكثف للطائرات المروحية الأميركية، على طول الضفة الشرقية لنهر الفرات. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشمالية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضا الباشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البصيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحوايج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذيبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}