{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c265b",
    "title": "خلاف وصياح بين سموتريتش وهاليفي داخل \"الكابينت\": تبادل تُهم الفشل في الـ7 من أكتوبر",
    "full_text": "الخلاف بين وزير المالية، بتسيلئيل سموتريتش، ورئيس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي، هرتسي هاليفي، يتعمق، في إثر اتهام سموتريتش له بالتقصير يوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر، خلال عملية طوفان الأقصى. وقع خلاف ومواجهة \"غير عاديين\"، وفق وسائل إعلام إسرائيلية، في \"كابينت\" الحرب، بين وزير المالية، بتسيلئيل سموتريتش، ورئيس أركان \"الجيش\" الإسرائيلي، هرتسي هاليفي. وحمّل سموتريتش هاليفي، بحسب صحيفة \"إسرائيل هيوم\"، مسؤولية الفشل الإسرائيلي، يوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر، خلال عملية طوفان الأقصى. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واتهم سموتريتش هليفي بإغفال ما ورد قبل فترة السابع من أكتوبر. وقال له: \"لسنا نحن من ذهب إلى النوم في الـ6 من أكتوبر\". من جهته، صرخ هاليفي في وجه سموتريتش، قائلاً: \"تراجع عن هذا القول\". وسبق هذه الواقعةَ خلافٌ وقع قبل أيام، في إثر إجراء هاليفي عملية ضخمة من التعيينات في \"الجيش\". وهاجم سموتريتش الأركان العامة لـ\"الجيش\"، قائلاً إنّها \"جلبت على إسرائيل واحدة من أعظم  الكوارث في تاريخها\"، بينما أكد أنه سيطالب \"كابينت\" الحرب بوقف التعيينات. وأشار أنه سيجعل هاليفي \"يفهم عبر الكابينت، إذا لم يفهم من تلقاء نفسه، أنها تعيينات غير عاجلة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بتسيلئيل سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتسيلئيل سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}