{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c186b",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nإسرائيل إلى مزيد من التآكل.مواجهات واعتقالات أمام الكنيست تزامنا مع التصويت على بند تقليص مبرر المعقولية بعد انهيار اتصالات التسوية.\nالقوات الروسية تحبط هجمات مسيرة على موسكو، والقرم وبيسكوف يقول العثور على أثر متفجرات في سفينة شحن وصلت من تركيا يؤكد الخطر المحدق.\nإيران تعتقل شبكة إرهابية إسرائيلية كانت تخطط لهجمات عشية المحرم، بينها تفجير مرقد الفريق سليماني. وتقول إن زعماء الشبكة مقيمون في الدانمارك وهولندا.\nاليمين واليسار يعلنان الفوز في الانتخابات الإسبانية ولا أغلبية برلمانية مطلقة تخول أيا من المعسكرين تأليف حكومة بمفرده. والحزب الكتالوني يراها فرصة للاستقلال.\nتجدد الإساءة إلى المصحف في الدنمارك. والقضاء العراقي يتابع ملف استرداد المتطرف موميك. وكنعاني: \"لرفض موحد لهتك حرمة القرآن في قلب أوروبا\".\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدانمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الإسبانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موميك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}