{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fab",
    "title": "وزير النفط السوري في الجزائر لبحث التعاون في مجالات الطاقة",
    "full_text": "وزير النفط والثروة المعدنية السوري فراس حسن قدور يصل الجزائر في زيارة تندرج في إطار بحث سبل التعاون الممكنة بين البلدين في مجالات البحث والاستكشـاف عن المحروقات. وصل وزير النفط والثروة المعدنية السوري، فراس حسن قدور، إلى الجزائر في زيارة عمل تدوم يومين، وفي برنامجه لقاءات مع مسؤولي شركة \"سوناطراك\" و\"سونلغاز\" وقطاع المناجم. وأشارت وسائل اعلام جزائرية إلى أنّه وزير الطاقة والمناجم الجزائري، محمد عرقاب، استقبل قدور، بالقاعة الشرفية الرئاسية، لمطار هواري بومدين الدولي. كما كان قدور مرفوقاً بوفد هام، مكون من إطارات من وزارة النفط والثروة المعدنية وشركة الكهرباء السورية. وأوضحت وسائل الإعلام إلى أنّ هذه الزيارة تندرج في إطار بحث سبل التعـاون الممكنة بين البلدين، فــي مجالات البحث والاستكشـاف عن المحروقــات، وفي مجال الغـاز والمناجم والمنتجات النفطية، وأيضاً في مجال إنتاج نقل وتوزيع الكهرباء. \n26 اب\n \n25 اب\n وتُعبر هذه الزيارة عن رغبة الطرفين في فتح آفـاق جديدة لتطويــر العلاقـات بين البلدين في مجال الطاقة والمناجم.  ومنذ أسابيع، زار وزير الخارجية السوري فيصل المقداد الجزائر في زيارة رسمية لإجراء مباحثات مع القيادة الجزائرية بهدف تعزيز العلاقات الثنائية، وبحث آخر المستجدات والتطورات على الساحتين العربية والدولية، وتنسيق المواقف بين البلدين. وخلال هذه الزيارة التقى المقداد الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون، وقال إنّ \"الجزائر، بصفتها رئيسة القمة العربية، كانت سباقة في وقوفها مع سوريا\". يُذكر أنّ سوريا والجزائر تربطهما علاقات وثيقة، إذ سعت الأخيرة لتكون دمشق حاضرة في القمة العربية التي عُقدت في تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، قبل أن تعرب سوريا عن  عدم رغبتها في طرح موضوع استئناف عضويتها في الجامعة العربية،\"حرصاً منها على المساهمة في توحيد الكلمة والصف العربي في مواجهة التحديات التي تفرضها الأوضاع الراهنة على الصعيدين الإقليمي والدولي\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فراس حسن قدور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فراس حسن قدور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سونلغاز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد عرقاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لمطار هواري بومدين الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القيادة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}