{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2116",
    "title": "التحليلية | المسجد الأقصى: هل يُشعل الاحتلال شرارة التفجير؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: حكومة نتنياهو تتجه إلى فرض قيود على دخول الفلسطينيين المسجد الأقصى في شهر رمضان المبارك.. هل يُشعل الاحتلال شرارة انفجارٍ جديد؟\nوثيقة اليوم: طفرة في عقود توريد الأسلحة والذخائر الأميركية في العامين الماضيين.. كيف عززت الحرب في أوروبا الاقتصاد الأميركي؟\nالملف الثاني: قرارات القمة الأفريقية في وجه كيان الاحتلال تعزز عزلته في القارة السمراء.. أي تأثير في المشروع الإسرائيلي ومصالح الغرب الاستعماري في أفريقيا؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة السمراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشروع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}