{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e48",
    "title": "رئيسة صندوق النقد الدولي: مخاطر الاستقرار المالي في تزايد",
    "full_text": "رئيسة صندوق النقد الدولي كريستالينا غورغيفا تدعو إلى مواصلة اليقظة حول مخاطر الاستقرار المالي، وتشير إلى ذلك رغم أنّ الإجراءات التي \"اتخذتها الاقتصادات المتقدمة، خفّفت من ضغوط السوق\". صرّحت رئيسة صندوق النقد الدولي كريستالينا غورغيفا، اليوم الأحد، بأنّ \"المخاطر على الاستقرار المالي قد زادت أكثر.\" ودعت غورغيفا إلى مواصلة اليقظة على الرغم من أنّ الإجراءات التي \"اتخذتها الاقتصادات المتقدمة قد خففت من ضغوط السوق\". كما أكدت بأنّ عام 2023 \"سيكون عاماً مليئاً بالتحديات مع تباطؤ النمو العالمي إلى أقل من 3%\"، بسبب مخلفات الوباء والحرب في أوكرانيا بالإضافة إلى التشديد النقدي\". \n26 اب\n \n21 اب\n 2023 would be another difficult year, with global growth slowing to below three percent as a result of the pandemic's residual effects, the conflict in #Ukraine and monetary tightening: IMF Chief Kristalina Georgieva (@KGeorgieva). pic.twitter.com/0H9lTkPAui \n\n وقالت غورغيفا إنّه حتى مع \"وجود توقعات أفضل لعام 2024، سيظل النمو العالمي أقل بكثير من متوسطه التاريخي البالغ 3.8%، وستظل التوقعات العامة ضعيفة\". وفي وقت سابق، حذّرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في مقال على موقعها، من أن تُشكل مصادرة الأصول الروسية في الدول الغربية تهديداً للاقتصاد العالمي. وأشار التقرير إلى حجج العديد من المسؤولين الأميركيين، بمن فيهم وزيرة الخزانة جانيت يلين، بأنّ مُصادرة الأصول يمكن أن تُشكل \"سابقة لانتهاك الأسس القانونية الغربية\". وفي كانون الثاني/يناير، قالت غورغيفا، إنّ \"فترة الشتاء المقبل قد تكون أكثر صعوبة\".  وأشارت إلى أنّ \"عام 2023 سيكون صعباً على معظم الاقتصاد العالمي في الوقت الذي تعاني  معظم المحركات الرئيسية للنمو العالمي، وهي الولايات المتحدة وأوروبا والصين، من ضعف نشاطها الاقتصادي وتتباطأ جميعها في وقت واحد\". \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستالينا غورغيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صندوق النقد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريستالينا غورغيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غورغيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورغيفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانيت يلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غورغيفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}