{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c54",
    "title": "انطلاق جولة محادثات بشأن غزة في الدوحة وسط تمسك فلسطيني بمطلب وقف العدوان",
    "full_text": "جولة مفاوضات جديدة لبحث وقف إطلاق النار في قطاع غزة تنطلق في العاصمة القطرية الدوحة، بينما تؤكد الفصائل الفلسطينية على تمسّكها بما تمّ الاتفاق عليه في أوراق المقدمة من الوسطاء والتي تحقّق وقفاً شاملاً للعدوان. يشهد اليوم الخميس انطلاق جولة مفاوضات جديدة لبحث وقف إطلاق النار في قطاع غزة مع دخول العدوان على القطاع يومه الـ 314، فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي ارتكابه المجازر بحق المدنيين الفلسطينيين. وقبيل ساعات من انطلاق المفاوضات، دعا وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن ورئيس الوزراء القطريّ محمد بن عبد الرحمن آل ثاني \"كلّ الأطراف إلى عدم تقويض محادثات الدوحة\". وشدّد الطرفان، خلال اتصال هاتفيّ، على \"ضرورة ألّا يتخذ أي طرف في المنطقة إجراءات من شأنها تقويض جهود التوصّل إلى اتفاق\"، وبحث الجانبان، وفق بيان الخارجية الأميركية، \"تهدئة التوترات وأهميّة إنجاز اتفاق لوقف إطلاق النار في غزة\". وكانت حركة المقاومة الإسلامية حماس قد أكدت قبيل هذه الجولة تمسّكها بورقة الوسطاء. وجاء ذلك في بيان مشترك عقب اجتماع في قطاع غزة ضمّ حماس، ولجان المقاومة في فلسطين، وحركة المجاهدين الفلسطينية، وحركة الأحرار الفلسطينية. وأعلن المجتمعون \"موقف المقاومة الثابت بضرورة تنفيذ ما تمّ الاتفاق عليه في أوراق المقدمة من الوسطاء، والتي تحقّق وقفاً شاملاً للعدوان، وانسحاباً كاملاً للاحتلال، وكسراً للحصار، وفتحاً للمعابر، وإعادة الإعمار، وتحقيق صفقة جادة لتبادل الأسرى\". وقالت الفصائل، في بيانها، \"إنّ ما يسمّى اليوم التالي للحرب هو شأن وطنيّ فلسطينيّ خالص، وإنّ أيّ محاولات من أيّ جهة كانت تسعى لأن تكون أداةً في يد الاحتلال وبديلاً من إرادة الشعب الفلسطينيّ ستعامل معاملة العدوّ الصهيونيّ\". \n24 اب\n \n24 اب\n وفي حديثه إلى الميادين، أكّد القياديّ في حماس محمود المرداوي أنّ الحركة أبلغت الوسطاء ودولاً في محور المقاومة موقفها الحاسم بشأن المفاوضات، مشيراً إلى أنّ إيران وحزب الله فصلا بين حقّيهما في الردّ والمفاوضات. عضو المكتب السياسيّ  للجبهة الشعبيّة لتحرير فلسطين، مروان عبد العال، قال للميادين إنّ حركة حماس غير معنية بإعادة صياغة الاتفاق في المفاوضات المرتقبة، لافتاً إلى أنّ رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يريد أن يحوّل الصراع باتجاه إيران. وفي جملة المواقف، قال عضو اللجنة المركزية في حركة فتح عباس زكي إلى ضرورة أن يَتأكّد الجانبان المصريّ والقطريّ من أنّ المفاوضات ليست خديعةً أميركية، مشدداً للميادين على التوقّف عند ازدواجية الخطاب الأميركيّ الداعي إلى ضبط النفس رغم توفير الولايات المتحدة الدعم العسكريّ لـ \"إسرائيل\". من جانبها، نقلت شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية عن مسؤولين أميركيين وأجانب قولهم إنّ نتنياهو أضاف شروطًا منذ أيار/مايو الماضي، أدّت إلى تعقيد مفاوضات غزة. وأوضح المسؤولون أنّ شروط نتنياهو \"تمثّلت في احتفاظ القوات الإسرائيلية بالسيطرة على الحدود الجنوبية لقطاع غزة مع مصر، وفرض مزيد من القيود على الفلسطينيين الذين يسعون للعودة إلى منازلهم شمالي القطاع\". يُذكر أنّ قيادياً في المقاومة الفلسطينية أكد للميادين أنّ حماس \"لن تشارك في اجتماعات الدوحة الخميس\"، مشدداً على موقف الحركة الرافض انطلاق المفاوضات من دون استنادها إلى الورقة الأخيرة التي قُدِّمت في 2 تموز/يوليو الماضي. وسبق أن أصدرت الحركة بياناً طالبت فيه الوسطاء في قطر ومصر بتقديم خطة تقضي بتنفيذ ما وافقت عليه الحركة في تلك الورقة، بدلاً من الانخراط في مفاوضات جديدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب السياسيّ  للجبهة الشعبيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة الخميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}