{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26a8",
    "title": "رئيس الكونغو يبحث الشراكة النفطية مع \"لوك أويل\" الروسية",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، يمنح رئيس جمهورية الكونغو الديمقراطية دينيس ساسو نغيسو، وسام الشرف لمساهمته في تطوير وتعزيز العلاقات بين البلدين، والأخير يقول إنه ناقش مع شركة \"لوك أويل\" الروسية مشاركتها في مشاريع النفط في بلاده. منح الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الخميس، رئيس جمهورية الكونغو الديمقراطية، دينيس ساسو نغيسو، وسام الشرف لمساهمته في تطوير وتعزيز العلاقات بين البلدين. وجاء في نص المرسوم الذي نشر على البوابة الرسمية للوثائق القانونية: \"لمساهمته الكبيرة في تطوير وتعزيز العلاقات بين روسيا الاتحادية وجمهورية الكونغو، تم منح وسام الشرف لرئيس جمهورية الكونغو، ساسو نغيسو دينيس\". وكان رئيس جمهورية الكونغو قد وصل إلى روسيا، يوم الثلاثاء، في زيارة تستمر إلى يوم السبت بتاريخ 29 حزيران/يونيو الجاري. من جهته، قال ساسو نغيسو، خلال اجتماع مع بوتين، في موسكو إن \"السلطات والشعب الروسيين يظهران مدى قوتهما من خلال مقاومة العقوبات المفروضة بشكل غير قانوني\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال \"إن بلادكم وشعبكم يظهرون شجاعتهم، إنهم يقاومون العقوبات التي فرضت بشكل غير قانوني على بلادكم نتيجة للصراع في أوكرانيا وغيرها من الصراعات. وأود أن أشيد بالشعب الروسي على هذه الشجاعة. يتعين علينا تعزيز علاقاتنا في هذه الأوقات الصعبة\". وفي وقت سابق، صرح الرئيس الكونغولي بأن زيارته إلى موسكو تهدف إلى تعميق التعاون مع روسيا، وهي العلاقات التي يعتبرها ودية وتعاونية. وتحتفل روسيا وجمهورية الكونغو هذا العام بالذكرى الستين للعلاقات الدبلوماسية. وعلى المستوى الاقتصادي، ناقش نغيسو في موسكو مع شركة \"لوك أويل\" مشاركتها في مشاريع النفط في بلاده، وقال إنه يرى \"وجود آفاق جيدة فعلاً للوك أويل كشركة مشغلة لمشاريع النفط في جمهورية الكونغو\". وتعمل شركة \"لوك أويل\" حالياً في جمهورية الكونغو كمشارك في مشروع النفط والغاز Marine XII، وقد استحوذت على 25% في هذا المشروع من شركة New Age M12 Holdings Limited البريطانية في عام 2019. كما تشارك في المشروع النفطي أيضاً شركة إيني الإيطالية (مشغل المشروع بنسبة 65%) وشركة النفط الحكومية بجمهورية الكونغو (10%). \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينيس ساسو نغيسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوك أويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دينيس ساسو نغيسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساسو نغيسو دينيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساسو نغيسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الكونغولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نغيسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوك أويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوك أويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Marine XII",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "New Age M12 Holdings Limited",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شركة إيني الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}