{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c0a",
    "title": "سفارة طهران في بيروت: لدينا مدن صواريخ تحت الأرض وفي الجبال في جميع أنحاء إيران",
    "full_text": "السفارة الإيرانية في بيروت تنشر بياناً في إثر عرض حزب الله منشأته \"عماد 4\" وتكشف أنّ مثلها موجود في جميع أنحاء إيران، بما يسمح بضرب أعدائها من أي نقطة على أراضيها. أعلنت السفارة الإيرانية في لبنان، الجمعة، أن طهران تستطيع مهاجمة أعدائها من أي نقطة على أراضيها إذا لزم الأمر، مؤكدة أن ما نشره الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان من مشاهد لمنشأة عسكرية تحت الأرض \"موجود منها في جميع أنحاء إيران\". وأكدت السفارة، في بيان نشرته على صفحتها الرسمية على منصة \"إكس\"، أنّ ما أظهره حزب الله من مشاهد لمنشأة \"عماد 4\" الصاروخية، والموجودة تحت الأرض وداخل الصخور والجبال، يُطلق عليه في اللغة الفارسية \"مدن الصواريخ\". وكشف بيان السفارة أن\" هذه المدن الصاروخية موجودة في جميع أنحاء إيران\"، لافتاً إلى أنّ هذه المدن \"تزرع الرعب في قلوب أعدائنا\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n في اللغة الفارسية، نطلق على المنشآت الصاروخية الموجودة تحت الأرض وداخل الصخور والجبال \"مدن الصواريخ\". هذه المدن الصاروخية موجودة في جميع أنحاء جغرافية #إيران العزيزة، وهي تزرع الرعب في قلوب أعداء إيران. يمكننا، إذا لزم الأمر، مهاجمة العدو من أي نقطة في الجمهورية الإسلامية… https://t.co/WkhHbMgq6J \n\n تأتي تصريحات السفارة الإيرانية في بيروت في إثر بثّ الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان فيديو بعنوان \"جبالنا خزائننا\" يستعرض منشأة \"عماد 4\" للقدرات الصاروخية. وتضمّنت المشاهد ظهور شاحنات مرقّمة تحمل راجمات صواريخ تتجه من داخل المنشأة في اتجاه فتحة إطلاق أرضية، لتكون بذلك جاهزةً للإطلاق.   ووجّه الفيديو رسائل عديدة، خصوصاً مع ترقّب الاحتلال الإسرائيلي ردّ المقاومة على اغتياله القائد الجهادي الكبير في حزب الله السيد فؤاد شكر، في الضاحية الجنوبية لبيروت. الميادين تنشر فيديو الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية عن القدرات الصاروخية لـ #حزب_الله \"عماد 4\".تحت عنوان: ⭕ \"جبالنا خزائننا \"#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/adNE6XeIFy \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}