{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c84",
    "title": "عدّة اقتحامات في الضفة الغربية.. والمقاومون يشتبكون مع قوات الاحتلال",
    "full_text": "القوات الإسرائيلية تقتحم عدة بلدات ومدن في الضفة الغربية، وتشنّ حملة اعتقالات ضد الشبان الفلسطينيين، فيما تصدّى المقاومون مشتبكين مع القوات المقتحِمة، والإعلام الإسرائيلي يحذّر من خطورة ما يرتكبه \"الجيش\" والمستوطنون في الضفة. اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي عدّة مدنٍ وبلدات في الضفة الغربية، تصدّى خلالها المقاومون وخاضوا اشتباكاتٍ أدت إلى وقوع إصاباتٍ في صفوف الشبان الفلسطينيين. وشنّت قوات الاحتلال حملة اعتقالات بحق الشبان الفلسطينيين في مدينة نابلس، والتي شهد وسطها مواجهاتٍ مع القوات الإسرائيلية خلال اقتحامها المدينة. \"وسط مدينة نابلس شهد مواجهات خلال اقتحام قوات الاحتلال للمدينة، كما قامت قوات الاحتلال باعتقال عدداً من الشبان قبل انسحابها من نابلس\"الصحافي عمرو جرادات لــ #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/oQ9e9jeQY9 \n\n وضمن حملات التخريب المستمرة التي يقوم بها الاحتلال في مختلف مدن وبلدات الضفة، أقدمت قوات الاحتلال على تدمير مكتبة الاتحاد، وسط مدينة نابلس، شمالي الضفة الغربية. مشاهد خاصة لـ #الميادين| توثّق عمليات التخريب التي يقوم بها الاحتلال الإسرائيلي يومياً في نابلس #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/9oDHantzjp \n\n واقتحم الاحتلال المدينة، وتحديداً منطقة شارع فلسطين ودوار الشهداء، حيث استقدم تعزيزاتٍ عسكرية لقواته من منطقة دير شرف، حسبما أفاد الصحافي الفلسطيني، عمر جرادات، للميادين.  قوات الاحتلال تقتحم مدينة نابلس من المنطقة الغربية، وتستقدم تعزيزات من دير شرف إلى مدينة نابلس،واشتباكات مستمرة مع قوات الاحتلال خلال اقتحام دوار الشهداء الصحافي عمرو جرادات لــ #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/M1iXRoxsIi \n\n وداهمت القوات الإسرائيلية بنايةً سكنيةً قرب جامعة \"النجاح الوطنية\"، الموجودة في منطقة ريفيديا في المدينة، فيما ألقى مقاومون عبوةً ناسفةً في اتجاه القوات المقتحِمة في شارع فلسطين ومنطقة الدوار. بدورها، تبنّت كتائب شهداء الأقصى إلقاء عبوةٍ ناسفة في اتجاه قوات الاحتلال خلال اقتحامها منطقة دوار الشهداء، وسط نابلس، مؤكّدةً خوض مجاهديها اشتباكاتٍ مع القوات الإسرائيلية في عدّة مناطق بالمدينة. اشتباكات عنيفة مستمرة مع قوات الاحتلال خلال اقتحام دوار الشهداء وسط نابلس #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ELQYvGxnHc \n\n وفي غضون ذلك، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة شابٍ بالرصاص الحي في ظهره خلال المواجهات المندلعة مع قوات الاحتلال عند دوار الشهداء. وتزامناً مع استمرار الاشتباكات قرب منطقة الدوار، حلّق طيران الاستطلاع الإسرائيلي في سماء المدينة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي بلدة بيت فوريك، شرقي نابلس، وضاحية شويكة في مدينة طولكرم، شمالي غربي الضفة، حيث اعتقلت الطالب في جامعة النجاح الشاب، عبيدة ناصر جالولي، بعد مداهمة منزله. وفي طوباس، نقلت وسائل إعلامٍ محلية فلسطينية أنّ مقاومين يطلقون النار تجاه قوات الاحتلال الاسرائيلي خلال اقتحام بلدة عقابا شمالي المدينة. أما في أريحا، شرقي الضفة الغربية، فأُصيب شاب برصاص \"جيش\" الاحتلال خلال مواجهات مع قواته في حارة العرب. وفي قرية باقة الحطب، شمالي قلقيلية، غربي الضفة الغربية، أُصيب شابٌ يبلغ من العمر 20 عاماً، برصاص الاحتلال اثناء اقتحامه القرية. إصابة شاب برصاص الاحتلال خلال اقتحامه قرية باقة الحطب شرقي مدينة قلقيلية شمالي الضفة الغربيةالصحافي عمرو جرادات لــ #الميادين#فلسطين#غزة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/1q2wjk0pct \n\n وأفادت وسائل إعلام محلية باعتقال القوات الإسرائيلية شاباً بعد إصابته أثناء اقتحامها بلدة جيوس، شمالي قلقيلية أيضاً، فيما أعلن الهلال الأحمر تلقيه بلاغاً بإصابة شابٍ بالرصاص الحي، وسط منع الاحتلال طواقم الإسعاف من الوصول إلى المكان. كما اقتحمت قوات الاحتلال بلدة حبلة، جنوبي قلقيلية. وجنوبي الضفة الغربية، اقتحمت القوات الإسرائيلية أيضاً مدينة دورا، جنوبي مدينة الخليل، وبيت أمّر شماليها، بالإضافة إلى مخيمات الدهيشة والعزة وعايدة في مدينة بيت لحم، حيث اندلعت مواجهات عنيفة. جانب من اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي لمخيمي العزة وعايدة في مدينة بيت لحم#الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/yY7nV358o1 \n\n بالتوازي، ذكرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وبعد فشله فشلاً ذريعاً في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، \"يدهور جبهةً إضافيةً عبر دعمه المستوطنين والجيش الإسرائيلي\"، وهي جبهة الضفة الغربية، مُشيرةً إلى أنّها \"يمكن أن تنفجر في وجه المستوطنين\". وتحدّثت الصحيفة عن \"قتلٍ وترانسفير يجري في الضفة الغربية\"، مؤكّدةً أنّ المستوطنين ينكّلون بالفلسطينيين أكثر مما يفعلون عادةً، فيما يدعمهم \"الجيش\" الإسرائيلي ويستخدم وسائل فتّاكة ضد الفلسطينيين. \"الضفة الغربية تتعرض إلى هجمات شرسة من قبل الاحتلال بهدف يعني كسر الحاضنة الشعبية حول خيار المقاومة\"الصحافي عمرو جرادات لـ #الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/fPqRtiDZym \n\n ولفتت الصحيفة إلى استشهاد مزيد من الفلسطينيين في أنحاء الضفة كافةً، على أساس يومي، ففي منطقة طولكرم وحدها، استُشهد نحو 50 فلسطينياً منذ اندلاع الحرب في غزة، وفي منطقة رام الله أكثر من 30. وبعض الفلسطينيين استُشهدوا برصاص مستوطنين، الذين يعلمون أنّه لن يلحق بهم أي ضرر تحت غطاء الحرب وبرعاية الحكومة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المقتحِمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير شرف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمرو جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريفيديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالمدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وضاحية شويكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبيدة ناصر جالولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حارة العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو جرادات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حبلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت أمّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمات الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبهة الضفة الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وترانسفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو جرادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}