{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1551",
    "title": "باقري كني يلتقي انريكه مورا في الدوحة لبحث الملف النووي ورفع العقوبات",
    "full_text": "كبير المفاوضين الإيرانيين يعلن عقد \"لقاء جاد وبنّاء\" مع مساعد منسق السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي، إنريكي مورا، في العاصمة القطرية الدوحة. أعلن كبير المفاوضين الإيرانيين، علي باقري كني، اليوم الأربعاء، أنه عقد \"لقاءً جاداً وبنّاءً\" مع مساعد منسق السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي، إنريكي مورا، في العاصمة القطرية الدوحة. Had a serious and constructive meeting with @enriquemora_ in Doha. We exchanged views and discussed a range of issues including negotiations on sanctions lifting. pic.twitter.com/YeEVlhfANQ \n\n وخلال اللقاء، تباحث الطرفان بشأن مجموعة من القضايا، بينها المفاوضات لرفع العقوبات. \n22 اب\n \n18 اب\n يُذكر أن باقري كني ومورا التقيا في آذار/مارس الماضي، خلال اجتماع عُقد بين دبلوماسيين إيرانيين وأوروبيين في النروج لإجراء محادثات تهدف إلى \"إحياء الاتفاق النووي\". ونقل موقع \"أمواج ميديا\" الإيراني، عن مصدر كبير في طهران، اشترط عدم الكشف عن هويته، أنّ \"كبير المفاوضين النوويين الإيرانيين علي باقري كني، الذي يشغل منصب نائب وزير الخارجية، التقى بمديرين سياسيين من وزارات خارجية بريطانيا وفرنسا وألمانيا\". وأوضح المصدر الإيراني أنه \"كان من المفترض أن تكون جلسة استكشافية\"، مضيفاً: \"هناك حاجة إلى المزيد من الرسائل الإيجابية لإظهار أن الدبلوماسية تعمل\". ووصف أحد المطلعين السياسيين هذه المحادثات، بشكل منفصل، على أنها \"مناقشة غير رسمية\"، مشيراً إلى أنّ \"العقبات لا تزال قائمة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنريكي مورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إنريكي مورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باقري كني ومورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميديا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}