{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13a5",
    "title": "خفر السواحل الأميركي يفتح تحقيقاً في انفجار الغواصة \"تيتان\"",
    "full_text": "بعد إعلانه أنّ جميع الأشخاص الخمسة الذين كانوا على متن الغوّاصة \"تيتان\" لقوا حتفهم بعدما تعرّضت لـ\"انفجار كارثي\"، خفر السواحل الأميركي يفتح تحقيقاً لـ\"تحديد أسباب انفجارها ولمنع وقوع حوادث مماثلة\". أعلن خفر السواحل الأميركي، أمس الأحد، أنّه فتح تحقيقاً لتحديد أسباب انفجار الغوّاصة \"تيتان\" التي لقي خمسة من ركّابها حتفهم، أثناء غوصهم باتّجاه حطام السفينة \"تايتانيك\". وقال جيسون نيوباور، كبير محقّقي خفر السواحل والمسؤول عن التحقيق، خلال مؤتمر صحافي في بوسطن: \"هدفي الأساسي هو منع وقوع حدث مماثل، من خلال تقديم التوصيات اللازمة لتحسين سلامة القطاع البحري في كلّ أنحاء العالم\".  وأضاف أنّ \"العمل جار على جمع مجموعة أولية من الأدلّة بما في ذلك أي حطام في موقع الحادث\". متابعاً: \"كذلك، سيتمكّن التحقيق الأميركي من إصدار رأي إذا لزم الأمر\" بشأن أيّ ملاحقات قانونيّة محتملة\". \n24 اب\n \n24 اب\n هذا وفتحت السلطات الكنديّة أيضاً تحقيقاً في انفجار الغوّاصة الصغيرة \"تيتان\" التي أطلق اختفاؤها قرب حطام \"تايتانيك\" وعلى متنها خمسة أشخاص عمليّة بحث شاركت فيها دول عدّة. وقالت رئيسة مجلس سلامة النقل الكندي كاثي فوكس، إنّ \"مهمتنا تتمثّل بمعرفة ما حدث ولماذا، وتحديد ما يمكن تغييره لخفض فرص أو خطر وقوع أحداث كهذه في المستقبل\". وكان خفر السواحل الأميركي قد أعلن، الخميس الماضي، أنّ جميع الأشخاص الخمسة الذين كانوا على متن الغوّاصة \"تيتان\" لقوا حتفهم بعدما تعرّضت لـ\"انفجار كارثي\". وعُثر على الحطام في قاع البحر على بُعد 500 متر عن حطام \"تايتانيك\". وقالت شركة \"أوشنغيت\" في بيان \"نعتقد الآن أن رئيسنا ستوكتون راش وشاهزادا داود وابنه سليمان وهاميش هاردينغ وبول-هنري نارجوليه ماتوا للأسف\".   \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السواحل الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايتانيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيسون نيوباور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوسطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الكنديّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاثي فوكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوشنغيت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكتون راش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وشاهزادا داود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سليمان وهاميش هاردينغ وبول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنري نارجوليه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}