{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2354",
    "title": "مسؤول إسرائيلي: أخطأنا في تقدير موقف حماس.. الضغوط لم تغيّر مطالبها في المفاوضات",
    "full_text": "مسؤول إسرائيلي كبير يؤكد أنّ رئيس حكومة الاحتلال والوسطاء في المفاوضات \"أخطأوا في تقدير موقف حركة حماس\"، والذي لم تفلح الضغوط في تغييره. وإعلام الاحتلال يتحدث عن خلافات إسرائيلية وتوتر بشأن المفاوضات. أكد مسؤول إسرائيلي كبير أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، والوسطاء في المفاوضات \"أخطأوا في تقدير موقف حركة حماس\"، بحسب ما أورد موقع \"أكسيوس\" الأميركي. ونقل الموقع، عن المسؤول الإسرائيلي قوله، إنّ \"الكثيرين اعتقدوا أنّ حماس لم تكن جادةً في مطالبها، وأنّ الوسطاء يمكنهم الضغط عليها من أجل التوصل إلى تسوية، لكن ذلك لم يحدث\". وشدّد على أنّ الأمر \"كان يجب أن يكون واضحاً منذ البداية\"، مؤكداً أنّ البعض \"لم يرغب في رؤية ذلك\". وأضاف المسؤول لدى الاحتلال أنّ العمليات العسكرية الإسرائيلية في غزة، والضغوط الديبلوماسية التي يمارسها الوسطاء، \"لم تغيّر المواقف الأساسية لحماس\"، وخصوصاً السماح بالعودة الكاملة للمدنيين الفلسطينيين إلى شمالي القطاع. وأقرّ المسؤول الإسرائيلي بـ\"أنّنا عالقون بصورة كبيرة\"، مضيفاً أنه \"توجد فجوة كبيرة. يمكننا الدخول في لعبة تبادل اللوم، لكنها لن تعيد الأسرى. إذا أردنا التوصل إلى اتفاق، فعلينا الاعتراف بالواقع\". في السياق نفسه، أكد المسؤول لـ\"أكسيوس\" أنّ التفويض الذي حصل عليه فريق المفاوضات الإسرائيلي من مكتب رئيس الحكومة \"لم يكن واسعاً بما يكفي من أجل إحراز تقدم حقيقي\". \n25 اب\n \n25 اب\n ولفت المسؤول الإسرائيلي إلى إنّ \"الضغط على إسرائيل من أجل إنهاء الحرب يزداد قوةً\". بدورها، تحدّثت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية عن خلافات وانقسام في الآراء وتوتر داخل الوفد الذي يتولى المفاوضات عن الجانب الإسرائيلي.  وأضاف معلّق الشؤون السياسية في القناة، يارون أبراهام، أنّ ثمة اعتقاداً، مفاده أنّ المستوى السياسي لم يمنح الوفد التفويض الكافي والواسع من أجل مناقشة جوهر الأمور، التي تتعلّق بإعادة النازحين إلى شمالي القطاع.  وفيما يتعلّق بهذا المطلب الثابت لدى المقاومة، أكّد مصدر للميادين أنّ حماس رفضت مقترحاً إسرائيلياً يقضي بـ\"نقل تدريجي للنساء والأطفال وكبار السن، إلى خيام، تحت إشراف الأمم المتحدة، بحيث لا يتجاوز عددهم 60 ألف نازح، في حين أنّ عدد النازحين يتجاوز 800 ألف\".  وشدّد المصدر في المقاومة على أنّ حماس والمقاومة \"تصران على عودة النازحين إلى منازلهم، حتى إن كانت مدمرة\".  وقبل يومين، قالت مصادر في المقاومة للميادين إنّ رد الاحتلال الاسرائيلي سلبي على ورقة المقاومة ويرفض مطالبها، ويتعاطى مع مرونة حماس بصورة خاطئة. يُذكر أنّ عضو \"كنيست\" الاحتلال، ووزير الأمن الإسرائيلي السابق، أفيغدور ليبرمان، أكد، في وقت سابق، \"فقدان كل أوراق المساومة من أجل الضغط على حماس بهدف إعادة الأسرى\"، مشدّداً على أنّ \"إسرائيل\" حصلت على \"المذلة الكاملة، بدلاً من الحصول على النصر الكامل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}