{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f4",
    "title": "34 مليون دولار خلال 4 أشهر.. حجم التبادل التجاري بين إيران وبريطانيا",
    "full_text": " وزارة التجارة البريطانية تقول إنّ التبادلات التجارية بين إيران وبريطانيا نمت بين البلدين. أعلنت وزارة التجارة البريطانية أنّ حجم التبادل التجاري بين إيران وبريطانيا بلغ 34 مليون دولار خلال 4 أشهر. وفي أحدث إحصائياتها أعلنت وزارة التجارة البريطانية أن تجارة بريطانيا مع إيران في الأشهر الأربعة الأولى من العام الجاري بلغت 27 مليون جنيه إسترليني أي ما يعادل 34 مليون دولار. \n13 اب\n \n11 اب\n وبين شهر كانون الثاني/يناير ونيسان/أبريل 2023، نمت التبادلات بين إيران وبريطانيا بنسبة 17% مقارنة بالفترة نفسها من العام الماضي. وأعلن أن التبادلات بين البلدين في الأشهر من كانون الثاني/يناير إلى نيسان/أبريل 2022 بلغت 23 مليون جنيه. وبلغت الواردات البريطانية من إيران في الأشهر الأربعة الأولى من العام الحالي 7 ملايين جنيه إسترليني بما يعادل 9 ملايين دولار ، وهو ما لم يتغيّر مقارنة بالفترة نفسها من العام الماضي. لكن الصادرات البريطانية إلى إيران في الأشهر من كانون الثاني/يناير إلى نيسان/أبريل 2023 نمت بنسبة 25% إذ بلغت 20 مليون جنيه إسترليني بما يعادل 25 مليون دولار. وكانت بريطانيا قد صدّرت 16 مليون جنيه إسترليني من البضائع إلى إيران خلال الفترة نفسها من العام الماضي. وبحسب هذا التقرير، ارتفعت قيمة التجارة بين البلدين في العام الماضي بنسبة 72% مقارنة بالعام السابق له لتصل إلى 696 مليون جنيه. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة التجارة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة التجارة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة التجارة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}