{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c089c",
    "title": "إعلام إسرائيلي: قصف \"إيلات\" رسالة أن الإسرائيليين ليسوا آمنين أينما كانوا",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ إطلاق صواريخ على إيلات من غزة واليمن، هو إشارة إلى الإسرائيليين بأنهم ليسوا آمنين في أي مكان من الأراضي الفلسطينية المحتلة.  قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ إطلاق صواريخ على إيلات من غزة واليمن، هو إشارة إلى الإسرائيليين بأنهم ليسوا آمنين في أي مكان من الأراضي الفلسطينية المحتلة.  كما يؤكد إطلاق صواريخ على \"إيلات\" من غزة تطوّر قدرات حركة حماس العسكرية، بحسب الإعلام الإسرائيلي. وأضاف أنّ \"حماس تعرف أن في \"إيلات\" هناك عشرات الآلاف من الأشخاص الذين تم إجلاؤهم من غلاف غزة\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأعلنت كتائب \"القسام\"، اليوم الأربعاء، قصف إيلات بصاروخ \"عياش 250\" رداً على المجازر بحق المدنيين الأبرياء. وأمس، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"الحوثيين أطلقوا صواريخ برؤوس حربية تزن ما مجموعه 1.6 طن، وبمدى يصل إلى أكثر من ألفي كلم، نحو منطقة الفنادق في إيلات\". وإضافة إلى الصواريخ، أطلقت \"أنصار الله\" 15 طائرة مسيّرة انتحارية، تحمل كل منها رأساً حربياً وزنه نحو 40 كلغ، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  من جهتها، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، عن مسؤولين أميركيين، قولهم إنّ حركة \"أنصار الله\" في اليمن \"أطلقت 5 صواريخ كروز قدّمتها إيران\"، كما \"أطلقت نحو 30 طائرة من دون طيار في اتجاه إسرائيل، في هجوم كان أكبر ممّا وصفه البنتاغون في البداية\".  والجدير ذكره، أنّ الإعلام الإسرائيلي تحدّث العام الماضي، عن هجوم يمني على أبو ظبي بالطائرات المسيّرة والصواريخ المجنّحة، ورأى أنّه \"يدل على أن إيلات ليست محصنة أيضاً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو ظبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}