{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b00",
    "title": "تظاهرات حاشدة في النيجر دعماً للمجلس العسكري: على جنود فرنسا الخروج من بلادنا",
    "full_text": "آلاف النيجرييين يتظاهرون في العاصمة نيامي، دعماً للمجلس العسكري. وعضو المجلس، الكولونيل إيبرو أمادو، يؤكّد أنّ الفرنسيين سيعودون إلى ديارهم. تجمع آلاف النيجريين، اليوم السبت، في العاصمة نيامي، دعماً للمجلس العسكري، غداة إمهال السفير الفرنسي 48 ساعة لمغادرة البلاد. واحتشد أنصار العسكريين في ملعب سيني كونتشي، الأكبر في البلاد، ملوِّحين بأعلام النيجر والجزائر وروسيا في المدرجات. وفي كلمة أمام الحشد، قال عضو المجلس العسكري، الكولونيل إيبرو أمادو، إنّ \"النضال لن يتوقف حتى اليوم الذي لن يكون فيه هناك أي جندي فرنسي في النيجر\".  وأضاف: \"أنتم ستُخرجونهم. وبعد عودة الجميع إلى ديارهم، سينتهي بهم الأمر بالمغادرة\".  Niger's junta, which seized power in a coup on July 26, said it ordered French ambassador Sylvain Itte to leave the country within 48 hours, as relations between the West African country and its former colonial ruler deteriorated https://t.co/zzKUMLaAPB pic.twitter.com/VQmiAbVqXT \n\n وقالت النيجرية، راماتو إبراهيم بوبكر، خلال مشاركتها في التجمعات: \"لدينا الحق في اختيار الشركاء الذين نريدهم، وينبغي لفرنسا احترام هذا الخيار\". وأضافت أنّ \"النيجر لم تكن مستقلة منذ 60 عاماً، لكنّها أصبحت كذلك منذ عزل محمد بازوم\"، في 26 تموز/يوليو، مضيفةً: \"لذلك، نحن ندعم المجلس الوطني لحماية الوطن مئة في المئة\". ونُظّم هذا التجمع الجديد لدعم المجلس الوطني لحماية الوطن، غداة طلبه إلى السفير الفرنسي في النيجر، سيلفان إيتي، مغادرة البلاد بسبب عدم استجابته لـ\"دعوة\" من وزارة الخارجية من أجل مقابلة، بالإضافة إلى تصرفات أخرى من الحكومة الفرنسية تتعارض مع مصالح النيجر، بينما استنكرت وزارة الخارجية الفرنسية هذا القرار.  Thousands of junta supporters gather in Niger's main stadium in the capital Niamey, demanding expulsion of French ambassador from West African country https://t.co/4iT6d9zydI pic.twitter.com/yOyXwmVRV8 \n\n وتسير النيجر على خطى مالي وبوركينا فاسو، حيث لم يعد لدى أي منهما أيضاً سفير فرنسي. وهاتان الدولتان أبدتا تضامنهما مع جنرالات نيامي، قائلتين إنّهما على استعداد للقتال إلى جانب الجيش النيجري، في حال تدخلت \"إكواس\" عسكريا. \n26 اب\n \n24 اب\n وبدأت التظاهرات المناهضة لفرنسا بعد 4 أيام من تولي المجلس العسكري السلطة، حين احتشد مئات من أنصاره أمام السفارة الفرنسية في نيامي. وتخللت تظاهرات التأييد للمجلس العسكري شعارات معادية لفرنسا و\"إكواس\".  وكانت الجماعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا، \"إكواس\"، قرّرت، بعد عزل بازوم، فرض عقوبات اقتصادية ومالية شديدة على النيجر، وتعليق عضويتها في المنظمة الإقليمية، كما هدّدت بالتدخل عسكرياً من أجل إعادة بازوم إلى منصبه. واتهم المجلس العسكري، بقيادة الجنرال عبد الرحمن تشياني، فرنسا، القوة الاستعمارية السابقة، بالرغبة في التدخل عسكرياً لإعادة بازوم إلى السلطة. كما اتهم الجماعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا بأنّها تابعة لفرنسا، التي تنشر 1500 عسكري في النيجر.  وفي إثر فرض شركاء النيجر الإقليميين والغربيين، وبينهم فرنسا، عقوبات واسعة النطاق على البلد الأفريقي، أوقف الأخير بثّ محطتين فرنسيتين إخباريتين رسميتين، هما \"فرنسا 24\" و\"راديو فرنسا الدولي\" (آر.أف.آي)، وهي خطوة ندّدت بها الخارجية الفرنسية. وفي 3 آب/أغسطس، ألغى المجلس العسكري الاتفاقيات العسكرية الثنائية مع فرنسا، وهو قرار تجاهلته باريس، التي قالت إنها لا تعترف سوى بمحمد بازوم \"رئيساً شرعياً\" للنيجر. واتهم المجلس العسكري فرنسا بانتهاك مجال البلاد الجوي المغلق بصورة متكرّرة، وبأنّها \"أطلقت سراح إرهابيين\" في إطار \"خطة حقيقية لزعزعة استقرار البلاد\". في غضون ذلك، أمر رئيس الأركان في النيجر، موسى سالاو بارمو، الذي عينه المجلس العسكري، بوضع القوات المسلحة في البلاد في حالة تأهب قصوى. وأوضح بارمو أنّ القرار اتُّخذ على خلفية التهديدات الملموسة بصورة متزايدة بالعدوان على النيجر، من أجل \"تجنب المفاجأة العامة، وضمان الرد الملائم\". في المقابل، أعلن رئيس مفوضية المجموعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا، \"إكواس\"، عمر توراي، \"رفض المجموعة برنامج الأعوام الثلاثة، والذي اقترحه المجلس العسكري في النيجر، ومحاولات تشكيل حكومة جديدة هناك\". وقال توراي، في مؤتمر صحافي، إن \"إكواس ليس لديها خطة لغزو النيجر، بل تعتزم انتهاج كل السبل من أجل استعادة النظام السابق هناك\"، لكنه عاد وأكّد أن \"اللجوء إلى خيار استخدام القوة في النيجر، لا يزال مطروحاً على الطاولة\". يُذكر أنّ جيش النيجر أعلن عزل رئيس البلاد، محمد بازوم، وتشكيل \"المجلس الوطني لحماية الوطن\"، والذي تَرئِسه مجموعة من القيادات العليا في الجيش. والرئيس محمد بازوم، الذي انتُخب عام 2021، هو حليف وثيق لفرنسا، القوة الاستعمارية السابقة للنيجر. وشهدت البلاد محاولة إطاحته في 31 آذار/مارس 2021، قبل يومين فقط من تنصيبه.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النيجرييين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيبرو أمادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ملعب سيني كونتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيبرو أمادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جندي فرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راماتو إبراهيم بوبكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلفان إيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "yOyXwmVRV8",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تشياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإقليميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راديو فرنسا الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمحمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري فرنسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسى سالاو بارمو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بارمو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر توراي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توراي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني لحماية الوطن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}