{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a20",
    "title": "أمير عبد اللهيان للافروف: علاقة موسكو بطهران مبنية على أسس قوية",
    "full_text": "وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، يُؤكّد لنظيره الإيراني أنّ روسيا تحترم سيادة الأراضي الإيرانية ووحدتها بالكامل. أكّد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الثلاثاء، أنّ علاقات بلاده بروسيا تسير نحو الأمام. وقال أمير عبد اللهيان، خلال اتصالٍ هاتفي بنظيره الروسي سيرغي لافروف، إنّ العلاقات بموسكو مبنية على أسس قوية، ويجب عدم اتخاذ أي خطوة من شأنها الإضرار بالعلاقات الراسخة. واستغرب أمير عبد اللهيان البيان المُشترك، الذي أصدرته روسيا والدول المطلة على الجزء الجنوبي من الخليج، بشأن جزر إيران الثلاث. \n26 اب\n \n26 اب\n وشدد وزير الخارجية الإيراني على أنّ طهران لن تفاوض أبداً على استقلال إيران وسيادتها ووحدة أراضيها. بدوره، قال وزير الخارجية الروسي إنّ \"روسيا تحترم سيادة الأراضي الإيرانية ووحدتها بالكامل\". وناقش الوزيران الإيراني والروسي الاجتماع الثاني، الذي سيجمع وزارء خارجية إيران وروسيا وسوريا وتركيا. وفي وقتٍ سابق، أعلن السفير الإيراني لدى موسكو، كاظم جلالي، أنّ العلاقات بين إيران وروسيا وصلت إلى مستوىً جديد، واتفق البلدان على نهج لحلّ المشكلات الإقليمية والدولية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاظم جلالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}