{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2442",
    "title": "المقاومة تواصل مفاجأة الاحتلال بعمليات نوعية شمالي وجنوبي غزة.. أي خسائر تكبدها لليوم؟",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل تصديها لقوات الاحتلال الإسرائيلي، وتُنفّذ عمليات وكمائن نوعية في مختلف محاور القتال، ولا سيما رفح جنوبي القطاع. تواصل المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\" لليوم الـ237، وتستمرّ في التصدي للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتنفّذ عملياتٍ وكمائن نوعية، ولا سيما في رفح جنوبي قطاع غزّة. وفي هذا السياق، أعلنت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف 3 جنود إسرائيليين بقذيفة مضادة للأفراد أصابتهم بشكلٍ مباشر بجوار بلدية الشوكة في مدينة رفح جنوب القطاع. وتمكن مجاهدو القسّام من استهداف قوّة إسرائيلية راجلة مكوّنة من 5 جنود بعبوةٍ من طراز \"قفّاز\" مُضادة للأفراد وإيقاعهم بين قتيلٍ وجريح. كما أعلنت القسام استهداف كيبوتس \"نيريم\" برشقة صاروخية. بدورها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجاهديها استهدفوا تجمعاً لجنود وآليات الاحتلال في محيط منطقة العبد جبر في مخيم يبنا جنوبي مدينة رفح. وكذلك، استهدفت سرايا القدس بالاشتراك مع كتائب القسّام آليتين عسكريتين إسرائيليتين بقذائف من طراز  \"تاندوم\" و\"آر بي جي\" شرق رفح جنوبي القطاع. وأيضاً، أعلنت سرايا القدس استهدافها جنود الاحتلال وآلياته في محيط تل زعرب غرب مدينة رفح، وذلك باستخدام قذائف الهاون النظامي \"عيار 60\". وأعلنت استهدافها بعشرات القذائف من الهاون الثقيل جنود الاحتلال وآلياته في محيط \"موقع القوس\" في مخيم يبنا جنوب مدينة رفح. #شاهد.. سرايا القدس تنشر مشاهد من عمليات استهداف لضباط وجنود العدو الصهيوني شمال قطاع #غزة.#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/xkIGBH3btF \n\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n من ناحيتها، استهدفت كتائب شهداء الأقصى آلية عسكرية إسرائيلية بقذيفة \"آر بي جي\" في محور التقدّم في محيط مسجد الخلفاء الراشدين في مخيم جباليا شمالي قطاع غزّة. واستهدفت كتائب شهداء الأقصى برشقة صاروخية تموضعاً لجنود الاحتلال وآلياتهم العسكرية على خط الإمداد في محور \"نتساريم\" جنوب مدينة غزّة. وقال المتحدث باسم \"قوات الشهيد عمر القاسم\"، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، القائد أبو خالد، إنّ مقاتلي القوات استهدفوا إحدى آليات الاحتلال الإسرائيلي بصاروخٍ مُوّجه في محيط بنك فلسطين في حي السلطات غرب مدينة رفح، ما أدى إلى تدمير الآلية ووقوع من فيها بين قتيلٍ وجريح. وأضاف أبو خالد أنّ وحدة المدفعية استهدفت موقع \"أبو مطيبق\" العسكري الإسرائيلي شرق المحافظة الوسطى بقذائف هاون من العيار الثقيل. وكذلك، استهدف المجاهدون منطقة تبة زارع شرق مدينة رفح بصواريخ قصيرة المدى، واستهدفوا أيضاً محور التقدّم في مشروع عامر شرق مدينة رفح بصواريخ من عيار \"107 ملم\". وأمس، نفّذت المقاومة الفلسطينية كمائن مركبة ضدّ قوات الاحتلال، مستهدفةً الجنود الإسرائيليين وآلياتهم، موقعة عشرات الجنود الإسرائيليين بين قتيل وجريح. من باطن الأرض، من تحت الأنقاض ومن بين الصخور يصطادونهم.. كمائن المقـ.ـاومة النوعية تواصل ضرب \"إسرائيل\" بقوة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/Nsv1q8h4bC وصباح اليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل جندي من الكتيبة \"101\" في لواء \"المظليين\" وإصابة 3 آخرين إصابات خطرة خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة. وبمقتله، ارتفعت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال منذ بداية الحرب في 7 أكتوبر إلى 642، من بينهم 291 سقطوا منذ بداية العملية العسكرية البرية في قطاع غزة. إضافة إلى ذلك، أُصيب 3620 جندياً، وفقاً لما سمح بنشره \"الجيش\" الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع #غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الراشدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنك فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مطيبق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المظليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}