{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d70",
    "title": "بايدن: لن أدعو نتنياهو إلى زيارة الولايات المتحدة قريباً",
    "full_text": "الرئيس الأميركي، جو بايدن، يعلن أنه لن يوجّه دعوة إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، من أجل زيارة البيت الأبيض في المستقبل القريب. أعلن الرئيس الأميركي، جو بايدن، اليوم الثلاثاء، أنه لن يوجه دعوة إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، من أجل زيارة البيت الأبيض، في المستقبل القريب. وأضاف بايدن، في حديثٍ إلى الصحافيين، أنه يأمل أن يتمكن السياسيون في \"إسرائيل\" من إيجاد تسوية بشأن التعديلات القضائية، مشيراً إلى أنّ الولايات المتحدة لا تريد التدخل في السياسة الداخلية لـ\"إسرائيل\"، وأنها لن تستطيع المضي في مسار التدهور الحالي. وكان البيت الأبيض أعلن، مساء اليوم، أنه لا توجد حالياً أي خطط بشأن زيارة نتنياهو، واشنطن. وقال المتحدث باسم مجلس الأمن القومي في البيت الأبيض، جون كيربي، إنّ \"زيارات القادة الإسرائيليين تقليد قديم، ومن المحتمل أن يزور نتنياهو واشنطن في أي وقت، لكن لا يوجد أي خطط حالياً\". وجاء هذا التصريح بعد أن قال السفير الأميركي لدى الاحتلال، توم نيدس، اليوم، في تصريحات أوردتها \"القناة الـ13\" الإسرائيلية، إنّ \"نتنياهو سوف يزور واشنطن ولديه علاقات عمل قوية جداً\"، مؤكداً أنّ ذلك سيحدث قريباً. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n ومنذ أيام، ذكر موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّ العلاقات الأميركية - الإسرائيلية  \"تمرّ في أزمة متكاملة بعد أقل من 3 أشهر\" من عودة نتنياهو إلى مكتب رئاسة وزراء الاحتلال.  وفي السياق نفسه، تناول الكاتب ستيفن كوك، في صحيفة \"فورين بوليسي\"، العلاقة بين الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" حالياً، مشيراً إلى أنها \"لم تعد منطقية\". بدورها، نشرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية مقالاً للكاتب والمستشار السياسي، ألون بينكاس، تحدث فيه عن التذمر الأميركي من نتنياهو، والإجراءات التي يتّبعها في \"إسرائيل\". وأشار بينكاس، في مقاله، إلى أنّ \"واشنطن سئمت من نتنياهو، وتصريحاتها ستتحول إلى أفعال\".  وفي شهر شباط/فبراير الماضي، حذّر رئيس المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، من أنّ \"إسرائيل\" قد تخسر الولايات المتحدة بسبب إجراءات حكومة الاحتلال والتعديلات القضائية. وفي سياق تدهور العلاقات الأميركية - الإسرائيلية في الآونة الأخيرة، ذكر موقع \"تايمز أوف إسرائيل\" أنّ مصدراً مقرَّباً إلى نتنياهو اتّهم واشنطن بتمويل الاحتجاجات ضد التعديلات القضائية.  وأضاف الموقع أنّ \"مسؤولاً حكومياً كبيراً سافر مع نتنياهو في رحلته الأخيرة إلى إيطاليا، قال إنّ الاحتجاجات الجماهيرية ضد التعديلات القضائية مُوِّلت جزئياً من جانب إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن\".  \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو واشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توم نيدس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزراء الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستيفن كوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألون بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينكاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}