{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cb3",
    "title": "وزير مالية السودان وسفير الهند يبحثان تعزيز العلاقات والتعاون المشترك",
    "full_text": "وزير المالية والتخطيط الاقتصادي السوداني يبحث مع السفير الهندي في السودان والوفد المرافق أهمية تعزيز العلاقات الثنائية وتفعيل الاتفاقيات في مختلف المجالات ولا سيما ما يتعلّق بالتعامل بالعملات المحلية. التقى وزير المالية والتخطيط الاقتصادي السوداني، جبريل إبراهيم محمد، مساء الاثنين، السفير الهندي في السودان، جيريجا براساد جوشي، والوفد المرافق، بحضور وكيل التخطيط الاقتصادي السوداني، محمد بشار، وممثل بنك السودان. وأكد السفير الهندي، وفق ما ذكرت \"وكالة السودان للأنباء\" (سونا)، أهمية وعمق العلاقات التي تربط البلدين، وأن \"السفارة الهندية تعمل في بورتسودان منذ شهر أيار/مايو 2023\"، موضحاً أن الحكومة الهندية وفي إطار التعاون والتبادل الثقافي أسهمت في عدد من \"برامج التدريب والمنح الدراسية الجامعية للطلاب السودانيين، إلى جانب تقديم مساعدات إنسانية طبية للمتضررين من الحرب\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما تناول السفير الهندي علاقات التعاون الاقتصادي \"جنوب-جنوب\"، مؤكداً \"أهمية تفعيل الاتفاقيات بين البنكين المركزيين في البلدين في ما يتعلّق بالتعامل بالعملات المحلية\". من جهته، أشاد إبراهيم محمد بالعلاقات المتطورة بين البلدين، وأكد تطلع السودان لتطوير وتعزيز تلك العلاقات في شتى المجالات. وأكد أهمية دور الهند في التعاون \"جنوب-جنوب\". وشدّد على ضرورة تطوير \"التعاون المالي والمصرفي بين البلدين وإيجاد إطار للتعاون بغير عملة الدولار ضمن مجموعة \"البريكس\"\". وأكد \"أهمية تفعيل الاتفاقيات بين البنكين المركزيين في البلدين بشأن استخدام العملات الوطنية في المعاملات والدفعات\"، مشدداً على أن \"الباب مفتوح للاستثمار الهندي في السودان بما يحقق الفوائد للجانبين\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبريل إبراهيم محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيريجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "براساد جوشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بشار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنك السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة السودان للأنباء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بورتسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}