{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0abe",
    "title": "المبعوث الأممي إلى اليمن: توصلنا لخارطة حل تشمل وقف إطلاق نار ودفع الرواتب",
    "full_text": "المبعوث الأممي إلى اليمن، هانس غروندبرغ، يعلن أنّ أطراف الحرب فيه توصلوا إلى خريطة طريق للحل، تشمل تنفيذ وقف إطلاق نار. كشف المبعوث الأممي إلى اليمن، هانس غروندبرغ، اليوم السبت، آخر مستجدات الجهود المبذولة للوصول إلى خريطة طريق للحل في اليمن، وقال إنّ \"الأطراف توصّلوا إلى التزام مجموعة من التدابير، تشمل تنفيذ وقف إطلاق نار\". وأضاف أنّ \"التدابير، التي تم الاتفاق عليها أيضاً، تشمل الانخراط في استعدادات لاستئناف عملية سياسية جامعة، برعاية أممية\". وذكر المبعوث الأممي أنّه سيعمل مع أطراف الصراع، في المرحلة الراهنة، من أجل وضع خريطة طريق تحت رعاية الأمم المتحدة، تتضمن هذه الالتزامات وتدعم تنفيذها. \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n وأشار إلى أنّ خريطة الطريق، التي سترعاها الأمم المتحدة، ستشمل التزام الأطراف تنفيذ وقف إطلاق النار على مستوى البلاد، ودفع جميع رواتب القطاع العام، واستئناف صادرات النفط، وفتح الطرق في تعز وأجزاء أخرى من اليمن، ومواصلة تخفيف القيود المفروضة على مطار صنعاء وميناء الحديدة. وستنشئ خريطة الطريق آليات للتنفيذ، وستؤسس عملية سياسية يقودها اليمنيون برعاية الأمم المتحدة، بحسب غروندبرغ. وحثّ المبعوث الأممي جميع الأطراف على ممارسة أقصى درجات ضبط النفس في هذا الوقت الحرج، من أجل إتاحة بيئة مواتية للحوار وتسهيل نجاح إتمام الاتفاق بشأن خريطة الطريق. وجاءت هذه القرارات نتيجة سلسلة اجتماعات مع الأطراف في الرياض ومسقط، بما في ذلك مع رئيس مجلس القيادة الرئاسي رشاد العليمي، وكبير مفاوضي صنعاء محمد عبد السلام. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هانس غروندبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هانس غروندبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غروندبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رشاد العليمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء محمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}