{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dc7",
    "title": "التحليلية | هل دخلت \"اسرائيل\" مرحلة التآكل؟",
    "full_text": "\nالبرلمان العراقي يقر تعديل قانون الانتخابات النيابية. \nالإضراب الكبير يشل ألمانيا وشولتس يحاول إخماد بؤر التوتر داخل ائتلافه.\nالمعارضة الهندية تعطل جلسة البرلمان احتجاجًا على تجريد راهول غاندي من مقعده.\nفي وثيقة اليوم 14% من الأسرى الفلسطينيين يعانون من الأمراض.\nفي قضية اليوم الأزمة السياسية في إسرائيل تعكس شرخا مجتمعيا عميقًا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راهول غاندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}