{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f1b",
    "title": "السودان: هدنة خامسة لمدة 72 ساعة واشتباكات في محيط القصر الجمهوري",
    "full_text": "اشتباكات في محيط القصر الجمهوري وسقوط قذائف على جزيرة توتي وسط الخرطوم، وذلك مع دخول الهدنة الخامسة حيّز التنفيذ. دخلت خامس هدنة في السودان حيّز التنفيذ، وسط هدوء حذر يسود العاصمة الخرطوم بعد تسجيل اشتباكاتٍ مُتقطعة وتحليق للطيران في مناطق العاصمة.  وأفادت مصادر إعلامية بأنّ \"اشتباكات في محيط القصر الجمهوري وسقوط قذائف حصل في جزيرة توتي وسط الخرطوم\". ووافق الجيش السوداني على تمديد الهدنة لمدّة 3 أيام إضافية. وجاء في بيانٍ للناطق الرسمي باسم الجيش أنّ موافقته جاءت لتهدئة الأوضاع وتهيئة الظروف المناسبة لإجلاء المقيمين من مختلف الجنسيات. وأعرب الجيش السوداني عن أمله في أن يلتزم من سمّاهم المتمردين بمتطلبات سريان الهدنة وعدم خرقها. وقال مكتب الناطق الرسمي باسم القوات المسلحة السودانية إنّ \"الموقف العسكري داخل الخرطوم وخارجها مستقرٌ جداً، عدا ولاية غرب دارفور التي شهدت صراعاً قبلياً تجري معالجته بواسطة السلطات المحلية، وقواتنا مُتماسكة وتؤدي دورها الوطني في دحر التمرّد بثبات وثقة في كل الاتجاهات. الموقف العسكري داخل وخارج الخرطوم مستقر جدا عدا ولاية غرب دارفور التي شهدت صراعا قبليا يجري معالجته بواسطة السلطات المحلية، وقواتنا متماسكة وتؤدي دورها الوطني في دحر التمرد بثبات وثقة في كافة الاتجاهات. pic.twitter.com/7nk5RppzsW \n\n بدورها، أعلنت قوات الدعم السريع موافقتها على مقترح الآلية الثلاثية واللجنة الرباعية بتمديد الهدنة الإنسانية لمدّة 72 ساعة إضافية. وأكّدت التزامها التام بشروط الهدنة الإنسانية، تقديراً للظروف التي يمرّ بها الشعب السوداني، ولتسهيل إجلاء البعثات الدبلوماسية والرعايا الأجانب. وأضافت أنها تودّ لفت الانتباه إلى وجود أكثر من مركز لاتخاذ القرار بين قادة القوات المسلحة الذين وصفتهم بالانقلابيين وفلول النظام البائد. \n26 اب\n \n23 اب\n وأوضحت أنّ هذا تسبب في تضارب قراراتهم، ما أدى إلى عدم الالتزام بشروط الهدنة الإنسانية. بسم الله الرحمن الرحيم #قوات_الدعم_السريع27 أبريل 2023تتقدم قيادة الدعم السريع بوافر الشكر والتقدير لكل من الآلية الثلاثية واللجنة الرباعية بوافر الشكر والتقدير على المساعي الحميدة من أجل مواصلة الهدنة الإنسانية لفتح ممرات انسانية آمنه للمواطنين والمقيمين من رعايا الدول… pic.twitter.com/caiayU8T45 \n\n من جانبه، قال زعيم قوات الدعم السريع محمد حمدان دقلو \"حميدتي\"، اليوم، إنه بحث هاتفياً مع رئيس وزراء إثيوبيا آبي أحمد الوضع في السودان والموضوعات المتعلّقة بالأزمة. وأضاف حميدتي أنّ رئيس الوزراء الإثيوبي أكّد أهمية إيجاد حل للأزمة من أجل استقرار السودان والمنطقة، وأعرب عن \"تضامنه الكامل مع الشعب السوداني ودعم خياراته\"، مبدياً \"استعداد بلاده لتقديم كل المساعدات لتجاوز هذه الظروف\".  بدوره، رحّب وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن بالهدنة الخامسة، وحثّ عبر تغريدة في تويتر طرفي الصراع على الالتزام بإنهاء القتال وضمان وصول المساعدات الإنسانية. We welcome the Sudanese Armed Forces and Rapid Support Forces’ announcement extending the ceasefire in Sudan by an additional 72 hours. In unison with international and regional partners, we urge the parties to commit to end the fighting and ensure unimpeded humanitarian access. \n\n وقالت الخارجية الأميركية، في بيانٍ، إنّ بلينكن تعهّد خلال لقاء مع الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش الضغط من أجل وقف دائم للقتال في السودان وحماية المدنيين. وأعرب بلينكن خلال استقبال غوتيريش عن أمله في التوصل إلى وقفٍ دائم لإطلاق النار في السودان والعودة إلى مسار سياسي يقوده المدنيون، مشيراً إلى أنّ الجانبين يعملان بشكلٍ وثيق لمعالجة الأزمة في السودان. من جانبه، قال غوتيريش إنه يحاول إلى جانب وزير الخارجية الأميركي التوسط للتوصل إلى وقف إطلاق النار في السودان.  ويشهد السودان اشتباكاتٍ عنيفة واتهامات متبادلة بين قوات الدعم السريع التي يقودها محمد حمدان دقلو، وقوات الجيش السوداني بقيادة رئيس مجلس السيادة في السودان عبد الفتاح البرهان. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "توتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "the fighting and ensure unimpeded humanitarian access",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}