{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cdd",
    "title": "بغداد تعيد القائم بأعمال سفارتها إلى البحرين بعد خلاف دبلوماسي",
    "full_text": "وزير الخارجية العراقي يجري اتصالاً بنظيره البحريني، وبغداد تعيد القائم بأعمال سفارتها إلى المنامة وتنهي سوء الفهم الدبلوماسي. أعادت بغداد القائم بأعمال سفارتها في البحرين إلى المنامة بعد سوء فهم دبلوماسي. وقالت وزارة الخارجية العراقية، في بيان، إنّ نائب رئيس الوزراء ووزير الخارجية العراقي فؤاد حسين أجرى اتصالاً هاتفياً بنظيره البحريني عبد اللطيف بن راشد الزياني، أكّد خلاله أنّ العراق يولي تعزيز العلاقات الثنائية مع مملكة البحرين أهميةً كبيرة. ودخل العراق في خلاف دبلوماسي مع البحرين بعد استدعاء المنامة القائم بأعماله، في إثر ما اعتبرته البحرين \"تدخلاً في شؤونها\". وكانت الخارجية البحرينية أعلنت، مساء الثلاثاء، أنّ الوزارة استدعت القائم بالأعمال العراقي وأبلغته \"أسفها واستيائها لمخالفاته المتكررة للأعراف الدبلوماسية\". \n26 اب\n \n25 اب\n وقام وزير الخارجية البحريني عبد اللطيف الزياني \"بإبلاغ القائم بالأعمال العراقي باستنكار الوزارة الشديد لما قام به مؤخراً من تصرف غير مقبول يتنافى مع البروتوكولات الدبلوماسية في المملكة\". وأضافت الوزارة أنّ هذا التصرّف (الذي لم تعلنه) \"يتعارض مع مهام عبد الرحمن الدبلوماسية كقائم بالأعمال لسفارة العراق في البحرين، باعتباره تدخلاً مرفوضاً في الشؤون الداخلية البحرينية\". وبحسب البيان ذاته، سلّم وزير الخارجية البحريني القائم بالأعمال العراقي \"مذكرة احتجاج رسمية بهذا الخصوص\"، من دون ذكر تفاصيل أكثر. وسبق أن استدعت المنامة في نيسان/أبريل 2019 القائم بأعمال سفارة العراق نهاد العاني، احتجاجاً على بيان صادر عن زعيم التيار الصدري مقتدى الصدر، قالت إنّه \"تمّ الزج فيه باسم المملكة\"، وأنه \"يمثّل إساءة مرفوضة لها وقيادتها، ويعد تدخلاً سافراً في شؤونها\". ورفضت الخارجية العراقية وقتها تلك الاتهامات. وفي تموز/يوليو 2019، استدعت الخارجية البحرينية سفيرها لدى العراق صلاح المالكي للتشاور على خلفية اقتحام مبنى السفارة في العاصمة بغداد من قبل محتجين عراقيين على خلفية استضافة المنامة مؤتمراً بشأن مناقشة \"السلام\" في الشرق الأوسط. ويقف تمثيل العراق والبحرين حالياً عند مستوى القائم بالأعمال. وسبق أن ظل التمثيل الدبلوماسي العراقي عند هذا المستوى منذ حرب عام 1991، وحتى اعتماد المنامة سفيراً للعراق عام 2001. \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف بن راشد الزياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف الزياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية البحريني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نهاد العاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخارجية البحرينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح المالكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنامة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}