{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c257d",
    "title": "\"بطريقة توافقية ونهائية\".. غينيا والسنغال تتفقان على ترسيم الحدود بينهما",
    "full_text": "الرئيسان الغيني والسنغالي يناقشان مسألتي ترسيم الحدود ومكافحة الهجرة غير الشرعية. ناقش رئيسا غينيا والسنغال، في كوناكري، ترسيم الحدود بين بلديهما \"بطريقة توافقية ونهائية\"، وفق ما جاء في بيان مشترك، نشر السبت. وأجرى الرئيس السنغالي المنتخب، باسيرو ديوماي فاي، أثناء زيارته العاصمة الغينية الخميس والجمعة \"محادثات أخوية مثمرة\" مع نظيره الغيني، الجنرال مامادي دومبويا، الذي يرأس المجلس العسكري الحاكم منذ أيلول/سبتمبر 2021، بحسب البيان. وأعرب الزعيمان عن \"تقديرهما التقدم المحرز في عملية تحديد خط الحدود بين البلدين وترسيمه\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وتابع البيان أنهما \"شجعا اللجان الوطنية المسؤولة عن إدارة الحدود على مواصلة العملية بهدف رسم الحدود المشتركة بشكل توافقي ونهائي\". هل التصعيد في وجه الغرب من قبل #السنغال خطوة متوقعة أم مفاجئة؟مراسل #الميادين في #الجزائر سفيان مراكشي#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/J4sHNVpnK3 \n\n على صعيد آخر، اتفقت كوناكري وداكار على \"تعزيز مكافحة الهجرة غير الشرعية وتهريب المهاجرين في البلدين\"، وهما نقطتا انطلاق العديد من المهاجرين غير النظاميين إلى أوروبا في قوارب متداعية كثيراً ما تتعرض لحوادث غرق مميتة.  وقد خلف فاي الرئيس المنتهية ولايته ماكي سال بعد فوزه في الجولة الأولى على رئيس الحكومة السابق أمادو با. وسافر إلى غينيا، الخميس، بعد زيارة استغرقت بضع ساعات في اليوم نفسه إلى الرأس الأخضر، في إطار زيارات إلى العديد من دول غرب إفريقيا منذ توليه منصبه في أوائل نيسان/أبريل. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والسنغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوناكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسيرو ديوماي فاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مامادي دومبويا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري الحاكم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزعيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سفيان مراكشي#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوناكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وداكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكي سال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمادو با",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}