{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dcb",
    "title": "\"قطر للطاقة\": التصعيد في البحر الأحمر يؤثر على شحنات الغاز الطبيعي",
    "full_text": "شركة قطر للطاقة تتحدّث عن المخاطر الاقتصادية الناتجة عن التصعيد في البحر الأحمر، وتقول إنه يؤثر على تسليم بعض شحنات الغاز الطبيعي المسال. قالت شركة قطر للطاقة، اليوم الخميس، إن التصعيد في البحر الأحمر ربما يؤثر على تسليم بعض شحنات الغاز الطبيعي المسال لأنها ستسلك طرقاً بديلة، بالرغم من أن الشحنات تدار بالتنسيق مع المشترين. وقالت الشركة في بيان \"يستمر إنتاج الغاز الطبيعي المسال في قطر من دون انقطاع، كما أن التزامنا بضمان إمدادات موثوقة من الغاز الطبيعي المسال لعملائنا لا يتزعزع\". وتعد قطر للطاقة إحدى أكبر مصدّري الغاز الطبيعي المسال في العالم. \n26 اب\n \n25 اب\n وفي هذا الإطار، قالت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية  إنّ التصعيد القائم في البحر الأحمر يعرقل حركة الشحن، وأوروبا تتحمّل العبء الأكبر\"، لافتةً إلى أنّ هذا التطوّر يهدّد بتوسيع الفجوة الاقتصادية بينها وبين الولايات المتحدة. وقبل أيام، أفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، بـ\"قفز أسعار النفط الأوروبية\"، بعدما \"دفعت المخاوف بشأن انقطاع الإمدادات عبر البحر الأحمر ومن ليبيا، شركات التكرير إلى الإسراع لتأمين الشحنات\". كما أضافت أنّ شركات التكرير الأوروبية \"تشعر بقلق متزايد، بشأن التأخير المحتمل في التدفّقات من الشرق الأوسط، ولا سيما المملكة العربية السعودية والعراق، وسط التوتر المتصاعد\". وتؤكد صنعاء حرصها على أمن الملاحة في البحر الأحمر لكل السفن، باستثناء الإسرائيلية والأميركية أو المتجهة إلى موانئ الاحتلال في فلسطين المحتلة إلى حين توقّف العدوان على غزة، محذّرة واشنطن من عسكرة البحر الأحمر بعد إعلانها إنشاء \"تحالف بحري\"، هدفه  حماية \"إسرائيل\". وتؤكد صنعاء أن الولايات المتحدة الأميركية تعمل على عسكرة البحر الأحمر، وتوسيع الصراع في المنطقة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التكرير الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}