{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c085f",
    "title": "إصابات خلال مواجهات مع الاحتلال في طوباس.. وحملة اعتقالات في الضفة الغربية",
    "full_text": "قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي تقتحم مدينة طوباس وتصيب عدداً من الفلسطينيين، والاحتلال يشنّ حملة اعتقالاتٍ واسعة في الضفة الغربية. أفادت مراسلة الميادين، اليوم الخميس، بإصابة مستوطنين أحدهما إصابته خطرة في مواجهاتٍ مع شبّان فلسطينيين قرب مستوطنة \"ريمونيم\" شرقي مدينة رام الله. أفادت إذاعة الجيش الصهيوني بأن مستوطنين إسرائيليين أصيبا في مواجهات مع فلسطينيين قرب مستوطنة ريمونيم شرقي رام الله pic.twitter.com/ZO0krGc9d1 \n\n بدورها، قالت مراسلة الميادين إنّ قوات الاحتلال حاصرت منزلاً في طوباس قرب جنين. من جانبه، قال الهلال الأحمر الفلسطيني إنّه أصيب 8 فلسطينيين خلال التصدي لقوات الاحتلال لدى اقتحامها طوباس. وأوضح أنّ 5 إصابات جاءت بالرصاص الحي، وإصابتين بشظايا رصاص حي، وإصابة اعتداء بالضرب المبرح. اقتحام طوباس الأن عدد من الاصابات برصاص الاحتلال الحيومحاصرة لبعض المنازل وتهديدات بالقصف بحال لم يخرج اهالي المنازل رافعي الأيدي.الاحتلال من فترة عم يرن على الاهالي ويطالبهم بتسليم اولادهم لجيش الاحتلال وبهددهم.هذا روتين حياتنا اليومي بالمناسبة احنا هذه حياتنا في فلسطين pic.twitter.com/rBV3Rjsaci \n\n وذكرت مصادر محلية، أنّ مستوطنين هاجموا قاطفي الزيتون في أراضي دير جرير، ما أدّى إلى إصابة أب ونجليه بجروح مختلفة، نُقلوا على أثرها إلى عيادة القرية. تغطية صحفية: \"مستوطنون يعتدون على فلسطينيين خلال قطفهم الزيتون قرب بلدة دير جرير شرق رام الله صباح اليوم\". pic.twitter.com/dRJBS4nLxS \n\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وأشارت المصادر ذاتها إلى أنّ المستوطنين هاجموا أيضاً عدداً من منازل المواطنين قرب بلدة الطيبة، واعتدَوا على امرأة وشاب بالضرب المبرح. ولفتت إلى أنّ أكثر من 30 مستوطناً بحماية شرطة الاحتلال داهموا مساكن بدو الكعابنة قرب الطيبة، وحطّموا محتويات عددٍ منها، وسط إطلاق مُكثّف للرصاص الحي. ونفذت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الخميس، سلسلة اقتحاماتٍ في عدّة مناطق من الضفة الغربية والقدس المحتلة، وقامت بدهم المنازل وإجراء حملة اعتقالاتٍ واسعة شملت أسرى محررين ونساء، إضافةً إلى الاعتداء على البيوت والممتلكات. واعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، الليلة الماضية وفجر اليوم، أكثر من 94 فلسطينياً من محافظات الضفة الغربية، بينهم سبع سيدات. واليوم، خرجت في مدينة نابلس مسيرات لطلاب المدارس دعماً للـمــقـاومـة ورفضاً للعدوان الإسرائيلي الذي يستهدف قطاع غزة. تغطية صحفية: \"مسيرات لطلاب المدارس في نابلس دعماً للـمــقـاومـة وغزة\". pic.twitter.com/xlBEjhiYZ0 \n\n من ناحيتها، قالت صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية إنّه أصيب مستوطنان أحدهما بجروحٍ خطيرة قرب القدس جرّاء تصدي الفلسطينيين لهجوم شنّه المستوطنون. وفجر اليوم، اقتحم عددٌ من قوات الاحتلال الإسرائيلي مخيم شعفاط بالقرب من مدينة القدس المحتلة. قوات الاحتلال تقتحم مدينة الخليل. pic.twitter.com/0MqGwbFVAX \n\n وكانت الضفة الغربية قد شهدت موجة اقتحامات واعتقالات واسعة نفذتها قوات الاحتلال الإسرائيلي في أعقاب عملية \"طوفان الأقصى\" التي أطلقتها فصائل المقاومة الفلسطينية يوم 7 تشرين الأول/ أكتوبر الجاري، ليشنّ \"الجيش\" الإسرائيلي عدواناً واسعاً مستمراً يستهدف القطاع المحاصَر. يأتي ذلك في وقتٍ تواصل طائرات الاحتلال الإسرائيلي شنّ مئات الغارات على قطاع غزّة بشكلٍ مُتلاحق وعنيف، استهدفت فيها أبراجاً وبناياتٍ سكنية ومنشآت مدنية وخدمية، مُحدثة دماراً كبيراً في الممتلكات والبنية التحتية، وموقعة ما يقارب الـ7 آلاف شهيد، معظمهم من النساء والأطفال وكبار السن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريمونيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريمونيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير جرير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير جرير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعفاط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}