{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2042",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nقتيل إسرائيلي وثماني إصابات بينها حالات ميؤوس منها في عملية إطلاق نار فدائية في القدس المحتلة واستشهاد اثنين من منفذي العملية.\nجيش الاحتلال يعلن اعتراض صاروخ باليستي باتجاه إيلات باستخدام منظومة حيتس والإعلام الإسرائيلي يقول إن الصاروخ أطلق من اليمن.\nمصدر في المقاومة الفلسطينية يؤكد للميادين إفشال تقدم قوات الاحتلال لليوم الثالث باتجاه عمق حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة\nعشرات الشهداء في المحافظة الوسطى وقصف عنيف على رفح وخان يونس و97 جديدا في القطاع خلال 24 ساعة\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مقر ‏قيادة اللواء الشرقي في ثكنة كريات شمونة والإعلام الإسرائيلي يؤكد إصابة القاعدة بطائرة من دون طيار.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باليستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيتس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}