{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2822",
    "title": "\"التايمز\": بريطانيا تؤجل قرار حظر تصدير الأسلحة إلى \"إسرائيل\" لأسابيع",
    "full_text": "صحيفة \"التايمز\" البريطانية تكشف أنّ قضية مبيعات الأسلحة تُشكّل واحدةً من نقاط توتر محتملة في العلاقات بين بريطانيا و\"إسرائيل\"، والتي شهدت توتراً منذ تولي حزب العمال الحكم. أفادت صحيفة \"التايمز\" البريطانية، اليوم الثلاثاء، بأنّ بريطانيا أجّلت قرار حظر مبيعات الأسلحة إلى \"إسرائيل\" لأسابيع، وذلك بعدما صدرت أوامر للمسؤولين بمراجعة الأدلّة على جرائم حرب مُحتملة من العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة. ويواجه وزير الخارجية البريطاني، ديفيد لامي، ضغوطاً من نواب حزب العمال للقيام بإعلان عن حظر شامل على تصدير الأسلحة. وكانت هناك تكهنات بأنّ القرار قد يصدر هذا الأسبوع. وعلمت الصحيفة أنّ العملية سوف تستغرق وقتاً أطول، لأنّ الوزراء يسعون إلى تعليق تراخيص التصدير لأسلحة محددة يمكن ربطها بالجرائم المشتبه بها في قطاع غزّة. ولفتت \"التايمز\" البريطانية إلى أنّ صادرات الأسلحة البريطانية إلى \"إسرائيل\" تُعدّ متواضعة نسبياً إذا ما جرت مقارنتها مع الولايات المتحدة، وبلغت قيمة مبيعات الأسلحة البريطانية لـ\"إسرائيل\" 18.2 مليون جنيه إسترليني العام الماضي. \n24 اب\n \n23 اب\n ومع ذلك، هناك تردد من المساس بدور للمملكة المتحدة في تصنيع مقاتلات \"أف-35\" التي يقول ناشطون عالميون إنّها استخدمت في قصف قطاع غزّة. ومارست بريطانيا ضغوطاً لكي تصبح شريكاً من الدرجة الأولى في برنامج الطائرات المقاتلة الأميركية لحماية الوظائف البريطانية في صناعة الأسلحة. ووفقاً للحملة ضد تجارة الأسلحة، تنتج شركات تصنيع الأسلحة البريطانية 15% من كل طائرة. ومع ذلك، فإنّ إلغاء تراخيص التصدير وإنهاء بيع الطائرات المقاتلة، التي يستخدمها سلاح الجو الملكي البريطاني والقوات الجوية الإسرائيلية، من شأنه أن يخلق صداعاً دبلوماسياً يُمكن أن يُعقّد عملية شراء المملكة المتحدة لمزيد من طائرات \"أف-35\" ويقوّض العلاقات مع الولايات المتحدة. وتُشكّل قضية مبيعات الأسلحة واحدةً من عدّة نقاط توتر مُحتملة في العلاقات بين بريطانيا و\"إسرائيل\"، والتي شهدت توتراً منذ تولي حزب العمال الحكم. وأمس، قال مصدران إسرائيليان لصحيفة \"ذا تلغراف\" البريطانية إن \"إسرائيل\" تستعد لإعلان تعليق صادرات الأسلحة في الأيام المقبلة، مشيرةً إلى احتمال تعليق مبيعات الأسلحة البريطانية أثار الغضب والقلق داخل الحكومة الإسرائيلية. وقال مراسل الميادين في بريطانيا، قبل أيام، إنّ ناشطين في البلاد دشنوا مرحلة جديدة من التحركات للضغط على الحكومة من أجل وقف تسليح \"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التايمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد لامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الجوية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصدران إسرائيليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}