{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c188f",
    "title": "روسيا تعثر على آثار متفجرات في عنبر سفينة قادمة من تركيا",
    "full_text": "جهاز الأمن الفيدرالي الروسي يعثر على آثار متفجرات في عنبر سفينة شحن أجنبية، كانت متجهة من تركيا إلى ميناء روستوف. أعلن جهاز الأمن الفيدرالي الروسي، أنّه تم العثور على آثار متفجرات في عنبر سفينة شحن أجنبية، أمس الأول، كانت متجهة من تركيا إلى ميناء روستوف الروسي. وجاء في البيان أنّه \"في 22 تموز/يوليو، تم العثور على آثار لمتفجرات ثنائي نيتروتولوين وتيتريل في عنبر سفينة شحن حبوب أجنبية في طريقها من تركيا إلى ميناء روستوف على الدون\". وقال جهاز الأمن الفدرالي الروسي إنّه يتم إجراء عمليات تفتيش أمنية على السفن التي تعبر مضيق كيرتش من أجل \"منع الأعمال الإرهابية والتخريبية\". وبحسب جهاز المخابرات، كانت السفينة في نهاية أيار/مايو في ميناء كيليا الأوكراني. وفي تموز/يوليو، في ميناء توزلا التركي، تم استبدال طاقم السفينة المكون من 12 مواطناً أوكرانياً بالكامل، بالإضافة إلى أن تغيير اسم سفينة الشحن نفسها.وشدّد مكتب الإحصاء المركزي على أن \"هذه الظروف قد تشير إلى إمكانية استخدام سفينة مدنية أجنبية، لإرسال متفجرات\". \n26 اب\n \n25 اب\n ونتيجةً لذلك، تم حظر عبور سفينة الشحن تحت جسر القرم. وفي سياقٍ آخر، أعلنت وزارة الدفاع الروسية إسقاط 11 مسيرة أوكرانية في سماء القرم من قبل قوات الدفاع الجوي ووسائل الحرب الإلكترونية. وأعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الاثنين، إحباط هجوم إرهابي بطائرتين مسيرتين على أهداف في موسكو، معتبرةً الهجوم الأوكراني بالمسيّرات على موسكو هو \"عمل إرهابي دولي\". وكتب رئيس جمهورية القرم، سيرغي أكسينوف، اليوم الإثنين، في قناته على \"تلغرام\": \"أسقطت قوات الدفاع الجوي 11 طائرة مسيرة للعدو في سماء القرم وتم تحييدها بواسطة الحرب الإلكترونية\". وحثّ أكسينوف على التزام الهدوء والثقة في مصادر المعلومات الرسمية فقط. كما أكد إصابة مستودع ذخيرة في منطقة دجانكويسكي في القرم، وإلحاق حطام مسيرة أضراراً بمنزل خاص في منطقة كيروف. وسبق أن أعلنت وزارة الدفاع الروسية، إحباط هجوم إرهابي نفذته قوات كييف باستخدام 28 طائرة مسيّرة على شبه جزيرة القرم، مبينةً أنّ جميع الطائرات المسيرة الأوكرانية فشلت في الوصول إلى أهدافها في القرم، ولم يسفر الهجوم عن أي أضرار أو إصابات. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء روستوف الروسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيتروتولوين وتيتريل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مضيق كيرتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء كيليا الأوكراني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء توزلا التركي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي أكسينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دجانكويسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيروف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}