{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aef",
    "title": "قتلى وجرحى من عناصر \"المارينز\" بتحطم مروحية عسكرية خلال تدريبات في أستراليا",
    "full_text": "مسؤول أميركي يفيد بمقتل 3 من عناصر المارينز بتحطم المروحية العسكرية في أستراليا خلال تدريبات شمالي أستراليا، كان على متنها نحو 23 من مشاة البحرية.  قتل ثلاثة عناصر من مشاة البحرية \"المارينز\" في حادث تحطم طائرة عسكرية أميركية على جزيرة أسترالية قبالة سواحل البرّ الرئيسي في شمال البلاد، وفق ما أفاد مسؤول عسكري أميركي الأحد. وقال المسؤول في مشاة البحرية في بيان إن الطائرة كان على متنها \"ما مجموعه 23 عنصراً. تأكّد مقتل ثلاثة منهم بينما تمّ نقل خمسة آخرين إلى مستشفى رويال داروين (بشمال أستراليا) في حال خطرة\". \n26 تموز\n \n23 تموز\n وكانت تحطمت طائرة عسكرية تابعة للجيش الأميركي خلال تدريبات شمالي أستراليا. وأشارت خدمات الإسعاف إلى \"تحطم طائرة\" في جزيرة ملفيل على مسافة 60 كلم شمال البرّ الأسترالي صباح الأحد. وأوضحت شبكة \"ايه بي سي\" العامة أنه تمّ إنقاذ عدد من الأشخاص بعد تحطم طائرة من طراز \"أوسبري\" خلال تدريبات قرب جزر تيوي شمالي البلاد. BREAKING: Military helicopter believed to be carrying around 20 US Marines crashed off shore of Darwin in Australia. pic.twitter.com/Davpv9waLZ \n\n وهذه الطائرة قادرة على الإقلاع والهبوط العمودي، ولها أجنحة متحركة يمكن توجيهها لأعلى لمنحها قدرة المروحية في المناورة أو إلى الأمام للتحليق أفقياً كطائرة عادية. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المارينز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسترالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى رويال داروين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشمال أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ملفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوسبري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر تيوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}