{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0812",
    "title": "جرحى من جراء سقوط صاروخ في مدينة طابا المصرية الحدودية مع فلسطين المحتلة",
    "full_text": "جرحى من جراء سقوط صاروخ في مدينة طابا المصرية الحدودية مع فلسطين المحتلة، والجهات المصرية تفتح تحقيقاً لكشف الملابسات. نقلت قناة \"أكسترا نيوز\" عن مصدر مطلع قوله إن \"لجنة تحقيق من القوات المسلحة وصلت إلى موقع سقوط صاروخ في طابا المصرية، وتم فرض طوق أمني حول موقع الحادث\". وكانت مصادر مطلعة قد أفادت بسقوط صاروخ في طابا في إطار الأحداث الجارية في غزة، مؤكدة أن الواقعة تخضع للتحقيق الجاد للكشف عن ملابساتها. #BREAKING | The Egyptian Taba Ambulance building and the administrative housing of Taba Central Hospital were bombed with a missile, leaving 5 injured.#Egypt #مصر #طابا #سيناء pic.twitter.com/wO2d90CLpl \n\n \n\n \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وأكدت المصادر أن لا وفيات في حادث طابا، وأن هناك إصابات طفيفة لحقت بـ6 مواطنين، موضحةً أن المبنى المتضرر هو مبنى إسعاف مدينة طابا وسكن إدارة مستشفى طابا. يشار إلى أن قناة القاهرة الإخبارية نقلت عن مصدر رفيع المستوى قوله: \"لم يتم تحديد جهة إطلاق الصاروخ حتى الآن، وفحص موقع الحادث لتحديد موقع الإطلاق جارٍ\". اللحظات الاولى لسقـ وط قذيـ فة صـ اروخية في طابا #طابا#مصر_خط_احمر pic.twitter.com/ZyYNbofpWP \n\n ونقلت القناة عن المصدر: \"بمجرد تحديد جهة إطلاق الصاروخ في حادث طابا، فإن كل الخيارات متاحة للتعامل معها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصرية الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسترا نيوز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طابا المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى طابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}