{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29be",
    "title": "في اليوم الـ292 للعدوان الإسرائيلي..  مجازر جديدة في رفح وخان يونس وجباليا",
    "full_text": "الاحتلال يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم الـ292 على التوالي، مستهدفاً أنحاء القطاع كافةً بالغارات الجوية ونيران الدبابات. أكدت مصادر طبية فلسطينية ارتقاء 5 شهداء فجر اليوم، في قصف لطيران الاحتلال الإسرائيلي استهدف منزلاً في منطقة الجرن في جباليا، شمالي قطاع غزة، في اليوم الـ292 للعدوان المستمر على القطاع. بدوره، مراسل الميادين في قطاع غزة، أفاد بأنّ العدوان الإسرائيلي يتواصل على خان يونس جنوب القطاع خصوصاً المنطقة الشرقية منها، مؤكداً أنّ الاحتلال نسف مربعات سكنية في منطقة بني سهيلا، ونصب أبراجاً اعتلاها قناصته في المنطقة. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وكانت مدفعية وطائرات الاحتلال وطائراته قد نفذت في ساعات الليل اعتداءات على عدة مواقع في مدينة خان يونس، وشمال مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، ومخيم البريج وسط القطاع. كما طالت الغارات الجوية الإسرائيلية ليلاً شمال مخيم النصيرات، وغرب مدينة دير البلح، وسط قطاع غزة، فضلاً عن إطلاق نار مكثف من الدبابات الإسرائيلية صوب منطقة المواصي الساحلية غربي مدينة رفح. وارتفع عدد شهداء العدوان الإسرائيلي، وفق آخر المعطيات التي نشرتها وزارة الصحة في غزّة، إلى 39 ألفاً و90 شهيداً، إضافةً إلى 90 ألفاً و174 مصاباً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}