{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17c4",
    "title": "\"صواريخ تتجاوز الرادارات الأميركية \".. مشاهد للإعلام الحربي في اليمن تنشر للمرة الأولى",
    "full_text": "الإعلام الحربي اليمني ينشر مشاهد تظهر للمرة الأولى استخدام القوات المسلحة اليمنية صاروخ \"بدر 1\" لضرب أهداف العدو. بثّ الإعلام الحربي اليمني، اليوم الأربعاء، مشاهد تُعرض للمرة الأولى، وتظهر استخدام القوات المسلحة اليمنية صاروخ \"بدر 1\" لضرب أهداف العدو. وتعليقاً على هذه المشاهد، قال الخبير في الشؤون العسكرية والسياسية عبد الغني الزبيدي للميادين إنّ \"المنصات التي تظهر في الصور تعود إلى صواريخ \"بدر 1\" التي تتجاوز منظومات الرادارات الأميركية البريطانية التي بيعت للسعودية\". مشاهد ينشرها الإعلام الحربي اليمني للمرة الأولى.#الميادين #اليمن #مع_اليمن pic.twitter.com/FFrzwTfO08 \n\n ومنظومات بدر بأجيالها الثلاثة، \"بدر 1\" و\"بدر 2\" و\"بدر 3\"، هي منظومات صاروخية جرى استخدامها في المعارك ضد تحالف العدوان. وفي أواخر العام الماضي، أزاحت القوات المسلحة اليمنية الستار عن الجيل الثاني من صواريخ بدر: \"بدر 2\" وبدر \"3\"، البالستية التي تعمل بالوقود الصلب.  وكان لهذه المنظومة الصاروخية دور فاعل في تدمير قواعد عسكرية معادية، وفي استهداف منشآت العدو في القواعد العسكرية في نجران وجيزان وعسير وخميس مشيط، وعدد من جبهات القتال. \n25 اب\n \n25 اب\n الجدير ذكره أنّ الإعلام الحربي في اليمن كان هدفاً مباشراً خلال سنوات العدوان على اليمن، إذ تسببت الحرب باستشهاد 290 شهيداً من الإعلام الحربي قضوا خلال تلك الفترة، فيما استشهد 46 إعلامياً وجُرح 25 آخرون من الإعلام الوطني. وبحسب الأرقام التي نشرتها صحيفة \"الثورة\" اليمنية، مُنع صحافيون دوليون من دخول اليمن 143 مرة. كذلك، دمّر العدوان 23 منشأةً إعلاميةً، واستهدف 30 برجاً من أبراج البث والإرسال. ووفقاً للصحيفة، سُجِّلت 8 حالات أوقف فيها بث القنوات، و7 حالات لحجب القنوات والتشويش عليها. وفي 26 آذار/مارس 2015، أوقف بث القنوات اليمنية الرسمية \"اليمن\" و\"سبأ\" و\"الإيمان\" على قمر \"نايلسات\". وبعد نحو شهرين، وتحديداً في 15 آذار/مايو، أوقف بث قناة \"اليمن اليوم\" على القمر نفسه. وفي 8 تشرين الثاني/نوفمبر 2018، تم حجب قناة \"المسيرة\" الفضائية على قمر \"نايلسات\" أيضاً للمرة الثالثة خلال شهر واحد.   أمّا في مواقع التواصل الاجتماعي، فقد أوقفت حسابات القناة في موقع \"تويتر\" في 8 تشرين الأول/أكتوبر 2020، إضافة إلى حسابات عدد من العاملين فيها.  ما المنشآت والمؤسسات الإعلامية اليمنية التي استهدفت بين عامي 2015 و 2019؟#الميادين #مع_اليمن pic.twitter.com/qAF2OQhdXf \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر 1",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر 1",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الغني الزبيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر 1",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بدر 3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية الستار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدر 2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نجران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيزان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشيط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبأ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نايلسات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نايلسات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}