{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08f1",
    "title": "سريع: نحذّر واشنطن من التصعيد ضدنا.. وننذر حلفاءها من حماية السفن الإسرائيلية",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يحذّر الولايات المتحدة من التصعيد ضد اليمن، أو الزجّ بدول وتوريطها في حماية السفن الإسرائيلية. حذّر المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، اليوم الجمعة، \"العدو الأميركي من مغبة الإقدام على أي تصعيد ضد بلدنا وشعبنا\". وقال العميد سريع، في حسابه عبر منصة \"أكس\": \"نحذر كل الدول التي يسعى الأميركي إلى الزجّ بها أو توريطها معه في حماية سفن العدو الصهيوني\". في هذه المرحلة المهمة من تاريخ شعبنا اليمني وتاريخ أمتنا العربية والإسلامية تؤكد القوات المسلحة اليمنية على ما يلي: أولاً: تحذر القوات المسلحة اليمنية العدو الأمريكي من مغبة الإقدام على أي تصعيد ضد بلدنا وشعبنا وتحذر كذلك كافة الدول التي يسعى الأمريكي إلى الزج بها أو توريطها معه… \n\n وأكّد أنّ موقف اليمن تجاه القضية الفلسطينية \"ثابت ومبدئي، ولن يتغير مهما كانت التطورات، ومهما بلغت التحديات\". وشدد على أنّ القوات المسلحة اليمنية على أتم الاستعداد والجاهزية العسكريين \"لمواجهة أي عدوان على بلدنا وشعبنا\". وتوجّه العميد سريع إلى واشنطن قائلاً: \"عليكم أن تأخذوا تحذيرات قائد حركة أنصار الله في الحسبان\". وكان قائد أنصار الله، السيد عبد الملك الحوثي، أكّد أنّ \"الولايات المتحدة ستكون هدفاً مباشراً إذا اعتدت على اليمن\"، مشيراً إلى أنّ الأميركيين يعرفون جدية هذا التحذير. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n يأتي ذلك بعد إعلان الولايات المتحدة وعدد من الدول الغربية والإقليمية إنشاء تحالف بحري، بهدف منع اليمن من استهداف السفن الإسرائيلية المتجهة إلى فلسطين المحتلة. وخرجت تظاهرات صباحية، اليوم الجمعة، داعمة لصمود الشعب الفلسطيني ومقاومته، في ساحات مدينة صعدة وشعارة في مديرية رازح والجَرَشة في مديرية غمر والمرازم، تحت شعار \"معكم حتى النصر، والأميركي لن يوقفنا\". صور أولية من الخروج الجماهيري الكبير في مسيرة:(معكم حتى النصر.. والأمريكي لن يوقفنا) بـ #ميدان_السبعين - في العاصمة #صنعاء 29-12-2023م#طوفان_الأقصى #لستم_وحدكم pic.twitter.com/TDR8448hYB \n\n بدوره، أكّد عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله، محمد البخيتي، أنّ اليمن \"سينتصر في أي معركة عسكرية إذا اعتُدي عليه\". وأضاف البخيتي أنّ \"الرسالة إلى الأعداء هي أنّ القوات المسلحة اليمنية تتوق إلى المواجهة مع العدو الأساسي، وهو الولايات المتحدة\". ورأى أنّ عدم مشاركة كل من السعودية والإمارات في التحالف الدولي لحراسة السفن الإسرائيلية \" أمر إيجابي\". وفي وقت سابق اليوم، أكد رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، أنّ أيام الاحتلال الإسرائيلي \"باتت معدودة\"، مشدّداً على وجوب تحرير فلسطين من المحتل المغتصب. وأمس الخميس، حذّر وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد العاطفي، القوات الأجنبية \"من مختلف التحركات الداعمة للكيان الصهيوني في المسرح البحري الممتد بين بحر العرب والبحر الأحمر\". وقال إنّ \"عيوننا الاستخبارية ترصد، بدقة وتفصيل عميقين، التحركات العسكرية الأميركية والبريطانية والفرنسية في البحر الأحمر وبحر العرب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n20 اب\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الأمريكي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمرازم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحراسة السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}