{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a00",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nبعد يومٍ حافلٍ من التظاهرات والمواجهات، الإنقسام الداخلي الإسرائيلي يصل الى سلاح الجو في الجيش. وبايدن يحذر نتنياهو بعد لقائه هرتسوغ: \"أوقفوا تعديلاتكم القضائية\".\nالدفاعات الجوية السورية تتصدى لإعتداءٍ إسرائيلي استهدف محيط العاصمة دمشق.\nسلطات القرم تعلن إخلاء أربع مناطق في شبه الجزيرة بعد اندلاع حريق في ميدان للتدريب، والقوات الروسية تحبط هجمات أوكرانية باتجاه كراسني ليمان.\nفي أول زيارة لرئيس جزائري لبكين منذ أكثر من عشر سنوات، اتفاق بين الصين والجزائر على التعاون الأمني والدفاعي وتعميق الشراكة الاستراتيجية.\nكوريا الشمالية تطلق صاروخين بالستيين بعد ساعات من وصول غواصة أميركية الى سواحل جارتها الجنوبية، واليابان تندد.\nالمبعوث الأميركي حول تغير المناخ يواصل محادثاته في بكين بالتزامن مع استمرار موجة الحر والأمطار في الكثير من دول العالم.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هجمات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالستيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}