{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1297",
    "title": "إردوغان رداً على إحراق المصحف: إهانة مقدسات المسلمين ليست حرية فكر",
    "full_text": "بعد تمزيق نسخة من المصحف الشريف في السويد، والاستنكارات العربية والدولية الواسعة على هذا الفعل، الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يؤكد أنّ تركيا ستُعلّم رموز الغطرسة الغربية أنّ إهانة مقدسات المسلمين ليست حرية فكر. أكّد الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، اليوم الخميس، أنّ بلاده \"ستُعلّم رموز الغطرسة الغربية أنّ إهانة مقدسات المسلمين ليست حرية فكر\". وخلال مشاركته افتراضياً بفعالية معايدة لحزب العدالة والتنمية الحاكم في تركيا، علّق إردوغان على حادثة حرق نسخة من المصحف الشريف بالسويد، أمس الأربعاء، قائلاً: \"مَن يرتكبون هذه الجريمة ومن يسمحون بها تحت غطاء حرية الفكر، ومن يغضون الطرف عن هذه الدناءة، لن يبلغوا أهدافهم\". وأضاف: \"سنبدي ردّة فعل بأقوى طريقة ممكنة حتى تتم محاربة التنظيمات الإرهابية وأعداء الإسلام بحزم\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأكد الرئيس التركي أنّ على الجميع أن يدرك أنّ \"تركيا لن ترضخ أبداً لسياسات الاستفزاز أو التهديد\". وأمس الأربعاء، مزّق سويدي من أصول عراقية يُدعى سلوان موميكا (37 عاماً)، نسخة من المصحف الشريف، وأضرم النار فيها عند مسجد ستوكهولم المركزي، بعد أن منحت الشرطة السويدية تصريحاً بتنظيم الاحتجاج في إثر قرار قضائي.  هذا وأدانت عدة دول عربية وهيئات إسلامية إحراق نسخة من المصحف الشريف في السويد، ودعت إلى وقف الإجراءات الاستفزازية. كما استنكرت جهات دولية عديدة تصرفات السلطات السويدية، وسماحها بإحراق المصحف الشريف. وكانت الشرطة السويدية قد سمحت لرئيس حزب الخط الدنماركي المتطرف راسموس بالودان بتنظيم تظاهرة في كانون الثاني/يناير الماضي، وهو ناشط سويدي دنماركي سبق أن أدين بالعنصرية. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسجد ستوكهولم المركزي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راسموس بالودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}