{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d71",
    "title": "الجيش النيجيري: مقتل أكثر من 100 إرهابي وتحرير عشرات الرهائن",
    "full_text": "الجيش النيجيري يعلن إنقاذ عشرات الرهائن احتجزتهم المجموعات الإرهابية في مناطق مختلفة من البلاد. أعلن الجيش النيجيري، اليوم السبت، أنّ عملياته العسكرية في جميع أنحاء البلاد خلال الأسبوع الماضي؛ أسفرت عن القضاء على 108 إرهابيين، وإنقاذ 214 رهينة احتجزتهم المجموعات الإرهابية في مناطق مختلفة من البلاد. ووفق مدير العمليات الإعلامية الدفاعية، اللواء إدوارد بوبا، فإنّ \"القوات النيجيرية عثرث خلال عمليات الدهم على 66 قطعة سلاح ناري، و4087 قطعة ذخيرة متنوعة، من بينها مدافع رشاشة، وقاذف آر بي جي، و19 آلية بين سيارة ودراجة\"، خلال الأسبوع الماضي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف بوبا أنّ القوات عثرت على 4 مركبات مُضادة للألغام، ومدفعين رشاشين، و3 بنادق مصنعة، و6 بنادق من طراز \"دان\"، و3 مسدسات محلية الصنع، و6 مخازن، وحزام ذخيرة، وجهازي راديو \"إتش إتش\". وأشار إلى أنّ نحو 622 إرهابياً استسلموا للقوات النيجيرية عند تنفيذ حملات الدهم، خلال الأسبوع الماضي. وأشار بوبا إلى أن مثل هذه الإنجازات التي حققتها القوات المسلحة تأتي في إطار العملية العسكرية \"هادين كاي\"، التي تستخدم فيها قوات المشاة والمقاتلات ضد الكيانات المتطرفة مثل \"بوكو حرام\"، التي تتخذ من ولاية بورنو الشمالية مقراً لها. وتواجه نيجيريا منذ فترة طويلة هجمات من قبل عصابات مسلحة وتنظيمي \"بوكو حرام\" و\"داعش\" في أجزاء مختلفة من البلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش النيجيري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجيري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدوارد بوبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هادين كاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بورنو الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}