{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bfd",
    "title": "صدقي المقت للميادين:  مسلحون دخلوا المحافظة.. هناك مخطط جهنمي يُحضر للسويداء",
    "full_text": "الأسير السوري المُحرّر، صدقي المقت، يوجّه عبر الميادين حديثه إلى أهالي محافظة السويداء السورية، محذّراً من مخططٍ فتنوي يستهدف المحافظة، ومطالباً بالتوحد حول الدول السورية. أكّد الأسير السوري المُحرّر، صدقي المقت، أنه ليس ضد المطالب المحقّة للمواطن السوري في محافظة السويداء، والمحافظات السورية الأخرى، لافتاً إلى وجود أجنداتٍ خارجية ضد السويداء. ونبّه المقت في حديثه عبر الميادين مِن مخاطر محيطة بمحافظة السويداء السورية، محذراً من \"وجود مخططٍ جهنمي ضد المحافظة\"، وداعياً الأهالي في المحافظة إلى نبذ الفتنويين والمأجورين إلى الخارج. وحيّا المقت أهالي محافظة السويداء، مؤكّداً أنّ المحافظة معقلاً للبطولة والمساهمة في استقلال سوريا. وشدد على أنّ \"معالجة المطالب الشرعية يكون من خلال الحوار مع الدولة، والمعالجة البنّاءة، وليس بالفوضى والارتهان إلى الخارج والخراب\". \"أنا لست ضد المطالب المحقة للمواطن السوري في محافظة #السويداء والمحافظات الأخرى، لكن هناك مخطط جهنمي ضد المحافظة وأدعو الأهالي إلى نبذ المندسين الفتنويين\".الأسير المحرر صدقي المقت في #المسائية @Kamalkhalaf17 pic.twitter.com/cIqBtKNSVm \n\n وحذّر المقت من مخططات ضد محافظة السويداء، متحدثاً عن مشاهدته \"فيديوهات تظهر فيها أسلحة\"، مُعرباً عن خشيته مِن إحياء ما جرى عام 2011 في سوريا. وناشد المقت أهالي السويداء بكامل مرجعياتهم الدينية والاجتماعية والسياسية والوطنية، بنبذ \"الزمرة المندسّة المرتهنة إلى الخارج\"، والحوار مع الدولة. \n26 اب\n \n25 اب\n وتساءل بشأن التعرّض لمؤسسات الدولة، ما إذا كان هو الحل للأزمات الاجتماعية، مؤكّداً أنّه لا يُعتبر حلّاً، وكاشفاً وجود مسلحين من خارج السويداء، دخلوا إلى المحافظة. \"احذر من مخططات ضد محافظة #السويداء وأنا شاهدت فيديوهات تظهر فيها أسلحة وأخشى إحياء ما جرى عام 2011\".الأسير المحرر صدقي المقت في #المسائية pic.twitter.com/93U5nwrjp2 \n\n وجدّد المقت تأكيده أنّه من الخطأ تكرار أحداث العام 2011، في محافظة السويداء وغيرها، داعياً إلى تفويت الفرصة على الأجندات الخارجية. وأشار المقت إلى الموقف والدور الإسرائيلي في أي فوضى في سوريا، قائلاً إنّه \"ربما الموقف العربي تغير تجاه سوريا، ولكن بالنسبة لإسرائيل لم يتغير كما أميركا\". ودعا الأسير المحرّر إلى الالتفاف حول الدولة السورية، وحول المقاومة ضد الاحتلال الأميركي، مُتمنياً على شرفاء وفعاليات محافظة السويداء التكاتف وتوحيد الموقف والكلمة حول الدولة السورية. \"هل الهتاف لإرهابيي #إدلب والتعرض لمؤسسات الدولة هما الحل للأزمات الاجتماعية؟ وأقول هناك مسلحون من خارج #السويداء دخلوا إلى المحافظة\".الأسير المحرر صدقي المقت في #المسائية pic.twitter.com/lyF7LOdCxk وكان المقت أمضى قبل ذلك 27 عاماً في سجون الاحتلال الإسرائيلي، بتهمة المشاركة في إقامة تنظيم المقاومة السرية في الجولان السوري المحتل، وتنفيذ عملياتٍ ضده في العام 1985. يُذكر أنّ الأسير المقت تعرّض لاحقاً للاعتقال في سجون الاحتلال الإسرائيلي عدّة مرات، ليتحرّر في آخرها، في كانون ثاني/يناير 2020، بمجموع سنوات اعتقالٍ وصل إلى 32 عاماً.  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صدقي المقت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محافظة السويداء السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحافظات السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المندسين الفتنويين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صدقي المقت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}