{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bf1",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": شكوك في قدرة \"إسرائيل\" على تحقيق النصر في غزّة",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية تتحدث عن أنّ القوات الإسرائيلية لا تزال تواجه معركة شرسة على نحو غير متوقع في شمالي القطاع، وهو ما يؤخّر جهودها لتحويل تركيزها إلى جنوبي القطاع، بينما شكّك محللون في قدرة \"إسرائيل\" على تحقيق النصر. ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أنّ القوات الإسرائيلية لا تزال تواجه \"معركة شرسة على نحو غير متوقع شمالي قطاع غزّة\"، وهو ما يؤخّر جهودها لتحويل تركيزها إلى جنوبي القطاع، وخصوصاً في مدينة خان يونس. وذكرت الصحيفة أنّ هناك اعتقاداً إسرائيلياً، مفاده أنه \"يوجد عدد من قادة حماس في خان يونس، كما أنّ هناك ما يزيد على 100 أسير\" إسرائيلي. وأوردت الصحيفة أنّ الاجتماعات الأميركية الإسرائيلية، أمس الاثنين، تأتي في إطار جهد دبلوماسي تبذله واشنطن وبعض حكومات الشرق الأوسط، من أجل أن تبدأ \"إسرائيل\" إنهاء المرحلة الأكثر كثافة في عمليتها العسكرية في غزّة. وأشارت إلى أنّ المسؤولين الأميركيين يقولون، سراً، إنّهم يريدون أن يروا حجم القتال \"يتقلص في غضون أسابيع، وليس أشهر\". أما علناً، فتواصل إدارة بايدن دعم الحملة الإسرائيلية \"لتدمير قدرة حماس على شن عمليات عسكرية أو حكم غزّة\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وجاء في تقرير الصحيفة أنّ المحللين يقولون إنّ لديهم شكوكاً في أن تكون \"إسرائيل\" \"قادرة على تحقيق النصر ضمن الجدول الزمني الذي حددته الولايات المتحدة، وخصوصاً إذا تم دفع \"إسرائيل\" إلى تخفيف شدّة هجومها البري بحلول نهاية كانون الثاني/يناير.  ونقلت الصحيفة ما قاله رئيس المجلس الأمن القومي السابق، الجنرال غيورا إيلاند، وفحواه أنه \"إذا أنهينا الحرب الآن، فستكون هزيمة إسرائيلية فظيعة\". وأضاف أنّه لا يعتقد أن سحب القوات البرية والتحول إلى الغارات الجوية وغارات الكوماندوس \"سينجحان في اقتلاع حماس\". وبعد عشرة أسابيع على الحرب، تقول الصحيفة إنّ \"إسرائيل\" تقترب من السيطرة الكاملة على شمالي غزة، \"لكن فوق الأرض فقط\".  وأوضحت \"وول ستريت جورنال\" أنّ التهديد الأكبر يكمن في شبكة أنفاق حماس المعقدة، والتي يبلغ مجموعها مئات الأميال تحت قطاع غزة، والتي \"تستخدمها الحركة لنقل المقاتلين تحت أقدام قوات الاحتلال\"، لافتةً إلى أنّ مقاتلي حماس يستطيعون استخدام الأنفاق للتحرك وخوض معارك يومية شرسة في معاقلهم شمالي قطاع غزة. واليوم، ارتفع عدد القتلى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ بدء العملية البرية في غزة، إلى 132 قتيلاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحملة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورا إيلاند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وغارات الكوماندوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سينجحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}