{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c090c",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف موقع المرج ومرابض المدفعية في خربة ماعر شمالي فلسطين",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان، تعلن في بيان استهداف موقعي المرج وخربة ماعر بالأسلحة المناسبة، وتحقيق إصابات مؤكدة. ومراسل الميادين، يفيد باستهداف محيط موقع بركة \"ريشا\" الإسرائيلي، بصواريخ من لبنان للمرة الثانية. أعلنت المقاومة الاسلامية في لبنان - حزب الله، في بيان، اليوم الجمعة، أنّ مجاهديها استهدفوا موقع المرج، كما استهدفوا مرابض العدو المدفعية في خربة ماعر بالأسلحة المناسبة، وحقّقوا إصابات مباشرة. وأفاد مراسل الميادين في الجنوب، باستهداف محيط موقع بركة \"ريشا\" الإسرائيلي، بصواريخ من لبنان للمرة الثانية اليوم. كما أشار مراسلنا إلى إطلاق صاروخين موجّهين، باتجاه مواقع الاحتلال المقابلة لبلدتي راميا وعيتا الشعب. وإضافةً إلى ذلك، تمّ إطلاق قذائف هاون باتجاه المواقع أيضاً. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ صفارات الإنذار دوّت في الشمال، خشيةً من تسلل طائرة \"معادية\". وقال مراسل الميادين، إنّ مسيّرة إسرائيلية استهدفت سيارةً في ساحة بلدة عيترون، كما استهدفت مسيرّة إسرائيلية أخرى بلدة يارون في القطاع الأوسط. أفاد مراسل الميادين في الجنوب بأنّ \"مسيّرة إسرائيلية استهدفت سيارة في ساحة بلدة عيترون\".#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/2QNVIhLTGL \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كذلك، استهدفت طائرات الاحتلال بغارتين، وادي حامول بين علما الشعب والناقورة، وفق مراسلنا. وأشار مراسل الميادين إلى أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً يستهدف أطراف بلدتي أم التوت، والجبين في القطاع الغربي، وجبل بلاط على أطراف بلدتي شيحين والجبين. مراسل #الميادين: قصف مدفعي إسرائيلي يستهدف جبل بلاط على أطراف بلدتي شيحين والجبين#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/LeVeCFpcX6 \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية، أنّ مجاهديها استهدفوا موقع حدب يارون مرتين، ورافعة تحمل تجهيزات ومعدات تجسس في مزارع \"دوفيف\"، مؤكدةً أنّه تمّت إصابتها إصابات مباشرة.   \"المقاومة هي التي تسيطر على الميدان، ويقتصر عمل العدو الإسرائيلي على ردّ الفعل\".مراسل #الميادين حبيب عز الدين#لبنان #الميادين_لبنان @Habibezzd pic.twitter.com/wh4DLRCZFv \n\n وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية من جهتها، أنّ حزب الله، أطلق صواريخ مضادة للدبابات على مستوطنة \"دوفيف\" في الجليل الأعلى. وأمس الخميس، أفاد الإعلام الإسرائيلي بأنّ حزب الله أطلق أكثر من 100 صاروخ، إضافة إلى 10 مسيّرات في اتجاه الجليل. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغارتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيحين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حبيب عز الدين#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}