{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26cf",
    "title": "سوريا: شهيدان من جراء عدوان إسرائيلي استهدف جنوبي دمشق",
    "full_text": "وزارة الدفاع السورية تؤكد تنفيذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً استهدف عدّة نقاط جنوبي العاصمة دمشق، ما أدى إلى ارتقاء شخصين شهداء، إضافة إلى إصابة عسكري، ووقوع خسائر مادية. أعلنت وزارة الدفاع السورية أنّ العدو الإسرائيلي شنّ عدوانا جوياً من اتجاه الجولان السوري المحتل، مساء الأربعاء، مستهدفاً عدداً من النقاط في المنطقة الجنوبية للعاصمة دمشق. وأفادت الوزارة، في بيانٍ رسمي، باستشهاد شخصين، إضافةً إلى إصابة عسكري سوري بجروح، ووقوع بعض الخسائر المادية، من جراء العدوان الإسرائيلي الذي تمّ بقصفٍ باستخدام الصواريخ. \n8 اب\n \n14 تموز\n وأكّد مصدر عسكري سوري أنّ وسائط الدفاع الجوي السوري تصدت للصواريخ وأسقطت بعضها. مراسلة الميادين أكّدت، مساء الأربعاء، أنّ قصفاً استهدف محيط منطقة السيدة زينب جنوبي العاصمة دمشق. ويكرّر العدو الإسرائيلي اعتداءاته على سوريا، حيث استهدفت مدفعيته، الاثنين، بقذيفتين أطراف قرية الحميدية في ريف القنيطرة الأوسط، دون أن يؤدي العدوان إلى إصابات. واستشهد ضابط من جرّاء عدوانٍ إسرائيلي، الأسبوع الماضي، استهدف موقعين في ريفي القنيطرة ودرعا في الجنوب السوري، وفق ما أكدت حينها وكالة \"سانا\" الإخبارية السورية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قرية الحميدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}