{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22ba",
    "title": "لبنان: بالكاتيوشا والبركان.. المقاومة الإسلامية تستهدف مواقع الاحتلال ومستوطناته",
    "full_text": "مواقع الاحتلال في شمال فلسطين المحتلة مجدَّداً تحت نيران المقاومة الإسلامية في لبنان، رداً على الاعتداء على قرى الجنوب اللبناني، ودعماً لصمود الشعب الفلسطيني، وإسناداًَ لمقاومته. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في إطار ردها على الاعتداءات على قرى الجنوب اللبناني، ودعماً وإسناداً للمقاومة في قطاع غزة، مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\"، بصواريخ البركان والكاتيوشا. وبذلك، تكون المقاومة في لبنان تسجل، للمرة الأولى منذ بدء الحرب، استخدام صواريخ البركان في استهداف المستوطنات. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بوقوع حريق ضخم في منطقة الجليل الغربي، من جراء صلية الصواريخ الأخيرة من لبنان. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n واستهدفت المقاومة، أيضاً، تجمعاً لجنود ‏العدو، في محيط موقع جل العلام، بالأسلحة الصاروخية. وأعلنت المقاومة الإسلامية، عصر اليوم، استهدافها موقع ‏السماقة في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية، وتحقيقها إصابات مباشرة. وتم قصف \"موقع ‏الرمثا في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية\"، محققةً إصابة مباشرة، بحسب بيانها. \"#المقاومة_الإسلامية في لبنان استهدفت مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" رداً على مجزرة الناقورة والاعتداء على بلدة طير حرفا والطواقم الطبية\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Lj9RGxdwbc \n\n وفي وقت سابق، اليوم، أعلنت المقاومة استهداف مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\" بالأسلحة الصاروخية والمدفعية، رداً على مجزرة الناقورة والاعتداء على بلدة طير حرفا والطواقم الطبية، بالإضافة إلى استهدافها قيادة كتيبة \"ليمان\" المستحدث ‏بالقذائف المدفعية. وكان الاحتلال الإسرائيلي اعتدى، مساء أمس، على بلدتي الناقورة وطير حرفا، في جنوبي لبنان، مستهدفاً المدنيين والطواقم الطبية، الأمر الذي أدى إلى ارتقاء شهداء وعدد من الجرحى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}