{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a21",
    "title": "غارات متواصلة للاحتلال على قطاع غزة.. وأحزمة ناريّة تطال خان يونس والمنطقة الوسطى",
    "full_text": "غارات عنيفة وأحزمة نارية متفرقة يشنها الاحتلال الإسرائيلي في مواصلةٍ لعدوانه على قطاع غزة. نفذت طائرات الاحتلال الإسرائيلي فجر الثلاثاء عدّة أحزمة نارية عنيفة جداً شرق المحافظة الوسطى لقطاع غزة. وقصفت الزوارق الحربية للاحتلال غربي مخيم النصيرات وسط قطاع غزة، كما أطلقت قذائفها المدفعية باتجاه المناطق الشمالية للنصيرات المطلة على الساحل وسط قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين بغارات عنيفة شنتها طائرات الاحتلال الإسرائيلي على مخيم البريج في غزة، في الوقت الذي تعرضت المناطق الشرقية لقطاع غزة لقصفٍ عنيف. وشن الاحتلال الإسرائيلي، بحسب مراسلنا، غارات استهدفت غرب مدينة خان يونس قرب مجمع ناصر الطبي وفي محيطها، مشيراً إلى تنفيذ أحزمة نارية قرب المستشفى الذي وصله العديد من الإصابات. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n واستهدفت مدفعية الاحتلال طواقم الهلال الأحمر خلال نقلها عدداً من الشهداء في مدينة خان يونس، كما استهدفت طائرات الاحتلال الإسرائيلي محيط تل السلطان في رفح جنوب قطاع غزة. \"غارات عنيفة تشنها طائرات الاحتلال الاسرائيلي على مخيم البريج في #غزة، وغارات جديدة تستهدف غرب مدينة خان يونس بالقرب من مجمع ناصر الطبي\" مراسل #الميادين في غزة أحمد غانم#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/gW0VtnnVtR \n\n وبينما يتواصل العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، أفاد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة أشرف القدرة، الاثنين، بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي المستمر على غزة إلى 20 ألفاً و674 شهيداً و54536 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وقال إن قوات الاحتلال الإسرائيلي زادت عدوانها بأشكال متعددة بين إعدامات ومجازر وإبادة جماعية ومسح أحياء سكنية بمن فيها وحرمان من الخدمات الصحية وانعدام المقومات الإنسانية للنازحين. وفي إشارة إلى مأساوية الوضع، لفت القدرة إلى أن الطواقم الطبية تفاضل بين الحالات الحرجة لإنقاذ ما يمكن إنقاذه، مضيفاً: \"نفقد عشرات الأرواح يومياً نتيجة ضعف الإمكانيات الطبية\". من جهتها، دعت حركة المقاومة الإسلامية حماس، بعد 80 يوماً من مواصلة الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، المحكمة الجنائية الدولية إلى تجاوز الضغوط السياسية وتحمّل مسؤوليتها التاريخية في \"محاسبة مجرمي الحرب الصهاينة ومنع إفلاتهم من العقاب\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة أحمد غانم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}