{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c285a",
    "title": "أبناء ثوار أفريقيا وأحفادهم يجتمعون في الجزائر دعماً للشعب الفلسطيني",
    "full_text": "الملتقى الدولي \"الثورة الجزائرية في بُعدها الأفريقي\"، والذي انعقد في العاصمة الجزائرية، يؤكد ضرورة توحيد الصف الأفريقي دعماً للشعب الفلسطيني، وحفيد الزعيم، نيلسون مانديلا، يدعو إلى دعم فلسطين وغزة ومناصرتهما وقطع العلاقات مع \"إسرائيل\". أكد الملتقى الدولي \"الثورة الجزائرية في بُعدها الأفريقي\"، والذي انعقد الثلاثاء في العاصمة الجزائرية، تحت عنوان \"الجزائر وأفريقيا: ذاكرة مشتركة، مصير واحد، ومستقبل واعد\"، ضرورة توحيد الصف الأفريقي دعماً للشعب الفلسطيني، الذي يتعرّض لإبادة جماعية غير مسبوقة من جانب \"إسرائيل\" وسط صمت وعجز دوليين. وقد شارك في الملتقى عدد من الشخصيات وأحفاد أعلام قارة أفريقيا أبرزهم حفيد الزعيم والمناضل الجنوب أفريقي الراحل، نيلسون مانديلا، زويليفليل مانديلا، وابنة الزعيم الغاني، كوامي نكروما، سامية نكروما. من جهته، أكد وزير المجاهدين وذوي الحقوق في الجزائر، العيد ربيقة، في كلمةٍ له خلال افتتاح الملتقى الدولي أن \"كل أفريقي وكل حر في العالم يحمل قيم ومُثل أفريقيا الإنسانية، أفريقيا الحضارة\"، مستذكراً موقف القارة بشأن القضية الفلسطينية بالقول إنه \"هنا نستعظم موقف أفريقيا في مساندة الشعب الفلسطيني الشقيق وتبنّي قضيته العادلة وحقه المشروع في إقامة دولته وعاصمتها القدس الشريف\". كما شدد الوزير الجزائري على أن صناعة مستقبل واعد للقارة الأفريقية مرهون \"باستحضار هذه القيم والمرجعية الجامعة لكل أفريقيا، رموزاً لقهر الإمبريالية والاستعمار\". وفي السياق نفسه، أشاد سفير دولة فلسطين في الجزائر، فايز أبو عيطة، بـ\"الدور الكبير للجزائر في دعم كل ثورات أفريقيا وشعوبها\". وشكر للجزائر \"دعمها المتواصل ووقوفها إلى جانب فلسطين منذ عهد الرئيس الراحل هواري بومدين\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n كما ذكّر السفير الفلسطيني بحرب الإبادة الجماعية بحق الشعب الفلسطيني بهدف إنهاء القضية الفلسطينية وتهجير الفلسطينيين من أرضهم، مؤكداً أن \"الشعب الفلسطيني سيتمسك بأرضه إلى أن يحقق حلمه في إقامة دولة مستقلة وعاصمتها القدس الشريف\". بدوره، أكد حفيد الزعيم والمناضل الجنوب أفريقي، نيلسون مانديلا، زويليفيلي مانديسزوي مانديلا، أهمية الوحدة الأفريقية لمواجهة التحديات على مختلف الصعد والمستويات، وقال إن الملتقى يشكّل \"فرصة ثمينة تجمع الأفارقة اليوم للخروج بلوائح لتوحيد الصف وتحقيق التنمية وتصفية الاستعمار\"، مشيراً إلى أن اللقاء يمثّل \"لحظة تاريخية مميزة في الجزائر المضيافة من أجل استحضار الإرث الأفريقي المشترك ومبادئ الثورة الجزائرية التي نهلت منها حركات التحرر في أفريقيا ومختلف دول للعالم\". كما دعا مانديلا أحرار العالم وأفريقيا إلى دعم فلسطين وغزة ومناصرتهما وقطع العلاقات مع \"إسرائيل\"، مشيراً إلى أن \"القضية الفلسطينية كانت راسخة في قلب جدي الزعيم نيلسون مانديلا. لقد كانت دائمة الحضور في فكر الرئيس الراحل\". وتابع أنه \"يجب أن نتذكّر ماضينا الأليم المنبثق من العقلية الاستعمارية الاستيطانية نفسها وهو ما عانت منه جنوب أفريقيا مدة 50 عاماً\"، داعياً الدول الأفريقية المطبّعة مع الاحتلال الإسرائيلي إلى أن تتذكّر معاناتها مع الاستعمار بالأمس وألاّ تدعم الاستعمار اليوم، وأن تواصل رفع الصوت ضد الإمبريالية في العالم. الملتقى الدولي \"الثورة الجزائرية في بُعدها الأفريقي\"، والذي انعقد في العاصمة الجزائرية، يؤكد ضرورة توحيد الصف الأفريقي دعماً للشعب الفلسطيني، وحفيد الزعيم، نيلسون مانديلا، يدعو إلى دعم #فلسطين و #غزة ومناصرتهما وقطع العلاقات مع \"إسرائيل\".#الميادين pic.twitter.com/YMAtqd5M7g \n\n وأضاف مانديلا أن \"ما عاينّاه في غزة وبقية المدن الفلسطينية المحتلة هو جريمة إبادة جماعية وإثنية ضد الإنسانية. هناك أكثر من 40 ألف ضحية\". مطالباً المجتمع الدولي بالالتفات إلى القضية الفلسطينية ودعم جهود جنوب أفريقيا في محكمة العدل الدولية، مُضيفاً في هذا الصدد بأنّ هذه الدعوة \"ليست موجّهةً فقط إلى المجتمع الدولي بل إلى كل الدول الأفريقية، عليهم أن يلعبوا دوراً مهماً في دعم جهودنا لأنهم هم يعلمون جيداً أنهم إذا لم يندّدوا بجرائم المحتل الصهيوني فسيكونون هم الضحية المقبلة\". كما توجّه حفيد مانديلا إلى الدول العربية والإسلامية بالقول إن \"عليهم أن يدعموا المقاومة الفلسطينية لمواصلة الجهاد في وجه المحتل الصهيوني العنصري، مُشدّداً أنّ الحق الفلسطيني لن يسقط مهما طالت الحرب. ولفت مانديلا إلى أنّه، وقبل قدومه إلى الجزائر، كان في لوزان السويسرية لتشجيع منتخب بلاده الأولمبي، مُشيراً إلى أنّه دعا هناك إلى فضح المشاركة الإسرائيلية في هذا الحدث الرياضي العالمي والحديث عن معاناة الفلسطينيين، مُشدّداً على وجوب فضح الدعاية الغربية وكشف الحقيقة للرأي العام الغربي.  وفي رسالة إلى الفلسطينيين في غزة وبقية فلسطين، شدّد مانديلا على ضرورة مواجهة جرائم الاحتلال الإسرائيلي، مؤكداً أنه \"لا سبيل للحرية إلا عبر المقاومة ولهذا جدي الرئيس الراحل نيلسون مانديلا زار غزة سنة 1995 وأطلق حملة تضامن ومساندة للشعب الفلسطيني، لا تفقدوا الأمل ولا تعتقدوا أنكم وحدكم. سوف نتحدى العالم ونرفع الراية الفلسطينية\". وبشأن جبهة المساندة في اليمن، أشاد زويليفليل مانديلا بما يقدمه اليمن في سبيل فلسطين، وقال \"نحيّي مقاومتكم ووقوفكم في وجه العدو. نحن نؤمن بعزيمتكم الصلبة في مواجهة قوى الشر والظلم ومجابهة هذا النظام العنصري المتوحش، نؤكد لكم أن 7 أكتوبر والقدس والراية الفلسطينية ستبقى خالدة في ذاكرة الفلسطيني وأنتم ساهمتم في الحرية والانعتاق المنشود في حياتنا.. أشكركم\". كذلك، شدّدت ابنة الزعيم الغاني كوامي نكروما، سامية نكروما يابا كريستينا، على أهمية \"وحدة الصف الأفريقي من أجل بناء مستقبل مشرق\"، مؤكدة \"أهمية الوحدة في تحقيق النمو الاقتصادي المنشود\". وأبرزت السيدة نكروما دور الجزائر في تحقيق بناء أفريقيا موحدة ومزدهرة، مذكّرة أن \"الجزائر قدمت الكثير من التضحيات في سبيل حريتها وهي تقدم لنا درساً بضرورة التضحية من أجل الوحدة وبناء مستقبل واعد\"، مشددة على أن \"تصفية الاستعمار من القارة هو طريق التقدم المنشود\". وفي ختام أعمال الملتقى الدولي جرى تكريم كل من زويليفيلي مانديسزوي مانديلا، وسامية نكروما، وابن زعيم جمهورية الكونغو الديمقراطية، غي باتريس لولومبا، إلى جانب وزير الخارجية المالي السابق، مولاي زيني، وألكساندر كابيندا من دولة أنغولا، وليونيداس موتشكولوا نقايزا من تنزانيا. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الثورة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الجزائرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصف الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الثورة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الجزائرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصف الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زويليفليل مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوامي نكروما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامية نكروما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الإنسانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الحضارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايز أبو عيطة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواري بومدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زويليفيلي مانديسزوي مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الراحل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الثورة الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الجزائرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصف الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيلسون مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زويليفليل مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوامي نكروما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريستينا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصف الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نكروما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زويليفيلي مانديسزوي مانديلا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسامية نكروما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غي باتريس لولومبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مولاي زيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وألكساندر كابيندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنغولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليونيداس موتشكولوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تنزانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}