{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f88",
    "title": "الشامي للميادين: صنعاء لديها مفاجآت وخطوات تصعيدية إذا لم يتوقف العدوان على غزة",
    "full_text": "وزير الإعلام في حكومة صنعاء اليمنية، ضيف الله الشامي، يؤكد، في حديثه إلى الميادين، أنّ \"استمرار الحرب على غزة، وعدم رفع الحصار عنها، معناهما استمرار عمليات اليمن في البحر الأحمر وبحر العرب\"، مُشدّداً على وجود خطواتٍ تصعيدية يمنية. أكّد وزير الإعلام في حكومة صنعاء، ضيف الله الشامي، للميادين، أنّه في حال لم يتوقف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، فإنّه ستكون هناك \"خطوات تصعيدية ومفاجآت جديدة\". \"إذا لم يتوقف العدوان على #غزة ستكون هناك خطوات تصعيدية ومفاجآت جديدة\"وزير الإعلام في حكومة #صنعاء ضيف الله الشامي لـ #الميادين#اليمن #فلسطين #طوفان_الأقصى@DhaifAlShami650 pic.twitter.com/OyPfJl31n6 \n\n وقال الشامي إنّ استمرار الحرب على غزة، وعدم رفع الحصار عنها، \"معناهما استمرار عملياتنا في البحر الأحمر وبحر العرب\"، لافتاً إلى أنّ \"الأميركي يتفاجأ ويصاب بالذهول بما تمتلكه القوات المسلحة اليمنية\". وأوضح وزير الإعلام في حكومة صنعاء أنّ وقف العدوان على غزة يعني \"وقف الغارات والاغتيالات والاستهداف\"، كما يعني \"إدخال المساعدات للقطاع\". \"الأميركي يتفاجأ ويصاب بالذهول بما تمتلكه القوات المسلحة اليمنية\"وزير الإعلام في حكومة #صنعاء ضيف الله الشامي لـ #الميادين #اليمن #أميركا #طوفان_الأقصى @DhaifAlShami650 pic.twitter.com/Nm6MfTBiUg \n\n وقال الشامي إنّ \"الشعب اليمني يتوحد اليوم تحت قضية كبرى، والعدو يخشى التقارب بين مكونات الشعب اليمني، مجتمعياً وشعبياً\"، مُشيراً إلى محاولة \"مجموعة من المرتزقة الاصطياد في المياه العكرة، وتشويه دور صنعاء في دعم غزة\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وكشف عن مصالحات وتقاربات مجتمعية يمنية حدثت بعد موقف صنعاء التاريخي تجاه قضية فلسطين. \"بعد موقف #صنعاء التاريخي تجاه قضية #فلسطين حصلت مصالحات وتقاربات مجتمعية\"وزير الإعلام في حكومة صنعاء ضيف الله الشامي لـ #الميادين #اليمن #طوفان_الأقصى@DhaifAlShami650 pic.twitter.com/YyNRyNyVdL \n\n وبشأن فتح الطرقات بين المحافظات اليمنية، قال الشامي: \"نحن مع فتح الطرقات بصورة آمنة، في كل أنحاء الجمهورية اليمنية، لا أن تُستغل سياسياً لتحقيق هدف عسكري\". وأضاف أنّ \"صنعاء مع فتح الطرقات في اليمن، وفق خطة مدروسة ومنهجية وضمانات بعدم حدوث اعتداءات على أي مواطن\". وقبل ساعات، نفى عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله اليمنية، علي القحوم، في منشور له عبر حسابه الشخصي في منصة \"أكس\"، اليوم السبت، بياناً مزوراً منسوباً إلى المكتب السياسي للحركة، يزعم \"رفض الحركة فتح الطرق المغلقة من مدن تعز ومأرب والضالع، وإليها\".   وأكّد القحوم أنّ موقف حركة أنصار الله هو \"مع فتح الطرقات كلها بين مدن مأرب وتعز والضالع وغيرها من المناطق والطرق\". وشدّد على أنّ الحركة مع فتح الطرق وفقاً لـ\"آليات ضامنة تحافظ على حياة المواطنين، وعبر التزامات واضحة وموقعة يتلوها تشكيل لجان ميدانية تشرف على تنفيذ ذلك، وتهيئ عملية الفتح والمرور\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الله الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة #صنعاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الله الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الله الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الله الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "DhaifAlSham",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مأرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}