{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1756",
    "title": "التحليلية | موسكو وبكين في ضيافة بيونغ يانغ",
    "full_text": "\nالمستوطنون يصعّدون اقتحاماتهم للمسجد الأقصى كيف يدفع عرّابو \"الهيكل\" نحو الخراب الثالث؟\nانهيار تسوية بين هانتر بايدن والنيابة العامة الأميركيّة. هل تغيّر موازين المنافسة الانتخابية؟\nمليون سوري في الحسكة السورية يعانون العطش. من يُغلق صنبور المياه عن المحافظة الشمالية؟\nفي وثيقة اليوم: التزامات واشنطن المناخية تسير عكس شعاراتها الداخلية. ما الذي سيُرجح الكفة؟\nفي قضية اليوم: موسكو وبكين في ضيافة بيونغ يانغ. لقاءات مصالح أم تأسيس لتحالفات استراتيجية؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرّابو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هانتر بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}