{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c173f",
    "title": "استطلاع: 58% من المستوطنين يخشون من حرب داخلية فعلية في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية تنشر استطلاعاً يٌبيّن أنّ 58% من المستوطنين يخشون من حرب داخلية فعلية في \"إسرائيل\".  أظهر استطلاع نشرته صحيفة \"معاريف\"  الإسرائيلية أنّ  58% من المستوطنين يخشون من حرب داخلية فعلية.  وتبيّن في الاستطلاع أنّ \"38% فقط من الإسرائيليين لا يخشون حرباً أهلية فعلية، وأنّ 4% لا يعلمون\". ومن تفصيل العينات، تبيّن أنّ \"القلق الأكبر من وقوع حرب أهلية هو وسط منتخبي المعارضة التي بلغت نسبتهم 76%، مقابل 55% ممن يصوتون لأحزاب الائتلاف الحالي، والذين لا يخشون من وصول الأمور الى هذا الحد\".   وكانت \"معاريف\"، قد نشرت كذلك في 17 تموز/يوليو الجاري استطلاعاً للرأي أظهر أنّ 45% من المستوطنين يعتقدون أنّ هناك احتمال كبير في المستقبل المنظور باندلاع حرب داخلية عنيفة في \"إسرائيل\". \n25 اب\n \n24 اب\n وكشف الاستطلاع أنّ 43% من ناخبي الليكود، يعتقدون أنّه يجب التخلي عن التعديلات القضائية \"لتعزيز الوحدة الوطنية\"، فيما رأى 70% من المستطلعين أنّ التظاهرات أمام منازل المسؤولين المنتخبين مشروعة. وأشعلت خطّة إدخال تعديلات إلى قوانين السلطة القضائية وإضعاف الجهاز القضائي التي طرحها ائتلاف الأحزاب القومية والدينية وحزب الليكود برئاسة نتنياهو، احتجاجاتٍ لم يسبق لها مثيل، وأدخلت \"إسرائيل\" في أزمةٍ سياسية كبيرة. وتزايد الحديث عن \"حرب داخلية\" في \"إسرائيل\" عقب إقرار \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي،  تقليص \"حجة المعقولية\"، ضمن إطار التعديلات القضائية، في القراءة الثالثة، بحيث تم التصويت، بأغلبية 64 نائباً، بعد انسحاب المعارضة من الجلسة.  و\"حجة المعقولية\" هي \"حجة تبنّاها القانون الإسرائيلي لمراقبة السلطة التنفيذية، وهي تتيح لمحكمة القضاء العليا التدخل، عندما يكون عمل السلطة التنفيذية غير معقول. وبالتالي، يحق لها إلغاء قوانين وقرارات إدارية بذريعة أنّها غير معقولة\"، بحسب قناة \"كان\" الإسرائيلية. وبعد هذه الخطوة، حذّر رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي الأسبق، إيهود أولمرت، من أنّ \"إسرائيل تدخل في حرب أهلية\"، فيما اعترفت حكومة الاحتلال ببداية \"الحرب الأهلية\" فعلاً. هذا الأمر ترافق والتحذير من عواقب ظاهرة رفض الآلاف الخدمة الاحتياطية التي تمسّ بكفاءة \"جيش\" الإسرائيلي على مواجهة التهديدات الخارجية.  \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأهلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}