{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1299",
    "title": "\"بلومبيرغ\": ثروة بـ100مليار دولار تنقل الثقل الاقتصادي الأميركي إلى جنوب البلاد",
    "full_text": "وكالة \"بلومبيرغ\" الأميركية تقول إنّ هناك 6 ولايات سريعة في النمو وفي الناتج المحلي في جنوب الولايات المتحدة، وهي فلوريدا وتكساس وجورجيا وكارولينا وتينيسي، متحدثة عن عودة إلى حقبة التسعينيات. قالت وكالة \"بلومبيرغ\" الأميركية، إنّ جنوب الولايات المتحدة بأكمله (فلوريدا وتكساس وجورجيا وكارولينا وتينيسي) هو المكان الذي تنتقل إليه الشركات على نطاق أوسع، حيث يتم إنشاء الوظائف ويتم شراء المنازل، مشيرةً إلى أنّ \"الارتفاع لا يحدث بالتساوي في كل مكان، أو بالتساوي للجميع، لكن الآثار المترتبة على البلد بأكمله هائلة\". وأضافت الوكالة أنه \"للمرة الأولى، تساهم ست ولايات سريعة النمو في الجنوب في الناتج المحلي الإجمالي الوطني أكثر من الشمال الشرقي، (واشنطن ونيويورك وبوسطن)\"، لافتة إلى أنّ \"الأرقام تشير إلى أنّ هناك عودة إلى حقبة التسعينيات. في وقت حدث هذا التبديل أثناء الجائحة ولم تظهر أي علامات على العودة\". \n24 اب\n \n24 اب\n وأشارت إلى أنّ \"تدفق عمليات الانتقال ساعد في توجيه نحو 100 مليار دولار من الدخل الجديد إلى الجنوب الشرقي في عامي 2020 و2021 وحدهما، بينما خسر الشمال الشرقي نحو 60 مليار دولار، بناءً على تحليل لبيانات خدمة الإيرادات الداخلية المنشورة مؤخراً\". ووفق \"بلومبيرغ\" فقد \"استحوذ الجنوب الشرقي على أكثر من ثلثي إجمالي نمو الوظائف في جميع أنحاء الولايات المتحدة منذ أوائل عام 2020، ما أدّى إلى مضاعفة حصته قبل الوباء تقريباً، حيث كانت 10 من 15 مدينة أميركية كبيرة الأسرع نمواً\". وفي نيسان/أبريل الماضي، ذكرت صحيفة \"فاينانشيال تايمز\" البريطانية، أنّه من المتوقع أن تنخفض أرباح الربع الأول للشركات الأميركية مع ضغط التضخم على هوامش الربح، حيث تواجه الشركات الأميركية أكبر انخفاض في أرباحها منذ المراحل الأولى من جائحة فيروس كورونا، وفقاً لتوقعات \"وول ستريت\"، حيث يضغط ارتفاع التضخم على الهوامش والمخاوف من ركود وشيك يعيق الطلب. وعلى الرغم من الاضطرابات الأخيرة في الصناعة المصرفية الأميركية، وإفلاس \"بنك سيليكون فالي\" من المتوقع أن يسجل القطاع المالي زيادة في الأرباح بنسبة 2.4%، ويقود جميع القطاعات في نمو الإيرادات بنسبة 9.1%، مقارنةً بمتوسط ​​1.8%. وأعلنت كل من Citigroup وWells Fargo وJPMorgan Chase عن نتائج الربع الأول يوم الجمعة قبل افتتاح السوق. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبيرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكارولينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتينيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبيرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكارولينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتينيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوسطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلومبيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاينانشيال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيروس كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنك سيليكون فالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Citigroup وWells Fargo وJPMorgan Chase",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}