{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2525",
    "title": "طلب تحقيق مع فون دير لاين لدى \"الجنائية الدولية\": متواطئة في جرائم \"إسرائيل\"",
    "full_text": "معهد \"جنيف الدولي لأبحاث السلام\" يتقدّم بطلبٍ إلى المحكمة الجنائية الدولية لفتح تحقيق مع رئيسة المفوضية الأوروبية، أورسولا فون دير لاين، بتهمة التواطؤ في جرائم الحرب التي ترتكبها \"إسرائيل\"، من خلال \"تأييدها المتطرف ودعمها غير المشروط لها\". أعلن معهد \"جنيف الدولي لأبحاث السلام\" (GIPRI) أنه تقدّم بطلب فتح تحقيق إلى المحكمة الجنائية الدولية ضدّ رئيسة المفوضية الأوروبية أورسولا فون دير لاين بتهمة التواطؤ في جرائم الحرب والجرائم ضد الإنسانية التي ترتكبها \"إسرائيل\" بحق الفلسطينيين. وقدّم المعهد إلى جانب مجموعة \"الحقوقيين من أجل احترام الالتزامات الدولية في فرنسا\" (CJRF) ومجموعة من الأكاديميين والقانونيين في عددٍ من الدول الأوروبية مذكرةً قانونية إلى المدعي العام للمحكمة الجنائية الدولية، كريم خان، يطلب فيها فتح تحقيقٍ مع فون دير لاين بتهمة \"التواطؤ في جرائم حرب وإبادة جماعية ضد المدنيين الفلسطينيين في الأراضي الفلسطينية المحتلة، بما فيها قطاع غزة\". ونشر الخبير المستقل السابق في الأمم المتحدة ألفريد دي زاياس، أمس الأحد، بياناً عبر صفحته الإلكترونية الخاصة عن المبادرة التي يقودها ضمن معهد جنيف ضدّ رئيسة المفوضية الأوروبية. وشدّد البيان على أنّ الشكوى تطالب المحكمة الجنائية الدولية بإجراء تحقيق مع فون دير لاين. وجاء في البيان أن \"هناك أسباباً معقولة للاعتقاد بأن دعم فون دير لاين العسكري والاقتصادي والدبلوماسي والسياسي غير المشروط لإسرائيل مكّنها من ارتكاب جرائم الحرب والإبادة الجماعية المستمرة في غزة\". وأكد أن فون دير لاين، بصفتها رئيس المفوضية، كان لها دور \"فعال\" في الدعم العسكري الذي يقدمه الاتحاد الأوروبي لـ\"الجيش\" الإسرائيلي. \nاليوم 10:40\n \nاليوم 05:46\n وذكر أن فون دير لاين لم تفرض عقوبات اقتصادية وعسكرية على \"إسرائيل\"، وأدلت بتصريحات كثيرة تتضمن معلومات حول تقديم الدعم الدبلوماسي لـ\"إسرائيل\". وتواجه رئيسة المفوضية الأوروبية انتقادات بسبب انتهاجها \"موقفاً مؤيداً لإسرائيل بشكل متطرف\"، ودعمها غير المشروط لـ\"إسرائيل\" منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. تجدر الإشارة إلى أن فون دير لاين قامت بزيارة تضامنية إلى كيان الاحتلال في اليوم السادس للعدوان على قطاع غزة، وعبّرت عن \"دعم الاتحاد الأوروبي غير المشروط\" لـ\"إسرائيل\"، ولم تتطرق خلال اتصالاتها مع المسؤولين الإسرائيليين إلى تدهور الوضع الإنساني في غزة بسبب استهداف المدنيين والبنية التحتية. وكتب موظفو الاتحاد الأوروبي رسالة مشتركة في 20 تشرين الأول/أكتوبر 2023، يطالبون فيها فون دير لاين بالدعوة إلى وقف إطلاق النار وحماية حياة المدنيين، بدلاً من دعم \"إسرائيل\" من دون قيد أو شرط. وفي شباط/فبراير الماضي، قال مسؤول السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي جوزيب بوريل إن فون دير لاين بزيارتها \"إسرائيل\" أواخر 2023 \"لا تمثل إلا نفسها من حيث السياسة الدولية، مشيراً إلى أنها \"خلفت تكلفة جيوسياسية باهظة بالنسبة إلى أوروبا\". \"الملف الفلسطيني واحداً من أهم الملفات في اجتماعات الاتحاد الأوروبي واحتمال انضمام دولاً أخرى للاعتراف بدولة فلسطينية.\"مدير مكتب #الميادين في جنيف موسى عاصي#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى@moussaassi pic.twitter.com/J7U2wKFrRH \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنيف الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة الجنائية الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف الدولي لأبحاث السلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "GIPRI",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CJRF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريم خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألفريد دي زاياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}