{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c129e",
    "title": "استطلاع: معظم الشعب الروسي يرى أن البلاد تسير في الاتجاه الصحيح",
    "full_text": "استطلاع رأي يظهر أن غالبية الروس يعتقدون أن البلاد تسير في الاتجاه الصحيح، وأن إجراء عملية عسكرية يعزّز سلطة موسكو في العالم. أظهرت دراسة استقصائية جديدة، أجرتها \"شركة علم الاجتماع الروسية الميدانية\"، أن \"غالبية الروس يعتقدون أن البلاد تسير في الاتجاه الصحيح\"، بحسب موقع \"Russian Field\" الروسي. وبحسب الاستطلاع، يعتقد نحو ثلاثة أرباع المشاركين، وتحديداً 73%، أن \"روسيا تتحرك الآن في الاتجاه الصحيح\"، في حين وصف 16% فقط المسار الذي تتبعه البلاد بـ\"الخطأ\"، ووجد 11% صعوبة في الإجابة، أو رفضوا الإجابة أصلاً. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n كما رأى معظم المستطلعين، الذين بلغت نسبتهم 69%، أن إجراء عملية عسكرية يعزّز سلطة روسيا في العالم، وهي وجهة نظر عارضها 21% من المستطلعة آراؤهم، في حين وجد 10% صعوبة في الإجابة أو رفضوها. كذلك، قيّم 58% من المستطلعين مسار العملية العسكرية للجيش الروسي في أوكرانيا، بأنه ناجح. في المقابل، قال 21% منهم إن العملية غير ناجحة، وواجه 21% آخرين صعوبة، أو رفضوا الإجابة على السؤال. وأظهر الاستطلاع أيضاً أن 61% من المستجابين، أبدوا استعدادهم لدعم الجيش بشكل أو بآخر، فيما قال 38% آخرين إنهم غير مستعدين لذلك.  \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علم الاجتماع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Russian Field",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}