{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e06",
    "title": "اللقاء الروسي السوري التركي الإيراني قد يجري الشهر المقبل",
    "full_text": "نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل بوغدانوف يؤكد عقد لقاء قريب على مستوى نواب وزراء خارجية روسيا وسوريا وتركيا وإيران. كشف نائب وزير الخارجية الروسي ميخائيل بوغدانوف، في تصريحات لوكالة \"سبوتنيك\"، أنّ المشاورات الرُباعية على مستوى نواب وزراء خارجية روسيا وسوريا وتركيا وإيران قد تجرى في موسكو في أوائل نيسان/أبريل المقبل. وقال بوغدانوف لوكالة \"سبوتنيك\"، رداً على سؤال بشأن احتمال عقد مشاورات رباعية على مستوى نواب وزراء الخارجية: \"نحن نستعد قريباً\". وأعرب نائب الوزير الروسي عن اعتقاده بأنّ هذه المشاورات ستكون في بداية نيسان/أبريل في موسكو من أجل التحضير للاجتماع الوزاري. وبحث الرئيس الروسي فلاديمير بوتين ونظيره التركي رجب طيب إردوغان،  في اتصال هاتفي أجرياه السبت الماضي، الوضع في سوريا، وجرى التأكيد على أهمية استمرار تطبيع العلاقات بين أنقرة ودمشق. وجاء في بيان الكرملين: \"تطرقنا إلى المشكلة السورية، وأكدنا أهمية استمرار عملية تطبيع العلاقات التركية السورية\". وأكد الرئيس التركي في حديث مع بوتين \"دور الوساطة البناء لروسيا في هذا الصدد\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأعرب الرئيسان عن ارتياحهما للديناميكية الإيجابية للعلاقات الاقتصادية بين البلدين، بما في ذلك إمدادات الغاز وبناء محطة \"أكويو\" للطاقة النووية. وصرح وزير الخارجية التركي مولود جاويش أوغلو، في وقت سابق، أنّ الجانب الروسي اقترح تأجيل اجتماع وفود تركيا وروسيا وإيران وسوريا في موسكو، ووافقت أنقرة على الاقتراح. وأفادت قناة \"تي أر تي خبر\" التلفزيونية التركية، في وقت سابق، بأنّ اجتماع الوفود سيعقد في موسكو يومي 15 و16 آذار/مارس. وفي وقت لاحق، أفادت قناة \"إن تي في\" التركية بأنّ اجتماع الوفود حول التسوية السورية المقرر عقده يوم الخميس تأجل لأسباب فنية. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مولود جاويش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}