{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2205",
    "title": "عبد القادر عثمان",
    "full_text": "\nتسلط إعادة افتتاح \"المتحف الوطني\" في صنعاء الضوء على واقع الآثار اليمنية، فما وضع هذه الآثار؟\n \n14 اب 15:49\n \nانطلقت فكرته من الطوفان الفلسطيني ومعركة اليمنيّين في البحر. ماذا قدّم لنا المسلسل اليمنيّ \"حارس البحر\"؟\n \n26 آذار 14:53\n \nرغم أنه فنّ حديث العهد في اليمن، لكن أهله سخّروه نصرة لوطنهم واليوم دعماً لفلسطين وغزة. ما حكاية الغرافيتي في اليمن؟\n\n \n16 شباط 15:24\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المتحف الوطني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطوفان الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمنيّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغرافيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}