{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bec",
    "title": "لبنان: شهداء وجرحى في عدوان إسرائيلي استهدف وادي الكفور في النبطية",
    "full_text": "شهداء وجرحى في عدوان إسرائيلي استهدف وادي الكفور في النبطية جنوب لبنان. أفاد مراسل الميادين عن ارتقاء 10 شهداء وتسجيل 4 جرحى في غارة إسرائيلية استهدفت مبنى سكنياً في وادي الكفور في النبطية جنوبي لبنان. وأشار مراسلنا إلى أنّ الشهداء والجرحى من التابعية السورية، مضيفاً أنّ بينهم أطفالاً. معلومات أولية عن وقوع إصابات في الغارة التي استهدفت #وادي_الكفور في #النبطية.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Y3iILv32Dw \n\n والجمعة، واصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على لبنان، مستهدفاً بلدات: مارون الراس، حانين، عيترون، كفركلا، الخيام وعيتا الشعب. وعملت فرق الإطفاء على إخماد النيران التي اندلعت من جرّاء القصف الإسرائيلي على بنت جبيل في الجنوب. فرق الإطفاء تحاول إخماد النيران التي اندلعت من جرّاء القصف الإسرائيلي على #بنت_جبيل.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/RrbpQJ6SER \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n فيديو متداول يظهر الغارة الإسرائيلية التي استهدفت بلدة #بنت_جبيل جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/r2f5vM3KHS ورداً على الاعتداءات المستمرة على القرى اللبنانية، ودعماً لقطاع غزة شعباً ومقاومة، تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - عملياتها العسكرية ضد مواقع الاحتلال الإسرائيلي وتجمّعاته، على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة. وفي أبرز عملياتها يوم الجمعة، شنّ مقاتلو ‌‏المقاومة الإسلامية هجوماً جوياً، عبر أسراب من المسيّرات الانقضاضية، على مقرّ كتائب ‏المدرّعات التابع للواء 188، في ثكنة \"راوية\". وأكّدت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ المسيّرات استهدفت أماكن تموضع واستقرار لضباط الاحتلال وجنوده، وأصابت أهدافها بدقة، وأوقعت فيهم إصابات مؤكّدة. وفي عمليتين منفصلتين، استهدفت المقاومة مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال الإسرائيلي في مستوطنتي \"المطلة\" و\"نطوعا\". وذكرت المقاومة أنّ العمليات تأتي رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الآمنة، وخصوصاً في بلدة كفركلا. واستهدفت المقاومة دشمة يتموضع فيها ‏جنود الاحتلال في موقع \"بركة ريشا\"، ‏بالأسلحة الموجَّهة، وأصابتها إصابة مباشرة، وأوقعت إصابات مؤكّدة بين الجنود. واستهدفت المقاومة موقع العاصي، ‏بالقذائف المدفعية، وأصابته إصابة مباشرة، كما استهدفت مرابض مدفعية الاحتلال ‌‏في \"الزاعورة\"، بالأسلحة الصاروخية.‏ واستهدفت المقاومة أيضاً انتشاراً لجنود ‏الاحتلال في محيط ثكنة \"ميتات\"، ‏بالأسلحة الصاروخية، وحقّقت إصابة مباشرة فيه، كما استهدفت انتشاراً لجنوده في محيط موقع \"جل الدير\"، ‏بصواريخ \"فلق\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وادي الكفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي الكفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حانين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بنت_جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بنت_جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‌‏المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}