{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1287",
    "title": "اللجنة الاقتصادية العليا اليمنية: تدهور الوضع عمل متعمد من أميركا وبريطانيا وفرنسا",
    "full_text": "اللجنة الاقتصادية العليا في اليمن تؤكد في بيان أنّ الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا كانت ولا تزال رأس الحربة والعقل المدبّر للعدوان والحصار على اليمن. قالت اللجنة الاقتصادية العليا في اليمن في بيان، اليوم الخميس، إنّ بيان سفراء الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا كشف \"إصرار هذه الدول على مواصلة الحرب الاقتصادية على اليمن\". وأضافت اللجنة أنّ \"الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا كانت ولا تزال رأس الحربة والعقل المدبّر للعدوان والحصار على اليمن\". وأشارت اللجنة كذلك إلى أنّ \"الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا خططت وأعطت الضوء الأخضر لنقل وظائف البنك المركزي من صنعاء وقطع المرتبات\". \n25 اب\n \n25 اب\n اللجنة الاقصادية العليا في اليمن، شددت على أنّ تدهور الوضع الإنساني والاقتصادي في اليمن \"نتيجة عمل متعمّد ومن ورائه الولايات المتحدة وبريطانيا وفرنسا\". وتشير إحصاءات أممية إلى أنّ عدد النازحين حالياً يقدّر بنحو 4.5 ملايين شخص، أي ما يعادل 14% من السكان. ونزح معظمهم عدة مرات على مدى عدة أعوام، كما أنّ ثلثي سكان اليمن، أي 21.6 مليون شخص، في حاجة ماسة إلى المساعدات الإنسانية وخدمات الحماية. وأمس الأربعاء، أكّد وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء الركن محمد العاطفي، أنّ \"قوات صنعاء لن تتراجع عن تحرير اليمن، ولن يبقى غازٍ واحدٌ في الأراضي اليمنية\"، مضيفاً: \"إمّا أن يعلن تحالف العدوان السلام بشروطنا أو الميدان بيننا\". من جهته، أكّد رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشّاط، أنّ اليمن، بقيادته وجيشه وشعبه، لن يتنازل عن سيادته الكاملة، براً وبحراً وجواً، ولن يساوم عليها، وقال إنّ \"حرمان اليمن من ثرواته لن يستمر من دون حساب\". وقبل أيام، وجّهت القوات المسلحة اليمنية  تهديداً جديداً إلى التحالف السعودي، وأكدت رفع جاهزية قواتها استعداداً لإطلاق عمليات عسكرية واسعة وتنفيذ هجمات ضده، وذلك بعد نحو عام على انقضاء هدنة الأمم المتحدة في اليمن، مطلع تشرين الأول/أكتوبر الماضي. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات صنعاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي المشّاط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}