{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c7d",
    "title": "استشهاد 3 مقاومين فلسطينيين بعملية اغتيال إسرائيلية في مستشفى \"ابن سينا\" بجنين",
    "full_text": "استشهاد 3 مقاومين فلسطينيين بعملية اغتيال نفذتها قوة خاصة تابعة للاحتلال الإسرائيلي في مستشفى \"ابن سينا\"في جنين، بالتزامن مع حملة اقتحامات واسعة شنّها الاحتلال في عدد من مدن الضفة الغربية.  استُشهد، صباح اليوم الثلاثاء، 3 مقاومين فلسطينيين، وذلك بعميلة اغتيال قامت بها قوة خاصة تابعة للاحتلال في مستشفى ابن سينا في جنين في الضفة الغربية، بحسب وسائل إعلام فلسطينية.   ونعت كتائب القسام - كتيبة جنين ثلة من مجاهديها بـ\"عملية اغتيال جبانة نفذتها قوة خاصة من المستعربين تسللت إلىى مستشفى ابن سينا\".  وأعلنت كتائب القسام، في بيان، أنّ الشهداء هم الشهيد القسامي محمد وليد جلامنة، والشهيد المجاهد محمد أيمن الغزاوي أحد مؤسسي كتيبة جنين التابعة لـ\"سرايا القدس\"، والشهيد المجاهد باسل أيمن الغزاوي. عملية اغتيال جبانة في جنين !قوات خاصة إسرائيلية تتسللت إلى جنين و اقتحمت مستشفى ابن سينا بالمنطقة الغربية بجنين واغتالت ثلاثة شبان!!الاغتيال تم بكاتم الصوت وانسحاب القوات الخاصة بمركباتهم ...حسبنا الله ونعم الوكيل !شهداء عملية الاغتيال : محمد ايمن عوني الغزاوي باسل ايمن… pic.twitter.com/iPG83F7RNG \n\n وأكّدت أنّ \"عملية الاغتيال الجبانة ستكون جحيماً على المحتل ومستوطنيه في كل ربوع فلسطين\"، وأنّ \"الدم سيُقابل بالدم، ولن تذهب هذه التضحيات سُدى\". ووفق الإعلام الفلسطيني، فإنّ القوة الإسرائيلية \"اقتحمت الطابق الثالث من المستشفى، واغتالت الشبان باستخدام أسلحة كاتمة للصوت، لتنسحب فيما بعد من المكان\".  في غضون ذلك، اقتحمت قوات الاحتلال حي السويطات في مدينة جنين في الضفة الغربية.  وكانت قوات الاحتلال قد شنّت، فجر اليوم الثلاثاء، حملات اقتحام واسعة في مناطق متفرقة من مدن الضفة الغربية.  في شمالي مدينة الخليل، اقتحم \"جيش\" الاحتلال بلدة صوريف ومخيم العروب، واعتقلت الأسير المحرر مؤيد الشربي والشاب أيسر رباح فضيلات في المخيم.  قوات الاحتلال تقتحم مخيم العروب شمالي الخليل#الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/H9m6PBPsaE \n\n كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة عزون شرقي قلقيلية، والمنطقة الشرقية في مدينة نابلس، حيث أطلق مقاومون النار باتجاه قوات الاحتلال في محيط منطقة الضاحية شرقي المدينة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وفي قرية أم صفا غربي رام الله، اعتقل \"جيش\" الاحتلال الشاب أيهم بحر من منزله في القرية، كما اعتقل الشاب أحمد فايز حبوب قبل انسحابه من بلدة بيتونيا. في غضون ذلك، تصدّى مقاومون فلسطينيون، في ساعة متأخرة من الليلة الماضية، لاقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي لمخيم طولكرم في الضفة الغربية. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية باستهداف مقاومين جرافة للاحتلال داخل حارة المقاطعة في مخيم طولكرم بالرصاص، كما استهدفوا القوات المقتحمة بعبوات ناسفة.  عاجل| مقاومة متواصلة و إطلاق النار تجاه قوات الاحتلال خلال اقتحام المستمر لمخيم طولكرم. pic.twitter.com/mqmhrhPFZC \n\n وكانت قوات الاحتلال الإسرائيلي قد اقتحمت الليلة الماضية مدينة طولكرم ومخيم نور شمس، قبل أن تقتحم مخيم طولكرم، وتحظر التجوال فيهما، وسط تدمير للبنية التحتية ولخطوط المياه والكهرباء. تغطية صحفية: من الاقتحام الواسع لمخيم طولكرم. pic.twitter.com/KTy2Rwvc9Z \n\n وأشار الإعلام الفلسطيني إلى تدمير جرافات الاحتلال خط المياه الناقل الرئيسي في حارة المدارس في مخيم نور شمس، وتدمير أحد الخزانات، ما تسبب بانسياب المياه بقوة كبيرة نحو حارات المخيم. وأفاد مواطنون من داخل المخيم بانقطاع التيار الكهربائي عن حارة الدمج بعد تدمير جرافات الاحتلال كوابل الكهرباء في المنطقة المحيطة فيها. ودهمت قوات الاحتلال  عدداً من منازل المواطنين في حارة المدارس، وفتشتها وأخضعت أصحابها للاستجواب، كما نشرت القناصة على نوافذها وأسطحها، في الوقت الذي نشرت مجموعة أخرى من القناصة داخل البنايات العالية في محيط المخيم، عُرف منها عمارتا معاذ الغول والرائد للديكور. كذلك، هدمت جرافات الاحتلال محلاً لبيع الأجهزة الخلوية على مدخل المخيم الرئيسي، في الوقت الذي منعت قوات الاحتلال مركبات الإسعاف من الوصول إلى بعض الحالات المرضية داخل المخيم. وفي تطور لاحق، اقتحمت قوات الاحتلال مدخل مخيم طولكرم وسط اندلاع مواجهات عنيفة تخللها إطلاق كثيف للنيران، فيما دفعت بتعزيزات عسكرية من المحور الغربي للمدينة في اتجاه المخيم. تغطية صحفية: جرافات الاحـتلال تدمر شوارع ومحال تجارية وسط مخيم طولكرم. pic.twitter.com/Xp413XAt0c \n\n وأيضاً، أطلقت قوات الاحتلال قنبلة مضيئة فوق مخيم طولكرم، بالتزامن مع الاقتحام المستمر للمخيم.  وأفاد مواطنون من داخل مخيمي  نور شمس وطولكرم بحدوث تشويش على شبكات الاتصالات والإنترنت، تزامناً مع اقتحام قوات الاحتلال للمخيمين. يأتي ذلك فيما تتصاعد حملات الاقتحامات والاعتقالات والدهم الإسرائيلية في مدن الضفة الغربية منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لنحو أكثر من 3 أشهر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد وليد جلامنة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد أيمن الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باسل أيمن الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ايمن عوني الغزاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم العروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤيد الشربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم العروب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد فايز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال للمخيمين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}