{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c9d",
    "title": "المقاومة تتصدى لتوغلات الاحتلال في خان يونس وتستهدف قناصته وآلياته ومسيّراته",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل استهداف تجمّعات آليات الاحتلال الإسرائيلي وجنوده، وتخوض اشتباكات ضارية ضد قواته المتوغلة في عدة محاور في قطاع غزّة لاسيما في خان يونس. تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكات ضارية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في عدة محاور في قطاع غزّة، وسط خان يونس وغربها، جنوبي القطاع. وأعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، قصف نقطة دعم لوجستي رئيسية لجنود وآليات الاحتلال شمالي غربي غزة برشقات صاروخية وقذائف الهاون الثقيل وصواريخ (بدر 1) . وبيّنت أنّ نقطة الدعم التي تم استهدافها في منطقة السودانية يستخدمها العدو لصيانة آلياته ودعم فرقه بالماء والأغذية والوقود. وخاض مقاتلو سرايا القدس اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة والقذائف المضادة للدروع مع جنود وآليات العدو الصهيوني في محاور التقدم في مدينة خان يونس. كذلك، أكّدت سرايا القدس، استهدف بصاروخ موجه مجموعة من قناصة العدو المتحصنين في أحد المنازل بحي الأمل غربي مدينة خان يونس. وعرضت سرايا القدس مشاهد من حمم الهاون التي دكـت بها مقاتلوها، الجنود والآليات العسكرية الصهيونية، في محور التقدم غرب خان يونس. مشاهد من حمم الهاون التي دك بها مجاهدي سرايا القدس جنود وآليات الاحتلال في محور التقدم غرب خان يونس.#الميادين #سرايا_القدس #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/fStb2SE4GH \n\n من جهتها، استهدفت كتائب القسّام جرافة عسكرية من نوع \"D9\" حولها عدد من جنود الاحتلال بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة جورة العقاد غرب مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n ونشرت القسّام مقطعاً مصوراً لطائرة \"درون\" عسكرية من نوع \"FLYING Magni-X\" تم الاستيلاء عليها أثناء مهمة استخباراتية للعدو، في مدينة بيت لاهيا شمالي قطاع غزة. كتائب القسّام تنشر مقطعاً مصوراً لطائرة \"درون\" عسكرية من نوع \"FLYING Magni-X\" تم الاستيلاء عليها أثناء مهمة استخباراتية للاحتلال بمدينة #بيت_لاهيا شمال قطاع #غزة.#الميادين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/7qz12gqEJg \n\n كذلك، عرضت القسّام مشاهد من التحام مقاتليها مع آليات العدو غربي مدينة خان يونس. مشاهد من التحام مجاهدي القسام مع آليات العدو غرب مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/QDiRdp7yVs \n\n بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، خوض مقاتليها مساء الأمس اشتباكات ضارية بالأسلحة المناسبة مع جنود العدو الصهيوني في محاور التقدم شرق مدينة جباليا شمالي قطاع غزة. كذلك، خاض مقاتلي كتائب شهداء الأقصى مساء الأمس اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة و قذائف \"R.P.G مع جنود الاحتلال في حي الشيخ رضوان غربي مدينة غزة. كذلك، قصفت كتائب المجاهدين تجمعات لقوات العدو الصهيوني شمالي غربي مدينة غزة بالصواريخ. وأمس، تحدث الإعلام الإسرائيلي إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي قلص قوات الاحتياط في قطاع غزة، مضيفاً أنّ لواء الاحتياط \"كرياتي\" غادر خان يونس. وأعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، سحب كتيبة \"7107\" من قطاع غزة بعد أشهر من المشاركة في القتال هناك، وذلك بعدما نفذ \"جيش\" الاحتلال عدة انسحابات وركز قواته في خان يونس جنوبي القطاع، على الرغم من استمرار المعارك. وكانت قوات \"النخبة\" المعروفة بلواء \"غولاني\"  في \"الجيش\" الإسرائيلي، قد سحبت كتيبة لها من قطاع غزة في أواخر كانون الأول/ديسمبر الماضي، وصرّح قائد لواء \"غولاني\" الأسبق، موشيه كابلنسكي، بأنّ الكتيبة خسرت منذ 7 تشرين الأول/ أكتوبر 2023، ربع قواتها بين قتيلٍ ومصاب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n22 اب\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جورة العقاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FLYING Magni-X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FLYING Magni-X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#بيت_لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "R",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موشيه كابلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}