{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11b7",
    "title": "منسق السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي في كوبا: لتعزيز علاقات التكتل مع هافانا",
    "full_text": "\nرغم الحصار الأميركي المفروض على كوبا تسعى أوروبا الشريك التجاري الرئيس للجزيرة الكاريبية إلى تعزيز علاقاتها الاقتصادية معها ولا سيما في ظل ازدياد التبادل التجاري مع شركاء هافانا الاقتصاديين الآخرين مثل روسيا والصين وفي هذا الإطار تأتي زيارة منسق السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي لهافانا.\n 15 حزيران 4 حزيران \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجزيرة الكاريبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لهافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}