{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10d9",
    "title": "حرس الثورة الإيراني: ما حدث على الحدود مع أفغانستان لا يحظى بأهمية كبيرة وستتم إدارته",
    "full_text": "بعد التوتر الحدودي بين إيران وأفغانستان، قائد القوة الجوفضائية لحرس الثورة في إيران يؤكد أنّ ما حدث سيتم إدارته من جانب السلطات المعنية. أكد قائد القوة الجوفضائية لحرس الثورة في إيران، العميد أمير علي حاجي زاده، اليوم الاثنين، أنّ ما حدث على الحدود بين إيران وأفغانستان قبل يومين لا يحظى بأهمية كبيرة. وفي كلمة له أمام طلاب جامعة \"علم وصنعت\" في طهران، قال العميد الإيراني إنّ ما حدث \"سيتم إدارته من جانب السلطات\"، مشيراً إلى أنّ \"الأعداء يقفون وراء هذه الأحداث ويسعون لتحويل التوتر الحدودي المحدود بين البلدين إلى حرب، ولن يحدث ذلك أبداً\". وأمس، أكد قائد القوات البرية في الجيش الإيراني، العميد كيومورث حيدري، أنّ \"الأمن مستتب بالكامل في الحدود المشتركة مع أفغانستان\"، وذلك خلال زيارته إلى منطقة سيستان، وتفقُّده الحدود مع أفغانستان. \n26 اب\n \n25 اب\n ويأتي ذلك بعدما أفادت وسائل إعلام إيرانية، السبت، بحدوث اشتباكات بين حرس الحدود الإيراني، ومسلحين تابعين لحركة طالبان، قرب الحدود الأفغانية. وذكرت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية، أنّ الاشتباكات وقعت في منطقتي \"ماككي\" و\"لسوالي\"، الواقعتين في ولاية نيمروز الأفغانية، بين قوات طالبان وحرس الحدود الإيراني. وأعربت وزارة الخارجية الإيرانية، في وقت سابق، عن رفضها البيان الصادر عن الهيئة الحاكمة في أفغانستان بشأن \"حصة إيران في نهر هيرمند الحدودي\"، وعدّته عارياً من الصحة. وجاء في بيان الخارجية، في هذا الشأن، أن المعاهدة الموقعة بين إيران وافغانستان،  في 13 آذار/مارس 1973، بشأن مياه نهر هيرمند، حدّدت بوضوح ومن دون أي غموض، حق الجانب الايراني في هذا النهر. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حاجي زاده",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيومورث حيدري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماككي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسوالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيمروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحرس الحدود الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وافغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}