{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1252",
    "title": "أرمينيا: اتفقنا مع أذربيجان على الاعتراف المتبادل بوحدة أراضي البلدين",
    "full_text": "الرئيس الأذربيجاني، إلهام علييف، يؤكد أنّ هناك إمكاناً للتوصّل إلى سلامٍ بين باكو ويريفان، ولا سيما بعد اعتراق أرمينيا بأن ناغورنو كاراباخ جزءٌ من الأراضي الأذرية. قال رئيس الوزراء الأرميني، نيكول باشينيان، اليوم الخميس، إنّ يريفان وباكو اتفقتا على الاعتراف المتبادل بوحدة أراضي البلدين. وأكّد باشينيان إنّه على أساس هذا الاتفاق \"سنمضي قُدُماً نحو تسويةِ العلاقات بأذربيجان\". \n25 حزيران\n \n21 حزيران\n بدوره، أوضح الرئيس الأذربيجاني، إلهام علييف، أنّ \"هناك إمكاناً للتوصّل إلى سلامٍ بين باكو ويريفان، و\"لا سيما أنّ أرمينيا اعترفت بناغورنو كاراباخ جزءاً من أراضينا\". وقبل أيام، قال باشينيان إنّ بلاده ستعترف بأراضي ناغورنو كاراباخ على أنها أذربيجانية، مضيفاً أنّ \"أذربيجان مستعدة للاعتراف بوحدة أراضي أرمينيا، التي تبلغ مساحتها 29.8 ألف كيلومتر مربّع\". وفي وقتٍ سابق، استضافت روسيا  وزيري خارجيتي أرمينيا وأذربيجان من أجل مناقشة معاهدة السلام بين البلدين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو ويريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأذرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يريفان وباكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأذربيجاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إلهام علييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باكو ويريفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بناغورنو كاراباخ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأراضي ناغورنو كاراباخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أراضي أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}