{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18c5",
    "title": "بحراً وجواً.. ضربة روسية على منشآت في أوديسا بصواريخ عالية الدقة",
    "full_text": "القوات الروسية تشن هجوماً صاروخياً بأسلحة بحرية وجوية بعيدة المدى وعالية الدقة على أماكن في منطقة أوديسا، كان يجري فيها الإعداد لهجمات إرهابية ضد روسيا. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الأحد، أن القوات الروسية شنت ليل أمس، ضربة بأسلحة بحرية وجوية بعيدة المدى وعالية الدقة، على منشآت يتم فيها التحضير لأعمال إرهابية ضد روسيا. وقالت الدفاع الروسية إنّ القوات المسلحة شنت، هجوماً صاروخياً بأسلحة بحرية وجوية بعيدة المدى وعالية الدقة على أماكن إنتاج وتدريب الزوارق المسيّرة في منطقة أوديسا، وكان يجري الإعداد لهجمات إرهابية ضد روسيا. كما كان هناك مرتزقة أجانب في المنشآت المستهدفة\". \n26 اب\n \n24 اب\n وأشارت الدفاع إلى أن \"جميع الأهداف المخطّط لها دمّرت\". وبحسب الدفاع، فإن \"القوات المسلحة الأوكرانية، قامت بمحاولات فاشلة للعمليات الهجومية في اتجاهات دونيتسك وكراسني ليمان وجنوب دونيتسك وزاباروجيا\". كذلك، أضاف بيان الدفاع أنّه \"في اتجاه دونيتسك، نتيجة للإجراءات المنسقة لقوات مجموعة الجنوب الروسية والغارات الجوية ونيران المدفعية، تمّ صدّ 14 هجوماً للعدو بنجاح، في عدة مناطق  بجمهورية دونيتسك الشعبية\". ووفقاً للدفاع الروسية: \"بلغت خسائر العدو خلال الساعات الـ24 الماضية، ما يصل إلى 370 جندياً أوكرانياً، و6 مركبات قتالية مدرعة، و24 مركبة، ومدفع  أم 777 أميركي الصنع، إضافة إلى مدفع هاوتزر ذاتي الدفع غفوزديكا\". وأشار البيان إلى أنه، تم تدمير 3 مستودعات ذخيرة للألوية الآلية 22 و24 و54 التابعة للقوات المسلحة الأوكرانية في مناطق في جمهورية دونيتسك الشعبية. كذلك، أكدت الدفاع الروسية أنّه \"تم تدمير مستودع ذخيرة لواء الهجوم رقم 95 المحمول جواً، التابع للقوات المسلحة الأوكرانية بالقرب من منطقة سيريبريانكا في جمهورية دونيتسك الشعبية\". وأردف البيان أنّ خسائر العدو في هذا الاتجاه بلغت أكثر من 130 جندياً أوكرانياً، و10 مركبات قتالية مدرعة، 4 شاحنات صغيرة، ومدفعاً ذاتي الدفع من طراز \"أكاسيا\"، إضافة إلى مدفعي \"دي-30\" ومدفع هاوتزر \"دي-20\". وتابع بيان الدفاع أنّه \"في اتجاه زاباروجيا نجحت القوات الروسية في صد هجومين للعدو، وتم تدمير مستودع ذخيرة لواء الدفاع الإقليمي 105 بالقرب من المقاطعة\". يذكر أنّ أوكرانيا قصفت، يوم أمس، منطقة بياتيخاتكي التابعة لمقاطعة زاباروجيا بالذخائر العنقودية، مما أسفر عن مقتل صحافي روسي، وجرح 4 آخرين بجروح متفاوتة. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوديسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجنوب دونيتسك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجموعة الجنوب الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيريبريانكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دي-20",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بياتيخاتكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمقاطعة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}