{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f53",
    "title": "المقاومة تتصدى لتسلل قوة إسرائيلية إلى مخيم جنين.. وتجبر \"الجيش\" على الانسحاب",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تتصدى لتسلّل قوة خاصة من \"الجيش\" الإسرائيلي إلى مخيم جنين، وتخوض اشتباكات ضارية معها بالأسلحة الرشاشة والعبوات الناسفة لتجبرها إلى جانب التعزيزات العسكرية الإسرائيلية على الانسحاب. خاضت المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفة، اليوم الأحد، مع قوةٍ إسرائيلية خاصة تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال، تسلّلت إلى مخيم جنين، وفق ما أفادت به مصادر ميدانية فلسطينية في الضفة الغربية. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى أنّ فصائل المقاومة خاضت اشتباكاتٍ بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة، في محيط منزلٍ حاصرته القوة الإسرائيلية الخاصة في منطقة حرش السعادة غربي جنين، شمالي الضفة الغربية. #شاهد | اشتباكات عنيفة بين مقاومين وقوات الاحتلال في حرش السعادة بـ #جنين عقب اكتشاف قوة إسرائيلية متسللة إلى المخيم.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/JOJ9EqsWho \n\n وكانت قوات الاحتلال قد دفعت بتعزيزاتٍ عسكرية إلى منطقة الاشتباكات في حرش السعادة بجنين، قبل أن تنسحب من المخيم تحت وطأة الاشتباكات. ومن جهته، أعلن الهلال الأحمر  الفلسطيني أنّ طواقمه تعاملت مع إصابتين من جرّاء اعتداء بالضرب خلال اقتحام قوات الاحتلال لمدينة جنين، مشيراً إلى أنه تمّ نقل المصابين إلى المستشفى. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وفي السياق، اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي اليوم، قرى وبلدات عدة في محافظة رام الله والبيرة، وأغلقت المدخل الرئيسي لبلدة سنجل شمالي رام الله، وسط الضفة الغربية.   وأفادت مصادر أمنية محلية بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت قرى وبلدات عين يبرود، وبيتين، ودير دبوان شرق رام الله، وقريتي بلعين وخربثا بني حارث غربا، من دون أن يبلّغ عن اعتقالات أو إصابات حتى اللحظة، مضيفةً أنّ قوات الاحتلال أغلقت بوابة المدخل الرئيسي لبلدة سنجل، وأعاقت حركة المواطنين. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت سرايا القدس - كتيبة طولكرم، استهداف قوة راجلة لقوات الاحتلال بعبوة \"الغيث 5\" على بوابة دير الغصون شمال محافظة طولكرم في الضفة الغربية، مؤكدة تحقيق إصابات قاتلة. في المقابل، احتجزت قوات الاحتلال الإسرائيلي 8 مواطنين، واعتدت عليهم بالضرب في مدينة الخليل. كما اقتحمت قريتي النبي صالح شمال غربي رام الله، وجلبون شرقي جنين. وأعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين ونادي الأسير الفلسطينيين، في تقريرٍ مشترك اليوم، ملخص حملة الاعتقالات التي نفّذتها قوات الاحتلال الإسرائيلي، منذ مساء أمس السبت وحتى صباح اليوم الأحد، موردةً أنّ 15 فلسطينياً على الأقل من الضّفة الغربية، بينهم الصحافي، سامي الشامي، وأسرى سابقون، تمّ اعتقالهم. ووفقاً للتقرير، ارتفعت حصيلة الاعتقالات الإسرائيلية بحق الفلسطينيين، في مختلف مناطق الضفة الغربية والقدس المحتلة، بعد السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، إلى نحو 7225، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. وكان المستوى العسكري الإسرائيلي حذّر، في وقتٍ سابق، من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك المقبل، مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يبرود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير دبوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني حارث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنجل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحرّرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سامي الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}