{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c50",
    "title": "القوات اليمنية تستهدف سفينتين لهما ارتباط بالكيان الإسرائيلي بطائرتين بحريتين",
    "full_text": "القوات البحرية اليمنية تنفّذ عملية عسكرية نوعية ضد سفينتين لهما ارتباط بالكيان الإسرائيلي عند مضيق باب المندب. نفّذت القوات البحرية اليمنية، اليوم الإثنين، عملية عسكرية نوعية ضد سفينتين لهما ارتباط بالكيان الإسرائيلي، وفق ما أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع. وقال سريع في بيانٍ إنّ السفينة الأولى محمّلة بالنفط واسمها \"سوان أتلانتك\"، والثانية سفينة \"أم أس سي كلارا\" وتحمل حاويات، وقد جرى استهدافهما بطائرتين بحريتين. وأكّد أنّ عملية استهداف السفينتين جاءت بعد رفض طاقميهما الاستجابة لنداءات القوات البحرية اليمنية. وجدّدت القوات اليمنية طمأنتها لكلّ السفن المتجهة إلى الموانئ حول العالم كافة، عدا الموانئ الإسرائيلية، بأنّه لن يُصيبها أيّ ضرر، وأنّ عليها الإبقاء على جهاز التعارف مفتوحاً. كما شدّد البيان على أنّ \"القوات اليمنية لن تتردّد في استهداف أيّ سفينة تخالف ما ورد في بياناتنا السابقة\"، مشيراً إلى أنّ القوات البحرية اليمنية مُستمرّة في منع السفن المُتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية من الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وجاءت عملية القوّات البحرية اليمنية انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني الذي يتعرّض منذ 73 يوماً للقتل والتدمير والحصار في قطاع غزة، واستجابة لنداءات الأحرار من أبناء الشعب اليمني وأبناء الأمة العربية. وقبل ساعات، قالت هيئة عمليات التجارة البحرية البريطانية إنّها تلقّت تقريراً عن انفجار محتمل في محيط باب المندب قبالة ميناء \"المخا\" اليمني، وعلّقت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"اليمنيين لا يتوقّفون\"، وذلك بعد تقارير عن حادثة أمنية في منطقة باب المندب. بدورها، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّه \"لا يمكن الاستخفاف بالحوثيين لأنّهم تهديدٌ مهم\". واليوم، قالت وكالة \"بلومبرغ\" إنّ الجهود الأميركية لـ\"مواجهة اليمنيين تصطدم بعقبة رئيسية بسبب الخلافات بين حلفاء واشنطن العرب\"، وفقاً لأشخاص مطلعين على الأمر. وعلّقت شركات عالمية رائدة على مستوى العالم عمليات الشحن عبر البحر الأحمر، وهي \"ميرسك لاين\" الدنماركية وشركة \"أم أس سي - شحن البحر الأبيض المتوسط\" السويسرية - الإيطالية، و\"كوسكو\" الصينية، وآخرها شركة \"سي أم أيه - سي جي أم\" الفرنسية. ومساء يوم الجمعة الماضي، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، أنّ القوات المسلحة البحرية اليمنية نفّذت عمليتين ضد سفينتي حاويات في البحر الأحمر كانتا متجهتين إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي، مستهدفةً السفينتين بصاروخين بحريين. ونفّذت القوّات المسلحة اليمنية عملياتٍ عدّة، بينها استهداف سفينة حاويات \"ميرسيك جبرلاتر\"، وسفينة تابعة للنرويج استهدفتها بصاروخٍ مباشر، إذ كانت تلك السفن متوجّهة نحو موانئ الاحتلال الإسرائيلي، واحتجزت سفينة إسرائيلية في البحر الأحمر، كما استهدفت جنوبيّ فلسطين المحتلّة (إيلات) بالصواريخ والمسيّرات، مؤكدةً أنها مستمرة حتّى وقف العدوان على غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوان أتلانتك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كلارا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوّات البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمة العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التجارة البحرية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرسك لاين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة البحرية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوّات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرسيك جبرلاتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ فلسطين المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}