{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2746",
    "title": "تعزيزاً للعلاقات الثنائية بين البلدين.. محادثات بين وزير خارجية إثيوبيا ورئيس جيبوتي",
    "full_text": "وزير الخارجية الإثيوبي تايي أسقي سيلاسي في زيارة إلى جيبوتي حيث يلتقي الرئيس إسماعيل عمر جيلي، والجانبان يبحثان سبل تعزيز المصالح المتبادلة بين البلدين وضرورة التعاون لمعالجة القضايا الإقليمية. التقى وزير الخارجية الأثيوبي، تايي أسقي سيلاسي، رئيس جيبوتي، إسماعيل عمر جيلي، خلال زيارة يجريها إلى جيبوتي. وتهدف زيارة سيلاسي إلى تعزيز العلاقات الثنائية بين إثيوبيا وجيبوتي. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n Today, H.E. Ambassador @TayeAtske engaged in productive meetings in #Djibouti with H.E. President Ismail Omar Guelleh @IsmailOGuelleh, H.E. @Drworkneh, & H.E. Mahmoud Ali @ymahmoudali on scaling up mutual interests & the need for collaborative efforts to address regional issues. pic.twitter.com/9SwemLMXP8 \n\n وبحث الجانبان سبل تعزيز المصالح المتبادلة بين البلدين، وأكدا الحاجة إلى بذل جهود تعاونية لمعالجة القضايا الإقليمية. وكان وزير الخارجية الإثيوبي أجرى محادثات مع السكرتير التنفيذي للهيئة الحكومية المعنية بالتنمية \"إيغاد\"، ورقنيه جيبيهو، بحثا خلالها القضايا ذات الاهتمام المشترك، بما في ذلك الأمن الإقليمي والدعم المؤسسي والوضع في السودان. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تايي أسقي سيلاسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل عمر جيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايي أسقي سيلاسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل عمر جيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلاسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Atske engaged in productive meetings",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Djibouti with H",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "XP8",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإثيوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغاد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيبيهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}