{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a85",
    "title": "زاخاروفا للميادين: روسيا تقدم المساعدات الإنسانية والسياسية لغزة",
    "full_text": "المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زخاروفا، تقول للميادين إنّه يجب مساعدة أطفال غزة بالعمل وليس بالكلام، وتؤكد أنّ مساعدة روسيا لغزة ليست شكلية. قالت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الروسية، ماريا زخاروفا، اليوم الأحد، للميادين، إنّه \"يجب مساعدة أطفال غزة بالعمل وليس بالكلام\". وأضافت زاخاروفا أنّ \"روسيا تقدّم المساعدات الإنسانية والسياسية على الساحة الدولية وفي مجلس الأمن، لغزّة\".  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n كما أكّدت أنّ مساعدة روسيا السياسية على الساحة الدولية وفي مجلس الأمن، \"ليست شكلية وتهدف لحل الأزمة في غزة\".  كذلك، قالت نائبة رئيس مجلس الدوما الروسي، آنا كوزنيتسوفا، للميادين، إنّ \"مجلس الدوما وجّه منذ بدء القصف على غزّة، إلى الأمم المتحدة لاتخاذ الإجراءات، وننتظر الجواب حول هذه الوحشية ضد الأطفال\". وأضافت أنّ بلادها تقوم بنقل المساعدات لغزّة، ومستعدة لتقديم يد العون لكل من يحتاج المساعدة\". وأشارت إلى أنّ موسكو تعمل \"لإعادة الأطفال من أصول روسية من قطاع غزّة،حيث قتل أطفال أكثر مما قتل في كل أنحاء العالم خلال السنوات الأربع الأخيرة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماريا زخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آنا كوزنيتسوفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}