{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1053",
    "title": "الأسير خضر عدنان يواصل إضرابه لليوم 79 وتدهور مستمر في صحته",
    "full_text": "مؤسسة \"مهجة القدس\" تعلن تدهور الوضع الصحي للأسير خضر عدنان الذي يواصل إضرابه المفتوح عن الطعام لليوم 79 على التوالي. أعلنت مؤسسة \"مهجة القدس\" الفلسطينية، اليوم الإثنين، تدهور الوضع الصحي للأسير خضر عدنان الذي يواصل إضرابه المفتوح عن الطعام لليوم 79 على التوالي؛ رفضاً لاعتقاله التعسفي من قبل قوات الاحتلال الإسرائيلي. وأشارت إلى أنّ إدارة سجن \"عيادة الرملة\" نقلته بشكلٍ عاجل أثناء زيارة محاميه له إلى مشفى غير عسكري في الأراضي المحتلة عام 48، مضيفةً أنه حتى اللحظة لم ترد أي معلومات عن وضعه الصحي. وأمس، رفضت محكمة \"سالم\" العسكرية التابعة للاحتلال الإسرائيلي طلب الإفراج عن الأسير عدنان بكفالة مالية، على الرغم من خطورة وضعه الصحي. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وقبل أيام، أعلنت عائلة الأسير الفلسطيني شروعها في اعتصامٍ مفتوح أمام دوّار المنارة وسط رام الله.  وكانت زوجة الأسير أكّدت للميادين، قبل أيام، أنّ عدنان مُصمّم على استكمال معركته حتى الحرية، مهما كان الثمن. واعتقلت قوات الاحتلال خضر عدنان في 5 شباط/فبراير الماضي، بعد مداهمة منزله في بلدة عرابة جنوب جنين وما زال موقوفاً، علماً أنّه خاض 5 إضرابات سابقة، منها 4 إضرابات رفضاً لاعتقاله الإداري. يُذكر أنّ الأسير تعرّض للاعتقال 12 مرة، وأمضى ما مجموعه نحو 8 سنوات في معتقلات الاحتلال، معظمها رهن الاعتقال الإداري. وهو حاصل على درجة البكالوريوس في الرياضيات الاقتصادية، متزوج وأب لـ 9 من الأبناء والبنات، أصغر أبنائه يبلغ من العمر سنة ونصف السنة.  \n20 اب\n \n24 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيادة الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}