{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1757",
    "title": "إيران: اقتحام الأقصى ضمن مشروع الصهاينة العالمي للاعتداء على مقدساتنا",
    "full_text": "إيران تدين اقتحام وزير \"الأمن القومي\" في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، باحات المسجد الأقصى، لافتةً إلى أنّ الاقتحام يتمّ ضمن مشروع الصهاينة العالمي للاعتداء على المقدسات الإسلامية. دانت إيران، اليوم الخميس، اقتحام وزير \"الأمن القومي\" في حكومة الاحتلال، إيتمار بن غفير، باحات المسجد الأقصى، لافتةً إلى أنّ الاقتحام يتم ضمن مشروع الصهاينة العالمي للاعتداء على المقدسات الإسلامية. وقال المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، عبر منصة \"ْx\"، المعروفة سابقاً بـ\"تويتر\"،  إنّ \"مشروع الصهاينة العالمي للاعتداء على المقدسات الإسلامية يتمّ بدءاً من التصرفات الشريرة متمثلةً بإحراق القرآن الكريم، وصولاً إلى تدنيس القبلة الأولى للمسلمين\". پروژه جهانی صهیونیستها برای تعرض به مقدسات اسلامی‌؛از اقدامات شرارت بار در #آتش_زدن_قرآن_کریم، تا هتک حرمت‌ قبله نخست مسلمین؛حضور خباثت‌آمیز وزیر کابینه صهیونیستها در #مسجدالاقصی اقدامی دیگر در روند تعدّی به مقدسات اسلامی و جریحه‌دار کردن احساسات مسلمین جهان بودهو محکوم است. pic.twitter.com/v173uAF9sD وأضاف المتحدث الإيراني أن \"الوجود الخبيث لوزير الحكومة الصهيونية في المسجد الأقصى تصرف آخر في عملية الاعتداء على المقدسات الإسلامية، وجرح لمشاعر المسلمين حول العالم، وهو أمر يجب أن يُدان\". \n26 اب\n \n26 اب\n فيما تؤمن \"شرطة\" الاحتلال اقتحامات المستوطنين إلى داخل باحات #المسجد_الأقصى.. عند أبوابه يقف المئات من المصلين الفلسطينين ويحرمون من الدخول والصلاةتقرير: هناء محاميد #فلسطين @HanaaMahamed pic.twitter.com/EYW8J5Ijt7 \n\n واليوم، اقتحم مستوطنون، بقيادة بن غفير، المسجد الأقصى، فيما يُسمى \"ذكرى خراب الهيكل\" المزعوم.  \n\n وبدأ عشرات المستوطنين، مساء أمس الأربعاء، رفقة بن غفير، اقتحام البلدة القديمة في القدس للمشاركة في مسيرة الأعلام الإسرائيلية الاستفزازية. وانتشرت قوات الاحتلال بكثافة داخل البلدة القديمة منذ ساعات الفجر الأولى، تمهيداً لتأمين الاقتحامات للمستوطنين، وأغلقت محيط باب العمود في القدس المحتلة، حيث وصل مئات المستوطنين، وبينهم عشرات المسلحين، وسط هتافات عنصرية.  في غضون ذلك، احتشدت مجموعة من المرابطين والمرابطات داخل الأقصى، حيث صدحوا بالتكبيرات، في محاولات للتصدي لاقتحامات المستوطنين. وانتشرت الدعوات الواسعة في الضفة الغربية والقدس والأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48 إلى التصدي لـ\"مسيرة الأعلام\" في القدس المحتلة واقتحامات المستوطنين للأقصى، عبر شدّ الرحال والرباط في المسجد الأقصى المبارك، اليوم الخميس. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشروع الصهاينة العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشروع الصهاينة العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشروع الصهاينة العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرابطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}