{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c257a",
    "title": "تونس: الرئيس يقيل وزير الداخلية ضمن تعديل وزاري محدود",
    "full_text": "الرئيس التونسي قيس سعيد يجري تعديلاً محدوداً في الحكومة التونسية، ويعين خالد النوري وزيراً للداخلية، وكمال المدوري وزيراً للشؤون الاجتماعية. أجرى الرئيس التونسي، قيس سعيد، ليل السبت- الأحد، تعديلاً وزارياً محدوداً في الحكومة التونسية. وقالت الرئاسة التونسية في بيان على موقع \"إكس\"، إن سعيد عيّن خالد النوري في منصب وزير الداخلية خلفاً لكمال الفقي، كما عين كمال المدوري وزيراً للشؤون الاجتماعية خلفاً لمالك الزاهي، وفقاً للبيان. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وشغل خالد النوري، منصب والي محافظة أريانة، فيما شغل المدوري، منصب مدير عام الصندوق الوطني للتأمين على المرض. وأضاف البيان أنه تم تعيين سفيان بن صادق كاتب دولة لدى وزير الداخلية مكلفاً بالأمن الوطني. وأدى الوزيران اليمين أمام الرئيس، قبل أن يستقبل رئيس الحكومة أحمد الحشاني والوزيرين السابقين كمال الفقي ومالك الزاهي. وكان الفقي قد عيّن وزيراً للداخلية في 18 آذار/مارس 2023 إثر استقالة وزير الداخلية الأسبق توفيق شرف الدين لـ\"أسباب عائلية وشخصية\"، وفق ما أعلن. \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قيس سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خالد النوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيس سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خالد النوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكمال الفقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال المدوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد النوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أريانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصندوق الوطني للتأمين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفيان بن صادق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد الحشاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال الفقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومالك الزاهي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توفيق شرف الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}