{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0713",
    "title": "دوي انفجارات في مواقع عسكرية للاحتلال الأميركي في العراق وسوريا",
    "full_text": "انفجارات قوية دوت في محيط موقع فيكتوريا العسكري الأميركي بمحاذاة مطار بغداد، وكذلك في مناطق ريف دير الزور الشمالي الغربي من جراء استهداف خط الغاز الواصل بين حقل غاز كونيكو وبادية أبو خشب. دوّى انفجار في محيط موقع فيكتوريا العسكري الأميركي بمحاذاة مطار بغداد غرب العاصمة العراقية، وفق ما أفاد مراسل الميادين في العراق، مضيفاً أنّ المعطيات الأولية تشير إلى رشقة من 3 صواريخ استهدفت القاعدة. بالتزامن، دوت عدة انفجارات قوية في حقل العمر النفطي وخط الغاز الواصل بين حقل غاز كونيكو  وبادية أبو خشب في ريف دير الزور.  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وقال مصدر محلي لوكالة \"سبوتنيك\" إن \"أصوات انفجارين هزا المنطقة إثر استهداف حقل العمر النفطي بقذيفتين صاروخيتين\". ويوم الأربعاء، أعلن الناطق العسكري باسم كتائب حزب الله العراق، جعفر الحسيني في حديث إلى الميادين دخول المقاومة في العراق معترك المعركة وتوجيه ضرباتها إلى القواعد الأميركية. وتبنّت المقاومة الإسلامية في العراق، في وقت سابق من يوم أمس الخميس، استهداف القوات الأميركية في قاعدة \"عين الأسد\" للمرة الثانية بالصواريخ، بعد أن كانت قد استهدفتها الأربعاء بالإضافة إلى استهداف قاعدة \"حرير\" في كردستان العراق. ويوم أمس، أفادت مصادر الميادين باستهداف قاعدة كونيكو الأميركية في ريف دير الزور الشمالي بصاروخين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فيكتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خشب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيكتوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خشب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعفر الحسيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاعدة كونيكو الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصاروخين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}