{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0edb",
    "title": "\"بلومبرغ\": الديمقراطيون قلقون لأنّ بايدن لم يجمع أموالاً كافية من المانحين",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تفيد بأنّ الرئيس الأميركي جو بايدن لم يجمع أموالاً كافية من المانحين في الأيام الأولى، منذ الإعلان عن إعادة ترشحه يوم الثلاثاء. أفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، اليوم الجمعة، بأنّ الرئيس الأميركي جو بايدن لم يجمع أموالاً كافية من المانحين في الأيام الأولى، منذ الإعلان عن إعادة ترشحه، ما يقلق الحلفاء. وذكرت الوكالة أنّ الديمقراطيين يشعرون بالقلق من أنّ بايدن لم يجمع أموالًا كافية من المانحين، منذ إعلان إعادة ترشحه يوم الثلاثاء، مما قد يؤكد التصوّر بأنّ ترشحه ليس مثيراً للناخبين. ووفقاً لمصادر مقرّبة إلى الحملة الانتخابية لبايدن، يأتي تباطؤ جمع التبرعات من نقص التواصل مع المانحين الرئيسيين، الذين يمكنهم تعزيز المجموع المبكر، من خلال تقديم مساهمات كبيرة للحزب الديمقراطي. وأوضحت الوكالة أنّه على الرغم من البداية البطيئة، فإنّ بايدن لن يواجه مشكلة في جمع الأموال. \n24 اب\n \n21 اب\n وبحسب الوكالة، فإنّ المقربين من بايدن قلقون من أنّه لن يكون لديهم عددٌ كبير للإعلان عنه، بعد أن أطلق رسمياً عرضه صباح الثلاثاء.  وتابعت إنّ الحملة خطّطت لإصدار مجاميع لجمع التبرعات بعد 48 ساعة، لكنّها قد تنتظر لتوليد المزيد من التبرعات. وختمت الوكالة بالقول إنّه ليس مطلوباً من بايدن الكشف عن مجاميع جمع التبرعات حتى تموز/يوليو، لكنّ الحملات غالباً ما تشارك الأرقام طواعية، بعد وقت قصير من الإعلان عن إطلاقها لتوضيح الإثارة. وكان بايدن، أعلن، الثلاثاء، ترشّحه للانتخابات الرئاسية عام 2024 ليصبح بعمر الـ 80، أكبر مرشح يخوض حملة جديدة إلى البيت الأبيض. وأمس الخميس، تعهد الرئيس الأميركي السابق، دونالد ترامب، بـ \"سحق\" بايدن في الانتخابات الرئاسية المقبلة، محذراً في أولى محطات حملته الانتخابية، من انزلاق الولايات المتحدة إلى \"الفوضى\"، في حال لم يتم انتخابه. وبحسب صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أظهرت استطلاعات الرأي وعشرات المقابلات أنّ معظم أعضاء الحزب الديمقراطي لا يريدون أن يكون بايدن مرشحهم.  \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}