{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c298d",
    "title": "نتيجة \"اشتباهٍ أمني\".. هرتسوغ احتُجز داخل طائرته في مطار باريس لـ40 دقيقة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تُفيد بمنع رئيس كيان الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق هرتسوغ، من النزول من طائرته لمدة 40 دقيقة بعد هبوطها في العاصمة الفرنسية باريس بعد الاشتباه بـ\"حدثٍ أمني\".  أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأربعاء، بمنع رئيس كيان الاحتلال الإسرائيلي، إسحاق هرتسوغ، من النزول من طائرته لمدة 40 دقيقة بعد هبوطها في العاصمة الفرنسية باريس، وذلك بسبب \"مخاوف أمنية\".  وتداولت تقارير إسرائيلية أنّ الفرق الأمنية \"اشتبهت في أحد الأشخاص لأنّه لم يكن يرتدي سترة موظفي المطار في أثناء اقترابه من طائرة شركة العال التي تُقِل الرئيس الإسرائيلي ومرافقيه\". يأتي ذلك في وقتٍ \"يشجع مجلس الأمن القومي الإسرائيليين الذين يحضرون الألعاب الأولمبية على تنزيل تطبيق قيادة الجبهة الداخلية المسؤولة عن الحماية المدنية\"، بعدما \"تلقى الرياضيون الإسرائيليون رسائل تهديد عبر البريد الإلكتروني على خلفية الحرب على غزة\"، وفق صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\".   \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذكرت \"القناة الـ 12\" الإسرائيلية أنّ \"الطاقم الإسرائيلي للأولمبياد ترافقه حماية غير مسبوقة، وإجراءات أمنية مشددة، بعد التهديدات التي تلقوها على حياتهم\".  وقد وصل هرتسوغ إلى فرنسا لحضور حفل افتتاح دورة الألعاب الأولمبية في باريس يوم الجمعة. وتعكس حادثته في مطار باريس حالة التوتر الكبيرة في الأوساط الإسرائيلية، سواءً لدى الجهات الرسمية، أو الجمهور، إزاء السفر إلى الخارج في ظل استمرار الحرب على قطاع غزة، وتزايد الغضب العالمي من المجازر التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي، ومن استضافة الأولمبياد للاعبين الإسرائيليين في خضم ذلك.  واتخذت فرنسا إجراءات استثنائية حشدت لها عشرات الآلاف من قوات الأمن والجيش لتأمين حفل افتتاح الأولمبياد الذي يقام على نهر السين، ويشمل ذلك تدابير لمنع هجوم محتمل بطائرات مسيرة حيث سيغلق المجال الجوي لمسافة تصل إلى 150 كيلومتراً حول باريس. وتقام ألعاب أولمبياد باريس الصيفية خلال الفترة الممتدة ما بين 26 تموز/يوليو و11 آب/أغسطس، وتبدأ منافسات دور المجموعات لكرة القدم للرجال في 24 من الشهر الجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأولمبياد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دورة الألعاب الأولمبية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأولمبياد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأولمبياد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمبياد باريس الصيفية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}