{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1034",
    "title": "قتلى وجرحى في انفجارين بمكتب لمكافحة الإرهاب في باكستان",
    "full_text": "الشرطة الباكستانية تعلن مقتل ما لا يقل عن 12 شخصاً في انفجارين في مكتب لمكافحة الإرهاب في باكستان. أعلنت الشرطة الباكستانية، أمس الاثنين، أن انفجارين هزا مستودعاً للذخيرة تابعاً لمكتب مكافحة الإرهاب في شمال غربي باكستان، ما أدّى لمقتل 12 على الأقل وإصابة أكثر من 50. ووفقاً للشرطة، فإن النيران اشتعلت في المستودع \"بسبب ماس كهربائي على الأرجح، ولا يوجد أي دليل على وقوع هجوم من الخارج حتى الآن\".  وتسببت الانفجارات داخل مركز شرطة مدينة كابال بوادي سوات (شمال غرب) في \"انهيار المبنى بكامله\"، بحسب خالد سهيل المسؤول في شرطة الإدارة المحلية لمكافحة الإرهاب. \n26 اب\n \n2 اب\n وقال قائد شرطة سوات، شفيع الله غندبور، إن الانفجارات نجمت من ماس كهربائي في قبو يحوي \"قنابل ومتفجرات أخرى\". وأضاف: \"ليس هناك ما يشير إلى أن ذلك نتج من هجوم خارجي أو انتحاريين\". ومنذ بداية العام، استهدف هجومان مركزين كبيرين للشرطة، ونسبا إلى حركة \"طالبان\" الباكستانية. وفي كانون الثاني/يناير، فجر انتحاري نفسه في مسجد داخل مجمع للشرطة في مدينة بيشاور شمال غرب البلاد،، ما أسفر عن مقتل أكثر من 80 شرطياً. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غربي باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد سهيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإدارة المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الله غندبور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيشاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}