{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1641",
    "title": "\"أورباكون\" القطرية ستبني محطتين لتوليد الكهرباء في العراق",
    "full_text": "شركة \"أورباكون\" القابضة القطرية، تشير إلى أنّ مشروع المولدات الكهربائية الذي ستنفذه في العراق سيكون بكلفة إجمالية تصل إلى 2.5 مليار دولار. أعلنت شركة \"أورباكون\" القابضة القطرية عن توقيع مذكرة تفاهم مع الهيئة الوطنية للاستثمار في العراق، لإنشاء وتطوير محطتين لتوليد الكهرباء بالشراكة بين القطاعين العام والخاص. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وبحسب بيان للشركة القطرية فإنّ \"المشروع يتضمن إنشاء محطتين لإنتاج الكهرباء بطاقة إنتاجية قدرها 2400 ميغاواط، بكلفة إجمالية تصل إلى 2.5 مليار دولار\". وأوضح البيان أنّ \"المشروع  يمتد لفترة 25 عاماً ويُمثّل ثمرة شراكة بين القطاعين العام والخاص\". يُذكر أنّ شركة \"أورباكون\" وقّعت في نيسان/أبريل الماضي، عقداً لإنشاء وتنفيذ محطة توليد كهربائية في ليبيا، بالشراكة مع السويدي المصرية بقدرة إنتاجية إجمالية 1044 ميغاواط وبقيمة  1.12 مليار يورو. \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أورباكون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورباكون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية للاستثمار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغاواط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أورباكون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويدي المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}