{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23e2",
    "title": "غضب واسع في الاتحاد الدولي للبرلمانات من اهانات المندوب الإسرائيلي لأبناء غزة",
    "full_text": "\nفي جنيف جدد المندوب الإسرائيلي في الاتحاد البرلماني الدولي أمام مئات النواب في الاتحاد الدولي للبرلمانات وصف الفلسطينيين في غزة بالحيوانات وهو ما أثار غضب الكثيرين في البرلمان وفيما طالبت جنوبُ أفريقيا بمناقشة عدم التزام \"إسرائيل\" بقرار المحكمة الدولية وقفت الدولُ الأوروبيةُ في وجهها وطالبت بإطلاق سراح المحتجزين الإسرائيليين دون الفلسطينيين.\n 11 كانون الثاني \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد البرلماني الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي للبرلمانات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبُ أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولُ الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}