{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fd4",
    "title": "\"بوليتيكو\": في ميشيغان.. بايدن سيدفع ثمناً بشأن موقفه من وقف النار في غزة",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، تقول إنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، سيدفع ثمناً سياسياً مع بعض الناخبين في ولاية ميشيغان، من خلال عدم الدعوة إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة. ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، اليوم الجمعة، أنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، وفريق حملته الانتخابية، يعلمان بأنّهما يدفعان ثمناً سياسياً مع بعض الناخبين، من خلال عدم الدعوة إلى وقف فوري لإطلاق النار في غزة. لكن داخل ولاية ميشيغان \"الحاسمة\"، وفقاً للصحيفة، فإنّ بعض الديمقراطيين يخشون من أنّ فريق الرئيس لا يقدّر عمق استياء الناخبين الأميركيين العرب والشباب، من ردّ فعل بايدن على الحرب، وهم يشعرون بالقلق من أنّه حتى التصويت الاحتجاجي المتوقع على نطاق واسع في الانتخابات التمهيدية، الأسبوع المقبل، \"لن يمنحهم نداء الاستيقاظ الذي يحتاجونه\". ونقلت \"بوليتيكو\" عن سيناتور الولاية، دارين كاميليري، الذي رفض الإفصاح عن الكيفية التي سيصوت بها في الانتخابات التمهيدية، يوم الثلاثاء، لكنّه يدعم وقفاً دائماً لإطلاق النار في غزة، قوله إنّه \"ما زال مندهشاً، لأنّهم لا يأخذون هذا الأمر على محمل الجد\". كما ذكّر كاميليري بما حصل في العام 2016، في إشارةٍ إلى فوز الرئيس السابق، دونالد ترامب، في الولاية. وأضاف: \"يبدو أنّ حزبنا الوطني، لا يستمع إلى قضايانا على الأرض، وإذا لم يغيّر الرئيس مساره، فلن أتفاجأ إذا خسر بايدن الولاية في تشرين الثاني/نوفمبر\". \n24 اب\n \n24 اب\n كذلك، ردّد خبير استراتيجي ديمقراطي في الولاية يدعم بايدن، المخاوف نفسها، قائلاً إنّ الديمقراطيين \"في ورطة لأنّه في كل يوم، مع استمرار العنف في غزة، تصبح استعادة هؤلاء الناخبين تحدياً أكبر لبايدن\". وأفادت الصحيفة بأنّه من المرجح أن تقدّم الانتخابات التمهيدية في ميشيغان، الأسبوع المقبل، أوضح صورة حتى الآن عن مدى انقسام الحزب الديمقراطي بشأن \"إسرائيل\" ورئاسة بايدن بشكل عام. \"لا يمكنك الاختباء، نتهمك بالإبـ.ـادة الجماعية\"... متظاهرون يقتحمون فندقاً يقيم فيه بايدن للمطالبة بوقف الحرب على غزة#بايدن #أميركا #تظاهرات_مع_غزة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7OMz0xtqEd \n\n وتمثّل ميشيغان، التي ارتقى بها بايدن إلى نافذة الترشيح المبكر العام الماضي، بحسب \"بوليتيكو\"، قطاعاً عريضاً من قاعدة الناخبين الديمقراطيين، من الأسر النقابية إلى \"كتلة تصويت سوداء كبيرة\"، لكنّ استطلاعاً تلو الآخر، يُظهر إشاراتٍ تحذيرية واضحة لبايدن مع قاعدته الانتخابية. وختمت الصحيفة بالقول، إنّ أولئك الأكثر حماساً للصراع بين \"إسرائيل\" و\"حماس\"، ينظّمون حملةً لتسجيل الاستياء من هذه السياسة، من خلال مطالبة الناخبين بالتصويت \"غير ملتزمين\" في الانتخابات التمهيدية الأسبوع المقبل. وفي السياق نفسه، ذكرت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية، أنّ إحجام بايدن عن الدعوة إلى وقف إطلاق النار في الحرب بين \"إسرائيل\" و\"حماس\"، يؤدّي إلى قيادة المزيد من الناخبين السود، إلى \"التشكيك في دعمهم للرئيس\". \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميشيغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشيغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيناتور الولاية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دارين كاميليري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاميليري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن الولاية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشيغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشيغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}