{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2629",
    "title": "\"الطريق لم ينتهِ بعد\".. قاليباف يعلن دعمه جليلي في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية في إيران",
    "full_text": "المرشح الرئاسي محمد باقر قاليباف، يعلن دعمه سعيد جليلي في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية في إيران، في مواجهة مسعود بزشكيان، داعياً القوى الثورية إلى دعم جليلي. أعلن المرشح للرئاسة الإيرانية محمد باقر قاليباف، دعمه للمرشح سعيد جليلي في الجولة الثانية من الانتخابات، التي انحصرت المنافسة فيها بين جليلي والمرشح الإصلاحي مسعود بزشكيان. ومع تشديده على الاحترام الشخصي لبزشكيان، في بيانٍ صادر عنه بعد إعلان النتائج الرسمية للجولة الأولى التي أظهرت خروجه من المنافسة بحلوله ثالثاً بعد بزشكيان وجليلي، طالب قاليباف في البيان القوى الثورية ومناصريها بالمساعدة في إيقاف التيار الذي تسبب بجزء مهم من مشكلات إيران الاقتصادية والسياسية، وعدم السماح له بالعودة إلى السلطة. وأكد قاليباف أنه تجاوز \"المنطق السياسي الذي كان يملي عليه البقاء في منصب رئيس مجلس النواب\"، وأعلن ترشيحه \"لإكمال الطريق الذي بدأناه مع السيد إبراهيم رئيسي\"، مشدداً على أن \"الطريق لم ينتهِ بعد\" وعلى ضرورة دعم انتخاب مرشح الجبهة الثورية سعيد جليلي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وعدّ قاليباف الانتخابات المقبلة علامة على الإيمان العميق للجمهورية الإسلامية الإيرانية وقائد الثورة الحكيم بالديمقراطية الدينية، ما يوفر فرصة التنافس بطريقة صحية وعادلة ليقوم الشعب باختيار ممثليه بمشاركة فعالة. ما الذي يتميز به المرشَحان المبدئيان، سعيد جليلي ومحمد باقر قاليباف؟الكاتب والمحلل السياسي مصطفى خوش جشم لـ #الميادين #إيران#إيران_الجمهورية_تستمر #الانتخابات_الرئاسية_الإيرانية pic.twitter.com/PgjBC5eaH2 \n\n بدوره، المرشح المنسحب علي رضا زاكاني، جدّد دعمه لجليلي، شاكراً جهود قاليباف وقاضي زاده وكل من دعمهما، وداعياً الجميع إلى بذل كل جهودهم للتشجيع على التصويت لصالح جليلي في الجولة الثانية. وكان رئيس  اللجنة الانتخابية الإيرانية، محسن إسلامي،أكد خلال مؤتمر صحفي لإعلان نتائج الانتخابات، اليوم السبت، أنّ نسبة المشاركة في الانتخابات بلغت نحو (24 مليون ناخب) ما نسبته 40%، حصل فيها بزشكيان على (10.415.991 صوتاً)،  وجليلي على ( 9.473.298 صوتاً)، مقابل (3.383.340 صوتاً) لقاليباف. وبحسب قانون الانتخابات الرئاسية في إيران، يتمّ إجراء جولة ثانية تقتصر على المرشحَيْن الحاصلَيْن على العدد الأعلى من الأصوات، إذا لم يحصل أيّ من المرشحين على أغلبية مطلقة (50+1 من الأصوات) في الجولة الأولى من الانتخابات. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى خوش جشم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضا زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الانتخابية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}