{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2154",
    "title": "الصحة الفلسطينية: شهيد برصاص الاحتلال في نابلس.. وكتيبة طولكرم تزف شهيدين",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية تفيد بارتقاء شاب برصاص الاحتلال الإسرائيلي شرق نابلس في الضفة الغربية، وكتيبة طولكرم تزف شهيدين بعد اقتحام قوات الاحتلال للمخيّم. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية، اليوم الأحد، بارتقاء الشاب أنس دويكات (26 عاماً) برصاص \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند حاجز بيت فوريك شرق نابلس في الضفة الغربية. عاجل| تغطية صحفية: الإعلان عن ارتقاء الشاب أنس جميل دويكات من بلدة روجيب؛ برصـ.ـاص الاحتلال على حاجز بيت فوريك، شرق نابلس. pic.twitter.com/jbLM2p07Ew \n\n وقالت وسائل إعلام فلسطينية إنّ \"قوات الاحتلال أغلقت حاجز بيت فوريك في إثر إطلاق نار في المنطقة\". بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى، الجناح العسكري لحركة التحرير الوطني الفلسطيني (فتح) في الخليل استهداف مقاوميها مستوطنة \"كرمي تسور\" بوابلٍ كثيف من الرصاص، مضيفةً أنّ \"المقاومين انسحبوا بسلام\". من جانبها، زفّت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين -كتيبة طولكرم- شهيدين ضحوا بدمائهم الطاهرة في مواجهة العدو الصهيوني، بعد اقتحامه المخيم وهما: الشهيد المجاهد محمد أحمد فايز العوفي (أبو سلطان)، والشهيد المجاهد نبيل عطا محمد عامر. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وفي وقتٍ سابق، اليوم، قالت مراسلة الميادين إنّ قوات الاحتلال انسحبت من المخيم بعد اقتحامها له لساعات واشتباكها مع المقاومة. وأقرّ إعلام الاحتلال بإصابة جندي إسرائيلي بجروح خطيرة في تبادل إطلاق النار في طولكرم. وكانت قوّة إسرائيلية خاصة اقتحمت المخيم، مدعومة بعددٍ كبير من الآليات. وقالت وسائل إعلام فلسطينية إنّ قوات الاحتلال دفعت بتعزيزات عسكرية إضافية، وفرضت طوقاً مشدّداً على المخيم، وسط اندلاع مواجهات عنيفة بين الشبان وجنود الاحتلال الذين أطلقوا الأعيرة النارية بكثافة. وحاصرت قوات الاحتلال أحد المنازل في حارة الشهداء داخل المخيم، ونشرت قناصتها في محيط المنطقة وعلى أسطح المنازل العالية بعد مداهمتها، في الوقت الذي حلّقت فيه طائرات مروحية، في سماء المدينة ومخيمها. من ناحيتها، أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني، مساء اليوم، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اعتقلت منذ مساء أمس السبت وحتّى مساء اليوم الأحد، 15 مواطناً على الأقل من الضّفة الغربية، بينهم أسرى سابقون، وتوزّعت الاعتقالات على محافظات رام الله، أريحا، نابلس، بيت لحم، الخليل، وطولكرم. وبذلك ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي، إلى أكثر من 7075، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن.  ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الضفة الغربية، بالتزامن مع عدوانه على قطاع غزّة، المستمر منذ 135 يوماً. يُشار إلى أنّ المستوى العسكري الإسرائيلي يحذّر من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنس دويكات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنس جميل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روجيب؛",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت فوريك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة التحرير الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أحمد فايز العوفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو سلطان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عطا محمد عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}