{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a24",
    "title": "ترجيح احتجاز كوريا الشمالية جندياً أميركياً بعد اجتيازه الحدود الكورية الجنوبية",
    "full_text": "قيادة الأمم المتحدة في شبه الجزيرة الكورية ترجّح احتجاز كوريا الشمالية أميركياً عبر حدودها مع جارتها الجنوبية، في أثناء دخوله المنطقة الأمنية المشتركة بين البلدين. رجّحت قيادة الأمم المتحدة في شبه الجزيرة الكورية، اليوم الثلاثاء، \"احتجاز مواطن أميركي لدى كوريا الشمالية\"، بعد عبوره الحدود الفاصلة بين الكوريتين. وكان الأميركي \"يشارك في رحلة إلى المنطقة الأمنية المشتركة\" بانموجوم، وهي القرية الحدودية في المنطقة منزوعة السلاح، والتي تفصل بين كوريا الشمالية وكوريا الجنوبية، ويحرسها جنود من كِلا البلدين. ونقلت صحيفة \"دونغ إيه إلبو\" الكورية الجنوبية، عن جيش سيؤول، أنّ \"الشخص هو ترافيس كينغ، وهو جندي من الدرجة الثانية في الجيش الأميركي\". وكتبت قيادة الأمم المتحدة في \"تويتر\" أن \"جندياً أميركياً عبر، من دون تصريح، خط ترسيم الحدود العسكرية، ودخل جمهورية كوريا الديمقراطية الشعبية في أثناء جولة تعريفية بالمنطقة الأمنية المشتركة\". A U.S. National on a JSA orientation tour crossed, without authorization, the Military Demarcation Line into the Democratic People’s Republic of Korea (DPRK). We believe he is currently in DPRK custody and are working with our KPA counterparts to resolve this incident. pic.twitter.com/a6amvnJTuY \n\n وأضافت القيادة: \"نعتقد حالياً أنّه (ترافيس كينغ) محتجز لدى جمهورية كوريا الديمقراطية الشعبية، ونعمل مع نظرائنا في الجيش الشعبي الكوري للتعامل مع هذه الواقعة\". من جهتها، قالت وزارة الدفاع الكورية الجنوبية إنّها \"لا تملك أي معلومات بشأن الواقعة\"، في حين لم يُعطِ البيت الأبيض والبنتاغون والخارجية الأميركية أي توضيحات. \n26 اب\n \n26 اب\n بدوره، أعلن وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، خلال مؤتمر صحافي أنّ \"أحد كوادرنا العسكرية كان في جولة ضمن منطقة خطة التماس بين الكوريتين، ونعتقد أنّه عبر المنطقة، وأنّه محتجز الآن لدى كوريا الشمالية، ونحن نحقّق في الموضوع\". وكان مسؤولون أميركيون أفادوا بأنّ الأميركي المحتجز هو جندي في الجيش، في حين لم تتضح أسباب عبوره الحدود، وكيفية قيامه بذلك، ولم يتبين ما إذا كان الجندي في الخدمة، بحسب ما نقلته وكالة \"أسوشييتد برس\"، عن المسؤولين الذين اشترطوا عدم الإفصاح عن هويتهم. وقال مسؤول أميركي، لم يتم كشف اسمه، لصحيفة \"واشنطن بوست\"، إنّه \"كان من المقرر مؤخراً أن يسافر الرجل المحتجز على متن رحلة إلى الولايات المتحدة، لكنه لم يستقلّ الطائرة مطلقاً\"، مضيفًا أن \"هذا كان قراراً متعمداً من أجل العبور\". وبحسب \"NK News\"، أفادت شاهدة على العبور بـ\"رؤية عنصر من مجموعتها يركض عبر الحدود\"، مضيفةً أنّ \"السلطات طلبت إلى الحاضرين عدم نشر أي صور عن الحادثة\". وهذه ليست المرة الأولى التي يعبر فيها أميركيون الحدود إلى كوريا الشمالية، إذ احتجزت بيونغ يانغ الأميركي أوتو وارمبير، خلال قيامه بجولة في البلاد. وتوفي وارمبير عام 2017، بعد أيام من إطلاق سراحه وعودته إلى الولايات المتحدة، في حالة غيبوبة.  وتأتي هذه الحادثة في وقت تشهد العلاقات بين بيونغ يانغ وواشنطن توتراً متزايداً، وخصوصاً بعد زيارة رئيس كوريا الجنوبية، يون سوك سول، للعاصمة الأميركية في نيسان/أبريل الماضي، بحيث صرح الطرفان بـ\"إعلان واشنطن\". وتضمّن الإعلان إجراءات لتعزيز التزام واشنطن \"الردع الموسع\"، من أجل الدفاع عن كوريا الجنوبية بكل ما لديها من القدرات العسكرية، بما في ذلك الأسلحة النووية. والأربعاء الماضي، أعلن الجيش الكوري الجنوبي أنّ كوريا الشمالية أطلقت صاروخاً باليستياً بعيد المدى، بعد أيام من تهديدها بإسقاط أيّ طائرة تجسس أميركية تنتهك مجالها الجوي. وبعد ذلك، ندّدت كوريا الشمالية بعقد مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة اجتماعاً بشأن اختبارها أحدث صواريخها الباليستية العابرة للقارات، مؤكدةً أنّها ستواصل الضغط من أجل الحصول على ردع نووي \"ساحق\"، حتى تتخلى واشنطن عن سياستها العدائية ضد بلادها. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بانموجوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونغ إيه إلبو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش سيؤول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترافيس كينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الديمقراطية الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترافيس كينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الديمقراطية الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الشعبي الكوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الكورية الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبنتاغون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسوشييتد برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NK News",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوتو وارمبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وارمبير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك سول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للعاصمة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}