{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a5f",
    "title": "طهران: نرفض اتهامنا بزعزعة أمن الملاحة الإقليمية",
    "full_text": "المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يشدد على رفض طهران الاتهامات بشأن زعزعة إيران أمن الملاحة الإقليمية، مؤكّداً أنّ هذه الاتهامات الأميركية تفتقد أيّ أهمية. رفض المتحدث باسم الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني الاتهامات بشأن زعزعة إيران أمن الملاحة الإقليمية، مؤكّداً أنّ هذه الاتهامات \"فاقدة لأيّ أهمية\". وأضاف كنعاني، في مؤتمر صحافي اليوم، أنّ الاتهامات الأميركية \"كاذبة وهدفها تشويش الرأي العام لإبعاد النظر عن دعمها للجرائم الصهيونية\". وأكّد أنّ الولايات المتحدة ليست في مكان يسمح لها باتهام الآخرين. وقد أصبحت \"مكروهة في العالم بدعمها اللامحدود للكيان\"، مضيفاً: \"لا أميركا ولا أيّ طرف آخر يحق له اتهام إيران بشأن زعزعة الاستقرار والأمن الإقليمي\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأشار إلى أنّ إيران تؤدي دوراً مهماً في \"تعزيز أمن الملاحة البحرية الإقليمية وتعمل بمسؤولية من أجل توفير ذلك\". وأمس، أكّد كنعاني أنّ \"اتهام إيران باستهداف مصالح الكيان الصهيوني في المنطقة له أهداف سياسية، ونحن لا نعير اهتماماً لهذه الاتهامات\"، قائلاً إنّ \"إجراءات فصائل المقاومة ضد مصالح الاحتلال شأن طبيعي\". وأضاف: \"اتهامات إسرائيل لإيران تأتي في إطار أهداف سياسية، وبهدف إظهار مظلوميتها وحرف الرأي العام عن الجرائم التي ترتكبها في غزة، وهي اتهامات لا تعنينا ولا تمت لنا بصلة\". وأمس الأحد، زعمت وزارة الدفاع الأميركية (البنتاغون) في بيان أنّ الطائرة المسيّرة التي استهدفت ناقلة مواد كيميائية السبت قبالة سواحل الهند \"أُطلقت من إيران\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}