{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2377",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nرغم القرار الدولي الداعي إلى وقف النار في غزة الاحتلال يرتكب مجازر جديدة تسفر عن عشرات الشهداء في رفح وغربي غزة والمقاومة تتصدى لاعتداءاته في شمال القطاع ووسطه\nوعلى جبهة جنوبي لبنان المقاومة الإسلامية تستهدف قاعدة ميرون الجوية ووعددا من مواقع الاحتلال وتجمعاته وتلحق أضرارا كبيرة في أفيفيم\nحزب الله يؤكد حصوله على صواريخ جديدة أكثر دقة وتعاظم قدراته التسليحية ووتيرة تخزين الذخائر لديه ويقول لن نترك غزة تقاتل وحدها ومستعدون للذهاب إليها لو سمحت الجعرافيا بذلك\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف مدمرتين وأربع سفن أميركية وبريطانية في البحر الأحمر واستهداف مواقع للاحتلال في أم الرشراش جنوبي فلسطين المحتلة\nإجراءات أمنية استثنائية لحماية الانتخابات البلدية في تركيا وأربعة ملايين لاجىء شكلت قضيتهم مادة أساسية في التنافس الانتخابي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}