{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12e3",
    "title": "روسيا: تحييد 670 عسكرياً أوكرانياً وصدّ هجمات على عدة محاور (فيديو)",
    "full_text": "القوات الروسية تتصدى لهجمات أوكرانية على عدة محاور وتدمّر آليات ومدرعات وتحيّد مئات الجنود الأوكرانيين في عمليات قتالية على الجبهة، وفي استهدافات في الخطوط الخلفية لمراكز تجمع ونقاط تحشيد أوكرانية. أعلنت وزارة الدفاع الروسية تدمير مستودعات وقود لقوات كييف بضربات صاروخية دقيقة، والقضاء على أكثر من 670 مقاتلاً من جنود كييف ومرتزقتها على عدة محاور. وفي البيان اليومي عن سير العملية العسكرية في أوكرانيا، أكّدت الدفاع الروسية أنّ قواتها صدّت 5 هجمات للقوات الأوكرانية على محور دونيتسك، وأنه تمّ القضاء على أكثر من 240 جندياً أوكرانياً، وتدمير مدفعية ذاتية الدفع من طراز Krab بولندية. وفي محور جنوبي دونيتسك، في منطقة فريمفسكي، صدّت القوات الروسية هجومين في دونيتسك، كما أحبطت أنشطة تخريب واستطلاع أوكرانية في زاباروجيا، وبلغ إجمالي خسائر العدو 235 جندياً أوكرانياً، بالإضافة إلى تدمير مدافع D-20 و Msta-B. وفي محور كوبيانسك، تمّ تصفية أكثر من 30 جندياً أوكرانياً، وكذلك على محور كراسني ليمانسك، حيث أحبطت القوات الروسية أنشطة مجموعتي تخريب واستطلاع في غابات سيريبريانسكي. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وتمّ صدّ هجمات لوحدات الألوية الميكانيكية 21 ، 42، 63 ، 67 الأوكرانية، والفوج الخامس عشر من الحرس الوطني الأوكراني، وتمّ القضاء على ما يصل إلى 115 جندياً أوكرانياً، وتدمير مركبة قتالية لنظام إطلاق صواريخ غراد المتعدد، ومدفعية ذاتية الدفع من طراز Akatsiya، ومدافع هاوتزر D-30. وفي محور خيرسون، تمّ تصفية ما يصل إلى 50 جندياً أوكرانياً، وتدمير مدافع هاوتزر Msta-B و D-20 و D-30. كما تمّ استهداف نقطة الانتشار المؤقت لأركان قيادة لواء المشاة الآلي 56، في مدينة كراماتورسك بجمهورية دونيتسك الشعبية، وتمّ استهداف مراكز القيادة والمراقبة لكتائب ألوية الهجوم الآلي 63 و 10 الأوكرانية، كما تمّ تدمير مستودع صواريخ وذخيرة لواء المدفعية 47 للقوات الأوكرانية في دونيتسك. وانتشرت مشاهد عبر وسائل التواصل في حسابات أوكرانية، تشير إلى أنّ المبنى المستهدف في كراماتورسك كان يضمّ بالفعل عشرات الجنود الأوكرانيين، وظهر في أحد مقاطع الفيديو بريطانيّ يقول إنّ \"جنوداً موجودون تحت أنقاض المبنى\"، كما احتملت حسابات أن يكون عدد من المرتزقة الأجانب قضوا في الهجوم الروسي. \n\n واعترضت أنظمة الدفاع الجوي 3 صواريخ كروز بريطانية طويلة المدى من طراز Storm Shadow، و6 قاذفات صواريخ HIMARS أميركية، أطلقتها القوات الأوكرانية، وتم إسقاط 8 مسيرات أوكرانية في لوغانسك ودونيتسك وزاباروجيا. كما نشرت وزارة الدفاع الروسية عدة مشاهد لاستهداف القوات الأوكرانية وصدّ هجماتها، وانتشرت مشاهد لاستهداف أرتال من الدبابات والمدرعات الأوكرانية بواسطة أسلحة مضادة للدروع، معظمها عبر مروحيات قتالية من طراز Ka-52 و Mi-28 الهجومية، في مناطق عدة من الجبهة. وكان الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أكّد، في خطاب الثلاثاء، أنّ القوات الأوكرانية \"فقدت 259 دبابة و780 عربة مدرعة منذ بداية ما يسمى الهجوم المضاد\"، مؤكداً ثبات القوات الروسية في مواجهة الهجمات الأوكرانية. وكشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، الإثنين، أنّ \"جيش أوكرانيا، بعد 3 أسابيع من شنه هجوماً مضاداً واسع النطاق ضد روسيا، يواجه مجموعة من التحديات المربكة، والتي تعقّد خططه، حتى في الوقت الذي يستخدم أسلحة متطورة جديدة قدّمها الغرب\"، موضحةً أنّ 17 مركبة قتال في سلاح المشاة، من طراز \"برادلي\"، قدمتها واشنطن إلى القوات الأوكرانية، تعرّضت للإعطاب أو التدمير. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريمفسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Msta-B",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمانسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غابات سيريبريانسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوحدات الألوية الميكانيكية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Akatsiya",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراماتورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراماتورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "HIMARS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Mi-28",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برادلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}