{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b40",
    "title": "روسيا: العثور على جثث القتلى الـ10 جراء تحطم طائرة بريغوجين",
    "full_text": "لجنة التحقيق الروسية تعلن العثور على جثث الضحايا العشر الذين قتلوا في تحطم الطائرة التي كانت تقل قائد مجموعة \"فاغنر\" يفغيني بريغوجين، إضافةً إلى الصندوقين الأسودين. أعلنت لجنة التحقيق الروسية، اليوم الجمعة، العثور على جثث الضحايا العشر الذين قتلوا في تحطم الطائرة التي كانت تقل قائد مجموعة \"فاغنر\" يفغيني بريغوجين، إضافةً إلى الصندوقين الأسودين للطائرة. وقالت اللجنة، إنّه \"تمّ العثور على جثث القتلى العشرة في مكان حادث (تحطم) الطائرة، ويتم إجراء فحوص جينية لتحديد هويتهم\"، مشيرةً إلى أنّ المحقّقين \"حصلوا على تسجيلات الرحلة\". \n26 اب\n \n24 اب\n وأضافت أنّهم \"صادروا مراسلات ووثائق الرحلة\"، لافتةً إلى أنّ \"المعاينة التفصيلية لمكان الحادث مستمرة\". وأشارت لجنة التحقيق إلى أنّ \"المحقّقين يقومون أيضاً بمصادرة العناصر والوثائق المهمة لتحديد جميع ملابسات تحطم الطائرة\"، مشدّدةً على أنّ \"التحقيق سيستمع بعناية إلى جميع الروايات المحتملة لما حدث\". ونشرت مؤسسة الطيران الفدرالية الروسية \"روس أفياتسا\"، يوم الأربعاء في 23 آب/أغسطس، قائمةً بأسماء ضحايا تحطم الطائرة المدنية في مقاطعة تفير الروسية. وبحسب المؤسسة، كان على متن الطائرة \"قائد مجموعة فاغنر يفغيني بريغوجين، ودميتري أوتكين، ويفغيني ماكاريان، وسيرغي بروبوستين، وألكسندر توتمين، وفاليري تشيكالوف، ونيكولاي ماتوسيف\". وكان يقود الطائرة ليفشين أليكسي، وكريموف روستان، والمضيفة راسبوبوفا كريستينا.  وأمس، أعرب الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، عن تعازيه لعائلات ضحايا حادثة تحطم الطائرة، مؤكداً أنّ \"التحقيقات جارية في ملابسات الحادثة\". وكانت وكالة النقل الجوي الفيدرالي الروسي، أعلنت، منذ يومين، أنّ بريغوجين قُتل خلال تحطم طائرة في شمالي العاصمة موسكو، في أثناء رحلة داخلية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطيران الفدرالية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روس أفياتسا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقاطعة تفير الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودميتري أوتكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويفغيني ماكاريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسيرغي بروبوستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وألكسندر توتمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وفاليري تشيكالوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونيكولاي ماتوسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفشين أليكسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكريموف روستان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راسبوبوفا كريستينا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة النقل الجوي الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}