{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2125",
    "title": "مقتل 53 شخصاً على الأقل في اشتباكات قبلية في بابوا غينيا الجديدة",
    "full_text": "شرطة بابوا غينيا الجديدة تعلن عن وقوع قتلى في عنف قبلي في المرتفعات الشمالية للبلاد، على بعد 600 كيلومتر شمال غربي العاصمة بورت مورسبي. أعلنت شرطة بابوا غينيا الجديدة، اليوم الإثنين، أن ما لا يقل عن 53 شخصاً قُتلوا في عنف قبلي في المرتفعات الشمالية للبلاد، في أحدث سلسلة من الوفيات الجماعية المرتبطة بالخلافات الطويلة الأمد في المنطقة. وقال مساعد مفتش الشرطة في البلاد، سامسون كوا، إن \"القتال، بدأ في الساعة 4 صباحاً من يوم أمس الأحد\"، وفقاً لوسائل إعلام محلية. ويُعتقد أن 53 شخصاً قُتلوا بالقرب من بلدة واباغ، التي تقع على بعد 600 كيلومتر شمال غربي العاصمة بورت مورسبي، ولم تكن ظروف الوفيات واضحة على الفور، لكن الشرطة قالت إنها تلقت تقارير عن إطلاق نار كثيف في المنطقة، بحسب وسائل الإعلام المحلية. كما يُعتقد أن الحادث مرتبط بنزاع بين أفراد من قبيلتي سيكين وكايكين، وتلقت الشرطة مقاطع فيديو وصوراً وحشية يزعم أنها من موقع الحادث. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقد أظهرت الفيديوهات جثثاً عارية وملطخة بالدماء ملقاة على جانب الطريق ومتكدسة في شاحنة نقل. يشار إلى أن حكومة بابوا غينيا الجديدة، تحاول استخدام قمع العنف والوساطة والعفو ومجموعة من الاستراتيجيات الأخرى للسيطرة على العنف، ولكن بنجاح محدود. ونشرت القوات المسلحة الحكومية نحو 100 جندي في المنطقة، ولكن كان تأثيرهم محدوداً وما تزال الخدمات الأمنية أقل عدداً وأقل تسليحاً مقارنة بالطرف الآخر. وتشتكي الشرطة بشكل خاص أن ليس لديها الموارد الكافية للقيام بالعمل، حيث أن الضباط يتقاضون أجوراً منخفضة لدرجة أن بعض الأسلحة التي تنتهي بأيدي أفراد العشائر تأتي من قوات الشرطة. وطالب معارضو رئيس الوزراء في البلاد، جيمس مارابي، اليوم الإثنين، بنشر المزيد من عناصر الشرطة واستقالة المفوض العام للشرطة. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بابوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بورت مورسبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بابوا غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامسون كوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واباغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بورت مورسبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيكين وكايكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بابوا غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الحكومية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيمس مارابي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}