{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25a6",
    "title": "مُوقِعاً طاقمها بين قتيل وجريح.. حزب الله يكمن لدبابة إسرائيلية في موقع \"المرج\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان ترصد دبابة إسرائيلية في موقع \"المرج\" وتستهدفها، وتنفّذ هجوماً ‏على أهداف في ثكنة \"زرعيت\".  أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، حزب الله، استهدافها دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية، كانت تتحصّن في موقع \"المرج\" العسكري التابع لـ\"جيش\" الاحتلال، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. وأكدت المقاومة، في بيانها، أنّ العملية نُفّذت بعد متابعة ورصدٍ لتحرّكات الاحتلال، إذ رصد المجاهدون ‏الدبابة، وكمَنوا لها، واستهدفوها خلال تحرّكها. وتابعت أنّ الاستهداف جرى بصاروخٍ موجّه أصاب الدبابة الإسرائيلية بشكل مباشر، ‏ما أدى إلى تدميرها وإيقاع طاقمها بين قتيل وجريح. \"#المقاومة_الإسلامية في لبنان في رصد دائم لتحركات جنود الاحتلال الإسرائيلي ومواقعه المستحدثة.\" مراسل #الميادين علي الأحمر #لبنان #الميادين_لبنان @AliSalmanahmar pic.twitter.com/AHfZm2QcFn \n\n كما أعلنت تنفيذها هجوماً ‏على أهداف في ثكنة \"زرعيت\" بالصواريخ الموجّهة وقذائف المدفعية. وقالت المقاومة الإسلامية في لبنان في بيانها إنّ \"هذا الهجوم الذي يأتي نصرة لغزة ورداً على الاغتيالات في المنصوري قبل أيام أسفر عن إصابة مباشرة في ثكنة زرعيت\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتحدّث مراسل الميادين في وقت سابق، عن تعرّض هدف عسكري إسرائيلي في محيط مستوطنة \"زرعيت\" لنيران مباشرة من لبنان، لافتاً إلى دوي صفارات الإنذار في مستوطنة \"مرغليوت\" ومناطق في الجليل الأعلى المحتل. كذلك، تحدّث مراسلنا عن اعتداءات إسرائيلية بالقصف المدفعي طالت بلدة حامول وأطراف بلدات: الناقورة، كفرحمام، والخيام. وكذلك غارة إسرائيلة على بلدة مركبا. وبالتزامن، اعترفت وسائل إعلام إسرائيلية بدوي صفارات الإنذار في خط المواجهة عند الحدود مع لبنان، وفي \"زرعيت\". صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، تحدّثت عن تصعيد المقاومة الإسلامية في لبنان عملياتها دعماً لغزّة ومقاومتها، ونقلت الواقع شمالي فلسطين المحتلة، حيث أنّ \"نهاية القتال في الشمال لا تبدو في الأفق بعد نحو 8 أشهر\". وذكرت أنّه، أمس، سُمعت صفارات إنذار كثيرة طوال الوقت، بعد صليات صاروخية وخشية من تسلل طائرات مسيّرة، مضيفةً أنّ الإسرائيليين  يستمرون في المعاناة من وتيرة صفارات الإنذار المرتفعة.  يوم مشتعل وعمليات نوعية نفّذتها المقاومة الإسلامية في لبنان أمس ضدّ مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية.التفاصيل مع مراسل #الميادين علي الأحمر #لبنان#الميادين_لبنان @AliSalmanahmar pic.twitter.com/R8QNE1SBeq \n\n وأقرّ إعلام الاحتلال بوقوع أضرار جسيمة في عدة نقاط في الشمال، مشيراً إلى أنّه تمّ تحديد سقوط قذيفة صاروخية، أمس، في \"كريات شمونة\" خلّفت أضراراً كبيرة في مبنى صناعي.  فيديو نشرته وسائل إعلام \"إسرائيلية\" يُظهر لحظة سقوط صاروخ على المنطقة الصناعية في مستوطنة كريات شمونة، اليوم.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/n9TVxswgZL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنصوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرحمام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي الأحمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الميادين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}