{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28ef",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": مؤامرة غامضة استدعت مكالمة نادرة من موسكو إلى البنتاغون",
    "full_text": "محادثة هامة وخطيرة جرت بين وزيري دفاع كل من الولايات المتحدة الأميركية وروسيا، تناولت معلومات روسية بوجود مخطط أوكراني للقيام بعمل عدواني على روسيا. كشفت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، عن تلقى وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن، طلباً \"غير عادي\" من متصل غير متوقع، في وقت سابق من هذا الشهر؛ \"كان نظيره الروسي يريد التحدث\". وأشارت الصحيفة في مقال نُشر على موقعها الإلكتروني، اليوم الجمعة، إلى أن وزير الدفاع الروسي الجديد، أندريه بيلوسوف، اتصل في 12 تموز/يوليو، بنظيره الأميركي لينقل إليه تحذيراً بعدما اكتشف الروس \"عملية سرية أوكرانية في طور الإعداد، ضد روسيا، كانوا يعتقدون أنها تحظى بمباركة الأميركيين\". وعليه، سأل بيلوسوف أوستن، وفقًا لمسؤولين أميركيين ومسؤول آخر اطلع على المكالمة: \"هل كان البنتاغون على علم بالمؤامرة؟ هناك احتمالية أن تزيد من حدة التوتر بين موسكو وواشنطن\". \n24 اب\n \n24 اب\n وقال مسؤولان أميركيان، بحسب \"نيويورك تايمز\"، إن مسؤولي البنتاغون \"فوجئوا بالادعاء، ولم يكونوا على علم بأي مؤامرة من هذا القبيل\"، وأن ما كشفه بيلوسوف، \"أخذ على محمل الجد بما فيه الكفاية، لدرجة أن الأميركيين اتصلوا بالأوكرانيين وقالوا لهم: إذا كنتم تفكرون في القيام بشيء من هذا القبيل، فلا تفعلوا\". وأشارت الصحيفة إلى أنه وعلى الرغم من اعتماد أوكرانيا العميق على الولايات المتحدة، فإن المسؤولين الأوكرانيين \"لا يتسمون بالشفافية دائماً مع نظرائهم الأميركيين بشأن عملياتهم العسكرية\"، والتي لم تحسن، بشكل ملموس، \"موقف أوكرانيا في ساحة المعركة، ولكنها خاطرت بتنفير الحلفاء الأوروبيين وتوسيع نطاق الحرب\". \"كل الأخطاء التي ارتكبت في #أوكرانيا لا يمكن أن تتحمله #الولايات_المتحدة، ستحمله لزلينسكي وتأتي بجنرال آخر معترف به وسط الجيش أن له شعبية\"مدير مكتب #الميادين في #موسكو مسلم شعيتو في #المشهدية#روسيا pic.twitter.com/6Zs045gxbR \n\n وفيما لا يزال من غير الواضح ما إذا كانت المؤامرة الأوكرانية هذا الشهر وشيكة الحدوث، وكذلك الشكل الذي قد تكون اتخذته، \"يقول مسؤولو البنتاغون، والبيت الأبيض إنه لم يحدث شيء حتى الآن، وقد رفضوا وصف المكالمة بالتفصيل لكنهم شددوا على ضرورة الحوار بين الخصوم\". وختمت الصحيفة الأميركية مقالها بالقول: \"إنّ هذه اللمحة النادرة لما وراء كواليس مكالمة حساسة بين وزيري الدفاع، توضح ما يدور في المحادثات الخاصة بين المسؤولين الأميركيين والروس، وكيف تحاول الولايات المتحدة وروسيا إدارة مخاطر التصعيد خلف الكواليس\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه بيلوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلوسوف أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسؤولان أميركيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء الأوروبيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لزلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}