{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b81",
    "title": "عضو \"كنيست\": \"إسرائيل\" تواجه كارثة اقتصادية.. نتنياهو أصبح خطراً علينا",
    "full_text": "عضو \"كنيست\" الاحتلال، ميكي ليفي، يتحدث عن \"كارثة اقتصادية\" تواجهها \"إسرائيل\" بسبب بنيامين نتنياهو الذي يتصرّف \"بطريقة مخيفة\".  قال رئيس لجنة مراقبة حكومة الاحتلال الإسرائيلي عضو \"الكنيست\"، ميكي ليفي، إنّ \"إسرائيل تواجه كارثة اقتصادية، بحيث أصبحت ميزانية الحكومة ميزانية نهب\"، فيما بنيامين نتنياهو \"يتصرف بطريقة ساخرة ومخيفة\". وفي التفاصيل، أوضح ليفي لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، أنّ حكومة الاحتلال \"أقحمت في ميزانية 2023، أشياء غير منطقية، كتخصيص أكثر من 600 مليون شيكل لتعزيز الهوية والثقافة اليهودية\"، متسائلاً عمّا إذا كانت \"معرفة الهوية\" تحتاج المال.   إضافةً إلى ذلك، فإنّ هناك \"وزارات غير لازمة في الحكومة\" بحسب ليفي، ففي السابق \"كان هناك أقل من 30 وزيراً، بينما يوجد الآن 38 وزارة، 10 منها على الأقل غير ضرورية\".  يأتي ذلك في وقتٍ \"من المفترض أن يذهب كل شيكل  إلى أهداف الحرب، بينما في هذه الحكومة لا أحد يهتم\"، وفقاً لعضو \"الكنيست\".  في هذا السياق، رأى ليفي أنّ \"ميزانية 2024 ستكون أسوأ، بحيث إنّ الأجيال القادمة سيستمرون في دفع الديون ولن يتمكنوا من الخروج منها\".  وإذ أكّد أنّ \"إسرائيل تتجه نحو كارثة اقتصادية\"، لفت إلى أنّ \"الناتج المحلي الإجمالي سينخفض، والعجز سيقفز، والدين الخارجي، الذي كان تريليون شيكل، سوف يزداد\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n من هذا المنطلق، نقل ليفي أنّ كل خطوات نتنياهو تهدف إلى \"الحفاظ على بقائه الشخصي، فهو يفكر بنفسه فقط\"،  مشيراً إلى أنّ \"هناك استياء تام من سلوكه\". كما شدّد على أنّ \"نتنياهو أصبح خطراً على إسرائيل\"، قائلاً إنّه \"يجب أن يرحل، ومن دون انتخابات، ليس لأنّه فقط غير مفيد، بل ويلحق الضرر بإسرائيل أيضاً\". وفيما يتعلق بتبكير الانتخابات، رأى ليفي أنّه \"يجب الذهاب إلى انتخابات بعد أكبر إخفاق منذ قيام إسرائيل\"، مضيفاً أنّ \"بيبي لا يمكن أن يستمر في كونه رئيس الحكومة\".  وكالة \"بلومبرغ\"، أشارت في هذا السياق، إلى أنّ  الحرب أصبحت أكثر تكلفة بالنسبة لـ\"إسرائيل\" ممّا كان متوقّعاً في البداية، وتفرض ضغطاً على المالية العامة.  وأضافت أنّ \"المنح المثيرة للجدل، هي التي أشعلت الجدل المحلي وأبقت الأسواق في حالة توتر، بينما يستعد وزير المالية بتسلئيل سموتريتش لتقديم خطط للعام المقبل\". وبحسب ما تابعت: \"يشتمل برنامج الإنفاق الإسرائيلي على ما يسمى بأموال الائتلاف، أو الإنفاق التقديري المخصص للأحزاب الخمسة التي تشكّل حكومة نتنياهو\". ولفتت إلى أنه \"سيتم تخصيص تحويلات قياسية بقيمة 14 مليار شيكل (3.6 مليارات دولار) تمت الموافقة عليها في أيار/مايو الماضي جزئياً للمدارس الدينية\"، موضحةً أنّ \"المشاريع المفضّلة الأخرى تشمل تطوير المستوطنات في الضفة الغربية المحتلة\". وفي حين أنّ المخصصات الخاصة، تمثّل جزءاً صغيراً من إجمالي الميزانية للفترة 2023-2024، إلاّ أنها أصبحت علامة على الأولويات المتنافسة في وقت تواجه فيه \"إسرائيل\"، أسوأ حرب لها منذ نصف قرن، وفق \"بلومبرغ\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميكي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميكي ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتسلئيل سموتريتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}