{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2030",
    "title": "إعلام إسرائيلي: تخوّفاً من العتمة جراء اتساع الحرب في الشمال.. تهافت على شراء مولّدات الطاقة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدّث عن وجود إقبال كثيف على شراء مولّدات الطاقة المنزلية في \"إسرائيل\" تخوّفاً من سيناريو العتمة. تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، عن وجود إقبال كثيف على شراء مولّدات الطاقة المنزلية في \"إسرائيل\" تخوّفاً من سيناريو العتمة. وقال مراسل القناة \"12\"، معيان بارتي، إنّ \"الحديث عن عتمة في أنحاء إسرائيل في حال اندلعت حرب في الشمال يشكّل ضغطاً على مستهليكن كُثُر، وهذا ما يجعل الناس ببساطة تبدأ بالتجهّز بمولّدات كهربائية على أنواعها\". وأشارت المراسلة إلى أنّ \"متاجر الكهرباء تضع مولدات الكهرباء عند المدخل فعلياً لأنّ العديد من الناس يشترونها، والطلب عليها مرتفع جداً في هذه الأيام\". وسائل إعلام إسرائيلية: سيناريو الحرب مع لبنان وما يلحقها من أضرار بإمدادات الكهرباء المنتظمة لأيام متتالية، تسبب بانقضاض الجمهور على المولدات، وأصبح المنتج الأكثر طلباً في \"إسرائيل\"، وكثيرون ينتظرون أياماً لاستلامه على الرغم من أن الحاجة إليه أثناء حالة الطوارئ ليست واضحة على… pic.twitter.com/CE39YCxDdD \n\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وفي السياق نفسه، ذكرت القناة \"كان\" أنّ \"في إسرائيل يستعدّون لعددٍ من فترات العتمة وانقطاع الكهرباء على مساحة تزيد عن 60% من مساحة إسرائيل\". ولفتت القناة إلى أنّ \"انقطاعات في الكهرباء ستستمر لنحو 48 ساعة، إضافة إلى ذلك انقطاعات محلية في الكهرباء من المتوقع أن تستمر، في هكذا سيناريو، حتى ثلاثة أسابيع\"، موضحةً أنّ \"إدارة استهلاك الكهرباء من شأنها أن تؤدي إلى فصل الكهرباء بين مرتين إلى ثلاث مرات في اليوم في كل منزل في إسرائيل\". وأشارت إلى أنّ \"ما يُقلق مسؤولي تشكيل الطوارئ في إسرائيل هو معالجة المرضى الموصولين بأجهزة تنفّس صناعي، وأولئك الذين يستعينون بأجهزة تنفّس، وذلك في حال حصول انقطاعات في الكهرباء واسعة وطويلة\".  وتشهد الجبهة الداخلية للاحتلال حالةً من الإرباك مع استمرار المقاومة الإسلامية في لبنان تنفيذها العمليات النوعية في اتجاه المواقع الإسرائيلية والمستوطنات نصرةً لغزة. ويخشى المستوطنون الإسرائيليون توسّع الحرب، ويستعدون لسيناريوهات سوداء ليس أولها أياماً متواصلة من الظلام الشامل نتيجة استهداف منشآت استراتيجية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان بارتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}