{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2128",
    "title": "روسيا: الجيش الأوكراني قصف مواقع لنا بقنابل كيميائية أميركية الصنع",
    "full_text": "مسؤول كبير في وزارة الدفاع الروسية يتحدث عن قصف القوات الأوكرانية مواقع روسية بقنابل كيميائية أميركية الصنع، وذلك خلال العام 2023. أعلن قائد قوات الحماية الإشعاعية والكيميائية والبيولوجية في وزارة الدفاع الروسية، الفريق إيغور كيريلوف، اليوم الاثنين، أنّ القوات المسلحة الأوكرانية استخدمت في العام 2023، قنابل كيميائية أميركية الصنع أُطلِقَت على الجنود الروس من طائرات مسيّرة. وقال كيريلوف إنه في 28 كانون الأول/ديسمبر 2023، تم إلقاء قنابل غازية مليئة بمادة \"سي أس\" أميركية الصنع، على المواقع الروسية في محور \"كراسني ليمان\"، من طائرات مسيّرة من نوع كوبتر. موضحاً أنّ لهذه المادة تأثيراً مهيّجاً على العينين والجهاز التنفسي العلوي، ويمكن أن تسبب حروقاً جلدية وشللاً في الجهاز التنفسي وسكتة قلبية، وهي تنتمي إلى فئة وسائل مكافحة الشغب الكيميائية. \n24 اب\n \n24 اب\n وكانت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية قد تحدثت أمس الأحد، بالتفصيل، عن صفقات السلاح الكبرى التي أبرمتها الولايات المتحدة مع أوكرانيا بسبب الحرب الروسية الأوكرانية، ونقلت عن وزارة الخارجية الأميركية إعلانها أنّ الولايات المتحدة حقّقت أكثر من 80 مليار دولار من هذه الصفقات خلال العام الماضي حتى شهر أيلول/سبتمبر. وتوقفت الصحيفة عند مفارقة تحصيل الولايات المتحدة للفوائد الاقتصادية المتأتية من الحروب من دون أن تضطر لخوضها بنفسها. ورأت الصحيفة أنّ المنظّرين لفكرة دعم أوكرانيا في الولايات المتحدة الأميركية، صاروا يقدّمون حجة أكثر دقةً حين يتحدّثون عن الفائدة الاقتصادية، بدلاً من الحديث عن الالتزامات الأخلاقية للولايات المتحدة. \n\n \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مواقع روسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الحماية الإشعاعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغور كيريلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيريلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي أس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبتر",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}