{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11e2",
    "title": "\"ذا إنترسبت\": واشنطن مستاءة من إنفاق المكسيك أموالها على مواطنيها",
    "full_text": "وثيقة استخبارية سرية تسلّط الضوء على السخط المتزايد من المسؤولين الأميركيين تجاه رئيس المكسيك، أندريس مانويل لوبيز أوبرادور. كشف موقع \"ذا إنترسبت\" الأميركي وثيقة استخبارية سرية للغاية، تم تسريبها، وجاء فيها أنّ الحكومة الأميركية تشعر بـ\"الإحباط\" من الرئيس المكسيكي، أندريس مانويل لوبيز أوبرادور. ولفتت الوثيقة المنشورة إلى أنّ أوبرادور يعطي الأولوية للإنفاق الاجتماعي لمصلحة شعبه، على حساب معالجة الأمور المهمة للولايات المتحدة. وأوضح الموقع أنّ جزءاً من سجلات استخبارية سرية تم تسريبه في منصة \"Discord\"، في وقت سابق من هذا العام، وهو يسلط الضوء على السخط المتزايد من جانب المسؤولين الأميركيين تجاه رئيس المكسيك، الذي فضل الإنفاق الاجتماعي على شعبه، بدلاً من أن ينفق على سياسات محاربة تهريب المخدرات التي تسعى من أجلها واشنطن. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n ولفت الموقع إلى أنّ الوثيقة، الصادرة عن مكتب مدير الاستخبارات الوطنية،  كشفت أنّ الميزانية الفيدرالية للرئيس لوبيز أوبرادور لعام 2023 تعطي الأولوية للإنفاق الاجتماعي ومشاريع البنية التحتية المميزة، بدلاً من الاستثمارات اللازمة لمعالجة القضايا الثنائية مع الولايات المتحدة، مثل الهجرة والأمن ومكافحة تجارة المخدرات. وجاء في الوثيقة المسربة أنّ من المحتمل أن يقوض استثمار لوبيز أوبرادور الضئيل في الهجرة والأمن ومكافحة المنظمات ذات الصلة بتجارة المخدرات، قدرة المكسيك على متابعة الالتزامات بوقف تدفق المهاجرين غير النظاميين إلى الولايات المتحدة، وتعزيز القدرة التنافسية الاقتصادية في أميركا الشمالية. ووفق ما نشره الموقع، فإنّ الوثيقة هي جزء من مجموعة من السجلات التي تم تسريبها إلى خادم \"Discord\"، ويُزعم أن جاك دوغلاس تيكسيرا، عضو الحرس الوطني الجوي، هو الذي نشرها عبر الإنترنت. يُذكَر أنّ رئيس المكسيك انتقد، في شهر آذار/مارس من هذا العام، دعوات بعض المشرعين الأميركيين إلى عمل عسكري في المكسيك ضد عصابات المخدرات، واصفاً المقترحات بأنها تهديدات للسيادة المكسيكية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريس مانويل لوبيز أوبرادور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا إنترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريس مانويل لوبيز أوبرادور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوبرادور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Discord",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدير الاستخبارات الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوبيز أوبرادور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوبيز أوبرادور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Discord",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جاك دوغلاس تيكسيرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرس الوطني الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}