{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fc3",
    "title": "روسيا: تدمير نقطة دفاعية أوكرانية في دونباس وإسقاط مسيرات",
    "full_text": "قائد وحدة دبابات في الجيش الروسي يعلن تدمير نقطة دفاعية أوكرانية في منطقة دونباس، والقوات الروسية تسقط وتدمر آلاف الطائرات والمروحيات والمعدات العسكرية الأوكرانية منذ بداية العملية الروسية. قال قائد وحدة دبابات في الجيش الروسي، صباح اليوم الأربعاء، إنّ القوات الروسية دمّرت نقطة دفاعية أوكرانية في منطقة دونباس. وأفاد قائد وحدة الدبابات الملقب باسم \"بحر\" لوكالة \"سبوتنيك\" بأنّ \"طاقم دبابة \"تي – 90 إم\" التابع لقوات الحرس الروسي في المنطقة العسكرية الغربية قام بتدمير نقطة دفاعية أوكرانية في منطقة دونباس\". وأضاف: \"أثناء التأمين، تلقينا إحداثيات الهدف، وخرجنا للقيام بالمهمة القتالية. قمنا بضرب قوات العدو الحية بواسطة تعديل النار من طائرة من دون طيار\". وأوضح أنّ النيران كانت موجهة نحو النقطة الدفاعية التابعة للعدو، التي كانت تبعد عن مواقع القوات الروسية مسافة كيلومتر واحد. \n26 اب\n \n26 اب\n وقال قائد وحدة الدبابات: \"قمنا بإطلاق 4 قذائف، وتم تدمير الهدف\". وتم تزويد دبابة \"تي – 90 إم\" بوحدة برجية جديدة تحمل مدفعاً بقطر 125 ملم، والتي توفر استخدام ذخائر حديثة ذات كفاءة عالية، إضافة إلى صواريخ موجهة تسمح بتدمير الدبابات والمركبات المصفحة الأخرى للعدو على مسافة تصل إلى 5 كيلومترات. بالتزامن مع ذلك، أعلنت وزارة الدفاع الروسية أن أنظمة الدفاع الجوي الروسية تمكنت من إسقاط 15 طائرة من دون طيار أوكرانية خلال الساعات الأربع والعشرين الماضية. وأفاد بيان الوزارة بتدمير ما مجموعه 411 طائرة عسكرية أوكرانية، و228 مروحية، و3849 طائرة من دون طيار، و415 منظومة صواريخ مضادة للطائرات، و8849 دبابة وآلية مصفحة قتالية أخرى، و1094 نظام سلاح رشاش راجم، و4655 قطعة من مدفعية الميدان والهاونات، و 9762 وحدة من المركبات العسكرية الخاصة منذ بدء العملية الخاصة. وتواصل القوات الروسية عمليتها العسكرية الخاصة، مستكملة تحرير المناطق الأربع التي انضمت إلى روسيا الاتحادية العام الماضي، وهي  جمهوريتا دونيتسك ولوغانسك الشعبيتان ومقاطعتا زاباروجيا وخيرسون. وحددت موسكو منذ إطلاق العملية يوم 24 شباط/ فبراير 2022 أهدافها بحماية سكان إقليم دونباس، والقضاء على التهديدات الموجهة إلى أمن روسيا، وإجبار أوكرانيا على الحياد العسكري، والقضاء على التوجهات النازية فيها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الحرس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة العسكرية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك الشعبيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}