{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c113a",
    "title": "إردوغان لمناصريه: سنمضي معكم بمئوية تركيا الجديدة",
    "full_text": "الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يخاطب مناصريه بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية التركية قائلاً: \"الديمقراطية ربحت والإعلام الغربي خسر\". قال الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، اليوم الاثنين، مخاطباً مناصريه في أنقرة إننا \"سنمضي معكم في المئوية التركية الجديدة\". إردوغان وصف خلال كلمته بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية العملية الانتخابية بأنها جرت بسلاسة، من دون مشاكل، مضيفاً أنّ الشعب وكّله بمهمة إدارة البلاد لـ5 سنوات أخرى. وشكر إردوغان الشعب التركي بكافة فئاته سواء المؤيدة له أو المعارضة، كما شكر كل من أسهم في إنجاح الانتخابات ولاسيما قوات الأمن التركية. الرئيس التركي #رجب_طيب_إردوغان بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية: أريد أن أشكر شعبي سواء من انتخبنا أو صوت ضدنا#الميادين #تركيا #تركيا_بوسفور_الخيارات pic.twitter.com/MXXOOxBzoC \n\n وتابع إردوغان \"فزنا في الجولة الأولى في البرلمان، وفي الجولة الثانية حسمت الرئاسة، وانتصرت تركيا والديمقراطية\"، مردفاً: \"سنواصل النضال ضد المنظمات الإرهابية ونؤكد بأنّه لم يخسر أحد في تركيا\". الرئيس التركي رجب طيب #اردوغان بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية:فزنا بالجولة الأولى في البرلمان وفي الجولة الثانية حسمت الرئاسة وانتصرت #تركيا والديمقراطية#الميادين #تركيا_بوسفور_الخيارات #رجب_طيب_اردوغان pic.twitter.com/jSr5VxV3sv \n\n وأضاف إردوغان أنّه وفقاً لحساباته فإنّ حزب الشعب الجمهوري أعطى أحزاباً مقاعد في البرلمان، رغم أنّهم لا يملكون 1 % من الأصوات. الرئيس التركي رجب طيب #اردوغان بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية:وفقا لحساباتي فإن حزب الشعب الجمهوري أعطى أحزاباً مقاعد في البرلمان وهم لا يملكون 1 % من الأصوات#الميادين #تركيا #تركيا_بوسفور_الخيارات #رجب_طيب_اردوغان pic.twitter.com/GrdiGXtlH3 \n\n ولفت إردوغان إلى أنّ \"الشعب التركي يعلم أنّ صلاح دميرتاش هو المسؤول عن مقتل 51 شخصاً من الكرد ونحن لن نسمح بأن يخرج من السجن لأنّ العدل أساس الملك\". وبشّر إردوغان مناصريه بمئوية تركيا \"الجديدة والقوية\"، معقباً أنّ كل العقبات التي وقفت ضد تركيا باتت من الماضي. الرئيس التركي رجب طيب #اردوغان بعد فوزه في الانتخابات الرئاسية:سنمضي معكم في المئوية التركية الجديدة#الميادين #تركيا #تركيا_بوسفور_الخيارات #رجب_طيب_اردوغان pic.twitter.com/8DbNp1JKld \n\n وأشار إلى أنّ \"حزبه أكسب تركيا خلال السنوات الماضية القوّة بفضل الشعب التركي\"، مؤكداً أنّ الديمقراطية ربحت وأنّ الإعلام الغربي خسر هو ومن وقف أيضاً مع المنظمات الغربية. وشدد الرئيس التركي أنّ \"تركيا تعرف مخططات الإعلام والمنظمات الغربية وأهدافهم وهي عرقلة تقدّم البلاد، لذلك فإنّ الشعب التركي لن يقبل بذلك\". وأشار إردوغان إلى أنّ حكومته ستتجه إلى تطوير اقتصاد البلاد ومعالجة التضخم وآثار الزلزال، مضيفاً: \"نحن الوحيدون لدينا القدرة على معالجة المشاكل في البلاد وليس المعارضة التي لم تقدّم سوى الوعود\". \n25 اب\n \n24 اب\n وكشف إردوغان أنّ بلاده عندما أنهت ديونها قطعت علاقاتها مع صندوق النقد الدولي وعلي باباجان يعلم ذلك. وصرّح الرئيس التركي بأنّ \"المعارضة كانت تريد أن تأتي بالديون من الخارج وذلك لو حصل فإنّه سيفتح البلاد على التدخلات الخارجية وهذا ما لا نقبل به\". وأفاد إردوغان بأنّ حكومته عملت في السابق وستعمل من أجل استخراج النفط والغاز التركيين. وعن موضوع اللاجئين، قال إردوغان \"نعمل على إعادة اللاجئين وقد أعدنا مليون لاجئ مؤخراً\". وأعلن الرئيس التركي بأنّه \"سيطوّر المجالات المتعلقة بالتكنولوجيا وسيزيد المستشفيات وسيستثمر في مجال الطاقة\". وعن العلاقات مع روسيا أعلن الرئيس التركي بأنّه سيزيد التعاون االاقتصادي مع روسيا وبأنّه سيطور القطاع السياحي والخدماتي. وشكر إردوغان مناصريه مجدداً لوفائكم، مضيفاً: \"نحن سنعمل من أجل هذا الوطن والرحمة للشهداء الذين قدموا أرواحهم في سبيل الوطن\". احتفالات أمام القصر الرئاسي بعد فوز #إردوغان بالانتخابات الرئاسية في انتظار \"خطاب النصر\" المرتقب#الميادين#تركيا_بوسفور_الخيارات#تركيا pic.twitter.com/AjixrcbhJr \n\n وأعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات في تركيا، أحمد ينار، اليوم الأحد، إعادة انتخاب رجب طيب إردوغان رئيساً للبلاد بشكلٍ رسمي. ينار قال إنّ النتائج الحالية تُشير إلى حصول إردوغان على 51.91% وكمال كليجدار على 48.09%. ومساء اليوم، أعلن إردوغان (69 عاماً)، فوزه في الانتخابات الرئاسية التركية، وذلك في الجولة الثانية.  وانطلقت احتفالات أنصار ومؤيدي الرئيس التركي رجب طيب إردوغان في شوارع تركيا، اليوم، بعد إعلان فوزه في الانتخابات الرئاسية للبلاد في ولاية جديدة. وشهدت المدن التركية احتفالات كبيرة بعد ظهور النتائج الأولية لجولة الإعادة من الانتخابات الرئاسية، والتي أظهرت فوز إردوغان، الذي حصل حزبه العدالة والتنمية وحلفائه على أغلبية برلمانية مريحة في الجولة الأولى. وتمنى مرشّح تحالف الشعب الجمهوري الخاسر، كمال كليجدار أوغلو، اليوم، أن يدعم الشعب التركي نضال التحالف من أجل إحلال الديمقراطية في تركيا. ولفت كليجدار أوغلو إلى أنّ \"الانتخابات التركية لم تكن عادلة\". يشار إلى أنه خلال الجولة الأولى من الانتخابات التركية، حُرم إردوغان بفارقٍ ضئيل من الحصول على أغلبية الأصوات، وأُجبر على خوض الجولة الثانية ضد منافسه كليجدار أوغلو. وتقدّم إردوغان حينها بنسبة 49.51%، وحصل منافسه كليجدار أوغلو على 44.88%، فيما حصل سِنان أوغان، المرشح الثالث، على 5.17%. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "jSr5VxV3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صلاح دميرتاش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلي باباجان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد ينار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات التركية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سِنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}