{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c210f",
    "title": "\"خشية أضرار ضخمة\".. رئيسة بلدية حيفا المحتلة تدعو إلى عدم دخول حرب ضدّ حزب الله",
    "full_text": "رئيسة بلدية حيفا المحتلة، عينات كليش، تُحذّر من الأضرار الضخمة التي ستلحق بالمدينة، إذا اندلعت حرب واسعة ضد حزب الله، مُطالبةً بعدم الدخول في مثل هذه الحرب. دعت رئيسة بلدية حيفا المحتلة، عينات كليش، حكومة الاحتلال الإسرائيلي إلى عدم دخول حرب ضدّ حزب الله، \"خشية إلحاق أضرارٍ ضخمة بالمدينة\". ونقلت وسائل إعلامٍ إسرائيلية عن كليش قولها إنّه \"ستكون هناك مناطق في المدينة يجب إخلاؤها\"، محذرةً  من أنّ \"أنفاق الكرمل ستتحول إلى فخ مميت\". وأضافت أنّه \"يجري العمل على فتح مراكز محصَّنة ومزوَّدة بالمولدات والمياه والصرف الصحي، في حال اندلعت جبهة مستمرة في الشمال\"، مفترضةً أن \"يصل إلى هذه المراكز عدد كبير من الأشخاص\". وكان رئيس \"الموساد\" الإسرائيلي السابق، داني ياتوم، أكّد، في وقتٍ سابق، أنّه ليس من مصلحة \"إسرائيل\" المبادرة إلى فتح جبهة حرب مع حزب الله في جنوبي لبنان. وفي السياق نفسه، قالت رئيسة حزب \"ميرتس\" سابقاً، زهافا غالؤون، إنّ \"إسرائيل لا تستطيع السماح لنفسها بالقتال في جبهتين\"، موضحةً أنّها تقصد \"الحرب الحقيقية\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأضافت: \"قالوا لنا إنّنا مستعدون للقتال في غزّة، ورأينا ماذا جرى. حالياً، لسنا قادرين. الآن، هناك نوع من سياسة الاستيعاب. نصر الله يحاول، ونحن نرد\".  وأشارت إلى أنّ دخول بيني غانتس وغادي آيزنكوت حكومة الطوارئ الإسرائيلية هدفه بالضبط \"منع تجرؤ\" وزير الأمن، يوآف غالانت، على المهاجمة في الشمال. يُذكر أنّ الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، أكد أنّ \"المقاومة تمتلك قدرات صاروخية هائلة ودقيقة، تمتدّ من كريات شمونة إلى إيلات\". وفي ردّ على وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، قال السيد نصر الله إنّ عليه أنّ \"يدرك أنّه إذا شنّ حرباً علينا، فإنّه سيكون لديه مليونا نازح من الشمال، وليس مئة ألفٍ فقط\".  وسبق أن أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حالةً من عدم اليقين والتوتر تسود الجبهة الشمالية، الأمر الذي يؤدي إلى عددٍ كبير من التكهنات بشأن الثمن الذي ستدفعه الجبهة الداخلية الإسرائيلية، في حال حدوث مواجهة مع حزب الله. ولفت الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ المزاج السائد بين \"الجمهور\" تغيّر إلى الأسوأ، فـمستوطنو الشمال باتوا يعرفون عواقب المعركة مع حزب الله، ولاسيما أنّ آلاف المنازل باتت فارغة أو متضررة، بصورة كبيرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داني ياتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الحقيقية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الطوارئ الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}