{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c078a",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تهاجم ثكنة \"زرعيت\" وتحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان ـ حزب الله ـ تعلن أنّ مجاهديها استهدفوا تجمعاً لجنود الاحتلال الإسرائيلي في مرتفع أبو دجاج قرب ‏ثكنة \"زرعيت\"، مؤكّدةً تحقيق إصاباتٍ مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله -، اليوم السبت، استهداف تجمعٍ لجنود الاحتلال الإسرائيلي في مرتفع أبو دجاج قرب ‏ثكنة \"زرعيت\" بالأسلحة الملائمة، وإيقاع ‏إصاباتٍ مؤكّدة فيه. بالتزامن، قال مراسل الميادين في جنوبي لبنان إنّ هناك إصابات بين قتيل وجريح بهجوم للمقاومة الإسلامية على موقع أبو دجاج قرب ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية. وفي سياقٍ متصل، أكد مراسلنا أنّ النيران تشتعل في عدّة أماكن بالقرب من موقع العبّاد الإسرائيلي، بعد وقوع انفجارين فيه، ناقلاً مشاهد إطلاق الاحتلال قنابل مضيئة فوق الموقع الإسرائيلي. \"النيران تشتعل بالقرب من موقع العباد الإسرائيلي بعد وقوع انفجار فيه\".مراسل #الميادين علي مرتضى #لبنان #الميادين_لبنان @aliimortada pic.twitter.com/QKXRROSYKX \n\n وأكّد مراسلنا في جنوبي لبنان حدوث غارةٍ جوية إسرائيلية استهدفت مرتفعات ⁧‫حلتا⁩، بالإضافة إلى غارةٍ جوية أخرى على أطراف قرية بيت ليف. وأعلنت قوة الأمم المتحدة الموقتة في جنوبي لبنان، الـ\"يونيفيل\"، أنّ مقرها العام أُصيب بقذيفة، مُضيقةً أنّها \"تعمل على التحقق من مصدرها\"، على وقع التصعيد العسكري بين حزب الله و\"إسرائيل\" في المنطقة الحدودية، تزامناً مع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وأفاد مصدر عسكري لبناني لوكالة \"فرانس برس\" بأنّ \"قذيفةً إسرائيلية خرقت السور الإسمنتي\" المحيط بمقر الـ\"يونيفيل\" في بلدة الناقورة الحدودية، مُشيراً إلى أنّ هذه المرة هي الثانية التي تطال فيها قذيفة مقر الـ\"يونيفيل\" خلال التصعيد الأخير. وقال مراسل الميادين في الجنوب إن الاحتلال استهدف قوات الطوارئ مرتين اليوم، مؤكداً سقوط جريحين من الكتيبة النيبالية ضمن قوات اليونيفيل بعد أن طالهم القصف الإسرائيلي. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n يأتي ذلك في الوقت الذي تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف المواقع الإسرائيلية على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، وتصيب أهدافاً مباشرة. واليوم، نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله -، مشاهد عملية استهدفت فيها دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية في محيط ثكنة \"أفيفيم\"، في 25 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، بالصواريخ ‏الموجّهة، محقّقةً إصابةً مباشرة. بالفيديو: عملية استهداف #المقاومة_الإسلامية لدبابة ميركافا صهيونية في محيط ثكنة أفيفيم بتاريخ 25-10-2023 بالصواريخ الموجهّة وإصابتها بشكل مباشر#طوفان_الأقصى #لبنان #الحدود_اللبنانية_الفلسطينية pic.twitter.com/QmCszgNlYW \n\n وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت مهاجمة عناصرها ثكنة \"أفيفيم\"، المتاخمة للحدود اللبنانية الفلسطينية، مشيرةً إلى استهداف دبابة إسرائيلية في الثكنة بصورة مباشرة بالصواريخ ‏الموجّهة، الأمر الذي أدّى إلى وقوع أفراد طاقمها بين قتيل وجريح.  ويوم أمس، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله -، مهاجمة موقع الصدح الإسرائيلي، بالصواريخ الموجّهة ‏والأسلحة الملائمة. وأعلنت المقاومة، في بيان آخر، أنها هاجمت عند الساعة الثالثة عصراً موقع \"مسكاف عام\" بالصواريخ الموجّهة ‏والأسلحة الملائمة. وأكدت أنّ المقاومين دمروا قسماً من التجهيزات الفنية في الموقع. ونشرت المقاومة الإسلامية مشاهد تشرح لماذا استهدفت المقاومة وسائط الجمع الحربي في مواقع الاحتلال الإسرائيلي، عند الحافة الأمامية، على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية. ونشرت المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد لاستهداف وسائط الجمع الحربي في الموقع البحري لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في رأس الناقورة. وأظهرت المشاهد استهداف المقاومة بالصواريخ الموجهة برجاً للاحتلال، تتركز فيه أجهزة الرصد والتجسس البصري واللاسلكي. وحققت الصواريخ إصابات مباشرة، وتمّ تدمير الوسائط التجسسية الموجودة في البرج. بالتزامن، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإطلاق صواريخ مضادة للدروع عند الحدود الشمالية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرتضى #لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "QKXRROSYKX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "⁧‫حلتا⁩",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة الموقتة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الطوارئ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكتيبة النيبالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات اليونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دبابة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}