{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ab3",
    "title": "\"سوناطراك\": شحنة الفيول المرسلة إلى لبنان انطلقت اليوم من الجزائر",
    "full_text": "باخرة \"عين أكر\" تغادر الميناء البترولي الجديد في ولاية سكيكدة شرقي الجزائر، متجهةً إلى لبنان، ومحمّلة بـ30 ألف طن من مادة الفيول التي أقرّها الرئيس، عبد المجيد تبّون، كإمدادٍ طارئ. غادرت باخرة \"عين أكر\" من الميناء البترولي الجديد في سكيكدة شرقي البلاد، صباح الخميس، محمّلةً بـ30 ألف طن من مادة الفيول، ومتجهةً إلى لبنان، تنفيذاً لأوامر الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبّون. وأوضح رئيس الوحدة المينائية للشرق الجزائري، حسين بلعابد، في تصريح إلى وكالة الأنباء الجزائرية، أن عملية شحن مادة الفيول على متن ناقلة الفيول \"عين أكر\" التابعة لشركة \"هيبروك\" للنقل البحري، وهي أحد فروع مجمّع \"سوناطراك\" للطاقة، انطلقت في الميناء البترولي لسكيكدة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقد تمت عملية الشحن وفقاً لبلعابد على مستوى الرصيف \"أن بي 2\" في الميناء البترولي لسكيكدة، مشيراً إلى أنه \"عقب انتهاء عملية الشحن تم انتظار بضع ساعات لاستكمال الإجراءات التقنية التجارية والإجراءات الأمنية قبل تحرير الباخرة وانطلاقها نحو وجهتها\". من جهته أكد مدير \"مُركّب تكرير البترول لسكيكدة\"، عبد الحميد مرابط، أن \"هذه الشحنة من الفيول الموجّهة إلى دولة لبنان تنتج على مستوى مصفاة سكيكدة ذات الطاقة الإنتاجية المقدرة بـ 16.5 مليون طن سنوياً\". يذكر أن هذه العملية تأتي تنفيذاً لتعليمات الرئيس الجزائري، عبد المجيد تبّون، الذي أمر بإمداد لبنان بالكميات اللازمة من مادة الفيول من أجل تشغيل محطات الكهرباء وإعادة التيار الكهربائي في البلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سكيكدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عين أكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكيكدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشرق الجزائري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين بلعابد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الجزائرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفيول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيبروك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوناطراك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الحميد مرابط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبّون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}