{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1596",
    "title": "بعد اضطراب العلاقات الثنائية.. رئيسة وزراء إيطاليا في باريس للمرة الأولى",
    "full_text": "للمرة الأولى في باريس، رئيسة الوزراء الإيطالية جورجيا ميلوني تتجه إلى فرنسا للقاء الرئيس إيمانويل ماكرون. تستعد رئيسة الوزراء الإيطالية جورجيا ميلوني، الثلاثاء، لزيارة فرنسا حيث سيستقبلها الرئيس إيمانويل ماكرون، للمرة الأولى بباريس، بهدف إعادة العلاقات إلى طبيعتها بعد أن شابها التوتر وتخللتها أزمات، خصوصاً بسبب ملف الهجرة. وفيما رأى مراقبون بأن ثمة إدراك لدى الجانبين بضرورة التحرك المشترك خصوصاً حيال قضايا مثل الحرب في أوكرانيا، اعتبر آخرون بأن الخلافات بين حزبيهما وبين رؤيتيهما لمستقبل أوروباK قد تؤثر على مساعي المصالحة. وفي هذا الشأن، صرح الناطق باسم الحكومة الفرنسية أوليفيه فيران عبر محطة \"سي نيوز\" أنّ \"إيطاليا هي ثاني أكبر شريك اقتصادي لنا وشقيقتنا الأوروبية\"، مشدداً على الإرادة المشتركة لإنجاز مشروع خط السكك الحديدية المثير للجدل، بين ليون وتورينو كدليل على \"أن العلاقات قوية كما في السابق\". \n23 اب\n \n13 اب\n وسرعان ما ظهرت التوترات إلى العلن، فعقب لقاء قصير غير رسمي في روما في تشرين الأول/أكتوبر بعيد تعيين ميلوني الفائزة بالانتخابات التشريعية، غذى ملف الهجرة هذه التوترات. ورفضت إيطاليا في تشرين الثاني/نوفمبر استقبال السفينة الإنسانية \"أوشن فايكينغ\" وعلى متنها 230 مهاجراً، ما دفع فرنسا إلى السماح لها بالرسو في موانئها، منددةً بالوقت نفسه بتصرف روما \"غير المقبول\".  وأثار وزير الداخلية الفرنسي، جيرالد دارمانان، في أيار/مايو الماضي، سخط إيطاليا عندما رأى أن ميلوني \"عاجزة عن تسوية مشاكل الهجرة التي انتخبت على أساسها\". لكن بموازاة ذلك، عملت الأوساط الدبلوماسية في البلدين، على إعادة نسج العلاقات باسم المصالحة، والتقى ماكرون وميلوني بمناسبة قمم دولية عدة، مع لقاء ثنائي استمر 45 دقيقة في هيروشيما، خلال قمة مجموعة العشرين في أيار/مايو باليابان. وسيحضر ماكرون وميلوني كذلك قمة المجلس الأوروبي في 29 و30 حزيران/يونيو، وقمة حلف شمال الأطلسي في فيلنيوس في 11 و12 تموز/يوليو. الجدير بالذكر أنّ رئيسة الوزراء الإيطالية تتجه إلى باريس في الأساس للدفاع عن ترشح العاصمة الإيطالية لاستضافة المعرض الدولي في 2030، في حين أن باريس تتقدم بدورها بطلب منافس. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجيا ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بباريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروباK",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوليفيه فيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون وتورينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوشن فايكينغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيرالد دارمانان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون وميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيروشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون وميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلنيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}