{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b70",
    "title": "استشهاد الصحافي إبراهيم محارب.. وقصف متواصل على مختلف أنحاء قطاع غزة لليوم الـ318",
    "full_text": "عدد الشهداء الصحافيين في قطاع غزة يرتفع إلى 169، بعد استشهاد الصحافي إبراهيم محارب، الذي عُثر على جثمانه بعدما فقدت آثاره من جراء استهداف الاحتلال مجموعةً من الصحافيين في خان يونس، السبت. استشهد الصحافي الفلسطيني، إبراهيم محارب، قرب مدينة حمد، شمالي غربي مدينة خان يونس، بحيث عُثر على جثمانه بعدما فقدت آثاره من جراء استهداف الاحتلال مجموعةً من الصحافيين في المكان، أمس السبت. \"الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهدافه الصحافيين، رغم أنهم عزل ويحملون الشارات الصحفية، وقد منعت الطواقم الطبية من الوصول إليهم\"نائب نقيب الصحفيين الفلسطينيين تحسين الأسطل لـ #الميادين#غزة #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/BLXdbYyHzN \n\n وباستشهاده، يرتفع عدد الشهداء الصحافيين الذين استهدفهم الاحتلال في قطاع غزة ضمن حرب الإبادة المتواصلة التي يشنّها إلى 169، بحسب ما أعلنه المكتب الإعلامي الحكومي في القطاع. ودان المكتب قيام الاحتلال باستهداف الصحافيين، محمّلاً إياه كامل المسؤولية عن ارتكاب هذه الجريمة، ومطالباً المجتمع الدولي والمنظمات الدولية وذات العلاقة بالعمل الصحافي في العالم إلى ردع الاحتلال وملاحقته في المحاكم الدولية على جرائمه المتواصلة. قتل الصحفيين في قطاع #غزة هو لإخفاء جرائم الاحتلال وإسكات الحقيقة.والد الصحافي إبراهيم محارب الذي استهدفه الاحتلال لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/PyeIzsHct0 \n\n بدورها، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة ارتفاع عدد الضحايا، الذين تم تسجليهم، إلى 40139 شهيداً و92743 جريحاً، منذ بدء حرب الإبادة الإسرائيلية ضدّ القطاع في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي. وارتكب الاحتلال 3 مجازر ضدّ العائلات، وصل منها 40 شهيداً و134 جريحاً إلى المستشفيات، خلال الساعات الـ24 الماضية، بحسب الوزارة. وفي غضون ذلك، لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، وسط تعذّر وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم، بسبب تراكم الأنقاض والقصف العنيف والمتواصل. \n25 اب\n \n20 اب\n يأتي ذلك بينما يواصل الاحتلال الإسرائيلي حربه على قطاع غزة، لليوم الـ318، مستهدفاً مختلف المناطق، حيث تسفر الاستهدافات عن مزيد من الشهداء والجرحى. وفي جنوبي القطاع، استهدفت مدفعية الاحتلال محيط مدينة حمد، شمالي غربي خان يونس، مدمّرةً عدداً من المباني. وفي شرقي خان يونس، وتحديداً في بلدة عبسان الكبيرة، ارتقى شهداء، بينهم سيدة وطفل، من جراء قصف اسرائيلي استهدف منزلاً. واستهدف الاحتلال أيضاً خزاناً للمياه في منطقة التعليم في وسط خان يونس، ما أدى إلى إصابة طفلين بجروح. وفي جنوبي القطاع أيضاً، أطلقت مروحيات الاحتلال النار بكثافة في منطقة حي تل السلطان، غربي مدينة رفح. أما في جنوبي غربي مدينة غزة، أطلقت آليات الاحتلال النار في محيط الكلية الجامعية. وفي وسط القطاع، استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي شرقي دير البلح، وأدى استهداف الاحتلال منزلاً في المدينة، التي أعلنها \"منطقةً آمنة\"، إلى وقوع شهداء ومصابين. ووصل 4 شهداء على الأقل، إلى جانب عدد من الإصابات، إلى مستشفى العودة من جراء استهداف الاحتلال جنوبي النصيرات، وسط قطاع غزة أيضاً. كذلك، أطلقت الآليات الإسرائيلية النار بكثافة قرب جسر وادي غزة، شمالي مخيم البريج. وفي شمالي القطاع أيضاً، قصفت طائرات الاحتلال أرضاً زراعيةً في منطقة بئر النعجة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم محارب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم محارب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم محارب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بئر النعجة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}