{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2436",
    "title": "روسيا: لن نبدأ المفاوضات مع أوكرانيا \"تحت الإملاءات\"",
    "full_text": "الخارجية الروسية تؤكّد أنّ موسكو لن تبدأ المفاوضات مع كييف \"تحت الإملاءات\".. والكرملين يشير إلى أن دول \"الناتو\" تحرّض أوكرانيا على مواصلة حرب \"عديمة المعنى\". أعلن نائب وزير الخارجية الروسي، أندريه رودينكو، الخميس، أنّ روسيا لن تتفاوض مع أوكرانيا تحت \"أيّ إملاء\"، وأنّ موسكو منفتحة على الحوار فقط في حال الأخذ بعين الاعتبار مخاوفها الأمنية. وخلال مشاركته بمؤتمر \"روسيا والصين: التعاون في حقبة جديدة\"، أعرب رودينكو عن امتنان بلاده لموقف بكين المتوازن بشأن الوضع في أوكرانيا في إطار العملية العسكرية الروسية. وأشاد بالقرار الذي اتخذه الصينيون بعدم المشاركة في مختلف المؤتمرات والمنتديات المتعلقة بتنفيذ ما يسمى بـ\"مبادرات كييف للسلام\"، واصفاً هذا القرار بـ \"المدروس\". كذلك، رحّب نائب وزير الخارجية الروسي باقتراح الرئيس الصيني لعقد مؤتمر دولي للسلام مع تفهّم ضمان المشاركة المتساوية لموسكو وكييف ومناقشة جميع الصيغ وليس مجرد صيغة واحدة للسلام، مضيفاً: \"نحن لم نرفض المفاوضات أبداً، وما زلنا منفتحين عليها، لكنّنا لن نفعل ذلك تحت الإملاء، بل مع الأخذ في الاعتبار مخاوفنا الأمنية بإطار الوقائع الحالية\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وفي هذا السياق، أكّد الكرملين أنّ دول حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" تحرّض أوكرانيا على مواصلة حرب \"عديمة المعنى\" مع روسيا، مشدّداً على أنّ دول \"الناتو\" تنوي مواصلة الحرب مع روسيا بالمعنى الحرفي والمجازي وأنّ لذلك ستكون عواقب. وأضاف: \"لا تستطيع جميع الدول داخل الاتحاد الأوروبي أن تسمح لنفسها بأن تكون مستقلة\"، لافتاً إلى أنّه في نهاية المطاف الضرر سيلحق بالدول التي سلكت طريق تصعيد التوترات على المسار الأوكراني. ومن المقرّر أن تعقد سويسرا مؤتمراً حول أوكرانيا يومي 15 و16 من حزيران/يونيو المقبل، بالقرب من مدينة لوسيرن، وتمّت دعوة نحو 160 دولة لحضوره، فيما روسيا لن تحضر هذه الفعّالية. وتعليقاً على ذلك، أكّد المتحدث باسم السفارة الروسية في سويسرا، فلاديمير خوخلوف، أنّ سويسرا لم ترسل دعوة إلى روسيا الاتحادية للمشاركة في القمة بشأن أوكرانيا؛ مشيراً إلى أنّ موسكو لن تشارك فيها بأيّ حال من الأحوال. وأضاف خوخلوف أنّ فكرة مؤتمر السلام روّج لها المنظّمون بقوة غير مقبولة بالنسبة لروسيا الاتحادية؛ لأن \"الحديث يجري عن خيار آخر للدفع بـصيغة سلام غير قابلة للتطبيق، ولا تأخذ في الاعتبار المصالح الروسية\". هذا وأشارت موسكو مراراً إلى أنّها مستعدة للمفاوضات، لكن كييف فرضت حظراً عليها على المستوى التشريعي. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه رودينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رودينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مبادرات كييف للسلام",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الصيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوسيرن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير خوخلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا؛",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوخلوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}