{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26ed",
    "title": "حلف \"الناتو\" يعيّن رئيس الحكومة الهولندية مارك روته أميناً عاماً",
    "full_text": "\"الناتو\" يعيّن رئيس وزراء هولندا أميناً عاماً، لحلف شمال الأطلسي، لمدة أربع سنوات مقبلة.   عيّن حلف شمال الأطلسي \"الناتو\"، اليوم الأربعاء، رئيس الوزراء الهولندي بالإنابة، مارك روته، أميناً عاماً للحلف. وجاء في بيان الحلف أنّ المجلس اختار روته خلفاً لينس ستولتنبرغ، بعدما سحب الرئيس الروماني، كلاوس يوهانيس، ترشيحه لصالح رئيس الوزراء الهولندي، الأسبوع الماضي. وأضاف البيان أنّ يوهانيس طلب من أعضاء مجلس الدفاع الوطني، إبداء رأيهم بشأن ترشيح روته، لمنصب الأمين العام لحلف الناتو\". \n1 اب\n \n18 تموز\n من جهتها، دعمت الولايات المتحدة، تعيين روته أميناً عاماً، بحسب منسّق الاتصالات الاستراتيجية في البيت الأبيض، جون كيربي.  وكانت واشنطن قد أعلنت علناً، دعمها لترشيح روته عدة مرات، سعياً منها لضمان تحديد ترشيح خليفة لستولتنبرغ على أبعد تقدير من خلال قمة الحلف المنعقدة في تموز/يوليو المقبل في واشنطن. وأوضح ستولتنبرغ في وقت سابق، أنه سيبقى في منصب الأمين العام، حتى 1 تشرين الأول/أكتوبر 2024، وتمت الموافقة على قراره. بدوره، استبعد المتحدّث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف، أن يتغيّر نهج الحلف حيال روسيا، بعد تغيير الأمين العام لحلف \"الناتو\". واعتبر أن الحلف بدُوَله الأعضاء، تحت القيادة الأميركية، يعمل بهدف قمع روسيا الاتحادية استراتيجياً، وفي الوقت الحالي يُعدّ هذا الحلف \"معادياً لنا\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارك روته",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كلاوس يوهانيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رئيس الوزراء الهولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوهانيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدفاع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحلف الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}