{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b87",
    "title": "مشاهد عملية القسّام في \"نتساريم\".. ماذا في دلالات توقيت نشرها؟",
    "full_text": "في ظل حديث بنيامين نتنياهو عن \"إنجازات في غزة\".. القسّام تنشر فيديو يوثق بعضاً من مشاهد عمليتها في \"نتساريم\" والتي ألحقت خسائر فادحة في صفوف قوات الاحتلال الإسرائيلية. أكد الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، أن نشر كتائب القسّام - الجناح العسكري لحركة حماس، لمشاهد عمليتها في \"نتساريم\" في هذا التوقيت هو رسالة للاحتلال في ظل حديث رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو عن \"إنجازات\". \"نشر كتائب #القسام لمشاهد عمليتها في نتساريم في هذا التوقيت هو رسالة للاحتلال في ظل حديث نتنياهو عن إنجازات\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين @DrHaniAlDali pic.twitter.com/udR0afJNQC \n\n وفي حديثه إلى الميادين، قال إنّ فيديو كتائب القسّام يؤكد أن إمكاناتها وعديدها وعتادها بخير، وأن عمليات التصنيع والتجنيد مستمرة، وأن حاضنتها الشعبية في أحسن حال. وشدد على أنّ المقاومة تقول بشكل واضح أنها انتقلت إلى العمليات المباشرة والمدّمرة، وتؤكد أن زمن المفاوضات وّلى ولا تفاوض إلا بالنار. أمّا عن الرسالة التي أرادت القسّام إيصالها من خلال إهداء عمليتها في \"نتساريم\" إلى روح الشهيد القائد إسماعيل هنية، قال الدالي إن هذا يؤكد أن \"دماء القادة الشهداء تشكل نوراً للمقاومة ولعملياتها\". وتابع أنها رسالة أيضاً أن \"دماء الشهداء تلاحق الاحتلال الإسرائيلي بمقاتلين جدد يذقون الاحتلال الإسرائيلي الويلات والهزائم\". ما الرسالة التي أرادت كتائب القسام إيصالها من خلال إهداء عمليتها في نتساريم إلى روح الشهيد القائد #إسماعيل_هنية؟ الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين@DrHaniAlDali pic.twitter.com/fDkKpM07QF \n\n ونشرت القسّام، الأحد، مشاهد من الإغارة على قوات الاحتلال الموجودة في محور \"نتساريم\"، جنوبي حي تل الهوا.  #بالفيديو | كتائب القسام تعرض مشاهد من الإغارة على قوات الاحتلال المتواجدة في محور \"نتساريم\" جنوب حي تل الهوى جنوب مدينة #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ISoVCoNzDk \n\n \nاليوم 17:06\n \nاليوم 05:46\n وأضاف الدالي أنّ لدى المقاومة الفلسطينية وسائلها في التدريب والتصنيع العسكري، مشيراً إلى أنّ تجنيد المقاومين الجدد تمّ في ظل الحرب، مشدداً على أنّ ساحة المعركة مفتوحة ومراهنة نتنياهو على الوقت والاستنزاف مراهنة خاطئة. \"لدى المقاومة الفلسطينية وسائلها في التدريب والتصنيع العسكري وتجنيد المقاومين الجدد تم في ظل الحرب\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين@DrHaniAlDali pic.twitter.com/rEfQ1sOhD9 \n\n الدالي أكد أنّ الجيل الفلسطيني هو جيل فولاذي يحمل روحاً جهادية ومقاومة وثائرة أكثر بأضعاف من الأجيال السابقة. \"نحن نتحدث عن جيل فلسطيني فولاذي يحمل روحاً جهادية ومقاومة وثائرة أكثر بأضعاف من الأجيال السابقة\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية هاني الدالي لـ #الميادين@DrHaniAlDali pic.twitter.com/9bk4JriwV9 \n\n وقال إنّ الحاضنة الشعبية الفلسطينية ترسل خيرة أبنائها للمقاومة بعكس ما يعيشه \"جيش\" الاحتلال الذي هو \"جيش\" مرتزقة ويرفض الخدمة. ونفذت المقاومة الفلسطينية، الأحد، سلسلة عمليات ضد قوات الاحتلال في تل الهوا وخان يونس، أبرزها استهداف القسام قوة إسرائيلية راجلة مكونة من 10 جنود بقذيفة مضادة للأفراد في محيط الكلية الجامعية في حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة. وتمكن مجاهدو القسام من تفجير عبوة برميلية وأخرى صدمية، في قوات الاحتلال المترجلة من الآليات غربي منطقة \"الحاووز\" غربي مدينة حمد شمالي مدينة خان يونس، وأوقعوهم بين قتيل وجريح.  كما استهدفت سرايا القدس - الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، بوابل من قذائف الهاون، تجمعاً لآليات  الاحتلال وجنوده في محيط حارة الجية في منطقة المطاحن، شمالي مدينة خان يونس.  من جانبها، كتائب شهداء الأقصى استهدفت بقذائف \"الهاون\" جنود الاحتلال وآلياتهم العسكرية في منطقة المطاحن، شمالي مدينة خان يونس. يأتي ذلك فيما تحاول قوات الاحتلال التوغل مجدداً في منطقة القرارة في خان يونس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيل فولاذي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحاووز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد شمالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}