{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16b8",
    "title": "حريق يؤدي إلى انقطاع الكهرباء في كافة أنحاء العراق",
    "full_text": "وزارة الكهرباء في العراق تعلن أنّ حريقاً في محطة كهربائية أدّى إلى انقطاع التيار الكهربائي عن كامل البلاد، وتؤكد أنّ العمل جارٍ من أجل إعادة التيار الكهربائي خلال الساعات المقبلة. أفادت وزارة الكهرباء في العراق، اليوم السبت، بأنّ الكهرباء انقطعت في عموم البلاد على إثر حادث حريق في محطّة البكر التحويلية الثانوية في محافظة البصرة. وقالت الوزارة في بيانٍ لها إنّ الحريق أدّى \"إلى انفصال الخطوط الناقلة\" بين وسط وجنوب البلاد و\"انفصال الوحدات التوليدية بمحطات الإنتاج\". ولفتت إلى أنّ العمل جارٍ لإعادة التيار \"خلال الساعات المقبلة\" وسط ارتفاعٍ كبير في درجات الحرارة. ويُعدّ ملفّ الكهرباء ملفاً حساساً في العراق، حيث يعيش سكانه البالغ عددهم 43 مليون نسمة بشكلٍ يومي انقطاعاً مُتكرراً للكهرباء قد يصل إلى 10 ساعات، ويزيد الأمر سوءاً ارتفاع درجات الحرارة حتى الـ 50 خلال الصيف. وأكّد المتحدّث باسم وزارة الكهرباء أحمد موسى لوكالة \"فرانس برس\" أنّ الانقطاع طال \"عموم العراق\". \n26 اب\n \n25 اب\n وفي وقتٍ لاحق، أوعز وزير الكهرباء زياد علي فاضل بـ\"بتشكيل لجنة تحقيقية عاجلة تتولى التحقيق وبيان أسباب الحريق الذي حصل في محطة البكر التحويلية الثانوية\"، وفق بيان صادر عن مكتبه. محطة البكر الكهربائية في البصرة تحترق لتعرض المنظومة الوطنية للإنطفاء التام في اغلب محافظات الوسط والجنوب!!في هكذا يوم لاهب وفي ذكرى عزاء ركضة طويريج وتواجد ملايين المعزين هل هو حادث عرضي؟هل هو عمل تخريبي مقصود؟نريد نفتهم من المسؤول عن تخرب المحطات بالزيارة !! pic.twitter.com/LuXpWnN6qK \n\n وعلى الرغم من أنّ العراق  بلدٌ غنيٌ بالنفط، لكن تعتمد المحطّات الكهربائية في العراق بشكلٍ كبير على الغاز المستورد من الخارج. ولعلاج انقطاع الكهرباء، تحتاج المحطات العراقية إلى إنتاج 32 ألف ميغاواط يومياً. لكن الإنتاج ما زال بعيداً عن ذلك، وإن وصل في بعض الأحيان إلى 26 ألف ميغاواط، وفق السلطات العراقية. وأطلق العراق وشركة \"توتال إنرجي\"، في وقتٍ سابق، في بغداد مشروعاً ضخماً بقيمة 10 مليارات دولار يهدف خصوصاً إلى توليد الكهرباء من الطاقة الشمسية ومن الغاز المحترق في الحقول النفطية. وفي حزيران/ يونيو الماضي، أعلنت شركة \"أورباكون\" القابضة القطرية عن توقيع مُذكّرة تفاهم مع الهيئة الوطنية للاستثمار في العراق، لإنشاء وتطوير محطتين لتوليد الكهرباء بالشراكة بين القطاعين العام والخاص. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد موسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد علي فاضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميغاواط",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توتال إنرجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أورباكون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القابضة القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية للاستثمار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}