{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fbf",
    "title": "رئيس كولومبيا: خوان غوايدو دخل البلاد بشكل غير نظامي لكننا لم نطرده",
    "full_text": "الرئيس الكولومبي غوستافو بيترو ينفي أن تكون سلطات بلاده قد طردت المعارض الفنزويلي خوان غوايدو رغم دخول كولومبيا بشكل غير نظامي. نفى الرئيس الكولومبي غوستافو بيترو، أمس الثلاثاء، أن تكون سلطات بلاده قد طردت المعارض الفنزويلي خوان غوايدو، لكنه اتهمه بدخول كولومبيا بشكل غير نظامي. \n24 اب\n \n23 اب\n وقال غوايدو يوم الإثنين، إنه طُرد من كولومبيا بعد ساعات قليلة على وصوله إلى بوغوتا للمشاركة في مؤتمر حول فنزويلا، وتعليقاً على تصريحات غوايدو، كتب بيترو على تويتر أمس الثلاثاء \"غوايدو لم يُطرد ويُفضَّل ألّا تظهر هكذا أكاذيب في السياسة\". وأشار إلى أنّه سُمح لغوايدو بالسفر إلى ميامي، حيث وصل الثلاثاء، \"لأسباب إنسانية رغم دخوله البلد (كولومبيا) بشكل غير نظامي\". وكشفت وزارة الخارجية الكولومبية، في وقت سابق، أنّ \"خوان غوايدو (المعارض المدعوم أميركياً في فنزويلا) ليس مدعواً إلى المؤتمر الدولي حول العملية السياسية في فنزويلا \"، الذي عقد قبل يومين. مشيرة إلى أنّ \"المؤتمر هو مكانٌ للاجتماع مع جزء من المجتمع الدولي\". \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوغوتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الكولومبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خوان غوايدو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}