{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2319",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف جنود الاحتلال في حرج \"راميم\".. وأجهزة التجسس في \"مسكاف عام\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدداً من المواقع العسكرية والمستوطنات في شمال فلسطين المحتلة، دعماً للمقاومة في غزة ورداً على الاعتداءات على المدنيين في لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم، عن استهدافها التجهيزات التجسسية في موقع \"مسكاف عام\" وإصابتها إصابة مباشرة. كما أكدت استهداف \"قوة ‏مشاة للعدو داخل خيمة في حرج راميم، بالأسلحة المناسبة وإيقاع أفرادها بين قتيل ‌‏وجريح\". وكانت المقاومة قد أعلنت، في وقت سابق اليوم الأربعاء، استهدافها انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط مستوطنة \"شتولا\" في الجليل الأعلى، وموقع \"رويسات العلم\" في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بقذائف المدفعية، وتحقيق إصابات مباشرة، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في غزّة وإسناداً لمقاومته.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقبل ذلك، استهدفت رداً على ‏المجزرة التي ارتكبها الاحتلال، في  الهبارية جنوبي لبنان، مستوطنة \"كريات شمونة\" وقيادة \"اللواء ‌‏769\" في \"جيش\" الاحتلال في المستوطنة. \"وصول جثامين الشهداء السبعة الذين ارتقوا في الغارة الإسرائيلية إلى جبانة #الهبارية\".مراسلة #الميادين أونلاين فاطمة فتوني.@ftounifatima@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/7TQERD6Cvk \n\n وكان حزب الله قد دان في بيان له، اليوم، \"بكلّ شدّة عدوان الاحتلال الإسرائيلي الآثم على المرضى والطاقم الطبي في مركز الجمعية الطبية ‌‏الإسلامية في الهبارية\"، مؤكّداً \"بشكلٍ قاطعٍ وحتمي أنّ ‏العدوان الآثم على بلدة الهبارية، لن يمرّ من دون ردٍ وعقاب\". وكانت الطائرات الإسرائيلية، قد استهدفت فجر اليوم، مركزاً للجمعية الطبية الإسلامية في الهبارية، ما أدّى لارتقاء 7 شهداء من المتطوعين في الجمعية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاطمة فتوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}