{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c176f",
    "title": "انتشال 901 جثة لمهاجرين غارقين قبالة سواحل تونس منذ بداية العام",
    "full_text": "تونس تواجه موجات قياسية من المهاجرين غير النظاميين هذا العام، وكوارث متكررة نتيجة غرق قوارب للمهاجرين من أفريقيا جنوب الصحراء، أثناء محاولتهم الوصول إلى السواحل الإيطالية. أعلن وزير الداخلية التونسي كمال الفقي، أمس الأربعاء، أنّ \"قوات خفر السواحل التونسية انتشلت 901 جثة لمهاجرين غارقين قبالة سواحلها بين الأول من كانون الثاني/يناير و20 تموز/يوليو العام الحالي\". وقال الفقي للبرلمان \"إنّ من بين 901 جثة عُثر عليها هناك 36 تونسياً و267 مهاجراً أجنبياً، في حين أنّ هوية الباقين غير معروفة\". وتواجه تونس موجات قياسية من المهاجرين هذا العام، وكوارث متكرّرة، نتيجة غرق قوارب للمهاجرين من أفريقيا جنوب الصحراء، أثناء محاولتهم الوصول إلى السواحل الإيطالية. وحلّت تونس نقطة مغادرة رئيسية في المنطقة للفارّين من الفقر والصّراع في أفريقيا والشرق الأوسط، بحثاً عن حياة أفضل في أوروبا. وتنطلق معظم القوارب التي تحمل المهاجرين من ساحل مدينة صفاقس الجنوبية. \n26 اب\n \n26 اب\n تركوا من دون ماء أو طعام في الصحراء... حرس الحدود الليبية يعثر على مهاجرين قرب الحدود مع تونس #الميادين_GO #تونس #ليبيا #المهاجرون pic.twitter.com/0bjDe5tZbi \n\n وتوافد آلاف المهاجرين الذين لا يحملون أوراقاً ثبوتية على مدينة صفاقس الساحلية، في الأشهر القليلة الماضية، بهدف السفر إلى أوروبا في قوارب يديرها مهرّبون مما أدى إلى أزمة هجرة غير مسبوقة في تونس.  وأظهرت بيانات رسميّة، أنّ نحو 75 ألفاً و65 مهاجراً وصلوا إلى  إيطاليا على متن قوارب حتى 14 تموز/يوليو الحالي، مقارنةً بـ 31 ألفاً و920 مهاجراً في الفترة نفسها من العام الماضي، وأكثر من نصفهم غادروا من تونس. ووقّع الاتحاد الأوروبي وتونس في تموز/يوليو الحالي، شراكة استراتيجية، تتضمن محاربة مهرّبي البشر، وتشديد الحدود البحرية في ظلّ زيادة كبيرة في عدد القوارب التي تغادر الدولة الواقعة في شمال أفريقيا إلى أوروبا. وقد وافقت، الأحد الماضي، عدّة دول مطلة على البحر المتوسط، ​​وأخرى من الشرق الأوسط، وأفريقيا، على خطوات لمحاولة إبطاء وتيرة الهجرة غير النظامية، ومعالجة بعض الضغوط التي تدفع المهاجرين إلى الخروج من بلادهم، ومحاولة الوصول إلى أوروبا. وندّدت الأمم المتحدة، هذا الشّهر، بمشروع قانون الهجرة الذي أقره البرلمان البريطاني، مؤكدة أن البند المتعلق بمنع المهاجرين الذين وصلوا إلى المملكة المتحدة بشكل غير قانوني من طلب اللجوء في هذا البلد \"يتعارض مع القانون الدولي\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الصحراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السواحل الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال الفقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل التونسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الصحراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السواحل الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صفاقس الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صفاقس الساحلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهرّبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وتونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}