{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06ee",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف مواقع للاحتلال بالصواريخ الموجهة وتحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن قصف مواقع الاحتلال الإسرائيلي في المطلة وبياض بليدا بالأسلحة المناسبة وحققت فيها إصابات مؤكدة. ومراسلة الميادين تفيد بأنّ المقاومة استهدفت موقعي ريشا والجرداح، وأنّ مدفعية الاحتلال تقوم بقصف عدة بلدات جنوبي لبنان. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان في بيان، اليوم الاثنين، أنّ مجاهديها \"استهدفوا التجهيزات الفنية لموقع المطلة الإسرائيلي بالأسلحة المناسبة، وحقّقوا فيها إصابات مباشرة\".  كما أعلنت المقاومة الإسلامية أيضاً أنّ مجاهديها \"استهدفوا التجهيزات الفنية والتجسسية لموقع ‏بياض بليدا بالأسلحة المناسبة\"، إضافة إلى \"استهداف دشم موقع بياض بليدا وحاميته أيضاً، وحقّقنا إصابات مباشرة\". واستهدفت المقاومة وفق بيانها التجهيزات الفنية لموقع رأس الناقورة البحري بالصواريخ الموجّهة. كما استهدفت موقع جل العلّام في الناقورة ‏بالصواريخ ‏الموجّهة، وحققت إصابات في دشم وتجهيزات الموقع.  وفي بيان لاحق، أعلنت المقاومة الإسلامية أنّ مجاهديها \"استهدفوا التجهيزات الفنية لثكنة برانيت ‏بالأسلحة المناسبة، وحقّقوا إصابات مباشرة في التجهيزات الفنية وفي دشم وحامية الثكنة\". وأفادت مراسلة الميادين في جنوب لبنان بأنّ صفّارات الإنذار أطلقت في مركز القوات الدولية العاملة في لبنان \"اليونيفيل\" في بلدة الناقورة، مشيرةً إلى سقوط قذيفة أطلقها الاحتلال الإسرائيلي بالقرب من منزل في بلدة شيحين، إضافةً إلى قصف مدفعي إسرائيلي في محيط منطقة اللبونة، وعلى أحراج بلدة يارين، جنوبي لبنان. وأشارت مراسلتنا إلى أنّ صواريخ المقاومة الإسلامية تستهدف موقعي ريشا والجرداح الإسرائيليين، لافتةً إلى استهداف موقع البحري الإسرائيلي بنيران مباشرة من لبنان. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n \"الاحتلال الإسرائيليّ يواصل اطلاق القذائف التي تؤدّي إلى اشتعال عدد من الحرائق في الأحراج\".مراسلة #الميادين فرح عمر من جنوب لبنان.@farah__omar@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/cxTiBsPsqH \n\n بدوره أفاد مراسل الميادين في جنوب لبنان، بأنّ المدفعية الإسرائيلية كثّفت من إطلاق القذائف المدفعية في محيط بلدة عيتا الشعب، جنوبي لبنان، مشيراً إلى أنّ ‏مروحية تابعة  للاحتلال أطلقت صاروخاً على أطراف بلدة علما الشعب، مقابل ثكنة حانيتا على حدود لبنان مع فلسطين المحتلة. من جهتها، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن دوي صفارات الإنذار في الشمال. وصباح اليوم، أفادت مراسلة الميادين بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي أطلقت عدّة قذائف وقنابل حارقة (الفوسفور)، صباح اليوم، على الأحراج المحيطة بموقع الراهب في عيتا الشعب جنوبي لبنان.  وأضافت أن قوات الاحتلال الإسرائيلي أطلقت أيضاً 15 قذيفة على منطقة المشرفة، جنوب الناقورة ما أدى إلى اشتعال عدد من الحرائق. وزفّت المقاومة اليوم، المجاهد منير يوسف عاشور \"أبو زينب\" من بلدة شقرا شهيداً على طريق القدس، بعد أن ارتقى أثناء أداء واجبه الجهادي. كما أكّدت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ مجاهديها اكتشفوا، بعد رصد دقيق، قوّة مشاة إسرائيلية في موقع المالكية ومحيطها، واستهدفوها ‏على الفور بالأسلحة المناسبة، مشيرةً إلى إيقاع الإصابات المؤكدة.  في المقابل، أقرّ الاحتلال اليوم بمقتل رقيب أول في \"الجيش\" الإسرائيلي على الجبهة الشمالية، معلناً أنّه قتل في إثر انقلاب دبابة في المنطقة، على حد زعمه. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشا والجرداح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الدولية العاملة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيحين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا الشعب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفوسفور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير يوسف عاشور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زينب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شقرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}