{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e03",
    "title": "مولدوفا تستضيف مناورات تشارك فيها قوات أميركية وبريطانية",
    "full_text": "مولدوفا تستضيف مناورة عسكرية تشارك فيها قوات خاصة أميركية وبريطانية ورومانية بين 27 آذار/مارس و7 نيسان/أبريل.  أعلنت مولدوفا، اليوم الاثنين، أنّها ستستضيف مناورات عسكرية بمشاركة وحدات من القوات الخاصة من الولايات المتحدة وبريطانيا ورومانيا. وقالت وزارة الدفاع المولدوفية، في بيان، إنّ المناورات ستجري في مراكز التدريب التابعة للجيش الوطني المولدوفي بين 27 آذار/مارس و7 نيسان/أبريل من العام الحالي. \n25 اب\n \n6 اب\n وأعلنت مولدوفا أنّ المناورات تهدف إلى إجراء تدريبات مشتركة وتبادل الخبرات بين جنود القوات الخاصة المولدوفية والرومانية والأميركية والبريطانية، وكذلك زيادة مستوى التشغيل البيني بين الوحدات المشاركة، وفق بيان مولدوفا . وأضاف البيان أنّ القوات الخاصة للدول الأربع ستجري عمليات إطلاق نار قتالية متقدمة، وكذلك تدريبات مظلية وغيرها من التدريبات، مع التخصص في مهام محددة. ولفت البيان إلى أنّه سيتم نقل المعدات العسكرية إلى مراكز تدريب الجيش المولدوفي لاستخدامها خلال المناورات العسكرية المذكورة. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مولدوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مولدوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع المولدوفية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الوطني المولدوفي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مولدوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الخاصة المولدوفية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مولدوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش المولدوفي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}