{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c292f",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nعشرات الشهداء في مجازر مستمرة في خان يونس، والقسام تعلن تفجير نفقين بقوتين إسرائيلييتين في رفح، والاحتلال يعترف بمقتل جندي وإصابة آخرين (2) بجراح خطرة في معارك جنوب غزة. \nإصابة ثلاثة جنود إسرائيليين قرب قلقيلية وكتائب القسام تنشر مشاهد للكمين المركب قرب جنين في الضفة الغربية. \nالاحتلال يعترف بفشله في اعتراض مسيّرات أطلقها حزب الله خلال هجوم جوي على مربض مدفعية في نافيه زيف أدى إلى عدد من الإصابات. \nالسيد عبد الملك الحوثي يؤكد أن الاعتداء على اليمن لن يُوقف العمليات العسكرية في البحار وفي عمق فلسطين المحتلة.\nمادورو يؤكد أن أقصى اليمين يحاول خداع نفسه والكذب والاحتيال وتقرير لـ CNN يؤكد أن النظام الانتخابي في فنزويلا قوي ويتيح للخبراء اكتشاف أي خطأ أو محاولة تزوير.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلييتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "CNN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}