{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2833",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"إسرائيل\" تشهد انحلالاً مؤسساتياً وتفككاً متقدماً في عهد نتنياهو",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تعلق، في افتتاحيتها، على سلسلة أحداث الشغب في قاعدة \"سدي تيمان\" ، ثم في قاعدة \"بيت ليد\"، مؤكّدةً أنّ ما جرى دليل على \"تفكك إسرائيل في عهد بنيامين نتنياهو\"، وعلى الانحلال المؤسساتي والفوضى\".  ذكرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، في افتتاحيتها الثلاثاء، أنّ سلسلة الأحداث في قاعدة \"سدي تيمان\" ، ثم في قاعدة \"بيت ليد\"، هي \"شهادة حية ومباشرة على العملية المتقدمة من تفكك إسرائيل في عهد بنيامين نتنياهو\". أتى ذلك بعدما اقتحم عشرات المتظاهرين من التيارات اليهودية اليمينية، بعضهم ملثمون وبعضهم ناشطون سياسيون، قاعدة \"سدي تيمان\"، ومركز المحكمة العسكرية في قاعدة \"بيت ليد\" الإسرائيلية، حيث كان يُحتجز 9 جنود إسرائيليين بعد اعتقالهم للاستجواب صباح يوم الاثنين، بتهمة ارتكاب انتهاكات والتنكيل بحق الأسرى الفلسطينيين، في سجن \"سدي تيمان\" العسكري السري، الذي يسمّى بـ\"غوانتنامو إسرائيل\".   معصوبو الأعين، مكبَّلون وأطرافهم تُبتَر بسبب الأصفاد.. طبيب في سجن \"سدي تيمان\" الإسرائيلي يفضح انتهاكات الاحتلال ضدّ معتقلين من غزة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/4T3fcPzn3a \n\n وأضافت \"هآرتس\" أنّ ما يؤكّد \"انتشار العفن في كل شيء\"، هي مسارعة رئيس لجنة الخارجية والأمن في \"الكنيست\"، يولي إدلشتاين، إلى الإعلان عن عقد جلسة نقاش اليوم بشأن اعتقال الجنود وسلوك المدعية العامة العسكرية والشرطة العسكرية. وعقّبت الصحيفة على ذلك قائلةً إنّ العالم \"مقلوب رأساً على عقب\"، مبديةً استعجابها من أنّ \"النيابة العامة العسكرية هي التي سيطلبون منها تقديم إجابات، وليس جنود الاحتياط الذين أساءوا إلى المعتقل، وتحصنوا في المكان ورفضوا الإخلاء بناءً على طلب الشرطة العسكرية، ولا أعضاء الكنيست الذين اقتحموا القاعدة، ولا الوزراء الذين هرعوا للتعبير عن دعمهم لجنود الاحتياط\".  في هذا السياق، أكّدت الصحيفة أنّ كل حلقة في السلسلة هذه تُشير إلى \"الانحلال المؤسساتي\". وأضافت أنّ \"إدانة نتنياهو لهذه الأحداث بعد ساعتين هي طريقته المعتادة في غمز أقصى اليمين\"، الذي \"فهم جيداً أنّه لا يوجد قانون ولا قضاء\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وخلصت \"هآرتس\"  إلى أنّ \"إسرائيل بقيادة نتنياهو فقدت السيطرة على أقصى اليمين\"، مؤكّدةً أنّ \"من يزرع الفوضى يحصد الفوضى\"، وأنّهم \"سيفككون إسرائيل نهائياً إذ لم يتم وقفهم\". كما تحدثت عن ارتقاء 48 أسيراً فلسطينياً داخل السجون الإسرائيلية، منهم 36 في سجن \"سدي تيمان\" في النقب، منذ بداية الحرب في السابع من أكتوبر.  وأظهرت مشاهد انتشرت عشرات الإسرائيليين يحاولون اقتحام مبنى المحكمة العسكرية لفكّ احتجاز الجنود الإسرائيليين المدانيين، على الرغم من تخفيف المحكمة لعقوبتهم بشكل كبير بسبب الضغوط التي مارسها اليمينيون، لا سيما الوزيران إيتمار بن غفير وبتسلئيل سموتريتش، لمنع معاقبتهم. \"إسرائيليون\" يقتحمون معتقل \"سدي تيمان\" احتجاجاً على التحقيق مع جنود.التفاصيل مع، مدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة، ناصر اللحام @nasserlaham4 pic.twitter.com/hAhAyZuCPm \n\n ودعا المتظاهرون قبالة معسكر \"بيت ليد\" رئيس أركان \"جيش\" الاحتلال، هرتسي هاليفي، إلى \"الاستقالة\"، وطالبوا بسجنه محل الجنود المحتجزين.  وفي إثر أحداث الشغب، أوقف \"جيش\" الاحتلال \"مداولات هامة بشأن التصعيد في الشمال\"، ووصف اقتحام القاعدة العسكرية في بيت ليد بأنه \"حادث خطير يشكل جريمة جنائية، ومسّ بأمن إسرائيل\".  رئيس الأركان والناطق باسم \"الجيش\" الإسرائيلي أكّد من أمام المحكمة العسكرية في \"بيت ليد\" أنّ \"هكذا أعمال تعرّض أمن إسرائيل للخطر\"، وذلك بعد قطع مداولات بشأن التصعيد في الشمال لمتابعة التطورات، وبعد نقل 3 كتائب تابعة للواء الناحال من قطاع غزة لتعزيز القوات خوفاً من محاولات اقتحام… pic.twitter.com/jUnYH2dxEm \n\n وعلّق زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، على الأحداث، قائلاً إنّها \"تجاوزت الخطوط الحمراء\"، مضيفاً: \"نحن لسنا على حافة الهاوية، بل نحن في الهاوية\".  بدوره، قال الصحافي، بن كاسبيت: \"اكتشفنا أننّا على بعد خطوة من حرب أهلية، بينما يقول نتنياهو إنّ إسرائيل على بعد خطوة من النصر المطلق\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوانتنامو إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلشتاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيابة العامة العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النقب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سدي تيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر اللحام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت ليد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن كاسبيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}