{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2958",
    "title": "لعبة بسيطة تفرح أطفال غزة",
    "full_text": "بسبب العدوان والحصار، يصنع الفنان الفلسطيني مهدي كريرة مجسمات دمى \"ماريونيت\" في خيمته من العلب المعدنية الفارغة من مخلفات المساعدات الغذائية للقطاع، ليقدم بها عروضا للأطفال النازحين.  يحاول الفنان الفلسطيني مهدي كريرة النازح من شمال غزة، ترك مسحة فرحٍ وحبور  على وجوه الأطفال . فرغم العدوان الإسرائيلي الذي يرتكب المجازر اليومية، وعلى أنقاض المنازل المدمرة بمدينة دير البلح وسط قطاع غزة، يجتمع أطفال نازحون حول الفنان، وهو يقدم عروضاً مسرحية بمجسمات دمى \"ماريونيت\". وإدخال الفرحة عبر عروضٍ فنية بسيطة قد يحاكي أحلام الأطفال وشغفهم، ليخفف عنهم معاناة الحرب ويمنحهم لحظات من السعادة والبهجة. وبسبب العدوان والحصار، يصنع الفلسطيني كريرة مجسمات دمى \"ماريونيت\" من العلب المعدنية الفارغة من مخلفات المساعدات الغذائية للقطاع، ليقدم بها عروضا للأطفال النازحين داخل خيمته القريبة من شاطئ البحر. مستغلاً موهبته لإسعاد الأطفال في #غزة، بالرغم من خسارته منزله وورشته الخاصة جراء القصف الإسرائيلي على القطاع، الفنان الفلسطيني مهدي كريرة يحول المعلبات الفارغة الى دمى مسرحية.#الميادين #المشهدية pic.twitter.com/HsLYEbfRlG \n\n ويستخدم كريرة أدوات بسيطة لإعادة تدوير المواد المتاحة، مثل العلب الفارغة والخيوط وقطع الكرتون، في محاولة لتقديم عروضه. ودمى \"الماريونيت\"، والمعروفة أيضاً بعروض العرائس المتحركة، هي مجسمات اصطناعية يتم التحكم في حركاتها من قبل أحد الأشخاص إما يدوياً أو عبر خيوط أو أسلاك أو عصي. وتستخدم الدمى على شكل أشخاص أو حيوانات أو نباتات أو أشياء أخرى، حيث تتقمّص أدواراً متنوعة ضمن مسرحيات تهدف إلى تقديم الترفيه والمرح للجمهور. يقول كريرة إنه \"رغم استشهاد أكثر من 60 فرداً\" من أبناء عائلته خلال حرب الإبادة الإسرائيلية على قطاع غزة، إلا أنه يواصل تقديم العروض المسرحية للأطفال. ويرى الفنان الفلسطيني أن في تقديم العروض للأطفال \"وسيلة لمنحهم لحظات ممتعة ومليئة بالبهجة في ظل ظروف الحرب القاسية\". و يأمل أن تساهم تلك العروض في \"توفير بعض السعادة والراحة للأطفال، وأن تساعدهم على نسيان معاناة الواقع ولو لفترة قصيرة\"، بحسب قوله. وأضاف قائلاً \"الأطفال يعيشون أوضاعا إنسانية صعبة من جرّاء الحرب والقتل والدمار على مدار الأشهر الماضية، لذلك وجب عليّ كفنان أن أساعدهم في تخطي هذه الظروف الصعبة\". بالعودة إلى بداية قصة مهدي، فهو منذ نعومة أظافره متيّم بعروض \"بوجي وطمطم\"، وبقيت فكرتها تلاحقه بإصرار، إلى أن استطاع قبل أعوام تقديم أول عرض له، لافتاً إلى أنّ أولى محاولاته كانت بوساطة \"دمية ليست بالمستوى المطلوب\"، لكنّه أدرك في الوقت ذاته أنّها بشرى تُنبئ ببوادر نجاح التجربة. تعلّم مهدي صناعة الدمى ذاتياً من خلال مشاهدة عدد كبير من المقاطع لمخططات صناعتها على موقع \"يوتيوب\"، ودعّم ما تعلّمه بالاستعانة بأراء أصدقائه الموجودين خارج فلسطين المحتلة من ذوي الخبرة، الأمر الذي حقّق لديه التغذية الراجعة لتطويع المواد الخام، كالأقمشة وعجينة الورق والجِبس، بالإضافة إلى مواد أخرى مُعادة التدوير، للوصول بدميته إلى خشبة المسرح مباشرة.  و كان صيت مهدي ومسرحه \"علم عزّوز\"، \"أنامل وحيد\"، \"أنا مش تمثال\"، \"كلام ريهام\"، \"نخلة الشر\"، \"كنوز القراءة\"، قذ ذاعا في قطاع غزة قبل العدوان، فقدّم العديد من العروض في المدارس والجامعات ومؤسسات المجتمع المدني، متنقلاً بين غالبية محافظات المدينة المحاصرة، ما سمح له أن يشاهد الحب والتشجيع في عيون جمهوره، الذي يطلب منه في كل مرة تقديم المزيد من العروض، خاصة في المدارس والمناطق المهمّشة. اقرأ أيضاً: \"الأونروا\": أكثر من مليون فلسطيني فقدوا منازلهم في غزة ونزوح 75% من السكان ومؤخرا، قالت وكالة الأمم المتحدة لغوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين “الأونروا”، إن أطفال قطاع غزة \"يواجهون الفواجع والصدمات كل يوم\".  وأشارت،  إلى أن فرقها بغزة، \"رغم التحديات المستمرة، تواصل تقديم دعم الصحة العقلية لأطفال غزة الذين يواجهون الفواجع والصدمات كل يوم\".وأضافت الوكالة الأممية: \"زملاؤنا بمدينة خان يونس جنوبي القطاع ينظمون اليوم أنشطة للأطفال غير المصحوبين بذويهم للسماح لهم باللعب مجدداً\".   \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مهدي كريرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريونيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي كريرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريونيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماريونيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي كريرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علم عزّوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأمم المتحدة لغوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الأممية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}