{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0afc",
    "title": "مستهدفةً تجمعات جنود الاحتلال ومقار قيادته.. المقاومة في غزة تواصل تصديها في محاور القتال",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستهدف قوات الاحتلال المتوغلة في عدّة مناطق في قطاع غزّة، وتكّبدها خسائر في مختلف محاور القتال، موثقةً استهداف تجمعات الجنود الإسرائيليين في شمالي القطاع ووسطه. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، عدّة استهدافات نفّذها مجاهدوها، اليوم الجمعة، مؤكدّةً استهداف ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة المحطة في مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة. وفي محور القتال في خان يونس أيضاً، أعلنت كتائب القسّام استهداف جرافةٍ إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\" في معارك شرقي المدينة،وأكّدت أنّ مجاهديها في المنطقة نفسها أوقعوا قوةً إسرائيلية راجلة في كمينٍ، جرى استهدافها فيه بعبوّةٍ مضادة للأفراد، لافتةً إلى أنه جرى الاشتباك مع من تبقى من أفراد القوة. وبقذيفة \"الياسين 105\" المضادة للتحصينات، استهدف المقاومون في بيت لاهيا، شمالي قطاع غزّة، قوةً إسرائيلية راجلة مكوّنة من 5 جنود تحصّنت في أحد المنازل، بحيث أكّدوا، بعد عودتهم من خطوط القتال، أنّهم اشتبكوا مع القوة، الأمر الذي أدى إلى إيقاع أفرادها بين قتيلٍ وجريح. كتائب القسام تنشر مشاهد استهداف قوة إسرائيلية راجلة مكونة من 5 جنود بقذيفة مضادة للتحصينات، والاشتباك معها شمالي غربي مدينة بيت لاهيا#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/KATMAg8a6t ونشرت كتائب القسّام، اليوم، مشاهد أظهرت التحام مجاهديها بقواتٍ إسرائيلية متحصّنة في منازل واقعة في قرية المُغراقة، شمالي المحافظة الوسطى في قطاع غزّة، حيث أظهرت المشاهد استهداف القوات بالقذائف والاشتباك معها من مسافةٍ قريبة. كتائب القسام تنشر مشاهد عن التحام مجاهديها بقوات العدو في قرية المغراقة شمالي المحافظة الوسطى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/1fM5CH2Jtw \n\n من جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجاهديها نفّذوا عملية استحكامٍ مدفعي ضد نقاط تجمعٍ لجنود الاحتلال في محور القتال أبو هولي، عبر عشرات قذائف \"الهاون\" من العيار الثقيل. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وتبنّت سرايا القدس دكَّ مجاهديها الحشود العسكرية لجنود الاحتلال وآلياته بوابلٍ من قذائف \"الهاون\" في محيط منطقة المطاحن، جنوبي مدينة دير البلح، وسط قطاع غزّة. وكشفت السرايا استهداف دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية بقذيفة \"RPG\" في حي القصاصيب، في مخيم جباليا للاجئين الفلسطينيين، شمالي قطاع غزّة.  وفي محور القتال شرقي مدينة خان يونس، قصفت السرايا حشوداً عسكرية إسرائيلية في محيط مسجد أبي هريرة وأرض أبو نويرة، بالإضافة إلى مقر قيادةٍ ميداني لقوات الاحتلال في منطقة الزنّة باستخدام الصواريخ وقذائف \"الهاون\".  وأعلنت سرايا القدس نجاح مجاهديها مجدداً في إسقاط طائرةٍ إسرائيلية من دون طيار في سماء وسط قطاع غزّة. وفي عمليةٍ مشتركة، أعلن عنها الإعلام الحربي لسرايا القدس تمكّن مجاهدي السرايا وكتائب القسّام من إيقاع 4 جنود إسرائيليين بين قتيلٍ وجريح، بعد اقتحام منزلٍ تحصنوا فيه شرقي جباليا، شمالي قطاع غزّة. بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى استهداف مقاتليها دبابةً إسرائيلية بقذيفة \"تاندوم\" في منطقة المحطة في مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزّة. وخاض مقاومو كتائب الشهيد أبي علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، اشتباكاتٍ ضارية مع قوات الاحتلال المتوغلة في محور الشيخ رضوان، شمالي مدينة غزّة، بحسب ما نشرت الكتائب، مؤكّدةً استهداف مقاوميها آليات الاحتلال بقذائف الـ\"RPG\". يُشار إلى أنّ عمليات المقاومة الفلسطينية واستهدافها تجمّعات القوات الإسرائيلية وآلياته، في كل محاور القتال في قطاع غزّة، تتواصل وتتصاعد بصورة ملحوظة، كما تواصل توثيق الاستهدافات والعمليات في اليوم الـ77 للعدوان الإسرائيلي المستمر.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو هولي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد أبي هريرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو نويرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الزنّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}