{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c30",
    "title": "الحوثي يكشف تهديدات أميركية بفتح الجبهات: لن تُثنينا عن مساندة فلسطين",
    "full_text": "عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، يكشف عن رسائل تضمنت تهديدات أميركية لليمن، ويجدد الموقف الثابت مع الشعب الفلسطيني.  أعلن عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، أن الولايات المتحدة الأميركية أرسلت، عبر سلطنة عُمان، تهديداً لليمن \"بتحريك الجبهات ضده\". وفي منشور له في منصة \"أكس\"، أكد الحوثي أنّ \"فتح المعارك وتحريك الجبهات هما أحد التهديدات الأميركية، التي تم إيصالها كرسالة أميركية، عبر عُمان، رداً على موقف الشعب اليمني المجاهد والرافض لإبادة أبناء غزة وحصارهم\". وأكّد أنّ أي مغامرة أو حماقة أميركية \"ستنتهي بالفشل\"، وأن شعب اليمن \"لن يثنيه أي تحرك للأعداء عن مهمته لنصرة غزة\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n فتح المعارك وتحريك الجبهات هي إحدى التهديدات الأمريكيةالتي تم إيصالهاكرسالةامريكية عبر عمانرداعلى موقف الشعب اليمني المجاهد الرافض لابادة أبناء #غزة وحصارهم ونقول لهم مصير أي مغامرةاوحماقة بتنفيذ التهديدالامريكي للشعب الفشل والخسرانولن يثنيه اي تحرك للاعداءعن مهمته لنصرةغزة \n\n وفي السياق، حذّر وزير الدفاع في حكومة صنعاء، اللواء محمد ناصر العاطفي، اليوم الثلاثاء، الولايات المتحدة وبريطانيا من محاولة التدويل والعسكرة للبحر الأحمر وبحر العرب وخليج عدن.  وذكّر بأن الملاحة في البحر الأحمر وبحر العرب \"مؤمَّنة ومستقرة\" بالنسبة إلى كل الوجهات حول العالم، باستثناء ملاحة السفن الإسرائيلية، أو تلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال في الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالإضافة إلى السفن الأميركية والبريطانية، \"كون بلديها يعتديان على اليمن وغزة\". وأكد أن الشعب اليمني \"لن تُرعبه الصواريخ والقنابل الأميركية المحرَّمة دولياً\"، ولن تثنيه الأساطيل وحاملات الطائرات والمدمرات عن القيام بواجباته تجاه فلسطين، ولاسيما في ظل العدوان المتواصل.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n22 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطنة عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}