{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c169d",
    "title": "أنظمة الدفاع الجوي الروسي تتصدى لهجوم صاروخي أوكراني غير مسبوق",
    "full_text": "\nفي دونيتسك أعلن الجيش الروسي مواصلة \"عملياته الهجومية\" في منطقة كوبيانسك حيث يسجل تقدماً بدأه قبل أسبوعين. وفي زاباروجيا دمرت القوات الروسية مركز قيادة اوكراني فيما قصف الطيران وحدات للقوات الأوكرانية في منطقتي خاركوف ولوغانسك.\n\n 23 حزيران 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيادة اوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}