{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19ea",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nبعد يوم حافل من التظاهرات والمواجهات، الانقسام الداخلي الإسرائيلي يصل إلى سلاح الجو في الجيش وبايدن يدعو نتنياهو إلى وقف تعديلاته القضائية. \nسلطات القرم تعلن إخلاء أربع مناطق بعد اندلاع حريق في ميدان للتدريب، والقوات الروسية تدمر أكبر مستودعات الأسلحة الاوكرانية في خيرسون وتتقدم في خاركيف. \nبعد اعتراضات أوروبية تقدمها الرئيس الفرنسي على تعيينها، الخبيرة الأميركية سكوت مورتون تتخلى عن منصبها الجديد في الاتحاد الأوروبي. \nالحارق الأخير لنسخة المصحف الشريف المتطرف \"سلونا موميكا\" يقول إن السلطات السويدية سحبت حمايته وهددته بمراجعة ملف لجوئه. \nكوريا الشمالية تطلق صاروخين بالستيين بعد ساعات من وصول غواصة أميركية إلى سواحل جارتها الجنوبية، واليابان تندد.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش وبايدن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سكوت مورتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلونا موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالستيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}