{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13dd",
    "title": "السجن المؤبّد لضابطٍ عراقي أُدين بقتل متظاهرين في احتجاجات 2019",
    "full_text": "محكمة عراقية تحكم بالسجن المؤبد بحق ضابط شرطة أُدين بتهمة قتل متظاهرين في مدينة الناصرية جنوبي العراق خلال موجة احتجاجات غير مسبوقة عمت البلاد في 2019. قضت محكمة عراقية، اليوم الأحد، بالسجن المؤبد بحق ضابط شرطة أُدين بتهمة قتل متظاهرين في مدينة الناصرية جنوبي العراق، خلال موجة احتجاجات غير مسبوقة عمت البلاد عام 2019. وفي تشرين الأول/أكتوبر 2019، اندلعت احتجاجات شارك فيها عشرات آلاف المتظاهرين في عموم البلاد واستمرت لعدة أشهر، وذلك تنديداً بتدهور البنى التحتية والفساد والبطالة. وقُتل أكثر من 600 متظاهر وجرح الآلاف خلال تلك الاحتجاجات. والأحد، حكمت محكمة الجنايات في محافظة ذي قار وعاصمتها مدينة الناصرية، بالسجن المؤبد على الرائد عمر نزار. وصدرت في الأشهر الأخيرة أحكام في قضايا تتصل بمقتل نشطاء وصحافيين خلال تلك الاحتجاجات. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وجاء في خلاصة الحكم  أنّ الرائد، عمر نزار، أُدين بتهمة \"قتل المجني عليهم مصطفى أحمد عبد المهدي وجماعته، وإصابة المشتكين محمد ياسر حسين وجماعته، في مدينة الناصرية بتاريخ 28 تشرين الثاني/نوفمبر 2019.  وحوكم نزار بتهمة قتل 21 شخصاً في 28 تشرين الثاني/نوفمبر 2019، عندما فرقت قوات أمنية اعتصاماً لمحتجين على جسر الزيتون بوسط الناصرية، وطاردتهم في المدينة بين الثالثة فجراً والحادية عشر صباحاً، بحسب ما ذكر مستشار محافظ ذي قار لشؤون الشهداء والجرحى، علي مهدي عجيل. ووفقاً للمستشار، فإنّ  حوالى 95 عائلة قدّمت شكاوى ضد الضابط بتهمة \"تورطه بقتل المتظاهرين على جسر الزيتون\"، وقد تم الاستماع لمئة شاهد. ودفعت الاحتجاجات التي عمت العراق وتخللتها أحداث دموية، بينها مجزرة جسر الزيتون، إلى استقالة رئيس الوزراء آنذاك عادل عبد المهدي من منصبه. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الناصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد المهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد ياسر حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جسر الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوسط الناصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي قار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهدي عجيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جسر الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جسر الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عادل عبد المهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}