{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19fc",
    "title": "لماذا سيؤدي الصراع الأوكراني إلى تفكيك \"الناتو\" ونهج بايدن؟",
    "full_text": "موقع \"كاونتر بانش\" الأميركي يتحدث عن تأثير الحرب الغربية ضد روسيا على حلف شمال الأطلسي وعلى الإدارة الاميركية، ويقول إن الهزيمة  العسكرية الوشيكة لبايدن في أوكرانيا، ستكفل التدمير الفعال لحلف الأطلسي. نشر موقع \"كاونتر بانش\" الأميركي، مقالاً للكاتب  راديكا ديساي، يتحدث عن تأثير الصراع الأوكراني على حلف شمال الأطلسي وعلى نهج الرئيس الأميركي جو بايدن. وفيما يلي نص المقال منقولاً إلى العربية:  الحرب بالوكالة على روسيا، تشكل أساس السياسة الخارجية لإدارة الرئيس الأميركي جو بايدن، تحت شعار  توحيد \"الأنظمة الديمقراطية\"، بمواجهة \"الدول الاستبدادية\"، وفي مقدمتها الصين وروسيا. ويتباهى بايدن، بانتظام الحلفاء الكامل خلف بلاده، كما لم يحدث من قبل. على الرغم من أنّ معظم هؤلاء أعضاء في حلف \"الناتو\". مع ذلك، كانت الانقسامات حقيقية بين الحاضرين في قمة الأطلسي الأخيرة في فيلينوس_ليتوانيا، على وقع التطورات في الحرب الأوكرانية التي تهدد استراتيجيية بايدن، وبقاء حلف \"الناتو\" أيضاً، الذي لم يستطع قادته من الاتفاق على من يخلف ينس ستولتنبرغ في منصب الأمانة العامة. حضر قادة اليابان ونيوزيلندا وكوريا الجنوبية قمة \"الناتو\" للعام الثاني، بينما أكد البيان الختامي على مخاوف الحلف من \"التحديات المنهجية التي تفرضها جمهورية الصين الشعبية على الأمن الأوروبي والأطلسي. لكن، الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون قاد معارضة (لا يستهان بها)، بشأن تأسيس وجود دائم للحلف في منطقة شرق آسيا. والمثير، بينما وعد الأعضاء بزيادة الإنفاق الدفاعي والإنتاج العسكري، وتعهدوا بالعديد من الالتزامات لدعم حرب أوكرانيا مع روسيا، فشل الحلف بدفع طلب أوكرانيا للانضمام إلى صفوفه، وأثبت عدم استعداده حتى للالتزام بجدول زمني لضم كييف. ووصف الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلنسكي، سلوك \"الناتو\" بالعبثي، ووصفته الإدارة الأميركية في المقابل بأنه جاحد. \n26 اب 13:55\n \n26 اب 12:54\n لا يزال الأوربيون، غير واثقين بشأن احتمالية فك الارتباط بين الولايات المتحدة والقارة العجوز، في حال فوز دونالد ترامب بالانتخابات الرئاسية المقبلة، أو بشأن الخلافات مع الصين، ولو تم غض النظر عن هذه المخاوف المشروعة، تتزايد التقديرات بأنّ بايدن، على وشك خسارة رهانه العسكري في أوكرانيا. ولا بد أن يؤدي ذلك إلى إنهاء جوهر مشروعه، لتوحيد المنظومة الغربية خلف التبعية  لبلاده. إن وحدة منظمة \"الناتو\"، تفرض جهوداً على الدوام، وهي اليوم أكثر صعوبة من الأمس، خاصة مع تراجع موضوعي لهيمنة وقوة الولايات المتحدة، خلال العقود الأخيرة في القوة العسكرية التي بلغت ذروتها بالإخفاقات من أفغانستان إلى غيرها من المناطق. وهذا يتطلب من أعضاء \"الناتو\" فهم المادة 5 من قانون منظمتهم، والتي تم التبجح بها بضراوة، عن إنّه  إذا تعرض أي طرف لهجوم،  فـ \"يجب اعتباره هجوماً على  الجميع\". مع ذلك، إذا كانت الدول تعتقد أن هذا يلزم جميع الأعضاء بالاندفاع للدفاع عن المعتدى عليهم بكل ما لديه، فعليه أنّ يفكر مرة أخرى. فالمادة المذكورة تتضمن أيضاً، أنّ كل حليف يحدد كذلك الطريقة التي سيساعد من خلالها زميله في المنظمة الأطلسية، وما يراه من إجراءات ضرورية. يتبين من هذا، أن التضامن مع المعتدى عليه من \"الناتو\" سيحوله إلى وليمة متحركة، تحت رحمة ما يراه زملائه ضرورياً لا تحت رحمة المهاجم فقط. حتى أنّ التزام الولايات المتحدة القديم بحماية أوروبا، والذي على أساسه نشأ حلف \"الناتو\"، ضد الاتحاد السوفيتي \"الكبير والسيئ \"، ليس أكثر من مخططات كانت دائماً بعيدة عن التنفيذ الفعلي وستبقى كذلك. في القرن الماضي، ولجت الولايات المتحدة إلى الحربين العالميتين قبل ضمورهما بقليل، مدفوعة بمصالحها التجارية وزيادة نفوذها الاقتصادي والمالي بشكل كبير على حساب \"الحلفاء\"، الذين وقعوا  تحت ويلات الحرب وقروض الولايات المتحدة بنفس القدر من الدمار، والذي أدى بالنتيجة إلى تبعية أوروبا بلا حول أو قوة. وما كان التهديد السوفياتي المزعوم سوى خيال أميركي هستيري، غايته ابتزاز الحلفاء بمساعدتهم على زيادة مخاوفهم. بمعنى آخر، جعلت الولايات المتحدة من حلف \"الناتو\"، في المقام الأول موجهاً للسيطرة على الدول الرأسمالية في غرب أوروبا قبل غيرهم. وبلا هوادة، استمرت الولايات المتحدة في استخدام \"الناتو\" لتكبيل أي صعود استقلالي في  تلك البلدان حتى بعد تفكك الاتحاد السوفياتي. مع ذلك، تعود نغمة \"الحكم الذاتي\" في أوروبا للظهور بين شرائح النخب السياسية المختلفة، التي ترى  في \"الناتو\" مكاناً لإدارة تبعية أوروبا إلى الولايات المتحدة بشكل رسمي. ولا شك أنه يتضح أمامهم، أنّ رهانات بايدن على كسب الحرب بالوكالة في أوكرانيا فاشلة، على كل المستويات. على الرغم من المليارات من المساعدات، ومن استنفاد مخزونات الأسلحة الغربية الباهظة التكلفة والفتاكة، ومن الاعتماد على كتائب النازيين الجدد، من الجلي أن أوكرانيا تخسر وليس لديها أي أمل في الفوز. لن يكون من المهم تصحيح أي خلافات في حلف \"الناتو\" بعد اليوم، فالهزيمة  العسكرية الوشيكة لبايدن في أوكرانيا، ستكفل التدمير الفعال لحلف الأطلسي. نقله إلى العربية حسين قطايا \n25 اب 14:03\n \n26 اب 13:17\n \n26 اب 09:51\n \n26 اب 10:53\n \n26 اب 18:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كاونتر بانش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الغربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحلف الأطلسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاونتر بانش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "راديكا ديساي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلينوس_ليتوانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأوكرانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيوزيلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهورية الصين الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرق آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة القديم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفيتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هستيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الرأسمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد السوفياتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين قطايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}