{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c258e",
    "title": "القسّام لعائلات أسرى الاحتلال: بأوامر من نتنياهو.. \"جيشكم\" أهان كرامة أبنائكم أحياءً وأمواتاً",
    "full_text": "كتائب القسّام تنشر فيديو موجَّهاً إلى عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة، مؤكدةً أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي، عبر أوامر من نتنياهو، \"أهان كرامتهم، أحياءً وأمواتاً\"، محذّرةً من أنّهم \"سيعودون في التوابيت\". نشر الإعلام العسكري لكتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، مقطع فيديو، وجّهه عبره رسالةً إلى عائلات الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة. وأرفقت كتائب القسّام الفيديو بعبارة موجّهة إلى عائلات الأسرى، قالت فيها إن \"جيشكم، عبر أوامر من نتنياهو، أهان كرامتهم أحياءً وأمواتاً\". #كتائب_القسام تنشر فيديو مرفقاً برسالة إلى أهالي الأسرى الإسرائيليين: \"جيشكم\" بأوامر من نتنياهو أهان كرامتهم أحياءً وأمواتاً !#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/iHL3AgAf6I \n\n وعرضت \"القسّام\" في الفيديو تصريحات لرئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، زعم فيها \"العمل على إعادة كل الأسرى، منذ بداية الحرب\". وأظهرت تصريحات للوزير في \"الكابينت\"، بيني غانتس، ادّعى فيها \"بذل جهد جبّار من أجل إعادة الأسرى\"، وأخرى مشابهة للمتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، دانييل هاغاري، يزعم فيها \"فعل كل شيء، عبر كل الجهود، من أجل إعادة الأسرى\". وأوردت \"القسّام\"، بعد ذلك، عبارة موجّهةً إلى عائلات الأسرى، قالت فيها: \"هكذا يقتل نتنياهو وجيشه ومجلس الحرب\" الأسرى، لتُتبع هذه العبارة بصور لأسرى إسرائيليين قُتلوا من جراء القصف الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة. وحثّت القسام عائلات الأسرى على أن تسأل نتنياهو والوزراء عن أسماء هؤلاء الأسرى القتلى، مؤكدةً أنّهم \"يعرفونهم جيداً\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n وبعد ذلك، أكدت كتائب القسّام أنّ الحكومة الإسرائيلية ستعيد الأسرى إلى أهلهم في التوابيت، محذّرةً من أنّ الوقت ينفد بالنسبة إليهم. ونشرت كتائب القسّام الفيديو بعد أن وجّهت رسالةً إلى عائلات الأسرى الإسرائيليين في غزة، دعتهم فيها إلى \"ترقّب ماذا يفعل جيشهم بأبنائهم، بأوامر من نتنياهو\". لاحقاً، وبالتزامن مع الاحتجاجات التي نظّمها المستوطنون الإسرائيليون ضدّ نتنياهو مطالبين بإبرام صفقة تبادل أسرى، نشرت \"القسّام\" عبر قناتها في \"تلغرام\" صورةً كُتبت عليها عبارة: \"الوقت ينفد\". الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، تحدّث إلى الميادين عن دلالة هذه الرسالة من \"القسّام\" إلى عائلات أسرى الاحتلال. بالمضمون والتوقيت، ما دلالة الرسالة الأخيرة التي أرسلتها #كتائب_القسام إلى أهالي الأسرى الإسرائيليين: \"جيشكم أهان كرامتكم\"؟التفاصيل مع الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، في #الميدانية#الميادين#فلسطين_المحتلة@DrHaniAlDali pic.twitter.com/JfgeYfp2qC \n\n ووفقاً له، فإنّ أهمية نشر الرسالة، من حيث التوقيت، مرتبطة بأهمية يوم السبت بالتحديد لدى الإسرائيليين، إذ إنّ هذا اليوم مهم جداً للمظاهرات التي تنطلق في مراكز الثقل في كيان الاحتلال. وأوضح الدالي أنّ هذه الرسالة تعزّز الرسائل السابقة التي وجّهتها كتائب القسّام إلى عائلات الأسرى الإسرائيليين، لتصبّ مزيداً من الزيت على نار الاشتعالات في صفوف الإسرائيليين. وسبق أن نشر الإعلام العسكري لكتائبي القسّام، الجمعة، فيديو توجّهت فيه إلى المستوطنين الإسرائيليين أيضاً،  تساءلت فيه: \"هل سيقضي أسرى 7 أكتوبر ما قضاه هؤلاء (عدد من الأسرى الإسرائيليين السابقين لدى المقاومة في غزة)؟\". #شاهد | #كتائب_القسام تنشر فيديو عن أسرى الاحتلال لديها بعنوان \"هل سيقضي أسرى 7 أكتوبر ما قضاه هؤلاء؟\"#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/dD1DK9BiHA \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكتائبي القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}