{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14db",
    "title": "توقيع اتفاقية لتنظيم رحلات جوية بين الإمارات وإيران",
    "full_text": "الإمارات وإيران توقعان اتفاقية خدمات نقل جوي لتنظيم رحلات جوية بين البلدين. وقّعت الإمارات ممثلةً بالهيئة العامة للطيران المدني، اليوم الخميس، اتفاقية لخدمات النقل الجوي، مع إيران، بهدف تنظيم رحلات نقل جوي بين البلدين وزيادة فرص التجارة والسياحة. وقالت وكالة الأنباء الإماراتية (وام) إنّ \"الاتفاقية التي جرى توقيعها بمقر هيئة الطيران المدني الإماراتية في دبي، تأتي في إطار تبني الإمارات لسياسة الأجواء المفتوحة، وتعزيز الربط الجوي بين البلدين، بما يعود بالفائدة على الناقلات الوطنية من خلال توسيع خدمات النقل الجوي وزيادة فرص التجارة والسياحة\". وتأتي هذه الاتفاقية بالتزامن مع لقاء رئيس الإمارات محمد بن زايد آل نهيان في وقتٍ سابق اليوم، مع وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان الذي يقوم بزيارة عمل للإمارات، التي قال عنها أمير عبد اللهيان إنها ستشكّل فصلاً جديداً في العلاقات مع الخليج. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وبحث ابن زايد وأمير عبد اللهيان، العلاقات الثنائية بين البلدين، وسُبل دعم التعاون والعمل المشترك بما يُحقق مصالحهما المشتركة، كما تبادلا وجهات النظر بشأن عدد من القضايا والمستجدات الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك، وأهمية البناء على التطورات الإيجابية التي تحققت في المنطقة لما فيه الخير لشعوبها وتعزيز الاستقرار والازدهار في دولها. بدوره، شدد وزير الخارجية الإماراتي، عبد الله بن زايد آل نهيان، لنظيره الإيراني، على أنّ الالتزام بمبادئ حسن الجوار والحوار الإيجابي والبناء بين دول المنطقة، يُشكّل أساساً لاستقرارها وازدهارها وريادتها. وأكّد أنّ \"دولة الإمارات تؤمن بأهمية ترسيخ نهج دولي للعمل المتعدد الأطراف القائم على التعاون والشراكة بما يلبي تطلعات الشعوب في التنمية والتقدم والرخاء\". ووصل وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، في وقتٍ سابق اليوم، إلى الإمارات قادماً من الكويت ضمن جولةٍ خليجية بدأها بزيارة كل من قطر وسلطنة عمان. وبدأ عبد اللهيان جولةً خليجية شملت قطر وسلطنة عمان، إضافةً إلى الكويت والإمارات ضمن سلسلة زيارات رسمية تستهدف مناقشة العديد من القضايا الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الإماراتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الطيران المدني الإماراتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابن زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}