{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0711",
    "title": "الاحتلال يقر: ارتفاع عدد قتلى \"الجيش\" إلى 312.. والعملية البريّة معقّدة",
    "full_text": "الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال يعلن أن حصيلة القتلى العسكريين الذين قتلوا بعد هجوم غزة وصلت إلى 312، والأسرى إلى 239، ويؤكد أنّ العملية البرية معقّدة. أعلن الناطق باسم \"جيش\" الاحتلال أنّه تم إبلاغ 312 عائلة أنّ أبناءهم العسكريين قتلوا، و 239 عائلة أنّ أبناءهم أسرى لدى المقاومة الفلسطينية. وذكر أنّ قوات الاحتلال \"وسّعت العملية البرية في غزة\"، واصفاً إياها بالمعقدة. وفي وقت سابق، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ 1400 إسرائيلي قتلوا وجرح نحو 5400 منذ بدء هجوم غزة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n ومنذ يومين نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن مسؤولين إسرائيليين، أنّه \"لا يوجد أي تقدم في المفاوضات من أجل إطلاق سراح الأسرى في غزة وجميع المبادرات المختلفة التي طرحت من جانب الوسطاء في الأيام الأخيرة لم تنضج حتى الآن\".  ويأتي التصريح الإسرائيلي بالتزامن مع تأكيد المقاومة الفلسطينية في غزّة، مواصلة الاشتباك مع قوات الاحتلال على حدود القطاع، وصدّ محاولته المتكررة للتوغل فيه. وأعلنت صباح اليوم كتائب \"القسام\" استهداف مستوطنة \"نيريم\" بقذائف الهاون، و\"سرايا القدس\" استهداف موقع تأمين السريج شرق خان يونس بقذائف الهاون. وأمس، أعلنت المقاومة الفلسطينية قصف تجمّع لآليات العدو المتوغّلة في منطقة الواحة شمال غرب بيت لاهيا بقذائف الهاون من العيار الثقيل.  وأكدت كتائب \"القسام\" أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات عنيفة بالأسلحة الرشاشة والمضادة للدروع مع قوات الاحتلال شمال غرب غزة، وأنّ مجاهديها نجحوا في استهداف دبابتين للقوات المتوغلة شمال غرب غزة واشتعال النيران فيهما. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}