{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a36",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نقف على حافة الهاوية.. والحرب الإقليمية لسنا مستعدين لها",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدّث عن خلافات وانقسامات متزايدة بين المؤسستين العسكرية والسياسية بشأن التوصل إلى اتفاق وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، الأمر الذي \"يهدد مصير الحرب والأسرى\".  تحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية، في تقارير، عن خلافات وانقسامات متزايدة بين المؤسستين العسكرية والسياسية بشأن التوصل إلى اتفاق وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى في قطاع غزة.  وفي التفاصيل، أشارت صحيفة \"ماكور ريشون\" إلى أنّ \"مصير الحرب برمتها على المحك، وليس فقط مصير الأسرى\"، فالمؤسسة الأمنية والعسكرية \"تريد وقفاً مؤقتاً لإطلاق النار\"، فيما معارضو الصفقة بأي ثمن، \"تسلحوا هذا الأسبوع بتأكيدات إضافية لموقفهم\"، إذ \"لا يزالون على قناعة بأنّ وقف الحرب الآن سيكون كارثة\"، و\"يزدادون تعنّتاً كلما مر الوقت\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو توصل إلى نتيجة مفادها أنّ \"مصلحة إسرائيل تتطلب بقاء الجيش الإسرائيلي في محوري فيلادلفيا ونتساريم، لكن المؤسسة الأمنية والعسكرية تعتقد أنه من الممكن تدبر الأمور من دون ذلك\"، في إشارة إلى الانقسام الكبير في الرؤى بينهما بشأن الحرب وأهدافها.  الشيء المهم الآخر الذي تريد هيئة الأركان العامة الاستفادة منه من الصفقة بحسب \"ماكور ريشون\"،  هو \"وقف إطلاق النار نفسه\" إذ إنّ \"إسرائيل تحتاجه بشدة، للتفكير والتنظيم في الشمال\"، فيما سيكون المستوى السياسي، في تلك الأثناء، \"قادراً على أن يقرر إلى أين يتجه\". وذكرت \"ماكور ريشون\" بأسئلة تحتاج إلى إجابة، وهي: \"ما هو النصر المطلق في الحقيقة؟ ما نوع التسوية الدائمة في قطاع غزة التي يحلم بها نتنياهو ليلاً؟ هل لديه فعلاً خطة لإعادة السلام والسكان إلى الجليل؟\".  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وفي السياق ذاته، تحدّث الصحافي في \"ماكور ريشون\"، آري شافيت، عن \"التفكك السريع للوحدة الداخلية الذي حدث في إسرائيل في بداية الحرب\"، مشيراً إلى أنّ \"الوضع أصبح خطيراً مع عودة الصراع الإسرائيلي - الإسرائيلي بقوة\"، حيث \"تزيد الكراهية من التهديد الوجودي\".  ورأى شافيت أنّ \"زبدة السنوات  الـ 15 الماضية التي قاد فيها نتنياهو إسرائيل، ليست القوة بل الضعف\".  وأضاف: \"نحن نقف على حافة الهاوية، وفي أي لحظة يمكن أن تتحول حرب إقليمية منخفضة الحدة إلى حرب إقليمية عالية الحدة لسنا مستعدين لها\"، مشيراً إلى أنّ \"ثقافة الاتهامات المتبادلة، في هذه الساعة المصيرية، تصبح مدمرة وقاتلة\".  وكانت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، قد أكّدت أمس، وجود انقسامات وخلافات عميقة في الرأي بين المسؤولين الأمنيين الإسرائيليين وحكومة نتنياهو، على خلفية انتقاد أعضاء في حكومته، أي اتفاق لوقف إطلاق النار. وأشارت الشبكة إلى أنّ التقارير الإسرائيلية، تستشهد بمسؤولين أمنيين يتهمون نتنياهو بتخريب المفاوضات.  ورأت \"سي أن أن\" أنه حتى لو تم التوصل إلى اتفاق - وهو ما لا يزال بعيداً عن اليقين - فقد لا يدوم إلاّ أسابيع، قبل أن ينهار وتستأنف الحرب في غزة، وأنّ \"إسرائيل\" ليست مستعدة للموافقة على وقف إطلاق نار دائم. وفي سياق الخلافات داخل كيان الاحتلال، تبادل كل من وزير الأمن في كيان الاحتلال الإسرائيلي، يوآف غالانت، ووزير \"الأمن القومي\"، إيتمار بن غفير، أمس الجمعة، الاتهامات بشأن الفشل الذي تعيشه \"إسرائيل\"، والذي يتفاقم كلما طالت فترة الحرب التي تستنزفها. ويلخّص تراشق الاتهامات بين الطرفين هذا، وما تحدثت عنه وسائل الإعلام الإسرائيلية والغربية، جانباً من حال الانقسام والفوضى والعبث، داخل حكومة نتنياهو خاصّة، وداخل المجتمع السياسي الإسرائيلي عامّة، في وقتٍ \"يزداد الوقت إلحاحاً لإبرام صفقة وقف إطلاق نار وتبادل أسرى\"، بتأكيد الإعلام الإسرائيلي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا ونتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آري شافيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}