{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2148",
    "title": "بايدن ونتنياهو: هل هناك خلاف حقيقيّ؟",
    "full_text": " لا يوجد أي خلاف إسرائيلي أميركي حول الحرب في غزة، وما زالت الإدارة الأميركية داعمة للحرب الإسرائيلية على الفلسطينيين، بل تريد أن تعطي نتنياهو الوقت الكافي لتحقيق أهداف الحرب التي أعلنها. يتحدّث عديدون عن أنّ الرئيس الأميركي جو بايدن ورئيس الوزراء الإسرائيلي ليسا على وفاق، وأنّ الإدارة الأميركية ممتعضة من الأداء الإسرائيلي في الحرب على غزة، وأنّ العلاقة بين الطرفين متوترة. لكن اللافت في الأمر، أن المحادثة الهاتفية الأخيرة بين الرجلين والتي استمرت وقتاً طويلاً بحسب وسائل الإعلام، لم تعكس استياء بايدن من نتنياهو، ولم ينتقد الإسرائيليين في حربهم الخارجة عن القانون الدولي الإنساني وعن قواعد الحرب، بل منح الهجوم الإسرائيلي على رفح ضوءاً أخضر، بدليل محتوى البيان الذي أصدره البيت الأبيض عن المحادثة. قال بيان البيت الأبيض إن \"بايدن أكد وجهة نظره بأن العملية العسكرية في رفح لا ينبغي أن تتمّ من دون خطة موثوقة وقابلة للتنفيذ\". وأضاف أن بايدن أكد لنتنياهو \"ضرورة وجود خطة، لضمان سلامة ودعم أكثر من مليون شخص لجأوا إلى رفح\". كما أكد بايدن \"ضرورة الاستفادة من التقدّم في المفاوضات لإطلاق جميع الرهائن بأقرب وقت\"، وشدّد على أن \"هزيمة حماس وضمان الأمن طويل الأمد لإسرائيل هدف مشترك\". هذا النص يؤكد بما لا يقبل الشكّ أن بايدن داعم كلياً للعمليات العسكرية الإسرائيلية، وأن الادعاءات الإعلامية حول خلاف وغضب بايدن من نتنياهو، ما هي إلا حملة إعلانية هدفها تبرئة بايدن من الدم المسفوك في غزة، وإظهاره أمام الجمهور الأميركي والعالمي بأنه غير موافق على ما يرتكب من مجازر. ويحتاج بايدن إلى حملة العلاقات العامة تلك لأسباب متعددة، أبرزها: 1- التملّص من مسؤولية الهزيمة: بعد مرور ما يقارب الخمسة أشهر على بدء الحرب الإسرائيلية على غزة، لم يحقّق \"الجيش\" الإسرائيلي انتصاراً عسكرياً يحسب له حساب في ميزان المقايضة السياسية التي ستلي الحرب في غزة. وينقسم الإسرائيليون على أنفسهم، ويتبادلون الاتهامات بالمسؤولية، ويتحدّث \"الجيش\" الإسرائيلي أن هدف القضاء على حماس قد يحتاج سنة من القتال إن لم يكن أكثر. وعلى هذا الأساس، يقوم بايدن بتغطية الحرب الإسرائيلية على الفلسطينيين، لكنه لا يريد أن يتحمّل مسؤولية الهزيمة الاستراتيجية حين تحصل. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n 2- استطلاعات الرأي في الداخل الأميركي: تعكس استطلاعات الرأي المتعددة في الولايات المتحدة الأميركية، تحوّلاً في اتجاهات الرأي العام تجاه \"إسرائيل\"، خاصة ضمن قواعد الحزب الديمقراطي. منذ عام 2014، بدأ الشباب الأميركي يعكس تحوّلاً في نظرته إلى الصراع العربي الإسرائيلي، حيث بدأ هذا التحوّل يظهر في استطلاعات الرأي بمراكز مثل \"بيو\" Pew وغالوب Gallup، اللذين أظهرا اختلافاً في الرأي بين الفئات الشبابية والكبار في السن في موضوع الصراع الفلسطيني الإسرائيلي، حيث يميل الشباب إلى التعاطف أكثر مع الفلسطينيين. وبعد حرب غزّة عام 2023 وانتشار صور المجازر الإسرائيلية، وتأثير وسائل التواصل التي كسرت هيمنة واحتكار الإعلام الأميركي التقليدي الموالي والداعم بصورة مطلقة لـ \"إسرائيل\"، ظهر أنّ الغالبية من فئات الشباب والملوّنين والمسلمين والعرب المؤيدين للحزب الديمقراطي ترفض سياسة إدارة بايدن المؤيّدة بشكل تام لـ \"إسرائيل\".  3- المنافسة الانتخابية: كشف استطلاع حديث للرأي في الولايات المتحدة الأميركية، أجراه مركز بيو، أنّ \"41% من الأميركيين يدعمون سياسات الحزب الجمهوري، في مقابل 31% يدعمون سياسات الحزب الديمقراطي\". وبالرغم من أن قضية فلسطين ليست هي المؤثّر على هذه النتيجة، بل أمور داخلية تتعلق بالاقتصاد والهجرة غير الشرعية، لكن الاحتمال يكبر بعودة ترامب إلى البيت الأبيض وفوزه في الانتخابات الرئاسية المقبلة. ومع هذه النتائج، يتزايد الحديث في الولايات المتحدة عن حالة الرئيس جو بايدن الذهنية والعقلية، ويدور جدل داخل قيادات الحزب الديمقراطي بشأن مصير الرئيس بايدن كمرشّح للحزب، مع التيقّن بأن استمراره قد يسبّب هزيمة للحزب في الانتخابات الرئاسية المقبلة مقابل دونالد ترامب. أمام هذه التحديات والتي ترتبط بأداء الإدارة الحالية وشخص بايدن وحالته، يحتاج الحزب الديمقراطي إلى كسب دعم وتأييد جميع فئات الحزب الديمقراطي، وإلا كان مصير بايدن في انتخابات الرئاسة هذا العام مشابهاً لمصير هيلاري كلينتون عام 2016، التي كانت مكروهة من شرائح واسعة من الحزب الديمقراطي والتي امتنعت عن التصويت لها، ففاز ترامب. في النتيجة، لا يوجد أي خلاف إسرائيلي أميركي حول الحرب في غزة، وما زالت الإدارة الأميركية داعمة للحرب الإسرائيلية على الفلسطينيين، بل تريد أن تعطي نتنياهو الوقت الكافي لتحقيق أهداف الحرب التي أعلنها، وكلّ ما يحكى عن خلاف ما هو إلّا مجرّد حديث إعلامي يحتاجه بايدن في الداخل الأميركي، ولا يعوّل عليه. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب 17:21\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Pew وغالوب Gallup",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيلاري كلينتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ترامب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}