{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08fc",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تكبد قوات الاحتلال خسائر فادحة على مختلف المحاور في غزة وخصوضا الشمالية وتعلن إسقاط طائرة مسيرة من طراز (Skylark-2) في بيت حانون\nخمسة جنود إسرائيليين جرحى إصابة أحدهم خطرة في عملية دهس قرب مستوطنة \"عتنائيل\" شمال الضفة الغربية المحتلة\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال وتجمعاته عند الحدود مع فلسطين المحتلة والمستوطنون يرفضون العودة إلى مستوطنات الشمال خشية الصواريخ\nالمقاومة الإسلامية في العراق تستهدف قاعدة القوات الأميركية في \"خراب الجير\" في سوريا برشقة صاروخية وتؤكد إصابة أهدافها\nتظاهرات شعبية حاشدة تعم اليمن تضامنا مع الشعب الفلسطيني ونصرة لغزة وسط مطالبة باستمرار العمليات البحرية ضد سفن الاحتلال\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}