{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25af",
    "title": "سوريا: استشهاد شخص في انفجار عبوة بسيارته في المزة",
    "full_text": "مصدر في شرطة دمشق يفيد باستشهاد شخص في انفجار عبوة ناسفة بسيارته في المزة. أكد مصدر في قيادة شرطة دمشق استشهاد شخص من جراء انفجار عبوة ناسفة بسيارته، في حي الحوش بمنطقة المزة، وفق ما نقلته وكالة \"سانا\" السورية، اليوم السبت. وفي 19 أيار/مايو الجاري، أكدت وزارة الداخلية السورية استشهاد شرطي وإصابة ضابط من شرطة حمص، أثناء أدائهما مهمات تتعلق بالحفاظ على الأمن في شمال المدينة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وذكرت الوزارة، في بيانٍ، أنه أثناء تمركز دورية من قسم شرطة حمص الخارجي على مفرق قرية تير معلة، لأداء المهمات الموكلة إليها بالحفاظ على الأمن، انفجرت عبوة ناسفة في المكان أدت إلى استشهاد الشرطي عبد العزيز الناصر، وإصابة ضابط برتبة نقيب، مشيرةً إلى أن التحقيقات لا تزال مستمرة بشأن الحادث. وسبق أن استشهد 13 عنصراً من عناصر الجيش السوري والقوات الرديفة، في 3 أيار/مايو الجاري، في منطقة رسم الكوم التابعة لمنطقة السخنة في البادية الشرقية لحمص وسط سوريا، في اعتداء شنّته خلايا تنظيم \"داعش\". وتأتي هذه الأعمال الإرهابية، فيما يواصل كيان الاحتلال اعتداءاته على سوريا، ففي 20 أيار/مايو الجاري، استشهد 4 أشخاص، في عدوانٍ إسرائيلي جنوبي مدينة حمص السورية، وفي التفاصيل فإنّ مسيّرة إسرائيلية استهدفت بصاروخ شاحنةً، عند أطراف مدينة القصير. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الحوش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الرديفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السخنة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البادية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القصير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}