{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2122",
    "title": "رئيس بوركينا فاسو الانتقالي: بدأنا السير على طريق الاستقلال بعد الخروج من \"إيكواس\"",
    "full_text": "الرئيس الانتقالي لبوركينا فاسو ابراهيم تراوري يقول إنه بعد الخروج من مجموعة \"إيكواس\" شرعت بلاده في السير على طريق الاستقلال على جميع المستويات. أكد الرئيس الانتقالي لبوركينا فاسو ابراهيم تراوري، أن بلاده شرعت في السير على طريق الاستقلال على جميع المستويات، خاصة بعد خروجها من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\". تراوري، وفي تصريحات أمام آلاف الشباب من مجموعة \"وايان\" المكلفة بالمراقبة المدنية في البلاد، أوردتها وكالة الأنباء البوركينابية، دعا شباب بوركينا فاسو إلى الالتزام بالهدوء والتخلص من الخوف والهلع الذي تسعى إلى زرعه بعض الأطراف بخصوص خروج البلاد من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا\". وتابع أن أي شخص يخون وطنه لصالح الإمبريالية سيتم معاملته على هذا النحو، لأنه لم تعد هناك أي مشاعر تجاه الخونة. وفي سياق آخر، أكد تراوري أن بوركينا فاسو بإمكانها إنتاج أي شيء، وستقوم بحظر توريد المواد الغذائية إلى تلك الدول التي منعت تصدير منتجاتها إلى واغادوغو. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n من جهة أخرى، وعد الرئيس الانتقالي لبوركينا فاسو \"بتقديم المزيد من المعدات للجيش البوركينابي خلال الأيام المقبلة لزيادة قوته النارية ضد الإرهابيين\".  هذا وأعلنت النيجر ومالي وبوركينا فاسو في بيان مشترك، يوم 28 كانون الثاني/يناير الماضي، الانسحاب من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\". وأشارت الدول المذكورة في بيان مشترك إلى أنه \"بعد 49 عاماً من وجودها، تلاحظ شعوب بوركينا ومالي والنيجر الباسلة بأسف شديد ومرارة وخيبة أمل كبيرة أن منظمتهم ابتعدت عن مُثُل آبائها المؤسسين وعن الوحدة الأفريقية\". وجاء في البيان أن المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا، أصبحت \"تشكل تهديداً لدولها الأعضاء وشعوبها الذين من المفترض أن تضمن سعادتهم، وذلك تحت تأثير القوى الأجنبية\". يُشار إلى أنّ الدول الثلاث تمكنت من طرد القوات الفرنسية من أراضيها في وقتٍ سابق، الأمر الذي يُظهر توجهات أفريقيا السياسية والاستراتيجية الجديدة. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وايان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء البوركينابية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واغادوغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش البوركينابي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}