{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dd2",
    "title": "\"التواطؤ في أعمال إرهابية\".. مالي تفتح تحقيقاً بشأن تورّط أوكرانيا في هجوم مميت",
    "full_text": "المدعي العام في مالي يؤكد فتح تحقيق بعد تصريحات لمسؤولين أوكرانيين تدعم \"الإرهاب الدولي، وخصوصاً في مالي\". أعلن المدعي العام في مالي، أمادو بوكار، أن \"تحقيقاً فُتح بعد هجوم إرهابي مميت، في تيزاواتيني في الشمال، ادعى مسؤولون أوكرانيون تورطهم فيه\"، وفق تعبيره. وقال بوكار، في تصريح له، اليوم الخميس، إن التحقيق \"سيلقي الضوء على هذه الأعمال الإرهابية المزعومة، والتواطؤ في أعمال الإرهاب وتمويل الإرهاب\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف أن هذا الإجراء يأتي في أعقاب تصريحات المتحدث باسم وكالة الاستخبارات العسكرية الأوكرانية، أندريه يوسوف، التي \"تدعم تورط بلاده في هجوم شنته جماعات إرهابية مسلحة، أدى إلى مقتل أفراد من قوات الدفاع والأمن المالية في تيزاواتيني\"، وأيضاً بعد \"تصريحات أدلى بها السفير الأوكراني في السنغال، يوري بيفوفاروف، والذي أعرب فيها عن دعمه الإرهاب الدولي، وخصوصاً في مالي\". وأكد المدعي العام في مالي أن \"التحقيق سيسمح بتحديد هوية مرتكبي الهجوم ودمجهم\"، مؤكداً أنه \"سيتم بعد ذلك تطبيق العدالة\". وجاء قرار المدعي العام بعد أن قطع المجلسان العسكريان في دولتي مالي والنيجر علاقاتهما بأوكرانيا، على خلفية دعمها الإرهاب بشأن هجوم تيزاواتيني، والذي أسفر عن مقتل جنود ماليين إلى جانب مقاتلين من قوات \"فاغنر\" الروسية الخاصة، التي تقدم الدعم إلى الجيش المالي. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمادو بوكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيزاواتيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندريه يوسوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيزاواتيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوري بيفوفاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيزاواتيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش المالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}