{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09fa",
    "title": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف غرفة رصد للاحتلال قرب ثكنة \"الشوميرا\" وعدة مواقع",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله تستهدف مواقع وتجمعات الاحتلال الإسرائيلي نصرةً لغزّة، والاحتلال يشنّ غاراتٍ على أطراف عدّة بلدات لبنانية. استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الثلاثاء، غرفة رصد للاحتلال وتجمعات للجنود الإسرائيليين، في إطار عملياتها المستمرة دعماً لغزة، ورداً على اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية. وأعلنت المقاومة الإسلامية استهداف ‏غرفة رصد قرب ثكنة \"الشوميرا\" بالأسلحة المناسبة، مشيرة إلى تحقيق إصابات مباشرة وإيقاع أفرادها ‏بين قتيل وجريح. كما اعترف الإعلام الإسرائيلي بوقوع إصابات في ثكنة \"الشوميرا\". وبالتزامن مع ذلك، قالت المقاومة الإسلامية إنّها استهدفت انتشاراً ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في محيط موقع \"راميا\" بالأسلحة المناسبة، وحققت إصاباتٍ مُباشرة، وذلك عند الساعة 11:40 ظهر الثلاثاء. كما أكّدت دكّ مجاهديها تجمعاً لجنود الاحتلال قرب ثكنة \"دوفيف\"  وموقع الراهب بالأسلحة المناسبة، وإيقاع عناصر الموقعين الإسرائيليين بين قتيل وجريح. وصباح اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله موقع زبدين الإسرائيلي في عمق مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة المناسبة. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وقالت المقاومة في بيانٍ إنّ الاستهداف يأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‌‌‏والشريفة. #عاجل| #المقاومة_الإسلامية:استهدف مجاهدونا عند الساعة 09:45‌ من صباح اليوم الثلاثاء 26-12-2023، موقع زبدين بالأسلحة المناسبة. #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/vaYhzARxWl \n\n \"المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدّة مواقع في مزارع شبعا المحتلة\".مراسل #الميادين محمد درويش.@AlMayadeenNews@mhmd_darwish_k#الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/nb9hcZiunV \n\n وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن إصابة مستوطن بصاروخ مضاد للدروع أطلقه حزب الله على مستوطنة \"أدميت\" في الجليل الغربي. وفيما يخصّ الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على أطراف البلدات والقرى الجنوبية، أفاد مراسل قناة الميادين في جنوبي لبنان بأنّ الطيران الإسرائيلي المسيّر نفّذ غارتين حربيتين على أطراف بلدة ميس الجبل عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية. وطال القصف الإسرائيلي تلة المطران منطقة حمامص في سردا، واستهدف وطى الخيام، بحسب \"الوكالة الوطنية للإعلام\". القصف الإسرائيلي استهدف تلة المطران منطقة حمامص في سردا، كما استهدف وطى الخيام، بحسب ما أفادت \"الوكالة الوطنية للإعلام\".#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/DYGD0sGVkp وأمس الاثنين، تبنّت المقاومة في لبنان عدّة عمليات ضد مواقع \"الجيش\" الإسرائيلي وتجمعاته، إذ استهدفت محيط موقع \"بركة ريشا\"، ومحيط موقع \"حانيتا\"، ومحيط ثكنة \"ميتات\"، ومستعمرة \"أفيفيم\"، وموقعي المنارة والمطلة. وخلال الأيام الماضية، كثّفت المقاومة الإسلامية في لبنان ردودها على استهداف الاحتلال المدنيين في القرى اللبنانية الجنوبية، الأمر الذي يؤكد عدم تهاونها في الدفاع عن القرى والبلدات اللبنانية وتعاملها بالمثل مع الاحتلال الإسرائيلي. يُشار إلى أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان استهدفت منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\" مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية مُحققةً إصاباتٍ مباشرة، ردّاً على عدوان الاحتلال المستمر على غزة وتواصل اعتداءاته على القرى الجنوبية اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين الإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أدميت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمامص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سردا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الوطنية للإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمامص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سردا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الوطنية للإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}