{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c08a7",
    "title": "\"بلومبرغ\": تركيا توقف التعاون المخطط له في مجال الطاقة مع \"إسرائيل\"",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تقول إنّ تركيا أوقفت مؤقتاً خططها للتنقيب المشترك عن الطاقة مع \"إسرائيل\" في البحر الأبيض المتوسط ​​وصادرات الغاز إلى أوروبا. أفادت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، اليوم الأربعاء، بأنّ تركيا أوقفت مؤقتاً خططها للتنقيب المشترك عن الطاقة مع \"إسرائيل\" في البحر الأبيض المتوسط ​​وصادرات الغاز إلى أوروبا، وفقاً لمسؤول مطلع على الأمر. ويأتي هذا التطور بعد أن انتقد الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، الاحتلال الإسرائيلي في وقتٍ سابق اليوم. وأعلن إردوغان إلغاء زيارته المقررة إلى \"إسرائيل\"، رداً على العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وقال الرئيس التركي إنّ حماس \"ليست تنظيماً إرهابياً، ولكنها حركة تكافح لتحرير أراضيها\". كما أكد أنّ \"إسرائيل تشنّ أكثر الهجمات دموية في التاريخ\"، مشيراً إلى أنّ بلاده \"لا تؤيد تصرفاتها التي تشبه التنظيمات\". يُشار إلى أنّ إردوغان أكد، في محادثة هاتفية مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين أمس، أنّ صمت الدول الغربية أدّى إلى الأزمة الإنسانية في قطاع غزة. ولفت إردوغان إلى أنّ \"الوحشية ضد الأراضي الفلسطينية تتعمّق، وعدد الضحايا المدنيين يتزايد كل دقيقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}