{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b27",
    "title": "مسيرات صعدة وريمة تحذّر تحالف واشنطن البحري من التورط في أي اعتداء على اليمن",
    "full_text": "محافظتا صعدة وريمة اليمنيتان تشهدان تظاهرات حاشدة اليوم الجمعة تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\"، للتأكيد على جاهزية الشعب اليمني لكل الخيارات والاحتمالات لأي مواجهة مع العدوان الإسرائيلي الأميركي على اليمن. انطلقت تظاهرات حاشدة، اليوم الجمعة، في محافظتي صعدة وريمة في اليمن تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\".  وأكّد بيان المسيرات في محافظة صعدة المضامين التي أعلنها قائد حركة أنصار الله السيد عبد الملك الحوثي في خطابه التاريخي لمناصرة الشعب الفلسطيني. وكان السيد الحوثي قد حذّر قبل يومين الولايات المتحدة الأميركية من الاعتداء على اليمن، مشدداً على أنّ \"اليمن سيجعل البوارج الأميركية وحركة الملاحة الأميركية هدفاً لصواريخه في حال أيّ اعتداء\". وأكّد أنه \"إذ أرادت أميركا محاربة موقف اليمن الداعم لفلسطين، فستكون في مواجهة كل الشعب اليمني\"، وأنّ \"اليمن لديه نفسٌ طويلٌ في المواجهة والتصدّي للعدوان لأنّه طوّر قدراته في مجالاتٍ عديدة\". انطلاق تظاهرات في محافظتي صعدة وريمة تحت شعار \"تحالف حماية السفن الإسرائيلية لا يرهبنا\" #الميادين #اليمن #فلسطين #غزة pic.twitter.com/gJnOIqN9IO \n\n \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأكّد المتظاهرون جاهزية الشعب اليمني لكل الخيارات والاحتمالات لأي مواجهة مع العدوان الإسرائيلي الأميركي على اليمن. وحذّروا الدول التي تدفعها واشنطن إلى التورط في أي اعتداء على اليمن.  من وسط الحشودالتي خرجت الآن في محافظة صعدة #غزة_تستغيث #يوم_الجمعه #جمعة_مباركة pic.twitter.com/RUS2meEDlj \n\n وأمس الخميس، أكّد عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن محمد علي الحوثي، في تصريحٍ للميادين، أنّ هدف \"التحالف البحري\" الذي أُعلن هو حماية \"إسرائيل\" وليس الملاحة الدولية. وكانت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية قد قالت في وقت سابق: \"في خضم حرب غزّة والهجمات في البحر الأحمر يرفض اليمن التراجع\"، مُشيرةً إلى أنّه أمام الفعل اليمني يظهر تراجع الردع الأميركي، إضافةً إلى وضوح كون واشنطن غير معنية بالتصعيد في المنطقة. وتستمر القوات المسلحة اليمنية في منع السفن المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية من الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر حتى رفع الحصار عن غزة وإدخال ما يحتاجه أهلها من غذاء ودواء. ونفّذت القوّات المسلحة اليمنية عدّة عملياتٍ، بينها استهداف سفن متجهة إلى الكيان الإسرائيلي بصاروخٍ مباشر، واحتجزت سفينة إسرائيلية في البحر الأحمر، كما استهدفت جنوبيّ فلسطين المحتلّة (إيلات) بالصواريخ والمسيّرات، مؤكدةً أنها مستمرة في عملياتها حتّى وقف العدوان على غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحالف البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوّات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفينة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ فلسطين المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}