{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c93",
    "title": "\"أن بي سي\": مفاوضو قمة باريس يتفقون على صفقة أسرى.. والمسودة ستُقدّم إلى حماس اليوم",
    "full_text": "مصدر مطّلع يفيد شبكة \"أن بي سي\" الأميركية، بحصول \"اتفاق على إطار عمل لصفقة أسرى جديدة\" بين الاحتلال والمقاومة في غزة، فيما سترسل مسودة عن الاتفاق إلى حماس اليوم. نقلت شبكة \"أن بي سي نيوز\" عن مصدر مطّلع على محادثات باريس بشأن صفقة أسرى بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية، قوله إنّ المفاوضين من \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية ومصر وقطر \"اتفقوا على إطار عمل لصفقة جديدة\". ووفقاً للمصدر، يتضمّن الاتفاق \"إخراج الأسرى الأميركيين والإسرائيليين الباقين في غزة\"، وذلك على مراحل، تبدأ بالنساء والأطفال، ويرافق ذلك توقّف تدريجي للقتال وتوصيل المساعدات إلى القطاع، إلى جانب تبادل أسرى فلسطينيين. وأوردت الشبكة، أنّه سيتم تقديم مسودة من الاتفاق إلى حركة حماس، اليوم الاثنين، موضحةً أنّ الحركة تصرّ على وقف فوري ودائم لإطلاق النار أولاً، \"الأمر الذي يمكن أن يؤدي إلى إفشال الصفقة\"، وفقاً لـ\"أن بي سي\". من جانبه، ذكر المعلّق السياسي في \"القناة 12\" الإسرائيلية، عاميت سيغيل، أنّ تفاصيل الصفقة تشمل في مرحلتها الأولى 45 يوم هدنة، مقابل إخراج 35 أسيراً إسرائيلياً. ومقابل كل أسير إسرائيلي، يتم تحرير ما يتراوح بين 100 إلى 250 أسيراً فلسطينياً، بينهم أسرى يصنّفهم الاحتلال بأنّهم \"خطيرون\"، بحسب ما أضاف سيغيل. \n24 اب\n \n24 اب\n وأوضح أنّ هذا يعني تحرير 4000 إلى 5000 أسير فلسطيني، وهو العدد الأعلى من الأسرى الذين يتم تحريرهم في تاريخ الصراع العربي - الإسرائيلي. كما تشمل الصفقة \"مساعدةً إنسانيةً مهمةً\"، وفقاً لما ذكره المعلّق الإسرائيلي. وأضاف يارون أبراهام، وهو معلّق سياسي في \"القناة 12\" أيضاً، أنّه \"لم يتم تفصيل المرحلتين الثانية والثالثة من الصفقة، لأنّ الهدف هو تجاوز المرحلة الأولى والتقدّم\". وبيّن أنّ المرحلة الثانية تتضمّن \"تحرير جنود وعناصر مجموعات الجهوزية، ورجال آخرين، مثل الشبان من حفل الموسيقى، وهدنةً أخرى لم تحدَّد مدّتها، وتحرير أسرى بأعداد كبيرة\". أما المرحلة الثالثة من الصفقة، فتشمل إعادة جثامين، وفقاً لما أورده أبراهام. ويأتي ما نقلته \"أن بي سي\" بعد أن تحدّث مسؤولون إسرائيليون، الأحد، عن \"إحراز تقدّم\" بشأن اتفاق حول إطار الصفقة. وفي هذا السياق، وصف مكتب رئيس حكومة الاحتلال الاجتماع بـ\"البنّاء\"، مشيراً إلى \"وجود فجواتٍ كبيرة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيغيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيغيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارون أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القناة 12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أبراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الاجتماع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}