{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0808",
    "title": "إعلام إسرائيلي: الزراعة تعرضت لأضرار جسيمة.. وآلاف العمال غادروا \"إسرائيل\"",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن تضرر القطاع الزراعي الإسرائيلي بشكلٍ كبير في ضوء التوترات الأخيرة، وتؤكد أنه يشهد نقصاً في القوى العاملة. تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن تعرّض القطاع الزراعي لدى الاحتلال الإسرائيلي لأضرار جسيمة خلال هجوم \"حماس\" على مستوطنات \"غلاف غزة\"، مشيرةً إلى أنه شهد نقصاً في القوى العاملة. وذكر موقع \"0404\" الإسرائيلي أنّ وزير الداخلية الإسرائيلي، موشيه أربيل، وجّه هيئة السكان والهجرة، بالعمل بشكلٍ عاجل لاستقدام عمالة أجنبية في قطاع الزراعة من دول جديدة لم يتم استقدام أي عامل زراعي منها حتى الآن. وأشار الموقع إلى الأضرار التي لحقت بالحقول الزراعية، لافتاً إلى أنّ ترميم الزراعة سيتطلب استقدام عدد كبير للغاية من العمال. وكجزء من عملية استمرارية قطاع الزراعة، عقدت هيئة السكان والهجرة خلال الأسبوعين الأخيرين سلسلة اجتماعات مع ممثلي دول مختلفة من أجل دراسة جدوى استقدام عمال زراعيين من هذه الدول. وبحسب ما تابع، فقد تمّ تمديد تأشيرات العمال الذين أكملوا فترة توظيفهم لعام آخر، واستعادة عمال قدامى أكملوا فترة في بلدهم الأصلي من جانبها، تحدثت  \"قناة كان\" عن وجود نقص في المعالجين النفسيين والعمال في المرافق الزراعية في الجنوب، مؤكدةً أنّ نحو 4000 عامل أجنبي غادروا \"إسرائيل\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقبل يومين، أكدت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية أنّ الاحتلال الإسرائيلي قد يجد نفسه \"ينفد من الغذاء قريباً\"، من جراء الحرب في قطاع غزة، فيما أشارت وسائل إعلام إسرائيلية إلى أنّه لن يكون \"هناك إنتاج للمواد الغذائية\"، إذا غادر العمال الأجانب  الأراضي المحتلة. من جانبه، كشف وزير مالية الاحتلال الإسرائيلي، بتسلئيل سموتريتش، أنّ تكلفة حرب غزة تصل إلى 246 مليون دولار يومياً. بدوره، أورد موقع \"القناة الـ12\" الإسرائيلي أنّ استطلاعاً أجراه اتحاد الصناعيين لدى الاحتلال أظهر أنّ 70% من المصانع أبلغت عن \"وجود نقص خطير في العمال\"، بعد أسبوعين ونصف على بداية هجوم غزة. وفي وقتٍ سابق، أفادت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، بأنّ احتمال نشوب حرب طويلة الأمد من الممكن أن يؤدي إلى فوضى اقتصادية شاملة في \"إسرائيل\"، بالإضافة إلى وقوع خسائر بشرية مُدمّرة. كذلك، تحدّث موقع \"ذي ماركر\" الاقتصادي الإسرائيلي، الملحق الاقتصادي لصحيفة \"هآرتس\"، عن معلوماتٍ تفيد بأنّ \"إسرائيل دخلت الحرب، وهي في حالة ركود، والتجارة صفر حالياً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موشيه أربيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد الصناعيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي ماركر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}