{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1317",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nحجاج بيت الله الحرام بدأوا الإفاضة إلى المزدلفة. \nأثيوبيا تستعد لبدء الملئ الرابع لسد النهضة على الرغم من توقف المفاوضات المباشرة بينها وبين مصر والسودان. \nمصادر للميادين: وقوع أكثر من خمسين قتيلًا وجريحًا في صفوف هيئة تحرير الشام في غارات استهدفت أحد أكبر مواقعها في محيط بلدة سرجة بجبل الزاوية. \nدراسة تؤكد معاناة ملايين الأشخاص من الجوع في بريطاينا وسط ارتفاع غير مسبوق في أسعار المواد الغذائية. \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطاينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}