{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2915",
    "title": "المسائية | من هدهد المقاومة إلى وثائقي \"سنظفر بهم\".. رسائل تحذير لـ \"إسرائيل\" وحلفائها",
    "full_text": "\nالملف الأول: بالصّوت والصورة، جبهات الإسناد تكثّف رسائلها التحذيرية لإسرائيل وحلفائها من تبعات التصعيد وتوسيع الحرب. من هدهد المقاومة في لبنان إلى وثائقي \"سنظفر بهم\"، كيف يُطوّر محور المقاومة واقعه الاستراتيجي في المنطقة؟\nالملف الثاني: بوتين يرجح سيناريو التصعيد في الشرق الأوسط بما في ذلك في سوريا خلال لقائه الرئيس الأسد في موسكو. كيف يُقرأ كلام الرئيس الروسي في سياق تطورات معركة طوفان الأقصى؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}