{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1140",
    "title": "تركيا: احتفالات تعمّ عدة مدن بعد إعلان إردوغان فوزه بالرئاسة",
    "full_text": "بعد إعلان الرئيس التركي رجب طيب إردوغان فوزه في الانتخابات الرئاسية للبلاد، احتفالات أنصار ومؤيدي الرئيس تعمّ المدن التركية ابتهاجاً بفوزه. انطلقت احتفالات أنصار ومؤيدي الرئيس التركي رجب طيب إردوغان في شوارع تركيا، اليوم الأحد، بعد إعلان فوزه في الانتخابات الرئاسية للبلاد في ولاية جديدة. وشهدت المدن التركية احتفالات كبيرة بعد ظهور النتائج الأولية لجولة الإعادة من الانتخابات الرئاسية، والتي أظهرت فوز إردوغان، الذي حصل حزبه العدالة والتنمية وحلفائه على أغلبية برلمانية مريحة في الجولة الأولى. احتفالات بفوز #أردوغان في الانتخابات الرئاسية في منطقة إسكودار في #إسطنبول#الانتخابات_التركية #تركيا_تنتخب #الانتخابات_التركية2023 pic.twitter.com/WgYeBl5qk9 \n\n ورفع الأتراك المشاركون في الاحتفالات الأعلام التركية وصور الرئيس التركي ورايات حزب العدالة والتنمية، وأطلقوا الألعاب النارية. REİSİN memleketi Rize’de kutlamalar başladı….❤️ pic.twitter.com/QHJkYTo3MM \n\n \n25 اب\n \n24 اب\n كذلك، جرت احتفالات أمام مكتب حزب العدالة والتنمية في مدينة إزمير التركية بفوز رجب طيب إردوغان. عقب فوزه في الانتخابات الرئاسية.. أنصار الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يحتفلون #الانتخابات_التركية #تركيا_بوسفور_الخيارات#تركيا_تنتخبhttps://t.co/lBguhXhrhd@AlmayadeenGO \n\n وبعد إعلان فوزه اليوم، قال إردوغان أمام أنصاره من شرفة منزله في إسطنبول: \"باي باي باي كمال\"؛ (كمال كليجدار أوغلو مرشح تحالف الشعب). وأضاف أنّ \"الشعب التركي حملنا مسؤولية الحكم لخمس سنوات مُقبلة\"، معقباً أنّ \"من يخدم الشعب لا يُهزم أبداً\". ووفق الإعلام الرسمي التركي فإنّ \"إردوغان حصل على 52.16% من الأصوات مقابل 47.84% لكمال كليجدار أوغلو بعد فرز 99.85% من الأصوات. يُشار إلى أنه خلال الجولة الأولى من الانتخابات التركية، حُرم إردوغان بفارقٍ ضئيل من الحصول على أغلبية الأصوات، وأُجبر على خوض الجولة الثانية ضد منافسه كمال كليجدار أوغلو. وتقدّم إردوغان حينها بنسبة 49.51%، وحصل منافسه كمال كليجدار أوغلو على 44.88%، فيما حصل سِنان أوغان، المرشح الثالث، على 5.17%. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسكودار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إزمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باي باي باي كمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سِنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}