{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2065",
    "title": "بن حبتور: باب المندب يمني بامتياز.. وقرار  صنعاء يحركه دافع قانوني واستراتيجي",
    "full_text": "رئيس حكومة صنعاء عبد العزيز بن حبتور يؤكد الدافع القانوني والموضوعي والأخلاقي لعمل القوات المسلحة اليمنية في باب المندب، وانطلاقها من هذا الدافع في موقفها المقاوم. أكّد رئيس حكومة صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، \"أنّ اليمن اليوم فاعل أساسي\"، وأن اليمنيين موجودون على أرضهم ويمارسون حقهم القانوني في التضامن مع قطاع غزة. وفي حوارٍ أجرته معه قناة \"المسيرة\" اليمنية، شدّد بن حبتور على أن \"باب المندب هو يمني بامتياز\"، وأن القرار اليمني المقاوم، في باب المندب، \"يحركه دافع قانوني، وموضوعي، وأخلاقي، واستراتيجي\". وفي إشارةٍ إلى معركة \"طوفان الأقصى\"، أوضح بن حبتور أنّ المقاوم الفلسطيني استطاع أن \"يخطّط بدهاءٍ كبير في لحظةٍ تاريخية استثنائية\". واعتبر أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سقط عملياً من الناحية الاستراتيجية، ومن الناحية الأخلاقية، مُشيراً إلى أنّه جيء بالكيان لـ\"حماية الكيانات المرتبطة بأميركا\". وأشار بن حبتور إلى أن المقاومة الفلسطينية \"استطاعت خلال فترةٍ قياسية، وهي 17 عاماً من زمن الحصار، أن تبني نفسها بناءً عسكرياً، وأمنياً، وثقافياً، ولوجستياً\". و كذلك إيران، يقول بن حبتور، ظلت جبهتها الداخلية متماسكة طيلة 45 عاماً، \"لأنها ركزت على العلوم والتكنولوجيا وأدوات القوة لديها\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وبخصوص عدوان التحالف الأميركي - البريطاني على اليمن، ذكّر رئيس حكومة صنعاء، بأنّ \"الولايات المتحدة لم تدخل معركةً إلا وخرجت منها مهزومة خلال الـ60 سنة الماضية\". كما وتطرّق بن حبتور إلى أنّ \"الشعب المصري بكل طبقاته وفئاته ضد التطبيع، لأنه يعرف أن الكيان الصهيوني زُرع لابتلاع مصر وسوريا والعراق\". اليمن | كيف تساهم الوحدات الأمنية التابعة لوزارة الداخلية في إسناد #غزة؟تقرير: أحمد زبيبة #الميادين #اليمن #فلسطين pic.twitter.com/jUkM5Z5NJp \n\n وفي سياقٍ متصل، شهدت الساعات الـ48 الفائتة، ارتفاعاً في وتيرة الاستهدافات اليمنية، حيث أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، الأمس، أنّ سلاح الجو المسيّر  نفّذ عملية عسكرية، عبر عدد من الطائرات المسيّرة على عدد من السّفن الحربية الأميركية في البحر الأحمر وبحر العرب. ونفّذت القوات البحرية في القوات المسلحة اليمنية عملية استهداف للسفينة الإسرائيلية، \"MSC SILVER\"، في خليج عدن بعدد من الصواريخ البحرية. ونفّذت أيضاً عملية استهداف لمواقع حساسة للعدو الإسرائيلي، طالت أم الرشراش \"إيلات\"، جنوبي فلسطين المحتلة، عبر عددٍ من الطائرات المُسيّرة. كما أعلن سريع، الاثنين أول من أمس، عن تنفيذ عمليتين عسكريتين نوعيتين جديدتين، استهدفت خلالهما سفينتين أميركيتين في خليج عدن، مؤكّداً تحقيق إصابات دقيقة. وذلك بعد الإعلان في اليوم نفسه، عن عمليتين نوعيتين؛ أُولاها استهدفت سفينةً بريطانيةً، وأدت إلى غرقها بصورة كاملة، بينما استهدفت الثانية طائرةً أميركيةً في أجواء محافظة الحُدَيدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحالف الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد زبيبة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MSC SILVER",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}