{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1044",
    "title": "البخيتي للميادين: أزمة السودان هي امتدادٌ لأزمة اليمن",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي في حركة \"أنصار الله\" اليمنية، محمد البخيتي، تطرّق إلى الأحداث الجارية في السودان، لافتاً إلى أنّ الأزمة هناك هي امتداد لأزمة اليمن التي شارك فيها المتحاربون في السودان. أكد عضو المكتب السياسي في حركة \"أنصار الله\"، محمد البخيتي، اليوم الإثنين، أنّ أزمة السودان هي امتدادٌ لأزمة اليمن. وأضاف البخيتي في حديث إلى برنامج \"بإيجاز\" عبر الميادين، أنّه \"لو لم يتورّط قادة الجيش السوداني في حرب اليمن، لما حصل ما يحصل في السودان، وتطور الأمر إلى صراع، خصوصاً أنّ من يقاتلون اليوم في السودان قاتلوا في اليمن سابقاً\". وأسف البخيتي لعدم قدرة حكومة صنعاء على تقديم إعانة لليمنيين في السودان، مُرجعاً ذلك إلى العدوان والحصار والوضع الذي تعيشه حكومة صنعاء، لافتاً إلى خصوصية الحكومة السودانية القائمة علاقتها مع قوى العدوان وليست مع حكومة صنعاء. \"أزمة #السودان هي امتداد لأزمة #اليمن لأنّه لو لم يتورّط قادة الجيش في حرب اليمن لما حصل ما يحصل في السودان خصوصاً أنّ من يقاتلون اليوم في السودان قاتلوا في اليمن سابقاً\"| عضو المكتب السياسي في حركة #أنصار_الله محمد البخيتي في برنامج #بإيجاز |@M_N_Albukhaiti@ramiaalibrahim pic.twitter.com/X5CJTBHsO9 \n\n ولفت إلى أنّ زيارات الوفد السعودي الأخيرة إلى صنعاء \"كسرت كثيراً من الحواجز التي كانت تمثل عائقاً أمام أي مفاوضات\"، موضحاً أنّ \"الإنجازات التي تحققت كثيرة، ولكنّها تبقى من دون التوصل إلى اتّفاقٍ على سلامٍ كاملٍ وشامل\". \"هناك كثير من الأمور التي تمّ الاتفاق عليها مع الوفد السعودي وخصوصاً في يتعلّق بالوضع الإنساني ... نحن ننتظر تنفيذ ما تم الاتفاق عليه مع الوفد السعودي ونحذّر من المماطلة\"| عضو المكتب السياسي في حركة #أنصار_الله محمد البخيتي في برنامج #بإيجاز | #اليمن #السعودية… pic.twitter.com/5bmusuXvwR \n\n وقال البخيتي: \"هناك كثيرٌ من الأمور التي تمّ الاتفاق عليها مع الوفد السعودي، وخصوصاً فيما يتعلّق بالوضع الإنساني، نحن ننتظر تنفيذ ما تم الاتفاق عليه، ونحذّر من المماطلة، لأنّ وضع الشعب اليمني لم يعد يسمح بالتأخير في تنفيذ النقاط المتّفق عليها\". كما أشار إلى أنّ المفاوضات مع السعوديين توقفت بسبب عيد الفطر المبارك، وأنّه \"سيجري استكمالها قريباً\". \n26 اب\n \n25 اب\n \"المفاوضات مع السعوديين توقفت بسبب #عيد_الفطر_المبارك وستُستكمل قريباً\"| عضو المكتب السياسي في حركة #أنصار_الله محمد البخيتي في برنامج #بإيجاز |#اليمن#السعودية@M_N_Albukhaiti@ramiaalibrahim pic.twitter.com/UgenLycn0V \n\n وتحدث البخيتي بأنّه تمّ الاتفاق على كثيرٍ من النقاط، وأنّهم والسعوديين الآن في مرحلة خفض تصعيد، وأنّ السعودية والإمارات تدركان أنّ أي تصعيد سيُقابل بالتصعيد، ولن يكون في صالحهما.  موضحاً أنّ المفاوضات في هذه المرحلة تجري حول \"فتح المطارات والموانئ، لتستكمل في مراحل أخرى تحقيقاً للسلام الدائم والشامل\". \"المفاوضات مع السعوديين في هذه المرحلة هي عن فتح المطارات والموانئ لتستكمل في مراحل أخرى تحقيقاً للسلام الدائم والشامل\"| عضو المكتب السياسي في حركة #أنصار_الله محمد البخيتي في برنامج #بإيجاز |#اليمن#السعودية@M_N_Albukhaiti@ramiaalibrahim pic.twitter.com/awWwCbTq6N \n\n واعتبر البخيتي أنّه على الحوار الداخلي اليمني أن يشمل كل المكوّنات والشخصيات السياسية اليمنية التي لديها قواعد شعبية، ومنها الشيخ علي الحريزي، موضحاً أنّ الأشخاص والميليشيات المرتبطة مباشرةً بالسعودية والإمارات، \"سيعطلون التوصّل إلى أيّ حل، كونه سيفقدهم وظائفهم عند الخارج الذي عيّنهم\". وأوضح عضو المكتب السياسي لحركة \"أنصار الله\" للميادين أنّه تمّ التشديد خلال المفاوضات على خروج كامل القوات الأجنبية من اليمن، والتأكيد على استعادة اليمن لسيادته على كامل أراضيه. وأضاف: \"السلام يعني خروج القوات الأميركية من المحافظات اليمنية المحتلة... ولا نقبل بأي وجود أجنبي في اليمن، وسنكون في مواجهة مباشرة مع أي قوات عسكرية أجنبية موجودة على الأرض اليمنية\". ونبّه البخيتي اليمنيين والعرب إلى أنّ \"الولايات المتحدة الأميركية لا تريد السلام في اليمن\"، وأنّها أثّرت تأثيراً سلبياً في التفاوض بين صنعاء والرياض. يُذكَر أنّ اليمن شهد، الشهر الجاري، 3 دفعات من صفقات تبادل الأسرى، وفي وقت سابق، كشفت حكومة صنعاء عن ترتيباتٍ لعقد جولةٍ جديدةٍ من المفاوضات مع الحكومة المدعومة من التحالف السعودي، في أيار/مايو المقبل لمناقشة الإفراج عن 1400 أسير يمني. وأضافت أنّه \"سيتم عقد صفقة مقبلة تشمل 700 أسير في مقابل 700 من الطرف الآخر\"، وذلك في مؤتمرٍ صحافي عُقد في مطار صنعاء الدولي، بمناسبة استكمال تنفيذ المرحلة الثالثة من اتفاق سويسرا لتبادل الأسرى. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتحاربون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد البخيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحريزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحافظات اليمنية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المدعومة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار صنعاء الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}