{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f53",
    "title": "بوتين: محطة \"أكويو\" للطاقة النووية تمثّل أهم مشروع لروسيا وتركيا",
    "full_text": "الرئيسان الروسي، فلاديمير بوتين، والتركي، رجب طيب إردوغان، يُطلقان، في احتفاليةٍ رسميةٍ، بدء تزويد محطة \"أكويو\" للطاقة النووية بالوقود النووي، مؤكدين تطوير العلاقات البينية. أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الخميس، أنّ محطة \"أكويو\" للطاقة النووية هي أهم مشروعٍ لروسيا وتركيا، واعداً بأنّه سيسمح بتطوير العلاقات الاقتصادية المشتركة، وتعزيز التجاور بين البلدين. وأُقيمت اليوم احتفاليةٌ رسميةٌ بمناسبة بدء تزويد المحطة بالوقود النووي، بمشاركة الرئيس الروسي ونظيره التركي، رجب طيب إردوغان، عبر تقنية الفيديو كونفرانس. ووصف بوتين المشروع بأنّه رائد، ويحقق منافع اقتصادية متبادلة، كما أوضح أنّه \"يساعد على تعزيز الشراكة متعددة الأوجه بين الدولتين\"، مؤكداً استناده إلى مبادئ حسن الجوار، والاحترام المتبادل، ومراعاة مصالح الطرف الآخر. \n26 اب\n \n25 اب\n وأوضح بوتين أنّ روسيا وتركيا اتفقتا على تعميق التعاون في الاقتصاد والتجارة، وتحفيز نمو التجارة بينهما. وأضاف أنه \"لو لم يكن هناك رئيس، مثل إردوغان، لكان من الصعب التحدث عن الإنجازات\". وقال بوتين، في حديثه في أثناء مراسم الاحتفالية: \"بالطبع، بالإضافة إلى التعاون في مجال الطاقة النووية السلمية، ناقشنا للتوّ قضايا الساعة الأخرى المرتبطة بتطوير النطاق الكامل للعلاقات الروسية التركية، وتمّ التوصل إلى عدد من الاتفاقيات المشتركة المهمة، بصورة أساسية. والأهم من ذلك، أننا اتفقنا على زيادة تعميق التعاون في الاقتصاد والتجارة، من أجلب تحفيز النموّ التدريجي للتجارة الثنائية\". وشكر الرئيس التركي نظيره الروسي على مساهمة روسيا في إنشاء محطة \"أكويو\" النووية التركية، وهي محطة الطاقة النووية الأولى لتركيا، وستعمل بقدرة 4800 ميغاوات، وتبنيها شركة \"روس آتوم\" الروسية. وبحث الرئيس التركي، خلال اتصالٍ هاتفي اليوم، بنظيره الروسي، في مستجدات الأزمة الأوكرانية وصفقة الحبوب. وبحسب بيانٍ للرئاسة التركية، فإن إردوغان \"أكد لبوتين إمكان العمل على مبادرات جديدة تخص الأزمة من خلال مجموعة العمل المقترحة\". \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونفرانس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكويو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس آتوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}