{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2330",
    "title": "22 شكوى من لبنان ضدّ الاحتلال منذ أكتوبر: لتطبيق شامل للقرار 1701",
    "full_text": "وزارة الخارجية اللبنانية تؤكد أنها أودعت الأمانة العامة لمجلس الوزراء نسخاً من الشكاوى التي تقدمت بها ضد \"إسرائيل\" إلى هيئة الأمم المتحدة ومجلس الأمن الدولي، منذ بدء الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان في شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وعددها 22 شكوى. أفادت وزارة الخارجية والمغتربين في لبنان، في بيانٍ لها، اليوم الأربعاء، أنها أودعت الأمانة العامة لمجلس الوزراء نسخاً من الرسائل والشكاوى التي تقدمت بها ضد \"إسرائيل\" إلى أمين عام الأمم المتحدة ورئيس مجلس الأمن الدولي، منذ بدء الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان في شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وعددها 22 شكوى. وقال بيان الخارجية إنّ لبنان وثّق عبر هذه الشكاوى، خروقات \"إسرائيل\" لقرار مجلس الأمن الدولي رقم  1701، وحث أعضاء مجلس الأمن مجتمعين على إدانة هذه الاعتداءات، وطالبهم بلجم انتهاكات \"إسرائيل\" للسيادة اللبنانية والحؤول دون نشوب حرب إقليمية واسعة النطاق. كما تضمن بعض هذه الشكاوى أيضاً ردود لبنان المفصلة على ادعاءات إسرائيلية،  تتهم فيها لبنان بخرق القرار 1701.   وطرح لبنان في رسائله إلى مجلس الأمن الدولي خريطة طريق وتصوراً لتحقيق استقرار مستدام في الجنوب اللبناني من خلال التطبيق الشامل والمتكامل للقرار المذكور. \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n ويأتي بيان وزارة الخارجية اللبنانية في ظل مواصلة الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على المناطق اللبنانية ومنازل المدنيين الآمنين في قرى الجنوب وبعلبك والبقاع الغربي منذ الثامن من تشرين الأول/أكتوبر 2023، حيث استهدفت غارة إسرائيلية، فجر اليوم، مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوبي لبنان، ما أدى إلى ارتقاء 7 شهداء. \"7 شهداء حتى الساعة في الغارة الإسرائيلية على مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوب لبنان. وطائرات الاحتلال أغارت بعدد من الصواريخ على المركز\"مراسل #الميادين جمال الغربي #لبنان #الميادين_لبنان @JamalGhourabi pic.twitter.com/ycRR38uZxw \n\n وفي سياق متصل، أكد وزير الزراعة اللبناني عباس الحاج حسن للميادين، تقدم وزارته بـ 7 شكاوى ضد \"إسرائيل\" ونيتها الاتجاه إلى الأمم المتحدة لمقاضاتها، على خلفية استهدافها 55 قرية في جنوب لبنان بالقنابل الفوسفورية. وأعلن الحاج حسن أن الوزارة تنتظر انتهاء العدوان الإسرائيلي للكشف على الأراضي الزراعية التي تعرضت للاعتداءات، مشيراً إلى أن خسائر القطاع الزراعي اللبناني بفعل العدوان الإسرائيلي كبيرة. \"خسائر القطاع الزراعي اللبناني جراء اعتداءات \"إسرائيل\" كبيرة\"\".#وقفة_اقتصادية مع وزير الزراعة اللبنانيّ عباس الحاج حسن.@AlMayadeenNews @ElissarKaram@Abbas_h_hasan #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/Q3TVpfKEmb \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجنوب اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبقاع الغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الحاج حسن للميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطاع الزراعي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القطاع الزراعي اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الزراعة اللبنانيّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس الحاج حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}