{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16bf",
    "title": "الصومال: مقتل 100 عنصر من حركة \"الشباب\" في عملية عسكرية وسط البلاد",
    "full_text": "نائب وزير الإعلام في الصومال، عبد الرحمن يوسف العدالة، يعلن أنّ الجيش الصومالي قتل 100 عنصر من حركة \"الشباب\" الإرهابية في عملية عسكرية. أفاد نائب وزير الإعلام في الصومال، عبد الرحمن يوسف العدالة، اليوم السبت، بأنّ الجيش الصومالي قتل 100 عنصر من حركة \"الشباب\" الإرهابية في عملية عسكرية في منطقة تقع بين محافظتي شبيلى الوسطى وغلغدود في وسط البلاد. وأضاف العدالة أنّ العملية جرت بالتعاون بين الجيش الوطني والشركاء الدوليين، وأسفرت عن تدمير 14 مركبة عسكرية تابعة للحركة الإرهابية، وقاعدة كانت تستخدمها الحركة للاجتماع. \n24 اب\n \n21 اب\n وأكد العدالة أنّ \"بين العناصر التي قتلت في العملية العسكرية، قيادات بارزة في الحركة الإرهابية ومليشيات الخوارج المرتبطة بتنظيم القاعدة\". والأربعاء الماضي، لقي أكثر من 60 عنصراً من حركة \"الشباب\" الإرهابية مصرعهم، خلال عملية للجيش الصومالي في إقليم باي جنوبي البلاد. وفي وقتٍ سابق من هذا الشهر، أعلنت وزارة الدفاع الصومالية القضاء على 200 عنصر من الحركة الإرهابية في عمليات في مناطق متفرقة. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن يوسف العدالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن يوسف العدالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبيلى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغلغدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخوارج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصومالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}