{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c86",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله يرفع منسوب حربه النفسية علينا",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي، يثير قدرة حزب الله على ممارسة الحرب الإعلامية والنفسية بمهارة، من خلال الإعلان التدريجي عن المزيد من الصواريخ والأسلحة التي تدخل المعركة على الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة. أثارت وسائل إعلام إسرائيلية مساء اليوم، رفع حزب الله منسوب الحرب النفسية، على كيان الاحتلال، تزامناً مع المعركة المفتوحة على الحدود الشمالية لفلسطين المحتلة. وتحدث في السياق، مراسل الشؤون العسكرية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، إيتاي بلومنتال، حيث أشار إلى أنه \"في أيام القتال الأولى، أطلق حزب الله، بشكل أساسي قذائف صاروخية وصواريخ ضد الدروع\"، ولكن التطور الذي شهدته الجبهة مؤخراً، كان في دخول \"وسائل قتالية دقيقة\" إلى المعركة. ويضيف بلومنتال: \"هكذا كان مشهد أول من أمس، حين أُطلِق صاروخ دقيق مضاد للدروع، باتجاه قبة يوجد فيها وسائل استخباراتية للجيش الإسرائيلي، في قاعدة سلاح البحرية بالقرب من رأس الناقورة\". كذلك، تم إطلاق \"صاروخ دقيق جديد باتجاه بنية تحتية لجمع المعلومات الاستخبارية في موقع للجيش الإسرائيلي بالقرب من شلومي\". ولفت إلى الحديث عن \"صاروخ فلق 1 (صاروخ صاحب رأس حربي بوزن 50 كلغ، يتجاوز سرعة الصوت، ويطلق من منصة متعددة السبطانات، بمدى قيل أنه يصل الى 10 كلم) من إنتاج الصناعات العسكرية الإيرانية\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وتساءل المراسل العسكري، في ظل ما تشهده الجبهة من تطورات، وما تظهره المقاومة من قدرات، عن \"نجاعة السعي الإسرائيلي القديم لاستهداف ممرات تهريب السلاح لحزب الله من قبل إيران\". مسؤولون إسرائيليون يقولون إنّ حزب الله نجح في إفراغ المستوطنات في شمالي فلسطين المحتلة، واحتلّها من دون إدخال أي قوّة، ويزعمون أنّ قائد المنطقة الشمالية في \"الجيش\" الإسرائيلي لديه تعليمات بعدم التصعيد.ما هي أبرز تصاريح المسؤولين الإسرائيليين حول الوضع في الجبهة الشمالية؟… pic.twitter.com/uzg7DR5oi6 \n\n كذلك، أثار طال عنبر، الخبير الإسرائيلي في الصواريخ ومنظومات العدو، والباحث في اجراءات الحماية من الصواريخ، النقطة عينها، حيث قال أنّ النظرية الأمنية التي عملت عليها \"إسرائيل\" كانت تقول \"أن كل صندوق ينزل من طائرة يجب مهاجمته، وكل قافلة لشاحنات تنتقل من هنا إلى هناك، نحن قادرون على المساس بها\". ويعقب: \"كل هذا جيد، وفي جزء منه هو صحيح، ولكن في المحصلة، نرى أن هذا السلاح مستمر في الوصول\". وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان، قد نشرت يوم الخميس، مشاهد عن عملية استهدافها قبّة تجسّسية في موقع \"جل العلام\" العسكري، التابع لـ\"جيش\" الاحتلال. وجاء في توثيق الاستهداف، الذي نشرته المقاومة الإسلامية، أنّ العملية تمّت عبر استخدام \"أسلحةٍ صاروخية خاصة\". ويُعتقد من خلال مشاهدة الفيديو، أن الصاروخ المستخدم هو نوع من الصواريخ الموجّهة المنحنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيتاي بلومنتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومنتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عنبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}