{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1feb",
    "title": "\"واشنطن بوست\": مع تفاقم أزمة غزة.. الولايات المتحدة معزولة في قمة العشرين",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية تقول إنّ معارضة الولايات المتحدة لوقفٍ فوري لإطلاق النار في غزة تعرّضت لانتقادات متكررة في قمة مجموعة العشرين في البرازيل. ذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، أنّ الولايات المتحدة \"معزولة\" في قمة مجموعة العشرين مع تفاقم أزمة الحرب على غزة. وأوردت الصحيفة أنّ معارضة الولايات المتحدة لوقفٍ فوري لإطلاق النار في غزة تعرّضت لانتقادات متكررة، وذلك خلال اجتماع استمر يومين لكبار دبلوماسيي أكبر 20 اقتصاداً في العالم، في أحدث علامة على عزلة واشنطن بشأن هذه القضية. وبحسب الصحيفة، بدأ وزير الخارجية البرازيلي، ماورو فييرا، الذي يستضيف الاجتماع السنوي لمجموعة العشرين لهذا العام، الاجتماع بشجب \"الشلل\" في مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة، حيث استخدمت واشنطن حق النقض ضد قرار ثالث لوقف فوري لإطلاق النار في غزة في وقت سابق من العام الجاري. وقال فييرا إنّ \"حالة التقاعس هذه تؤدي إلى خسارة أرواح بريئة\". وعرض كبار الدبلوماسيين في الاجتماع، والذي ضمّ وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، ووزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، وجهات نظرهم حول مختلف القضايا الجيوسياسية في جلسة مغلقة أمام وسائل الإعلام، حتى يتمكن المسؤولون من التعبير عن أنفسهم بصراحة أكبر. \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n ولكن عن طريق الخطأ، تمكنت مجموعة صغيرة من الصحافيين، بما في ذلك من صحيفة \"واشنطن بوست\"، من الاستماع إلى الجلسة لأنّ سماعات الرأس استمرّت في بث الملاحظات. وأيّدت أستراليا، الحليف الوثيق للولايات المتحدة، وقفاً فورياً لإطلاق النار في غزة،وحذرت بشدة من \"المزيد من الدمار\" الذي قد ينجم عن الحملة العسكرية الإسرائيلية المعلنة في مدينة رفح الجنوبية، حيث يعيش أكثر من مليون نازح فلسطيني. وقالت ممثلة أستراليا، كاتي غالاغر: \"نقول مرة أخرى لإسرائيل: لا تسلكوا هذا الطريق.. هذا سيكون غير مبرر\". بدورها، قالت جنوب أفريقيا، التي اتهمت \"إسرائيل\" بتنفيذ إبادة جماعية في غزة، إنّ زعماء العالم \"سمحوا للإفلات من العقاب بأن يسيطر\". وأكدت ناليدي باندور، وزيرة العلاقات الدولية والتعاون في جنوب أفريقيا: \"لقد خذلنا الشعب الفلسطيني\". وخلقت التصريحات التي أُذيعت عن طريق الخطأ تناقضاً حاداً مع اجتماع مجموعة العشرين في الهند العام الماضي، حيث سعى بلينكن إلى توحيد القوى العالمية في إدانة حرب روسيا مع أوكرانيا. وفي ذلك الوقت، وجد بلينكن جمهوراً أكثر تقبلاً عندما استشهد بميثاق الأمم المتحدة ومبادئ السيادة لانتقاد سيطرة موسكو على الأراضي. ولكن في البرازيل، استشهد الدبلوماسيون بنفس المبادئ لانتقاد الحرب الدائرة في غزة، حيث قدّمت الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\" الغطاء السياسي وقنابل ومعدات عسكرية بقيمة مليارات الدولارات، وفق \"واشنطن بوست\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماورو فييرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فييرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتي غالاغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناليدي باندور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدبلوماسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}