{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22f4",
    "title": "إصابات بعملية إطلاق نار بطولية استهدفت حافلة للمستوطنين في الأغوار",
    "full_text": "سقوط عدد من الإصابات في صفوف المستوطنين، بينهم إصابة خطيرة، وذلك بعد عملية إطلاق نار فدائية في منطقة الأغوار صباح اليوم. أفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة، اليوم الخميس، بوقوع عدة إصابات في عملية إطلاق نار فدائية في منطقة الأغوار في الضفة الغربية المحتلة، إحداها خطيرة، مشيرةً إلى أنّ قوات الاحتلال تطارد منفّذ العملية. وأشارت مراسلتنا إلى أنّ عملية إطلاق النار جرت في \"شارع 90\" في منطقة الأغوار، واستهدفت عدداً من المركبات التي تضمّ مستوطنين. #بالفيديو | مقاومون أطلقوا النار تجاه حافلة ومركبتين قرب بلدة العوجا بأريحا، وأصيب ثلاثة مستوطنين أحدهم بجراح خطيرة.#الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/bTQqXnqimL \n\n \n\n ولفتت وسائل إعلام اسرائيلية إلى وقوع 10 إصابات على الأقل في عملية إطلاق النار، مضيفةً أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يقوم بعمليات تمشيط بحثاً عن المنفذين. \n24 اب\n \n24 اب\n وتعليقاً على الحادث، قال رئيس قسم السياسة والاستراتيجيا في جامعة \"رايخمان\" الإسرائيلية، شاي هار تسفي، في مقابلة مع القناة \"13:\":  \"إذا جمعنا ما حصل اليوم في الأغوار مع ما يحصل منذ الصباح في الشمال، فإننا نرى كم أنّ الوضع متفجر والتدهور سريع جداً\". تغطية صحفية: استنفار قوات الاحتلال في محيط عملية إطلاق النار التي استهدفت حافلة ومركبات للمستوطنين قرب العوجا شمال أريحا pic.twitter.com/F8RgU9WrR5 \n\n وقبل أيام، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية عن حالة من القلق في \"إسرائيل\" من جراء العمليات الفدائية التي ينفذها المقاومون الفلسطينيون في مناطق مختلفة من الضفة. ووفق صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، فإنّ وتيرة العمليات الفدائية تتصاعد في الضفة، قائلةً إنّ الأشهر الأخيرة شهدت \"عمليةً تلو العملية، وكان من الممكن لهذه العمليات أن تكون أكثر فتكاً\". وكانت الفصائل الفلسطينية قد دعت إلى تفعيل العمل المقاوم في كلّ الجبهات خلال شهر رمضان المبارك، وذلك لوقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة وانتصاراً للقضية الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رايخمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هار تسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}