{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0736",
    "title": "حزب الله يعلن عن كلمة للسيد نصر الله يوم الجمعة تكريماً للشهداء على طريق القدس",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، يتحدّث في كلمة، يوم الجمعة المقبل، لأوّل مرّة منذ بدء معركة \"طوفان الأقصى\" في حفل تكريمي للشهداء على طريق القدس.  يتحدّث الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، يوم الجمعة، في 3 تشرين الثاني/نوفمبر المقبل، عند الساعة الثالثة بعد الظهر، وذلك خلال حفل تكريمي للشهداء \"على طريق القدس\"، بالتزامن في بيروت، والجنوب وبعلبك.  وستكون الكلمة المباشرة الأولى للسيد نصر الله منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\"، فيما انشغل الإعلام الإسرائيلي في تحليل أسباب \"صمت\" الأمين العام لحزب الله في الأسابيع الماضية.  يتحدث الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصر_الله يوم الجمعة 3 تشرين الثاني خلال حفل تكريمي للشهداء على طريق القدس.#الميادين #نصرالله #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/DFB41l52IW \n\n يأتي إعلان الكلمة في ظل تعليق وسائل إعلام إسرائيلية، على تصاعد الأحداث عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، بالتزامن مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وقبل أيام، استقبل الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، الأمين العام ‏لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين زياد النخالة، ونائب رئيس ‏المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري. واستعرض اللقاء بين السيد نصر الله والنخالة والعاروري المواجهات القائمة عند ‏الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، والأحداث الأخيرة في قطاع غزة منذ بدء عملية \"طوفان الأقصى\" ‏وما تلاها من تطورات على كل صعيد. ولفت الإعلام الإسرائيلي إلى أنّ حزب الله يعمّق الاستهداف إلى ما هو أبعد من المستوطنات الحدودية نحو العمق في شماليّ فلسطين المحتلّة.  وذكرت \"القناة 14\" الإسرائيلية، أنّ الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، يزيد ببطء من نطاق عمليات الإطلاق في الشمال المحتل، مؤكدةً أّنّ ما حدث في الأسابيع الماضية، لا يقدّر بـ 1% من قدرات حزب الله.  من جهته، أكّد مراسل شؤون عسكرية في \"القناة 12\" الإسرائيلية، نير دفوري، أنّ \"إسرائيل تتطرّق بجدية إلى كيفية تصرّف نصر الله، ويتابع الإسرائيليون ما يفعله ويقوله بدقة وقرب شديدين، مرجّحاً أن الكثير مما يجري في الجنوب متأثر من أحداث الشمال، ولا يمكن الفصل بين الأمور\".  وفي 25 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، وجّه السيد حسن نصر الله، رسالة مكتوبة بخط يده، لتسمية الشهداء الذين ارتقوا منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر عند الحدود اللبنانية الفلسطينية بـ\"الشهداء على طريق القدس\"، مؤكداً أن هذه التمسية تأتي انسجاماً مع حقيقة المعركة القائمة الآن مع العدو ضمن  \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجنوب وبعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصر_الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}