{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a4e",
    "title": "مطالبةً بوقف إطلاق النار في غزة.. الأونروا تعلن موعد حملة التطعيم ضد \"شلل الأطفال\"",
    "full_text": "المفوض العام لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين يقول إن الفرق الطبية التابعة للأونروا ستقدم اللقاحات في عياداتها وعبر فرقها الصحية المتنقلة في غزة. قال المفوض العام لوكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين \"الأونروا\" فيليب لازاريني،  إن تأخير تحقيق هدنة إنسانية بقطاع غزة \"سيزيد من خطر انتشار مرض شلل الأطفال\". وأضاف لازاريني أن \"الأونروا\" ستباشر تلقيح الأطفال ضد شلل الأطفال \"بدءاً من نهاية آب/أغسطس الحالي\". وتحدث لازاريني عن تأكيد منظمة الصحة العالمية إصابة طفل رضيع يبلغ 10 أشهر في غزة بالشلل بسبب مرض شلل الأطفال، موضحاً أن تلك الحالة هي \"الأولى (في القطاع) منذ أكثر من 25 عاما\". وأكد أن \"جلب اللقاحات إلى غزة غير كاف، ولكي يكون للقاحات تأثير يجب أن تنتهي بأفواه كل طفل دون سن العاشرة\"، مشيراً إلى أن \"الفرق الطبية التابعة للأونروا ستقدم اللقاحات في عياداتها وعبر فرقها الصحية المتنقلة في القطاع\". ما الصعوبات، التي تحول دون تقديم الدعم النفسي إلى أطفال #غزة، الذين عانوا كثيراً في ظل حرب الإبادة الإسرائيلية المستمرة؟الناطق باسم منظمة #الأمم_المتحدة للطفولة، \"اليونيسف\"، كاظم أبو خلف في #المشهدية #الميادين pic.twitter.com/pc5YYic9EM \n\n وأكدت الوكالة، إلى أن تأخير الوصول لوقف إنساني لإطلاق النار في غزة سيزيد من خطر انتشار \"شلل الأطفال\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي 17 آب/أغسطس الجاري أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية تسجيل أول إصابة مؤكدة بشلل الأطفال في قطاع غزة. وذكرت أن الحالة سجلت في مدينة دير البلح وسط القطاع \"لطفل يبلغ 10 شهور لم يتلق أي جرعة تحصين ضد شلل الأطفال\". وجدّدت وزارة الصحة الفلسطينية مناشداتها المجتمع الدولي والمنظمات الصحية الدولية بضرورة \"سرعة التدخّل لوقف العدوان الإسرائيلي الهمجي فوراً على قطاع غزة\".  كما وجّهت نداءً عاجلاً للمنظمات والهيئات الدولية كافة بضرورة \"العمل الفوري لإعادة بناء أنظمة مياه الشرب الآمنة والصرف الصحي والتخلّص من النفايات الطبية والصلبة، والعمل على إدخال الوقود لضخ المياه العذبة النقية، والسماح غير المشروط لدخول الإمدادات الطبية والأدوية والمواد الخاصة التي تستعمل للنظافة الشخصية\". وشددت 20 منظمة إغاثة دولية وعاملين في مجال الصحة على ضرورة تسليم لقاحات شلل الأطفال إلى غزة \"في أقرب وقت ممكن\". وذكرت المنظمات أن \"لقاحات شلل الأطفال موجودة في المنطقة وجاهزة للتوزيع في آب/أغسطس أيلول/سبتمبر، لكن ذلك يتطلب الوصول الكامل لإمدادات المساعدات الإنسانية إلى غزة عبر جميع البوابات الحدودية وداخلها\". هذا وانضم الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش إلى منظمة الصحة العالمية واليونيسف للمطالبة بـ\"هدنتين إنسانيتين من سبعة أيام\" في الحرب في غزة لتلقيح أكثر من 640 ألف طفل دون العاشرة ضد شلل الأطفال، بعد رصد الفيروس في مياه الصرف الصحي في القطاع المدمّر. \"نحن نسعى لـ 7 أيام من الهدوء في قطاع #غزة، من أجل حملة تطعيم ضد شلل الأطفال، وليس هناك ضمانة بذلك حتى الآن\"الناطق باسم منظمة #الأمم_المتحدة للطفولة، \"اليونيسف\"، كاظم أبو خلف في #المشهدية#الميادين pic.twitter.com/diIjw4GmXs \n\n ويصيب المرض الأطفال دون سن الخامسة بالدرجة الأولى، فيما تؤدي حالة واحدة من أصل 200 حالة عدوى بالمرض إلى شلل عضال، ويلاقي ما يراوح بين 5 و10 بالمئة من المصابين بالشلل حتفهم بسبب توقّف عضلاتهم التنفسية عن أداء وظائفها، وفق منظمة الصحة العالمية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة #الأمم_المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاظم أبو خلف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمنظمات الصحية الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة #الأمم_المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاظم أبو خلف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}