{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1296",
    "title": "\"الغارديان\": انقلاب فاغنر الفاشل يظهر أن نظام بوتين لا يزال قوياً بعناد",
    "full_text": "صحيفة \"الغارديان\" البريطانية تتحدث عن قرارات الرئيس الروسي فلاديمير بوتين فيما يخص قوات \"فاغنر\". وتقول إن بوتين تصرف بذكاء. أفادت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية، اليوم الخميس، بأن انقلاب \"فاغنر\" الفاشل يظهر أن نظام الرئيس الروسي فلاديمير بوتين لا يزال قوياً بعناد. وقالت الصحيفة في مقال لمدير برنامج أوراسيا في معهد كوينسي، أناتول ليفين، إن \"إظهار الرئيس الروسي للرحمة تجاه مؤسس قوات \"فاغنر\" القتالية الروسية الخاصة يفغيني بريغوزين، لم يكن علامة ضعف بل خطوة بارعة\". ولفتت إلى أن \"بوتين لو سحق التمرد بالقوة وأعدم قادته، لكان المعلقون قد استخدموا هذا كدليل ضده\". وخلص المقال إلى أن بعض التحليلات والاستنتاجات التي توصل إليها بعض المحللين في الآونة الأخيرة، \"ملوّنة بكراهية للزعيم الروسي، ولا تشكل تحليلاً رصيناً وموضوعياً\". وقالت إن بوتين تعامل مع الأمور بشكل جيد، وفي خطابه بعد انتهاء التمرد الفاشل، أظهر تصميماً وعزماً. وبحسب الصحيفة فإن الرئيس الروسي أوضح أنه لا ينوي الاستسلام لمطالب زعيم \"فاغنر\" يفغيني يريغوجين، وأنه إذا واصل هو وقادة فاغنر الآخرون \"تمردهم\"، فسيتم اتهامهم بالخيانة وربما إعدامهم ضمنياً. ولفتت الصحيفة إلى أن بوتين \"كان لديه كل شيء ليكسب وذلك من خلال إظهار الشهامة، لقد فاز بعد كل شيء\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n يأتي ذلك في وقت،  أظهرت دراسة استقصائية جديدة، أجرتها \"شركة علم الاجتماع الروسية الميدانية\"، أن \"غالبية الروس يعتقدون أن البلاد تسير في الاتجاه الصحيح\". وكان الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين كرّم، الثلاثاء، القوات التي قمعت تمرّد \"فاغنر\"، بالوقوف دقيقة صمت. وشكر بوتين جميع أفراد القوات المسلحة الروسية ووكالات إنفاذ القانون والخدمات الخاصة على شجاعتهم، مؤكداً أن \"تصميمهم وشجاعتهم أسهما في تماسك المجتمع، وقمع التمرد\". وقال بوتين إن الطيارين الذين لقوا حتفهم في أحداث 24 حزيران/يونيو \"قاموا بواجبهم بشرف\". وقبل ساعات، أعلن جهاز الأمن الفيدرالي الروسي إغلاق القضية في ملف التمرد المسلح الذي وقع في الـ24 من الشهر الحالي، وكفّ البحث عن متمرّدي مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة.  وكان رئيس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، قد وافق قبل أيام على وقف \"التمرّد في روسيا\"، بعد وساطة الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، الذي اقترح وقف تحركات المجموعة على الأراضي الروسية واتخاذ إجراءات إضافية لخفض التصعيد. وتضمن الاتفاق العديد من النقاط، وأولها أنّ بعض مقاتلي \"فاغنر\" ممّن رفضوا منذ البداية الانخراط في \"حملة\" بريغوجين، ستتاح أمامهم إمكانية الانضمام إلى صفوف القوات المسلحة الروسية، والتعاقد مع وزارة الدفاع، كما أنه لن يخضع هؤلاء لأي مساءلة قانونية. وصباح اليوم، ذكرت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية أن طائرة بريغوجين هبطت في مطار عسكري على بعد نحو 20 كلم من العاصمة البيلاروسية مينسك، الساعة 07:40. وأضاف مشروع \"هاجون\"، الذي يراقب المجال الجوي للبلاد، أنّ طائرة خاصة روسية أخرى، أقلعت من سان بطرسبرغ، هبطت في المطار العسكري بعد أقل من 20 دقيقة من هبوط طائرة \"فاغنر\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوراسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد كوينسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناتول ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني يريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علم الاجتماع الروسية الميدانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين كرّم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طائرة بريغوجين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاجون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المطار العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}