{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23c4",
    "title": "المرشح لبلدية إسطنبول بيرول إيدن للميادين: سياسات تركيا الخاطئة مع الجوار أوصلتها إلى هنا",
    "full_text": "مرشح حزب \"السعادة\" لرئاسة بلدية إسطنبول الكبرى، ونائب رئيس الحزب، بيرول إيدن، يؤكد في حديث للميادين أن النظام الحالي \"مسؤول عما وصلت إليه البلاد من تدهور\"، وأن السياسات الخاطئة مع دول الجوار \"أوصلت تركيا إلى هنا\". أكد مرشح حزب \"السعادة\" لرئاسة بلدية إسطنبول الكبرى، ونائب رئيس الحزب، بيرول إيدن، في حديث إلى الميادين، اليوم الاثنين، أن رؤية الحزب في السياسة الخارجية واسعة، وهو يسعى إلى علاقات جيدة مع الدول الأوروبية \"من دون أن نكون عبيداً لها\". ورأى إيدن أن تركيا كانت لديها علاقات مع مختلف الدول، ولكن السياسات الخاطئة مع دول الجوار ودول العالم أوصلتها إلى هنا. \"كانت لدينا علاقات مع مختلف الدول ولكن السياسات الخاطئة مع دول الجوار ودول العالم أوصلتنا الى هنا\"مرشح حزب السعادة لرئاسة بلدية اسطنبول الكبرى ونائب رئيس الحزب بيرول ايدن لـ #الميادين#تركيا_تنتخب_وتحسم pic.twitter.com/mn2ejgvPQ9 \n\n وأشار إيدن إلى أنّ النظام الحالي هو المسؤول عما وصل إليه الوضع الداخلي من تدهور، وأنّ مسألة اللاجئين ليست إلا إحدى المشكلات. \n25 اب\n \n24 اب\n \" النظام الحالي هو المسؤول عما وصل إليه الوضع الداخلي من تدهور، ومسألة اللاجئين ليست إلا إحدى المشكلات\"مرشح حزب السعادة لرئاسة بلدية اسطنبول الكبرى ونائب رئيس الحزب بيرول ايدن لـ #الميادين #تركيا_تنتخب_وتحسم pic.twitter.com/75tCP3mJ7m \n\n \n\n وشدد إيدن على أنّ ما تعيشه غزة، والصمت العالمي حيالها، وكذلك صمت أنقرة، كان له تأثير على الداخل التركي. واستبعد إيدن وجود تدخلات خارجية في الانتخابات التركية، مؤكداً أنها تجري بديناميكية متكاملة، وانتقد النظر إلى الانتخابات في تركيا، ولا سيما في إسطنبول، كما لو كانت تجري بين حزبي \"العدالة والتنمية\" و\"الشعب الجمهوري\" فقط، معلناً أن حزبه يريد إنقاذ إسطنبول من هذا المفهوم السائد. وأكد بيرول إيدن أنّ لدى حزب \"السعادة\" مرشحات من النساء في هذه الانتخابات لديهن قدرة تأثير كبيرة، لافتاً إلى أنّ الحزب متحالف مع حزب \"المستقبل\" في بعض البلديات، مع أنه يخوض الانتخابات وحده في مختلف المناطق. ما هي الولايات والأحزاب المنخرطة في الانتخابات المحلية التركية؟تقرير: فاطمة قاسم #الميادين @fatimakasem pic.twitter.com/w3TMEUakb7 \n\n ومن المقرر أن تشهد تركيا انتخابات محلّية يوم 31 آذار/مارس المقبل بعدما اختارت مختلف الأحزاب مرشّحيها لرئاسة كبرى البلديات قبل أسابيع. \nخلال أقل من عام يتوجه الأتراك للمرة الثانية إلى صناديق الاقتراع لانتخاب رؤساء البلديات وأعضاء المجالس المحلية، في انتخابات تنعقد في دورتها الثالثة عشر، وتشهد أهمية مضاعفة لحسم توجهات الناخب التركي وسياسات تركيا المستقبلية.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول ايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول ايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الجمهوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسطنبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول إيدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاطمة قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@fatimakasem pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}