{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1721",
    "title": "بوتين: روسيا تخصص 90 مليون دولار لتخفيف ديون الدول الأفريقية",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يؤكد تكاتف روسيا والدول الأفريقية في الاستقلال والدفاع عن السيادة، ويقول إن بلاده ستشارك في الجهود المبذولة للتخفيف من عبء ديون البلدان الأفريقية. أعلن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الجمعة، أن روسيا ستخصّص نحو 90 مليون دولار إضافية للدول الأفريقية لتخفيف الديون. وقال بوتين خلال مشاركته في الجلسة العامة لليوم الثاني من القمة الروسية-الأفريقية، بحضور الزعماء الأفارقة: \"تشارك روسيا أيضاً في الجهود المبذولة للتخفيف من عبء ديون البلدان الأفريقية\". وأضاف: \"حتى الآن، بلغ إجمالي الديون التي شطبناها 23 مليار دولار\". ويعقد اليوم الجمعة، الجلسة الثانية لمؤتمر قمّة روسيا - أفريقيا 2023، في مدينة سان بطرسبرغ الروسية، والتي انطلقت أمس الخميس، ويعد أبرز عناوينها: تعزيز الحوار العالمي بين دول القارة وموسكو بالرغم من المستجدات القائمة على الساحة الدولية. \n26 اب\n \n26 اب\n وأكد بوتين خلال الجلسة: \"تربط روسيا وأفريقيا علاقات صداقة قوية وعلاقات وثيقة متبادلة المنفعة، وتمّ وضع أسسها في منتصف القرن الماضي أثناء نضال شعوب القارة الأفريقية من أجل حريتهم\". وتابع: \"لعقود من الزمن، قدّمنا الدعم باستمرار في المواجهة الصعبة للدول الأفريقية ضد نير الاستعمار\". وأضاف: \"لسوء الحظ، لم يتم القضاء على بعض مظاهر الاستعمار حتى يومنا هذا، ولا تزال تمارسها الدول الكبرى، على وجه الخصوص، في المجالات الاقتصادية والمعلوماتية والإنسانية\". ولفت بوتين إلى أنّ \"عدداً من الدول تعمل على تغيير القواعد الدولية وتغييرها واستخدامها لمصالحها الأنانية\". وكشف بوتين أمس،  في كلمة له في المنتدى عن استعداد روسيا خلال الأشهر الـ3 المقبلة لتقديم الحبوب بشكل مجاني لعدد من الدول الأفريقية. وأكّد بوتين أنّ روسيا ستسهم في منع نشوب الصراعات في القارة الأفريقية، قائلاً إنّ \"بلدنا سيواصل تقديم مساهمة حقيقية في حل الأزمات الحالية ومنع ظهور بؤر توتر جديدة في القارة، ومكافحة الإرهاب والتطرف، ومكافحة الأوبئة والمجاعات، وحل قضايا الأمن الغذائي والبيئي وأمن المعلومات\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}