{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0996",
    "title": "صاروخ RPO-A يدخل ملحمة \"طوفان الأقصى\".. استهداف آليات الاحتلال ومروحياته (فيديو)",
    "full_text": "كتائب القسام تستخدم صاروخاً جديداً لأول مرّة في قصف تجمّعٍ لجنود الاحتلال، وتستهدف مروحيتين بصاروخَي \"سام 7\"، وفصائل المقاومة تخوض اشتباكات ضدّ قوات الاحتلال المتوغلة في غزة.  كشفت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، أنّها استخدمت، للمرة الأولى، بعد 82 يوماً من معركة  \"طوفان الأقصى\"، صاروخ RPO-A المضاد للتحصينات، وهو صناعة روسية، ويُعرف باسم \"شميل\". وأدخلت القسام صاروخ RPO-A الخدمة العسكرية في استهدافها قوة إسرائيلية خاصة تحصّنت في منزل في شارع غزّة القديم بمنطقة جباليا البلد، شمالي القطاع، مشيرةً إلى إيقاعها جنود الاحتلال بين قتل وجريح.  يُشار إلى أنّ صاروخ RPO-A هو قاذف محمول على الكتف، ويُستخدم من أجل الهجوم على مواقع إطلاق النار المخفية من العدو، أو استهداف قوات المشاة، وتعطيل المركبات المدرعة الخفيفة. ويصل مداه الأقصى إلى 1000 متر، ويبلغ نطاق الرؤية فيه 600 متر، بينما يبلغ مداه الفعّال 300 متر.  واستهدفت القسام طائرة مروحية إسرائيلية بصاروخ \"سام 18\" في منطقة الصفطاوي شمالي مدينة غزة، كما استهدفت طائرة أخرى بالصاروخ نفسه، شرقي مخيم جباليا.  وفي الصفطاوي أيضاً، اشتبك مجاهدو القسام، الليلة الماضية، مع قوات الاحتلال، لمدة 6 ساعات متواصلة، بالأسلحة الرشاشة وقذائف \"الياسين 105\" وعبوات \"الشواظ\" المضادة للدروع، وقذائف الـ \"TBG\" المضادة للتحصينات، الأمر الذي أجبر الطيران المروحي الإسرائيلي على التدخل لإنقاذ قواته المتوغلة.  وبقذائف \"الياسين 105\"، استهدف مجاهدو القسام 9 آليات إسرائيلية، شمالي القطاع، ودبابة وناقلة جند إسرائيليتين في مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، حيث قنصوا جندياً إسرائيلياً. ودكّت الكتائب، بقذائف الهاون من العيار الثقيل، حشود الاحتلال شرقي البريج، وسط قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين بأن اشتباكات عنيفة بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال شرقي البريج والمغازي.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ونشر الإعلام العسكري لكتائب القسام مشاهد توثق استهداف جنود الاحتلال وتدمير آلياته المتوغلة في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة.  مشاهد من استهداف جنود الجيش الإسرائيلي وتدمير آلياته المتوغلة في حي الشجاعية شرق مدينة غزة#فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/aPRD2bNk3Y \n\n بدورها، نشرت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد عن إسقاطها مسيّرة إسرائيلية من نوع \"Sky Racing\"، تحمل الرقم 523، كانت تحلّق في أجواء مدينة غزة.  مشاهد للطائرة الصهيونية بدون طيار من طراز \"Sky Racing\" -رقم 523 - التي أسقطتها سرايا القدس في سماء مدينة #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/f0bvTrkqZV \n\n وأعلنت السرايا استهدفها 3 آليات عسكرية إسرائيلية بقذيفتي \"RPG\" وقذيفة \"تاندوم\"، في محاور التفاح والشيخ رضوان، في مدينة غزة.  من جهتها، ذكرت \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، أن وحداتها القتالية استهدفت دبابة للاحتلال بقذيفة \"RPG\" في محور الشيخ رضوان، شمالي القطاع.  من ناحيتها، أكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، أنها خاضت اشتباكات عنيفة مع آليات الاحتلال وجنوده المتوغلين في مدينة غزة. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الفلسطينية أنها نفذت سلسلة استهدافات لآليات الاحتلال وقواته المتوغلة في أكثر من محور في قطاع غزّة.  وأمس، اعترف الاحتلال بأنّ عدد قتلاه العسكريين، منذ بدء التوغل البري لقطاع غزة، وصل إلى 164 ضابطاً وجندياً، الأمر الذي يرفع حصيلة القتلى الإجمالية منذ بدء الحرب إلى 498 قتيلاً.  أمّا عدد الجنود الجرحى فبلغ  2066 منذ بدء الحرب، بينهم 874 جريحاً أُصيبوا خلال التوغل البري في قطاع غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شميل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "RPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصفطاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصفطاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RPG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رضوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}