{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23ac",
    "title": "رفضاً للعدوان على غزّة.. تظاهرات حاشدة قرب سفارة الاحتلال في الأردن",
    "full_text": "الأردنيون والعراقيون يخرجون في تظاهرات إسناداً لقطاع غزّة ودعماً لمقاومته، مطالبين بوقف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة. خرجت، مساء اليوم الاثنين، تظاهرة ضخمة في العاصمة الأردنية عمّان إسناداً لقطاع غزّة ودعماً للمقاومة الفلسطينية. وتظاهر الأردنيون في محيط سفارة كيان الاحتلال الإسرائيلي، محاولين اقتحامها، ليتصدى الأمن الأردني للمتظاهرين باستخدام الغاز المسيل للدموع. #شاهد | تظاهرة ضخمة في العاصمة الأردنية #عمان، نصرةً لـ #غزة ورفضاً لمجازر الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/SxbXzww3JK \n\n وردد المتظاهرون هتافاتٍ عدّة كان، أبرزها: \"حط الطلقة ببيت النار.. وإحنا رجالك يا سنوار\" و\"أوقفوا جرائم الإبادة الجماعية\"، مُنددين بالعدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023. \"حط الطلقة ببيت النار.. وإحنا رجالك يا سنوار\".. هتاف آلاف الأردنيين قرب سفارة الاحتلال في #عمان.#طوفان_الأقصى #الأردن #الميادين pic.twitter.com/YQ2oD52Dsa \n\n وفي وقتٍ سابق، دعا الناطق العسكري باسم كتائب القسام الذراع العسكري لحركة المقاومة الإسلامية - حماس، أبو عبيدة أهل الأردن إلى تصعيد كل أشكال العمل الشعبي والجماهيري المقاوم. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n ووجه أبو عبيدة حديثه لأهل الأردن خاصّة، قائلاً: \"أنتم يا أهلنا في الأردن كابوس الاحتلال الذي يخشى تحركه\"، داعياً \"كل أحرار العالم إلى إيلام وإرباك العدو في كلّ مكان\". وأمس، قمعت أجهزة الأمن الأردنية، تظاهرةً أثناء توجهها نحو سفارة الاحتلال الإسرائيلي في العاصمة عمّان، للتنديد بمجازر الاحتلال في قطاع غزّة. ويُواصل الأردنيون احتجاجاتهم في العاصمة عمّان وعدد من المحافظات والقرى والمخيمات، للأسبوع الـ24 منذ بدء العدوان الإسرائيلي على القطاع. وفي سياقٍ متصل، خرج العراقيون في تظاهرة في شوارع العاصمة بغداد نصرةً لـقطاع غزّة وأهلها، وتنديداً بمجازر الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني.  وردد المتظاهرون العراقيون هتافاتٍ عدّة كان، أبرزها: \"لبّت بغداد القرار.. والله نكسر الحصار\". \"لبّت بغداد القرار.. والله نكسر الحصار\".. عراقيون يتظاهرون في شوارع بغداد نصرة لـ #غزة وأهلها وتنديداً بمجازر الاحتلال بحق الشعب الفلسطيني.#طوفان_الأقصى #العراق #الميادين pic.twitter.com/h2epDxrphE \n\n ويوم الجمعة الماضي، خرجت مظاهرات في عددٍ من الأقطار العربية تضامناً مع قطاع غزّة الذي يتعرض لعدوانٍ إسرائيلي مُدمّر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الأردني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أجهزة الأمن الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}