{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eeb",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تستهدف تجهيزات الاحتلال التجسسية وتجمّعات جنوده",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنفّذ عدّة عمليات عسكرية عند الحدود اللبنانية الفلسطينية وفي الجولان المحتل، وتزف ارتقاء عدد من الشهداء على طريق القدس.  تستمر المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - في دعمها الشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وفي إسنادها لمقاومته، كما في ردّها على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية، معلنةً تنفيذها عدّة عمليات عسكرية في اتجاه أهدافٍ للاحتلال الإسرائيلي اليوم الإثنين.  وأكدت المقاومة أن مجاهديها استهدافوا التجهيزات التجسسية الإسرائيلية في موقع العباد عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، بالأسلحة المناسبة.  وتبنّت أيضاً استهدافها تجمعاً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع المرج الإسرائيلي، موضحةً أنّ الاستهداف جرى باستخدام الأسلحة الصاروخية التي حقّقت إصابة مباشرة في الموقع.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، استهدف المجاهدون ثكنة \"برانيت\" في القطاع الغربي جنوبي البلاد، وموقع \"رويسات العلم\" وموقع \"الرادار\" ‏في مزارع شبعا المحتلة، وذلك بالأسلحة الصاروخية محققين إصابات مباشرة في الموقعين الإسرائيليين.  وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان خلال الساعات الماضية ارتقاء المجاهدين: محمد علي مسلماني من بلدة الشعيتية الجنوبية، حسن حسين سلامي من بلدة خربة سلم الجنوبية، أحمد محمد سنديان من بلدة علي النهري البقاعية، وحسن علي يونس من بلدة بريتال البقاعية، شهداء على طريق القدس. وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت المقاومة ‏مقر قيادة ‏فرقة \"الجولان\" في \"جيش\" الاحتلال في نفح، بـ 60 صاروخ من نوع \"كاتيوشا\"، وإضافة إلى دعم الشعب الفلسطيني وإسناد مقاومته، جاءت هذه العملية رداً على العدوان الإسرائيلي على بعلبك في لبنان، وفق بيان الإعلام الحربي.   كذلك استهدفت المقاومة مستوطنة \"شتولا\"، وتجمعاً لجنود الاحتلال في محيط موقع \"حدب يارين\"، وقوة ‏إسرائيلية في موقع البغدادي ومحيطه، وذلك  بالأسلحة الصاروخية التي حقّقت إصابات مباشرة.  وكانت العملية النوعية لحزب الله بإسقاطه الطائرة الإسرائيلية \"هرمز 450\" بصاروخ أرض - جو، في منطقة إقليم التفاح جنوبي لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي مسلماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعيتية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين سلامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خربة سلم الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد سنديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النهري البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريتال البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حدب يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}