{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13eb",
    "title": "مصر والهند ترفعان العلاقات بينهما إلى مستوى \"الشراكة الاستراتيجية\"",
    "full_text": "الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي يقلّد رئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي الذي يزور القاهرة قلادة النيل، ويوقع معه على \"إعلان مشترك\" لتعزيز العلاقات بين البلدين ورفعها إلى مستوى \"الشراكة الاستراتيجية\". وقّع الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، ورئيس وزراء الهند، ناريندرا مودي، اليوم الأحد، على \"الإعلان المشترك\" لرفع العلاقات بين بلديهما إلى مستوى \"الشراكة الاستراتيجية\"، وفق بيان صادر عن الرئاسة المصرية. جاء ذلك خلال لقاء الرئيس المصري رئيس وزراء الهند، الذي يقوم بزيارة رسمية إلى مصر هي الأولى من نوعها، حيث بحث الجانبان سبل تعزيز العلاقات الثنائية المشتركة في العديد من المجالات. وناقش السيسي ومودي أيضاً تعزيز حجم التبادل التجاري، وتبادل السلع الاستراتيجية بين البلدين، وكذلك تنمية الاستثمارات الهندية في مصر خلال المرحلة المقبلة. كذلك تبادلا وجهات النظر بشأن تطورات عدد من الملفات الإقليمية والدولية ذات الاهتمام المشترك. وعقب اللقاء، وجّه رئيس الوزراء الهندي الدعوة للرئيس المصري للمشاركة في أعمال القمة المقبلة لمجموعة العشرين في نيودلهي. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وقلّد الرئيس المصري رئيس الوزراء الهندي قلادة النيل، التي تمثل أرفع الأوسمة المصرية. ووقع السيسي ومودي على الإعلان المشترك لرفع العلاقات بين البلدين إلى مستوى \"الشراكة الاستراتيجية\". وفي 26 كانون الثاني/يناير الماضي، دعا السيسي ومودي إلى رفع مستوى العلاقات بين البلدين إلى \"الشراكة الاستراتيجية\" التي تغطي المجالات السياسية والاقتصادية والأمنية والدفاعية والطاقة\"، من أجل تعزيز المصالح المشتركة وسط التحديات العالمية الحالية. وجاء ذلك في ختام زيارةٍ للسيسي إلى الهند، هي الثانية له إلى هذا البلد.  يُذكر أن مصر تعاني حالياً من أزمة اقتصادية، جعلتها تلجأ إلى تعزيز علاقاتها مع دول أخرى من بينها الصين. في منتصف حزيران/يونيو الجاري، قدّمت مصر طلباً رسمياً للانضمام إلى مجموعة \"بريكس\"ـ، وفق ما أعلن السفير الروسي في القاهرة، غيورغي بوريسينكو. وسبق أن تقدمت كل من إيران  والجزائر في العام 2022، بطلبيهما للانضمام إلى المجموعة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورغي بوريسينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}