{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06e0",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nفي اليوم الرابع والعشرين لمعركة \"طوفان الأقصى\"، المقاومة مستمرة بالتصدي لمحاولات التوغل الإسرائيلية في غزة، وتعلن استهداف مدن الوسط والغلاف ومستوطناتهما بالصواريخ.\nكتائب القسام تنشر فيديو لأسيرات إسرائيليات لديها يطالبن نتنياهو بوقف إطلاق النار للإفراج عنهن وتتهمنه بالسعي لقتلهن.\nوسائل إعلام إسرائيلية تكشف عن زيارة لرئيس الموساد لقطر في نهاية الأسبوع الفائت لإجراء مباحثات في شأن الأسرى لدى المقاومة الفلسطينية.\nحزب الله يعلن استهداف مواقع رأس الناقورة وجل العلم وبرانيت التابعة للاحتلال عند حدود لبنان مع فلسطين المحتلة، ويؤكد تدمير منشآت وتجهيزات في داخلها.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تعلن استهداف قاعدة عين الأسد الجوية غرب العراق، والعامري يؤكد أن ضرب القوات الأميركية في البلاد رد فعل طبيعي على الجرائم المرتكبة في غزة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}