{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ed0",
    "title": "لبنان: رداً على العدوان في محيط بعلبك.. المقاومة تستهدف قاعدة \"ميرون\"",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تعلن استهداف قاعدة \"ميرون\" للمراقبة الجوية، ردّاً على ‏عدوان الاحتلال الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، صباح اليوم الثلاثاء، استهداف قاعدة \"ميرون\" للمراقبة الجوية في جبل ‏الجرمق بدفعةٍ صاروخية كبيرة من عدّة راجمات. وأكّدت المقاومة، في بيان مقتضبٍ نشرته، أنّ هذه العملية تأتي دعماً لقطاع غزة وردّاً على ‏عدوان الاحتلال الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع. بالتزامن مع ذلك، أفاد الإعلام الاسرائيلي بأنّ صليةً ثقيلةً من الصواريخ أُطلقت من لبنان في اتجاه منطقة \"ميرون\"، مشيراً إلى سماع صوت عددٍ من الانفجارات. وذكر أنّ حزب الله أطلق ما يزيد على 100 صاروخ في أقل من 24 ساعة. بدوره، قال مسؤول \"الأمن الجاري العسكري\" في مستوطنة \"كريات شمونة\" غاي أوحيفان لقناة \"كان\" الإسرائيلية: \"هناك خوف كبير وسط السكان في كريات شمونة من تهديد حزب الله، وهو تهديد يصعب جداً استيعابه والتعايش معه\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n فيديو يُظهر استهداف المقاومة الإسلامية لقاعدة ميرون للمراقبة الجوية في جبل الجرمق.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/QJtyQX9I1H \n\n وأكّد عضو كتلة \"الوفاء للمقاومة\" النائب في البرلمان اللبناني حسن فضل الله أنّ المقاومة \"ستُبدع في إيجاد الردود على تمادي الاحتلال في عدوانه على القرى والبلدات اللبنانية\". \"الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف مزرعة في بلدة حوش تل صفية في بعلبك تم بأكثر من صاروخ من طائرة حربية، وخلف دماراً كبيراً، والجيش اللبناني يضرب طوقاً أمنياً في محيط المكان\"مراسل #الميادين محمد الساحلي من مكان الاعتداء الإسرائيلي في مدينة #بعلبك.#لبنان#الميادين_لبنان… pic.twitter.com/GiI3R3gO25 \n\n وكانت المقاومة قد أعلنت، أمس الاثنين، استهداف مقرّ قيادة ‏فرقة الجولان في \"جيش\" الاحتلال في نفح بـ60 صاروخاً من نوع \"كاتيوشا\". وأكّدت المقاومة أنّ هذا الاستهداف جاء دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزّة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على العدوان الإسرائيلي على محيط مدينة بعلبك في البقاع، وعلى الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية. يُذكر أنّ قرى في محيط بعلبك تعرّضت، أمس الاثنين، لعدوانٍ جوي إسرائيلي هو الأوّل منذ الحرب على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الجاري العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غاي أوحيفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل صفية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد الساحلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}