{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12e5",
    "title": "مع خطر نشوب صراع عسكري مع واشنطن.. الصين تدرس سيناريو \"الحرب الشاملة\"",
    "full_text": "صحيفة صينية تتحدث عن بدء الجيش الصيني بدراسة سيناريو \"حرب شاملة عند اختبار وتقييم أداء أسلحة جديدة\"، وذلك مع تزايد مخاطر نشوب نزاع عسكري مع الولايات المتحدة الأميركية.  بدأ الجيش الصيني في وضع سيناريوهات خاصة بـ \"الحرب الشاملة\"، التي تحاكي تعرّض الصين لهجوم، وذلك على خلفية تزايد مخاطر نشوب نزاع عسكري بين الصين والولايات المتحدة الأميركية، في الآونة الأخيرة. ونقلت صحيفة \"South China Morning Post\"، اليوم الأربعاء، عن علماء مشاركين في هذا المشروع، قولهم إنّ الجيش الصيني أضاف أخيراً سيناريو \"حرب شاملة عند اختبار وتقييم أداء أسلحة جديدة\". وأضاف العلماء أنّ \"تقييم الأسلحة ركّز في الغالب على القدرات القتالية في صراع إقليمي\"، لكن الجيش الصيني يدرس الآن سيناريو \"حرب شاملة\". وأشاروا إلى أنّ المقصود بـ\"الحرب الشاملة\"، ضمناً، هو \"تعبئة جميع الموارد والقدرات والطاقات المتاحة للبلاد لتحقيق النصر\". ووفقاً للعلماء، فإنّ ذلك يأتي \"تزامناً مع بلوغ خطر نشوب صراع عسكري بين الصين والولايات المتحدة أعلى مستوياته\"، منذ عقود.  \n25 اب\n \n24 اب\n وتأخذ هذه السيناريوهات بالاعتبار، ليس فقط قدرات الجيش فحسب، بل دور السكان المدنيين واقتصاد الدولة أيضاً. وفي السياق ذاته، ذكرت الصحيفة نقلاً عن مصادر، أنّه على الرغم من أنّ سيناريوهات \"الحرب الشاملة\" لا يذكر فيها اسم خصم الصين المحتمل، إلّا أنّ هناك دراسات تقوم بها مجموعة خبراء في الجيش الصيني. ولفتت الصحيفة إلى أنّ هذه الدراسات تضم قائمة للمعدات العسكرية التي يمتلكها عدو افتراضي، من بينها على وجه الخصوص، المدمّرات من طراز \"أرلي بيرك\"، التي تتسلح بها البحرية الأميركية. وفي وقتٍ سابق، ذكرت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية، في مقال، أنّ الولايات المتحدة تحتاج إلى التحدث عن مخاطر الحرب مع الصين، إذ إنّ الصراع معها \"سيكون كارثياً\".  وأشارت إلى أنّ \"هناك اعترافاً واسع النطاق، كما يبدو، بأنّ التدخل الأميركي في تايوان ممكن، إن لم يكن محتملاً، على الرغم من أنّ بعض المسؤولين الصينيين يأملون في تخويف واشنطن من التدخل في الجزيرة\".  وشدّدت على أنّ \"الصراع مع الصين سيكون كارثياً، إذا فشلت محاولات الحد من التصعيد\". وفي وقت سابق، ذكر موقع \"Responsible Statecraft\" الأميركي  أنّ \"إرسال مزيد من القوات الأميركية إلى تايوان سيكون أمراً محفوفاً بالمخاطر\".  وأوضح أنّ \"الولايات المتحدة، عبر دعمها تايوان، تخاطر في إلحاق مزيد من الضرر بالعلاقة بالصين، وإعاقة قدرتها على تعزيز المصالح الأميركية في مجموعة واسعة من القضايا الأخرى، مثل الحد من التسلّح وتغيّر المناخ\".  \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الشاملة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "South China Morning Post",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحرب الشاملة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الشاملة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أرلي بيرك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Responsible Statecraft",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}