{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23a2",
    "title": "15 شهيداً وعشرات الجرحى.. الاحتلال يقصف منازل مأهولة في رفح جنوبي قطاع غزة",
    "full_text": "قصف للاحتلال الإسرائيلي يستهدف منزلاً مأهولاً في رفح، ما أسفر عن استشهاد 15 فلسطينياً وجرح العشرات. استهدف الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الثلاثاء، منزلاً يؤوي نازحين شمال رفح جنوبي قطاع غزة، ما أسفر عن استشهاد 15 شخصاً، بينهم 4 أطفال، وجرح العشرات. واستُشهد فلسطيني، وأصيب آخرون، بقصف الاحتلال مجموعة من الأهالي في الحي السعودي غرب رفح، ولم تتمكن طواقم الإسعاف من نقل عدة إصابات، معظمها خطيرة، نتيجة استهداف طائرات الاحتلال الاسرائيلي.  وفي رفح أيضاً، ارتقى عدد من الشهداء من جراء استهداف الاحتلال منزلاً قرب ملعب النجوم في منطقة مصبح شمال رفح. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وأفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ الاحتلال قصف منزلاً في منطقة بركة الوز في مخيم المغازي وسط غزة، كما أغارت الطائرات الحربية الإسرائيلية على مدينة دير البلح وسط القطاع. ومساء أمس، أفادت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني بخروج مستشفى الأمل التابع للجمعية في خان يونس جنوب القطاع عن الخدمة، بعد إجبار قوات الاحتلال الإسرائيلي طواقم المستشفى والجرحى على إخلائه وإغلاق مداخله بالسواتر الترابية. ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، مسفراً عن 32333 شهيداً، أغلبيتهم من الأطفال والنساء، وأكثر من 74694 جريحاً، وذلك في حصيلة غير نهائية. ولا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض وفي الطرقات من جراء منع الاحتلال طواقم الإنقاذ من الوصول إليهم، إضافة إلى دمار هائل وأزمة إنسانية غير مسبوقة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة الوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}