{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1477",
    "title": "موسكو: مزاعم استخدام الطائرات الإيرانية المسيرة في أوكرانيا لا أساس لها",
    "full_text": "السفير الروسي والمندوب الدائم لدى الأمم المتحدة فاسيلي نيبينزيا، يقول إنّ الاتهامات التي وجهتها واشنطن وكييف وثلاث دول أوروبية، باستخدام طائرات إيرانية بدون طيار في الحرب في أوكرانيا، ليس لها أساس قانوني أو تقني. قال السفير الروسي والمندوب الدائم لدى الأمم المتحدة فاسيلي نيبينزيا، إنّ \"الاتهامات التي وجهتها واشنطن وكييف وثلاث دول أوروبية، باستخدام طائرات إيرانية بدون طيار في الحرب في أوكرانيا، لا أساس لها وتهدف إلى تضليل المجتمع الدولي\".  وأضاف السفير الروسي: \"هذه ليست المرة الأولى التي نسمع فيها اتهامات ضدنا بشأن استخدام طائرات إيرانية بدون طيار في أوكرانيا، نحن ننفي بشكل قاطع هذه الادعاءات\". وصرح نيبينزيا بأن هذه المزاعم ليس لها أساس قانوني أو تقني، معتبراً أنها تقدم صوراً غير مؤكدة لحطام طائرة بدون طيار مزعومة يصعب التعرف عليها، ورأى أنّ الغرض من هذه الأعمال هو عمل سياسي فقط ولا تسعى إلى تقديم دليل حقيقي. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وتابع نيبينزيا: \"نتوقع من الأمين العام للأمم المتحدة أن يقوم بواجباته وألا يستسلم لضغوط مجموعة من الدول\". وذكر السفير الروسي لدى الأمم المتحدة أنّه جرت مفاوضات كثيرة بين إيران وأوكرانيا عندما طلبت إيران من أوكرانيا تقديم الوثائق اللازمة، ولم تقدم كييف مثل هذه الوثائق. ولطالما أعلنت الحكومة الإيرانية، أنّ \"كييف لم تقدم أيّ دليل على استخدام روسيا لطائرات بدون طيار إيرانية في أوكرانيا\"، مؤكدة أن  \"تلك المزاعم بشأن الطائرات المسيّرة لا أساس حقيقياً لها\". وسبق أن أكّد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان أنّ \"طهران لن تقدم أيّ سلاح من أجل استخدامه في حرب أوكرانيا إلى أيّ طرفٍ على الإطلاق\".  وأوضحت طهران أن \"إيران وروسيا تتبادلان التعاون الدفاعي والعلمي والبحثي على أساس اتفاقيات ثنائية منذ سنوات طويلة تعود إلى ما قبل الحرب الأوكرانية\". \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفير الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن وكييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الأوكرانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}