{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1227",
    "title": "شولتس: أعتزم معاودة التواصل مع بوتين \"في الوقت المناسب\"",
    "full_text": "المستشار الألماني أولاف شولتس يعلن أنه على استعداد لـ\"معاودة التواصل\" مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين \"في الوقت المناسب\". أعلن المستشار الألماني أولاف شولتس، اليوم الجمعة، أنه على استعداد لـ\"معاودة التواصل\" مع الرئيس الروسي فلاديمير بوتين \"في الوقت المناسب\"، في ظل انقطاع العلاقات بينهما منذ تشرين الأول/أكتوبر العام الفائت في ظل العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا.  وقال شولتس، في مقابلة نشرتها صحيفة \"كولنر شتاد أنتسايغر\": \"تعود مكالمتي الهاتفية الأخيرة إلى وقت طويل، لكنني أعتزم معاودة التحادث مع بوتين في الوقت المناسب\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n يأتي ذلك في وقت، دخل الاقتصاد الألماني انكماشاً تقنياً في الربع الأول من العام 2023، وفق أرقام رسمية نشرت الخميس، بعدما أدى التضخم وارتفاع أسعار الفائدة إلى كبح الطلب في أكبر اقتصاد في أوروبا. ويأتي التراجع الاقتصادي في توقيت تواجه فيه ألمانيا ارتفاعاً في أسعار الطاقة منذ أن بدأت الحرب في أوكرانيا، وهو أمر أرخى بثقله على الأسر والشركات. لكن الحكومة سعت للتخفيف من أهمية هذا التراجع وتهدئة المخاوف من انكماش طويل الأمد. ولطالما اعتمدت ألمانيا على استيراد موارد الطاقة الروسية، وقد تأثرت بشكل كبير من جراء الحرب في أوكرانيا اعتباراً من شباط/فبراير من العام الماضي، والعقوبات على روسيا. ودفع تقليص إمدادات الغاز خصوصاً برلين إلى البحث عن مصادر جديدة للطاقة وتخزين احتياطيات تحسباً لشتاء كان متوقعاً أن يكون قاسياً في نهاية العام 2022. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولنر شتاد أنتسايغر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}