{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a6",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف مواقع راميا، الضهيرة، السمّاقة، وبركة ريشا",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تواصل استهداف مواقع عسكرية وتجمّعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم السبت، استهداف مواقع عسكرية وتجمّعات لجنود الاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة. وعند الساعة الـ 4.40، استهدفت المقاومة موقع \"راميا\" بالأسلحة المناسبة، وحقّقت فيه إصابات مباشرة. كذلك، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية في موقع \"بركة ريشا\" بالأسلحة المناسبة، واستهدفت انتشاراً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع \"الضهيرة\" بالأسلحة الصاروخيّة، وحقّقت فيه إصابات مباشرة. وقبلها، استهدفت المقاومة  موقع \"السمّاقة\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخيّة، وأكّدت إصابته إصابة مباشرة. وفي استهدافات أخرى، نشرت المقاومة بيانين، أكّدت فيهما استهداف ‌‏مجاهديها موقع \"رويسات العلم\" في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية، كذلك، استهدفوا ثكنة \"برانيت\" بصاروخ \"فلق 1\"، وحقّقوا فيهما إصابات مباشرة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وبالتوازي مع عمليات المقاومة، يشنّ الاحتلال الإسرائيلي سلسلة غارات تستهدف القرى الجنوبية. واليوم، أفاد مراسل الميادين في الجنوب، بأنّ الطيران الحربي الإسرائيلي شنّ غارات على منزل في بلدة مارون الراس، كما استهدف الاحتلال بغارات عديدة أطراف بلدة بيت ليف. ومساء أمس، نشرت المقاومة، فاصلاً تحت عنوان \"من كريات شمونة إلى إيلات\"، يظهر القدرة الصاروخية التي تمتلكها المقاومة. السيد حسن #نصرالله لقادة الاحتلال: هيئوا ملاجئكم وخيمكم لمليوني مهجر من شمال فلسطين المحتلة..صواريخنا ستصل من \"كريات شمونة\" إلى \"إيلات\"✌فاصل جديد ينشره الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية بعنوان: من كريات شمونة إلى إيلات #الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/tbjPhDFC4O \n\n وجاء هذا الفاصل، بعدما هدّد الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، قادة الاحتلال، بالصواريخ الدقيقة التي تغطي شمال فلسطين المحتلة وصولاً إلى إيلات. وفي إطار ردّه على وزير \"أمن\" الاحتلال، يؤآف غالانت، الذي هدّد مؤخراً بالوصول إلى بيروت، حسم السيد نصر الله، موقفاً سابقاً، مذكّراً غالانت وقادة العدو، بأنّ \"المقاومة في لبنان تملك من القدرة الصاروخية الهائلة والدقيقة التي تمتد من كريات شمونة إلى إيلات\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}