{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c108e",
    "title": "\"اليونيسف\": أكثر من 13 مليون طفل سوداني في وضع كارثي",
    "full_text": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة تكشف أنّ وضع الأطفال في السودان بلغ مستوياتٍ كارثية. كشفت منظمة الأمم المتحدة للطفولة (اليونيسف)، اليوم الثلاثاء، أنّ أكثر من 13.6 مليون طفل في السودان في حاجة ماسّة إلى الدعم الإنساني. وأفادت المنظمة الأممية بأن وضع الأطفال في السودان بلغ مستويات كارثية من جراء الصراع الدائر في البلاد، لافتةً إلى أنّ \"الحصول على الغذاء والمياه الصالحة للشرب والكهرباء والاتصالات يتمّ بصورة غير منتظمة، ويكون أحياناً غير متاح\". وذكرت أنّ أكثر من مليون شخص فرّوا من ديارهم ونزحوا داخل السودان، بمن في ذلك 319 ألفاً عبروا الحدود إلى البلدان المجاورة حتى الآن، ويُعتقد أن نصفهم من الأطفال. \n26 اب\n \n25 اب\n وقالت \"اليونيسف\" إنّ أكثر من 620 ألف طفل يُعانون سوء التغذية الحاد، ونصفهم يُواجه خطر الموت، إذا لم تتمّ مساعدتهم في الوقت الملائم. ونبّهت المنظمة الأممية من عواقب مُدمّرة وطويلة الأجل سيتعرّض لها الأطفال بسبب النزوح ونقص الخدمات الأساسية في حال عدم توفير استجابة إنسانية فورية وواسعة النطاق.  وحذّرت الأمم المتحدة، أمس الاثنين، من احتمال فرار نحو مليون شخص من السودان بحلول تشرين الأول/أكتوبر المقبل، ورأت أنّ الصراع في هذا البلد يُنذر بتزايد عمليات تهريب البشر وانتشار الأسلحة في منطقة تصنّف بأنها هشة، وفق مختلف المعايير. وفي وقت سابق من يوم أمس، أفادت وكالة \"رويترز\" بتمديد الهدنة في السودان 5 أيام جديدة، بعد انتهاء الهدنة السابقة مساء الإثنين. واندلعت في 15 نيسان/أبريل الماضي اشتباكات عنيفة وواسعة النطاق، بين قوات الجيش السوداني، وقوات \"الدعم السريع\"، في مناطق متفرقة من السودان، تركّزت معظمها في العاصمة الخرطوم، مُخلّفةً المئات من القتلى والجرحى بين المدنيين. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}