{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07ff",
    "title": "الضفة تشيّع شهداءها الأربعة.. وتظاهرة في رام الله نصرة لغزة",
    "full_text": "سرايا القدس تزف أحد قادة كتيبة جنيني القائد الميداني أيسر محمد العامر، لتصبح حصيلة شهداء مواجهة الليلة الفائتة مع قوات الاحتلال 4 شهداء، وقوات الاحتلال تعتقل 70 فلسطينياً من الضفة والقدس وتهدم محلاً تجارياً في قلقيلية بسبب منشور على فيسبوك خرجت تظاهرة حاشدة في رام الله، اليوم بعد صلاة الجمعة، نصرة لغزة وتنديداً بعدوان الاحتلال المستمر من الـ7 من الشهر الحالي.  المشاركون في التظاهرة أكدوا دعمهم لغزة وصمودها، مطالبين بإيقاف العدوان عنها، والسماح بوصول المساعدات الإنسانية إليها. \"تظاهرة في رام الله نصرة لــ #فلسطين وتنديداً بعدوان الاحتلال المستمر على #غزة\"#الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/kf7eM2hluf \n\n هذا وزفت سرايا القدس شهيدها القائد الميداني أيسر محمد العامر، أحد أبرز قادة وأبطال كتيبة جنين، الذي ارتقى فجر اليوم الجمعة، أثناء قيامه بواجبه الجهادي، دفاعاً عن المخيم، ونصرة لغزة ضمن ملحمة \"طوفان الأقصى\". وشيعت جنين شهداءها الثلاثة الذين ارتقوا خلال مواجهات واشتباكات مع قوات الاحتلال فجر اليوم الجمعة، بتظاهرة غاضبة، هتفت لغزة والشهداء.  والشهداء هم بالإضافة إلى أيسر العامر: الشهيدين جواد التركي،  وعبد الله أبو الهيجاء. كمت شيّعت قلقيلية، الأسير المحرر، قسام عبد الحافظ، الذي ارتقى شهيداً بعد إصابته برصاص \"جيش\" الاحتلال. حركة الجهاد الإسلامي نعت الشهداء الأربعة، بالإضافة إلى الشهيد محمد أحمد قبها (25 عاماً)، من قرية طورة جنوب غربي جنين الذي استشهد متأثراً بإصابته برصاص الاحتلال قبل أيام.  وأكدت أنّ \"هذه الدماء الطاهرة التي تمتزج مع دماء أبناء شعبنا في قطاع غزة ، هي المحرك الأساس لاستمرار معركتنا المباركة\". وداع وتشييع الشهيد المجاهد أيسر العامر \"أبو محمد\" في مخيم جنين pic.twitter.com/XvcWACceHx \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأفادت مراسلة الميادين في فلسطين المحتلة، بتصدي شبان فلسطينيين لاعتداءات الاحتلال والمستوطنين جنوبي نابلس، في الضفة الغربية.  ولفتت إلى انتشار دعوات لتظاهرات حاشدة نصرة لغزة، بعد تشييع الشهداء الأربعة الذين ارتقوا فجر اليوم الجمعة، خلال اشتباك مع الاحتلال في الضفة.  ♦️قولو لكلاب الشاباك جاي جاي الاشتباك..من وداع الشهـيد قسام عبد الحافظ في مشفى درويش نزال بمدينة قلقيلية. pic.twitter.com/hQgd9l26R4 \n\n وأكدت وزارة الصحة الفلسطينية ارتفاع عدد الشهداء في الضفة منذ 7 من الشهر الجاري إلى 110 شهداء، بالإضافة إلى أكثر من 1900 جريح برصاص الاحتلال. بدورها أفادت هيئة شؤون الأسرى، باعتقال قوات الاحتلال فلسطينيين اثنين من بلدة الطور، بينهم الأسير المقدسي المحرر صبيح أبو صبيح. كما اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي فجر اليوم مدينة قليلية، وهدمت محلاً تجارياً، بسبب منشور ساخر له، على إحدى منصات التواصل الاجتماعي، وعلّقت قوات الاحتلال على المحل بعد هدمه لافتة تقول أن هذا المحل يدعم \"الإرهاب\". قوات الاحتلال تلاحق حتى \"المنشورات على فيسبوك\".. أحد المتاجر في قلقيلية في مزحة نشر أن له فرعا في سديروت، لتقتحم قوات الاحتلال المدينة وتقتل شابا وتهدم المتجر وتعلق لافتة مكتوب عليها \"هذا المتجر يدعم الإرهاب ولذلك تم هدمه\". pic.twitter.com/lL3FyAn9vc \n\n كذلك قام \"جيش\" الاحتلال بتدمير النصب التذكاري للصحفية الشهيدة شيرين أبو عاقلة في مدينة جنين فجر اليوم، خلال اقتحامه المدينة. \"جيش الاحتلال يدمر النصب التذكاري للصحفية الشهيدة شيرين أبو عاقلة في جنين فجر اليوم.\" pic.twitter.com/HT9pj7yvEm \n\n كما أعلن مكتب إعلام الأسرى عن ارتفاع عدد حالات اعتقال الاحتلال الإسرائيلي للمواطنين بالضفة الغربية والقدس المحتلتين منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري إلى أكثر من 1530 حالة، في إحصائية لا تشمل العمال، ولا معتقلي غزة، بعد اعتقاله فجر اليوم الجمعة حوالي 70 فلسطينياً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة جنيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد العامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله نصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد العامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جواد التركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعبد الله أبو الهيجاء",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحافظ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد أحمد قبها",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيسر العامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاي جاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الحافظ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشفى درويش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال فلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صبيح أبو صبيح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيرين أبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شيرين أبو عاقلة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}