{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06e3",
    "title": "\"بلومبرغ\": منافسو نتنياهو يريدون إقصاءه وإجباره على ترك منصبه",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تتحدث عن رغبة منافسي رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، في إقصائه وإجباره على ترك منصبه نتيجة إخفاقاته وعدم كفاءته. تحدّثت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية عن رغبة منافسي رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، في إقصائه وإجباره على ترك منصبه، على خلفية التوترات الأخيرة التي يعيشها الاحتلال الإسرائيلي. وأوردت الوكالة أنّه في إعلان الحملة الانتخابية لعام 2015، خاطب نتنياهو الكاميرا قائلاً: \"في هذه الانتخابات، عليك أن تقرّر من يمكنه رعاية أطفالنا بشكل أفضل\". وبحسب ما تابعت، لقد أصبح ذلك جزءاً من حملة مكثّفة لمحاسبته وإجباره على ترك منصبه، موضحةً أنه هو جهد لا يشمل الآن المعارضة السياسية فحسب، بل العديد من المساعدين السابقين، إضافة إلى بعض الرؤساء السابقين للأجهزة الأمنية الإسرائيلية والاستخبارات العسكرية. وتابعت الوكالة أنّه بالنسبة للكثيرين في \"إسرائيل\"، جاءت نقطة التحوّل يوم الأحد، عندما نشر نتنياهو، الذي قدّم نفسه منذ فترة طويلة على أنه \"السيد أمن\" ، منشوراً في وقت متأخر من الليل يرفض فيه المسؤولية عن خرق الحدود في 7 تشرين الأول/أكتوبر.. \"ثمّ انخلعت القفازات\". وأشارت إلى أنّ \"النتائج تمثّل ما قد يكون الاختبار النهائي لمهارات نتنياهو في البقاء السياسي\"، مضيفةً أنه على الرغم من أنّ نتنياهو حذف المنشور وأصدر اعتذاراً \"نادراً\" بعد ساعات، إلا أنّ الدعوات التي تطالبه بالتنحّي \"أصبحت جوقة أعلى من أي وقت مضى\". ولفتت \"بلومبرغ\" إلى أنه \"في الوقت نفسه، يتجرّأ المنتقدون بشكلٍ متزايد على الذهاب إلى حد التشكيك في قدرته على قيادة إسرائيل، بينما تشنّ حرباً عقابية في غزة\". ووفق الوكالة، \"فقد فعل ذلك موشيه يعالون، وزير أمنه السابق، في مقابلة إذاعية، قائلاً إنّ رئيس الوزراء منخرط فقط في المناورات السياسية وموقفه هو: دعوا الأمة تحترق، مؤكداً أنه لا يثق به لقيادة الحملة العسكرية\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وسائل إعلام إسرائيلية: قائد الفيلق الشمالي سابقاً في \"الجيش\" الإسرائيلي نوعام تيفون: #حماس أهانت \"إسرائيل\" وجيشها، وأنا أدعو نتنياهو للاستقالة.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/NPXOwNxOtj \n\n وفي مقال في صحيفة الأعمال اليومية \"كالكاليست\"، كتب أمنون شاشوا، المؤسس المشارك لشركة \"Mobileye NV\"، وحدة المركبات ذاتية القيادة التابعة لشركة \"إنتل\" ومقرّها \"إسرائيل\"، عن \"إخفاقات نتنياهو وتنافره وعدم كفاءته منذ 7 أكتوبر\"، قائلًا إنه \"يجب استبداله على الفور\". كذلك، كانت الافتتاحية الرئيسية لصحيفة \"هآرتس\" يوم الاثنين هي دعوة نتنياهو للتنحي. وداخل حزبه وائتلافه، الليكود، \"قوبل بصمتٍ عام\". وأكدت \"بلومبرغ\" أنه \"على الرغم من أنّ البلاد اتحدت حول الحرب، إلا أنه لم يستغرق الأمر وقتاً طويلاً حتى يعبّر العديد من الإسرائيليين عن ازدرائهم لزعيمهم المنتخب وزملائه الوزراء\". وبينما قدّم العديد من داخل الحكومة وخارجها اعتذارات علنية عما حدث، لم يكن نتنياهو من بينهم. من جهتها، قالت سيما كادمون، المعلقة في صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية: \"في النهاية، سجّل نتنياهو هدفاً في مرماه. لقد قدّم الشرعية للطرف الآخر للبدء في مناقشة مسؤولية نتنياهو قبل انتهاء الحرب. هذه هي الحرب داخل الحرب\". وتواجه حكومة الاحتلال، وتحديداً رئيسها بنيامين نتنياهو، اتهامات هائلة من قبل خصومه السياسيين من جهة، والمستوطنين من جهة أخرى، بسبب فشلها في صد عملية \"طوفان الأقصى\"، وعدم قدرة \"الجيش\" على حماية الإسرائيليين. وطالب مئات المستوطنين نتنياهو بالاستقالة، وذلك خلال احتجاجات عمّت شوارع \"تل أبيب\" أمس. كذلك، هاجم الوزير في حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بيني غانتس، نتنياهو أمس بعد محاولته التنصّل من إخفاق 7 تشرين الأول/أكتوبر، وبدلاً من ذلك وجّه اتهمات ضد رئيسَي \"الشاباك\" و\"أمان\"، رونين بار وأهارون حاليفا.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موشيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحملة العسكرية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تيفون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NPXOwNxOtj",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كالكاليست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمنون شاشوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Mobileye NV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إنتل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كادمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونين بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأهارون حاليفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}