{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d50",
    "title": "مصادر الميادين: نتيجة عمليات المقاومة.. واشنطن تنقل عناصرها من قاعدة إلى أخرى في سوريا",
    "full_text": "مصادر الميادين، تؤكد أن الولايات المتحدة تعيد انتشار قواتها في سوريا بسبب عمليات المقاومة الإسلامية في العراق، المستمرة في ظل العدوان الإسرائيلي على غزة.  أفادت مصادر الميادين، بأنّ القوات الأميركية، \"تنقل عدداً من عناصرها من قاعدة إلى أخرى\"، بريف الحسكة شمالي شرقي سوريا، موضحةً أن ذلك يأتي في إطار إعادة انتشار تنفذها القوات الأميركية، في محاولةً لمجابهة الاستهدافات المتكرّرة ضدها.  وأكدت المصادر أن القوات الأميركية في سوريا، \"تعرّضت لاستهدافات قارب عددها 100\"، وذلك منذ أن أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، بدء عملياتها ضد الوجود الأميركي في سوريا والعراق، في نهجها المقاوم للاحتلال الأميركي ونصرةً لغزة في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي.  كما أشارت المصادر، إلى أن هذا الإجراء \"غير مرتبط بما يشاع عن انسحاب أميركي من سوريا\"، لافتةً إلى أن القوات الأميركية، أطلقت اليوم السبت بالتعاون مع \"قسد\" حملة أمنية داخل مخيم \"الهول\" تستمر أياماً عدة.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وفجر اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق استهداف القاعدتين الأميركيتين، \"كونيكو\" و\"القرية الخضراء\"، في العمق السوري، بالطائرات المسيّرة. ونتيجة العمليات، طلبت الولايات المتحدة من الحكومة العراقية، إجراء محادثاتٍ لترتيب وضع قواتها، بينما أكدت المقاومة، أن الطلب \"ليس إلا محاولة لخلط الأوراق، وقلب الطاولة على المقاومة، وكسب الوقت، لتنفيذ المزيد من الجرائم والمخططات الشيطانية\".  وأوضحت المقاومة، في بيانٍ مقتضب نشرته، أنّ الطلب الأميركي \"ما كان ليكون لولا ضربات المقاومة، وبركات دماء الشهداء\"، مُشيرةً إلى أنّ ذلك يُثبت بأنّ الأميركي \"لا يفهم غير لغة القوة\".  وفي الفترة الماضية، أقرّ \"البنتاغون\" بإصابة نحو 70 جندياً أميركياً في البلدين نتيجة عمليات المقاومة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريف الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهول",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرية الخضراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}