{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bdc",
    "title": "\"أ ف ب\": إسماعيل هنية في مصر غداً لبحث وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى",
    "full_text": "رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، يتوجّه غداً إلى مصر، من أجل إجراء محادثات، محورها التوصل إلى وقف لإطلاق النار في قطاع غزة، وتبادل للأسرى مع الاحتلال الإسرائيلي. يتوجّه رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، غداً الأربعاء، إلى مصر، من أجل إجراء محادثات، محورها التوصل إلى وقف لإطلاق النار في قطاع غزة، وتبادل للأسرى مع الاحتلال الإسرائيلي، بحسب ما أعلن مصدر مقرّب إلى الحركة، اليوم الثلاثاء. وقال المصدر لـوكالة \"أ ف ب\" الفرنسية إنّ من المتوقع أن يتوجه هنية على رأس \"وفد قيادي رفيع\" إلى القاهرة، من أجل عقد عدد من اللقاءات، وإجراء محادثات، أبرزها مع مدير الاستخبارات المصرية، عباس كامل. وبحسب المصدر، فإن المناقشات ستتناول \"وقف العدوان والحرب، تمهيداً لصفقة تبادل بين الأسرى، وإنهاء الحصار على قطاع غزة، وإدخال المساعدات، وانسحاب الجيش الاسرائيلي من القطاع، وعودة النازحين إلى مدنهم وقراهم في غزة وشمالي القطاع\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وستكون هذه الزيارة الثانية لهنية لمصر منذ بدء العدوان، في السابع من تشرين الأول/أكتوبر الفائت. وقام بزيارته الأولى في التاسع من تشرين الثاني/نوفمبر الماضي. وتوسّطت مصر وقطر في التوصل إلى هدنة استمرت ثمانية أيام، في أواخر تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، أُطلق فيها سراح 80 أسيراً إسرائيلياً، في مقابل 240 أسيراً فلسطينياً في \"إسرائيل\". وكانت المقاومة الفلسطينية أسرت نحو 250 إسرائيلياً، وفقاً لسلطات الاحتلال، ما زال 129 منهم محتجزين في غزة. وقبل أيام، جدّدت حركة حماس تأكيد موقفها القاضي بعدم فتح أي مفاوضات لتبادل الأسرى ما لم يتوقف العدوان على قطاع غزّة نهائياً، معلنةً أنّها أبلغته إلى جميع الوسطاء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدير الاستخبارات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}