{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0825",
    "title": "هنية: استمرار العدوان على غزة سيُخرج المنطقة عن السيطرة.. والمقاومة بألف خير",
    "full_text": "رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، يؤكّد أنّ المقاومة بألف خير وتواصل ضرباتها، ويدعو جماهير الأمة وأحرار العالم، غداً الجمعة، إلى مد تصاعدي شعبي.  أكّد رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، الخميس، أنّ استمرار العدوان على غزة \"سيُخرج كل المنطقة عن السيطرة التي أصبحت على صفيح ساخن\".  وأضاف هنية أنّ \"مآلات طوفان الأقصى ستصاحبنا في كل مراحلنا على أرض فلسطين، وفي صراع الأمة والمقاومة مع المشروع الصهيوني\".  \"استمرار العدوان على #غزة سيخرج كل المنطقة عن السيطرة بل هي أصبحت على صفيح ساخن\"رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/BCzmmbkXnw \n\n وتابع أنّه بعد \"20 يوم من الحرب، والمقاومة وفي مقدمتها كتائب القسام، تواصل ضرباتها وتحرس حدودها وتوجه رسائلها بالدم\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة ما زالت بألف ألف خير\".  \"في اليوم الـ 20 لهذه الحرب نؤكد أن المقاومة في غزة بألف ألف خير، والاحتلال لن يتمكن من استعادة عافيته بسبب الضربة الاستراتيجية والهزيمة المدوية التي لحقت به\"رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/h1xvKDNN32 \n\n كما أشار إلى أنّ \"الاحتلال لن يتمكن من استعادة عافيته بسبب الضربة الاستراتيجية والهزيمة المدوية التي لحقت به\"، مشدداً على أنّ \"هذه المعركة ستغير مجرى التاريخ، وستمضي نحو تحقيق الأهداف العليا لهذا الشعب الفلسطيني الذي عانى من الظلم التاريخي\".  \"هذه المعركة ستغير مجرى التاريخ وستمضي نحو تحقيق الأهداف العليا لهذا الشعب الذي عانى من الظلم التاريخي\"رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/ZKF2ACP5nL \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وفي السياق، دعا رئيس المجلس السياسي لحركة حماس الدول الشقيقة والحليفة إلى \"ممارسة الضغط المطلوب في كل المحافل لوقف العدوان على غزة\".  كما دعا إلى \"فتح كل المعابر وفي مقدمها معبر رفح\"، مؤكّداً وجوب إدخال كل ما يمكن إلى الأهل في غزة، لإعادة دورة الحياة في القطاع.  كذلك، دعا \"كل الرؤساء والزعماء وقادة الفكر وأصحاب الرأي التأكيد، وبشكل واضح وصريح على شرعية المقاومة على أرض فلسطين\".  \"أدعو كل الرؤسات والزعماء وقادة الفكر وأصحاب الرأي التأكيد وبشكل واضح وصريح على شرعية المقاومة على أرض فلسطين\"رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/nCNJZMr1Jq \n\n وأوضح أنّ \"الإرهاب هو الذي يدعم هذا المحتل ويسكت عن المجازر\"، مشدداً على \"وجوب الانتصار بمعركة الوعي والإرادات والتوصيف الدقيق لما يجري\".  وحيّا هنية كل الأصوات وكل المواقف الشجاعة والجريئة التي أعلنت بوضوح عن حق المقاومة المشروعة، داعياً  جماهير الأمة وأحرار العالم، أن تبقى في مد تصاعدي شعبي ككل مرة يوم الجمعة، وبعد 20 يوماً من البطولة والفداء\".  كذلك، أشار إلى أنّ \"التحركات لا ينبغي أن تبقى في نفس المكان، فالطوفان يجب أن يتواصل من أجل شعوب الأمة وأحرار العالم وقوى المقاومة\". وتحت عنوان \"افتحوا معبر رفح.. أوقفوا حرب الإبادة الجماعية\"، دعت الفصائل الفلسطينية، في وقتٍ سابق الخميس، الأمتين الإسلامية والعربية وأحرار العالم إلى النفير العام، الجمعة، في كلّ الساحات والمدن والعواصم، وعند الحدود مع فلسطين المحتلة.  يأتي ذلك في وقتٍ تواصل المقاومة في غزة، ردّها على جرائم الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين، حيث أطلقت المقاومة  ليل الخميس، رشقة صاروخية جديدة في اتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة.  #بالفيديو | كتائب القسام تطلق رشقات صاروخية باتجاه الأراضي المحتلة رداً على مجازر الاحتلال الإسرائيلي بحق المدنيين في #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/bYZJEN88Xb \n\n وأعلنت كتائب عز الدين القسام، الذراع العسكري لحركة \"حماس\"،  قصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية.  وقبل قليل، أكّدت كتائب شهداء الأقصى استهدافها قوة إسرائيلية راجلة على مدخل معسكر \"موشيه زرعين\"، بوابل كثيف من الرصاص ضمن كمين أعد مسبقاً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشروع الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موشيه زرعين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}