{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ecf",
    "title": "سوريا: إصابة 3 مدنيين من جراء عدوان إسرائيلي استهدف محيط حمص",
    "full_text": "العدو الإسرائيلي ينفّذ عدواناً جوياً بعدد من الصواريخ من اتجاه شمال لبنان مستهدفاً بعض النقاط في محيط مدينة حمص. تصدّت وسائط الدفاع الجوي السوري، فجر السبت، لصواريخ العدوان الإسرائيلي الذي ضرب مدينة حمص، وأسقطت بعضها. #سوريا عدوان جوي #اسرائيلي على مدينة #حمص السورية pic.twitter.com/w9EPMRkJ4T \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وقالت وزارة الدفاع السورية إنّ العدو الإسرائيلي نفّذ عدواناً جوياً بعدد من الصواريخ من اتجاه شمال لبنان مستهدفاً بعض النقاط في محيط مدينة حمص. وأدى العدوان الإسرائيلي إلى إصابة 3 مدنيين بجروح، واحتراق محطّة وقود بالإضافة إلى احتراق عدد من الصهاريج والشاحنات. وفي 24 نيسان/ أبريل الجاري، قصف العدو الإسرائيلي موقع \"قرص النفل\" غرب بلدة حضر في ريف القنيطرة الشمالي بـ 12 قذيفة دبابة. وتتكرر الاعتداءات الإسرائيلية على مدن وقرى سورية، وتتصدى الدفاعات الجوية السورية بشكلٍ مستمر للاعتداءات على البلاد. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمال لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القنيطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}