{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c6e",
    "title": "إصابة مستوطن إثر إطلاق نار في مستوطنة \"عطيرت\" بالضفة الغربية",
    "full_text": "كتائب \"شهداء الأقصى\" تقول إنّ مجاهديها استهدفوا مركبة مستوطن قرب مستوطنة \"عطيرت\" شمال رام الله، وتؤكد انسحاب المنفّذ. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإصابة مستوطن من جراء إطلاق نار باتجاه سيارة إسرائيلية في مستوطنة \"عطيرت\" في الضفة الغربية. وقالت كتائب \"شهداء الأقصى\" إنّ مجاهديها استهدفوا مركبة مستوطن قرب مستوطنة \"عطيرت\" شمال رام الله،  مؤكدةً انسحاب المنفّذ. \n24 اب\n \n24 اب\n وقبل أيام، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بإصابة جندي ومستوطنين من جرّاء عملية إطلاق نار شمالي الضفة الغربية، قائلةً إنّ الهجوم وقع في غربي جنين، واستهدف حاجز \"دوتان\" لـ\"الجيش\" الإسرائيلي. ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على مدن الضفة الغربية، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\"، ويشنّ حملة اعتقالات واسعة، وسط تصاعد الاشتباكات بين المقاومين وقوات الاحتلال، بالتزامن مع استمرار العدوان الإسرائيلي على القطاع.  وبلغت حصيلة الاعتقالات بعد السابع من أكتوبر، نحو 4540، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطرّوا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوتان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}