{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1725",
    "title": "إسرائيلي يطرد سفير \"تل أبيب\" من مقهاه في برلين",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن طرد سفير \"إسرائيل\" في ألمانيا من مقهى مملوك لإسرائيلي يعيش في برلين. أفادت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، اليوم الجمعة، بأنّ إسرائيلياً يعيش في برلين طرد  سفير \"إسرائيل\" في ألمانيا من المقهى الخاص به نهاية الأسبوع الماضي. وقالت الصحيفة إن آفي بيرغ، صاحب \"مقهى دودو\" في العاصمة الألمانية برلين، طرد السفير بسبب \"مواقف بيرغ السياسية المناهضة لتل أبيب، التي تمارس سياسات فاسدة ومواربة تتلاعب بالحقائق\". \n26 اب\n \n26 اب\n وكان بيرغ، وفقاً للصحيفة، قد نشر خبر  طرد السفير في \"فيسبوك\" قائلاً: \"غير مرحب بك في ملكيتي لأنك تمثل إسرائيل\". ووفق المنشور، فإن \"السفير أذعن للطلب وغادر مع حراسه المقهى على الفور\". ونقلت الصحيفة عن بيرغ قوله: \"السياسة الإسرائيلية تزعم أنني وأمثالي معادون للسامية. أود أن أؤكد أنني فعلت ما فعلته على وجه التحديد لأن السفير ليس فرداً، ولكنه ممثل رسمي لإسرائيل\". وبرّر فعله بالقول: \"السفارة تشارك بعمق في الضغط على البوندستاغ (البرلمان) وعلى وسائل الإعلام والمؤسسات الألمانية لمنع أي انتقاد لإسرائيل، ولاعتبار أي نقد من هذا القبيل معاداة للسامية\"، مضيفاً: \"يتم تطبيق هذه الدبلوماسية في جميع أنحاء العالم، ولكنها فعالة بشكل خاص في ألمانيا\". ووفقاً للإعلام الإسرائيلي، فإن بيرغ يرى أن هذه السياسة \"مدمرة للغاية\" ضد الكفاح ضد معاداة السامية الحقيقية، وأن عدم نقد \"إسرائيل\" هو \"معاداة للسامية وللإنسانية جمعاء\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آفي بيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقهى دودو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}