{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c070c",
    "title": "القوة التدميرية للمتفجرات الملقاة على قطاع غزة تجاوزت قنبلة ناغازاكي",
    "full_text": "المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة يؤكد أن أكثر من 18 ألف طن من المتفجرات قد ألقيت على قطاع غزة حتى الآن، لافتاً إلى أن كل كيلو متر في القطاع تلقى نحو 50 طناً من المتفجرات. قال المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزة أن أكثر من 18 ألف طن من المتفجرات أُلقيت على قطاع غزة منذ بداية العدوان في 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري. ولفت رئيس المكتب الإعلامي الحكومي في غزة أن قوات الاحتلال تواصل منذ ليل أمس الأحد، حتى اللحظة قصف الأحياء السكنية بالأحزمة النارية، في مناطق بيت لاهيا والعطاطرة وحي الزيتون والشجاعية وشمال غرب غزة. \"كل مظاهر جرائم الحرب وفق القانون الدولي، طبقها الكيان الصهيوني مع رعاية أميركية\"مدير مكتب #الميادين في واشنطن منذر سليمان #فلسطين #غزة pic.twitter.com/FUTZYMAas8 \n\n وأكد أن هناك تركيز على قصف محيط مستشفيي الشفاء والقدس ما أدى لإصابات بالشظايا. وكشف المكتب الإعلامي الحكومي أن كل كيلومتر داخل قطاع غزة تلقى نحو 50 طناً من المتفجرات، حتى اليوم الإثنين، خلال العدوان الإسرائيلي المستمر. \"المحاولات لتدمير مستشفى القدس وإخلاء تلك المنطقة من الفلسطينيين تهدف إلى تأمين طريق لدخول قوات الاحتلال إلى غزة\"الكاتب والمحلل السياسي عرفات أبو زايد لــ #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/BIpWsucYCy \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقد بلغت القوة التدميرية لمجموع المتفجرات الملقاة على قطاع غزة أكثر من تلك التي سببتها القنبلة الملقاة على هيروشيما، أو القنبلة الأكبر التي استهدفت مدينة ناغازاكي اليابانيتين خلال الحرب العالمية الثانية.  يذكر أن القنبلة النووية التي ألقيت على هيروشيما كانت بقوة تدميرية تعادل نحو 15 ألف طن من الـ\" تي أن تي\"، بينما بلغت القوة التدميرية لقنبلة ناغازاكي حوالي 21 ألف طن بحسب الرابطة النووية العالمية.   ومع أن مجموع حجم القنابل الملقات على قطاع غزة يقدر بـ 18 ألف طن، إلا أن المتفجرات المستخدمة في صناعتها هي مادة RDX، التي تعادل قوتها الإنفجارية 1.34 إلى 1.5 من القوة الإنفجارية لمادة الـ \"تي أن تي\" مايجعل قوتها الانفجارية تعادل أكثر من 24 ألف طن من الـ \"تي أن تي\" على أقل تقدير.   أحياء سكنية عدة سويت بالأرض لا سيما في حيي الزيتون والشجاعية ومنطقة الصفطاوي في الساعات الأخيرة في قطاع غزة.تفاصيل أكثر مع مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Z1kwH04NWG \n\n وفي وقت سابق كشفت صحيفة واشنطن بوست الأميركية استخدام \"إسرائيل\" عدداً مهولاً من القنابل خلال قرابة أسبوع من القصف المستمر على غزة (  سلاح الجو الإسرائيلي اعترف أنه أسقط 6000 قنبلة في غزة في الأسبوع الأول\") ، يعادل ما أسقطته الولايات المتحدة في أفغانستان خلال عام. وأكد المستشار العسكري نقلاً عن سجلات عسكرية أميركية أنّ \"أكبر عدد من القنابل والذخائر التي أسقطت خلال عام واحد خلال الحرب في أفغانستان بلغ قرابة 7423 قنبلة. أما خلال الحرب بأكملها في ليبيا، أفاد حلف الناتو بإسقاط أكثر من 7600 قنبلة وصاروخ من الطائرات\". بينما ذكرت صحيفة نيويورك تايمز الأميركية، في وقت سابق أيضاً، أن الضربات الإسرائيلية على غزة من الضربات الأكثر كثافة خلال القرن الحالي، وتجاوزت في أسبوع، من ناحية الكثافة، الضربات التي نفذها التحالف العسكري بقيادة الولايات المتحدة على الموصل عام 2017 (خلال شهر واحد). ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ24 على التوالي، مستهدفاً منازل الآمنين، فيما تجاوز عدد الشهداء والمفقودين في القطاع 10 آلاف، بينما تجاوز عدد الجرحى والمصابين 20 ألفاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعطاطرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سليمان #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرفات أبو زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "BIpWsucYCy",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيروشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناغازاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابانيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيروشيما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقنبلة ناغازاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RDX",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصفطاوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صحيفة نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}