{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bf3",
    "title": "أوغندا: ارتفاع عدد ضحايا انهيار مكب نفايات كمبالا إلى 34 قتيلاً و39 مفقوداً",
    "full_text": "ارتفاع عدد ضحايا انهيار مكب نفايات في كمبالا عاصمة أوغندا إلى 34 قتيلاً و39 مفقوداً بحسب الشرطة الأوغندية. ارتفعت حصيلة انهيار مكب نفايات كبير في العاصمة الأوغندية كمبالا إلى 34 قتيلاً و39 مفقوداً، وفق ما أفادت الشرطة الأوغندية. وقال باتريك أونيانغو، المتحدث باسم شرطة كمبالا فور وقوع الحادث إنه \"لا يزال 39 شخصاً في عداد المفقودين\"، مضيفاً أنّ \"عدد القتلى بلغ 26 شخصاً\". وانهار مكب نفايات كيتيزي، وهو يقوم على مساحة 14 هكتاراً في حي يقع في شمال العاصمة، السبت الماضي، بعد هطول أمطار غزيرة. Kampala Dumpsite Landslide in Uganda Leaves 26 Dead, 39 Missing: https://t.co/yEXlvlrbHr #Uganda pic.twitter.com/TRw6SmCxEO \n\n وطُمر أفراد ومنازل ورؤوس ماشية تحت أكوام من النفايات. وبحسب المتحدث أونيانغو فإنّ بين المفقودين 35 من سكان المنطقة وأربعة عمال من المكب. واستخدمت جرافات لرفع النفايات. فيما يستمر البحث عن المفقودين. Death toll from a landslide at a vast garbage dump in Kampala, Uganda, last Friday rises to 30 after retrieval of 6 additional bodies. pic.twitter.com/q7PYNocDIS \n\n وشهدت مناطق مختلفة من شرق أفريقيا أمطاراً غزيرة مؤخراً، بما في ذلك أوغندا وإثيوبيا ثاني أكبر دولة في القارة من حيث عدد السكان. وخلال الشهر الماضي، لقي نحو 250 شخصاً حتفهم في إثر انزلاقات تربة في منطقة جبلية نائية في جنوب إثيوبيا. وفي شباط/فبراير 2010 أدّت انزلاقات تربة في منطقة جبل إلغون شرقي أوغندا إلى مقتل أكثر من 350 شخصاً. \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كمبالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأوغندية كمبالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريك أونيانغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمبالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نفايات كيتيزي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/yEXlvlrbHr #Uganda pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أونيانغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شرق أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إلغون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}