{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cc1",
    "title": "الاستخبارات الروسية: واشنطن تدرس استبدال زيلينسكي بشخصية أكثر كفاءة وأقل فساداً",
    "full_text": "جهاز الاستخبارات الخارجية الروسي يكشف أنّ الإدارة الأميركية كلّفت منظمات غير حكومية تابعة لها، بوضع سيناريو لاستبدال الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي بوزير الداخلية الأوكراني السابق، أرسين أفاكوف. كشف جهاز الاستخبارات الخارجية الروسي، اليوم الثلاثاء، أن الولايات المتحدة تستكشف خيارات لاستبدال، الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي بشخصيةٍ أكثر قابلية للإدارة وأقلّ فساداً، تُناسب غالبية الحلفاء الغربيين. وأفاد جهاز الاستخبارات الخارجية الروسي، بأن واشنطن ترى في وزير الداخلية الأوكراني السابق، أرسين أفاكوف، مرشحاً مناسباً ليحلّ محل زيلينسكي، مما سيسمح للغرب بالتحضير بشكلٍ أفضل للمفاوضات مع روسيا. ويرى الأميركيون أنّ \"نقاط قوّة\" أفاكوف تكمن في علاقاته الوثيقة بالتشكيلات القومية الأوكرانية واتصالاته المستمرة مع زعماء الدول الأوروبية. وأعلن الجهاز أنّ الإدارة الأميركية كلّفت منظمات غير حكومية تابعة لها، بوضع سيناريو لوصول أفاكوف إلى السلطة. \n24 اب\n \n24 اب\n كما أضاف الجهاز أنّ المسألة تُبحث الآن مع قادة أحزاب معارضة في أوكرانيا، حزب \"باتكيفشينا\" الأوكراني، وحزب \"التضامن الأوروبي\"، ومع عدد من النواب المؤثرين في البرلمان الأوكراني من الحزب الحاكم \"خادم الشعب\". وأضاف الجهاز بأنّ \"الإدارة الأميركية تخطط لاحقاً لشنّ حملةٍ إعلامية قويّة لتشويه سمعة زيلينسكي من أجل إجباره على ترك منصبه\". ورأى جهاز الاستخبارات الخارجية الروسي، بأن أوكرانيا تتحول ببطء ولكن بثبات إلى \"ثقب أسود\" في أوروبا. وتابع أنّ الأميركيين يبحثون  عن نقطة سوداء في غرفة سوداء، أو سياسي شرعي عاقل من بين \"النخبة\" الأوكرانية في مرحلة ما بعد الميدان، وبذلك تتحول أوكرانيا ببطء ولكن بثبات إلى \"ثقب أسود\" في أوروبا. وأكّد جهاز الاستخبارات الخارجية الروسي، بأنّ زيلينسكي يتخذ خطوات هوجاء تهدد بالتصعيد إلى ما هو أبعد من حدود أوكرانيا. وأردف أنّ \"عدم الرضا عن زيلينسكي يتزايد بين النخبة الأميركية في الحزبين الديمقراطي والجمهوري ولا سيما بشأن المساعدات المالية لأوكرانيا\"، مؤكدين أنّ \"زيلينسكي يتّخذ خطوات هوجاء تهدد بالتصعيد إلى ما هو أبعد من حدود أوكرانيا\". وأمس الاثنين، أكّد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ المهمة الرئيسة الآن للقوات الروسية \"هي القضاء على العدو\"، خلال حديثه عن محاولة قوات الجيش الأوكراني التوغل في مقاطعة كورسك الروسية، واستهدافها محطة \"زاباروجيا\" للطاقة النووية. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرسين أفاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء الغربيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرسين أفاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفاكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتكيفشينا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التضامن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}