{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c127a",
    "title": "رفض روسي لتمديد العمل بآلية المعابر السورية",
    "full_text": "روسيا تعلن معارضتها الشديدة لتمديد العمل بآلية نقل المعونات الإنسانية من تركيا إلى سوريا من دون المرور بدمشق، وذلك حسبما صرّح مندوبها لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبينزيا. أكّد مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبينزيا، عن معارضة بلاده الشديدة لتمديد العمل بآلية نقل المعونات الإنسانية من تركيا إلى سوريا من دون المرور بدمشق. واتهم نيبينزيا الدول الغربية المُطالِبة بالتمديد لعام كامل، وذلك ابتداءً من العاشر من تموز/يوليو المقبل، بأنّها تعمل على دعم التنظيمات الإرهابية تحت غطاءٍ إنساني، وعلى تقويض سلطة الدولة السورية خدمةً لمصالحها الاستعمارية. وتحدّث المندوب الروسي قائلاً: \"أعربت الأمم المتحدة عن رغبتها في الحصول على موطئ قدم لها في شمالي غربي سوريا المتمرّد من دون العودة إلى السلطات الرسمية في دمشق\". \n25 اب\n \n24 اب\n وأضاف نيبينزيا في حديثه: \"تقديرنا لآلية إيصال المعونات لم يتغيّر، فهذه الآلية هي إنسانية بالاسم، وغايتها تقويض سيادة سوريا وتعميق تقسيم الدولة، والتمييز بين المناطق، وتغذية المجموعات اللاشرعية المسلّحة\". كما تساءل: \"لمصلحة مَن سيتم تبنّي قرار لآلية المساعدات عبر الحدود\"، موضحاً أن روسيا لا ترى في القرار مصلحةً لسوريا، وتراه يصب في مصلحة الإرهابيين. وطالب المندوب الروسي الدول الغربية بتغيير سلوكها تجاه سوريا، مؤكّداً أنّ \"الوقت قد حان لكي يغيّر زملاؤنا الغربيون أسلوب النفاق الذي يتبعونه، إذا كنّا نريد مساعدة شعب سوريا واللاجئين\". وكانت روسيا قد عارضت، في تموز/يوليو الماضي، مشروع قرار غربي، يدعو إلى تمديد إرسال مساعدات من الأمم المتحدة إلى سوريا عبر تركيا من دون موافقة دمشق، لعام واحد، لكنّ القرار حظي بتأييد 13 عضواً في مجلس الأمن الدولي، وامتناع الصين عن التصويت. \nاليوم 13:17\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللاجئين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}