{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12c3",
    "title": "قتيلان في اشتباك مسلح أمام القنصلية الأميركية في جدة",
    "full_text": "وسائل إعلام سعودية أفادت بأنّ شخصاً أوقف سيارته بالقرب من القنصلية الأميركية في جدة، وخرج شاهراً سلاحاً حربياً، ووقع تبادل لإطلاق النار مع حرس السفارة. أفادت وكالة الأنباء السعودية بوقوع قتيلين، بينهما مسلح، في إطلاق نار أمام القنصلية الأميركية في جدة، مساء اليوم الأربعاء. وفي التفاصيل، بحسب وسائل إعلام محلية، فقد أوقف شخص سيارته بالقرب من القنصلية الأميركية في جدة، وخرج شاهراً سلاحاً حربياً، وقد أسفر تبادل لإطلاق النار بين المهاجم وقوات الأمن الموكلين بحراسة القنصلية عن مقتل الشخص المهاجم. كما أصيب عامل نيبالي في القنصلية الأميركية، خلال تبادل إطلاق النار، وتوفي بعد ذلك في المشفى. \n25 اب\n \n19 اب\n وأكّدت السلطات السعودية أنّ التحقيقات جارية حالياً لتحديد الدافع والظروف وراء الهجوم. وفي عام 2016، فجر انتحاري عبوة ناسفة بالقرب من القنصلية الأميركية في المدينة، وذلك في الساعات الأولى من صباح يوم الرابع من تموز/يوليو، الذي يصادف يوم الاستقلال الأميركي. ولم تعلن أي جماعة مسؤوليتها عن الهجوم. وكان هجوم شنه مسلحون عام 2004 على القنصلية الأميركية نفسها في جدة، أسفر عن مقتل تسعة أشخاص. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القنصلية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الأمن الموكلين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القنصلية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القنصلية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}