{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13af",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": السعودية ترسل وفداً كبيراً إلى منتدى \"دافوس\"  في الصين",
    "full_text": "صحيفة بريطانية تقول إنّ السعودية سترسل وفداً كبيراً من 24 مسؤولاً يضم 6 وزراء ونواب إلى منتدى \"صيف دافوس\" في الصين، حيث تحرص السعودية على التعاون مع الصين لتنويع اقتصادها. قالت صحيفة \"فيننشال تايمز\" البريطانية، إنّ السعودية سترسل أحد أكبر الوفود الرسمية إلى \"دافوس\" الأسبوع الجاري في الصين، مشيرةً إلى أنّ \"بكين تعمّق التعاون مع الشرق الأوسط\"، وفق الصحيفة. ويتألّف الوفد السعودي من 24 فرداً، ويضم ستة وزراء ونواب وزراء، في أول حدث شخصي للمنتدى الاقتصادي العالمي في الصين منذ ثلاث سنوات، في الوقت الذي يبحث فيه البلدان عن شركاء استثماريين بديلين في الغرب. وسيترأس وزير الاقتصاد والتخطيط فيصل علي إبراهيم ووزير الاتصالات وتكنولوجيا المعلومات عبد الله السواحة وفد السعودية في الاجتماع السنوي، الذي سيعقد في مدينة تيانجين الساحلية الشمالية الشرقية، والمعروفة بالعامية باسم \"صيف دافوس\". \n25 اب\n \n23 اب\n وتحرص السعودية على التعاون مع الدولة الصينية لتنويع اقتصادها. وتريد استثمارات تتجاوز قطاعات النفط والتكرير والاتصالات التقليدية، في صناعات تتراوح من الصلب إلى منصات الإنترنت والألعاب والسياحة. وقال نستون ما، الأستاذ المساعد في كلية الحقوق بجامعة نيويورك، والمدير الإداري السابق للصندوق السيادي الصيني: إنه \"بالنظر إلى الحجم الكبير للسوق العربية، وخاصة السعودية، فإنّ هذا الاتجاه الاستثماري عبر الحدود يمكن أن يفيد الشركات الصينية بشكل كبير\". وفي 8 حزيران/يونيو الجاري، أكّد وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، خلال مؤتمر صحافي مع نظيره الأميركي، أنتوني بلينكن، أنّ الصين \"شريك مهم للمملكة ودول المنطقة\". وفي أواخر آذار/مارس الماضي، انضمت السعودية إلى \"منظمة شنغهاي\" للتعاون بصفة \"شريك حوار\" فيها في خطوة أولى، قبل منحها العضوية الكاملة على المدى المتوسط، على الرغم من مخاوف واشنطن من العلاقات المتنامية بين بكين والمملكة. وأواخر العام 2022، أعرب وزير الطاقة السعودي عبد العزيز بن سلمان، ونظيره الصيني جانغ جيان هو، خلال اجتماع عبر \"الفيديو كونفيرنس\"، عن استعدادهما للتعاون بشأن \"المحافظة على استقرار أسواق النفط العالمية\". وأوضح وزير الطاقة السعودي أنّ \"الرياض ستظل الشريك والمصدّر الأكثر موثوقية لإمدادات البترول الخام لبكين\"، وفق وكالة الأنباء السعودية الرسمية \"واس\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيف دافوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوفد السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيانجين الساحلية الشمالية الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيف دافوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الصينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كلية الحقوق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجامعة نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للصندوق السيادي الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جانغ جيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونفيرنس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السعودية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}