{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a0",
    "title": "رئيس وزراء قطر من ميونيخ: نمط المفاوضات بشأن اتفاق غزة \"لم يكن مبشراً\"",
    "full_text": "رئيس الوزراء القطري، محمد بن عبد الرحمن، يقول إنّ \"النمط الذي ساد في الأيام القليلة الماضية، لم يكن مبشراً للغاية في المفاوضات بشأن اتفاق غزة\". قال رئيس الوزراء القطري، محمد بن عبد الرحمن، إنّه \"لا تزال هناك بعض الصعوبات في الجزء الإنساني من المفاوضات بشأن اتفاق غزة\". وتابع بن عبد الرحمن على هامش مؤتمر ميونيخ للأمن، أنّ \"النمط الذي ساد في الأيام القليلة الماضية، لم يكن مبشراً للغاية في المفاوضات\"، مضيفاً أنّه \"إذا تمكنا من تحديد حزمة إنسانية في الاتفاق، سنكون قادرين على تجاوز العقبات\". كما أكد أنّه يجب وقف الحرب اليوم، حتى بدون شروط مسبقة، مشيراً إلى أنّ \"الاستفزاز الإسرائيلي وعنف المستوطنين يمثلان مشكلة\". من جانبه، قال وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، في المؤتمر نفسه، إنّ الطريق الوحيد نحو الأمن والاستقرار في المنطقة، هو من خلال إقامة دولة فلسطينية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ورداً على سؤالٍ بشأن التطبيع مع \"إسرائيل\"، قال بن فرحان إنّ \"التركيز حالياً على وقف إطلاق النار وإيصال المساعدات إلى غزة\". كذلك، رأى أنّ التطبيع مع \"إسرائيل\"، يعتمد على مبادرة \"السلام\" العربية، مشيراً إلى عدم وجود أي علاقات معها. بدوره، قال وزير الخارجية المصري سامح شكري، إنّ \"أي عمليات عسكرية شاملة في غزة، ستكون لها تداعيات إنسانية كارثية\". ولفت إلى أنّ \"الحديث عن بناء جدار على حدود مصر مع غزة، هو مجرد افتراض، ونحن نجري عمليات صيانة فقط\"، مؤكداً أنّ القاهرة \"لا تنوي إعداد أي أماكن آمنة للمدنيين في غزة\". وأمس، أكّد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، في كلمته في مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن، أنّ أيّ هجوم على رفح سيكون مدمراً لـ1.5 مليون فلسطيني في المدينة، مضيفاً أنّه  \"لا مبرر للعقاب الجماعي الإسرائيلي، لسكان غزّة\".  وانطلقت، أمس، فعاليات مؤتمر \"ميونيخ\" للأمن، في نسخته الستين، وسط تحديات أمنية عالمية، ليناقش الأزمة المستمرّة في أوكرانيا، وخطط \"إسرائيل\" لهجومٍ بري مُحتمل على رفح. واستقبل المؤتمر أكثر من 50 رئيس دولة وحكومة، ونحو 60 وزير خارجية، وأكثر من 25 وزير دفاع، بالإضافة إلى العديد من الممثلين السياسيين والعسكريين الآخرين، ومئات الخبراء والصحفيين في نسخة العام الحالي التي تستمر حتى 18 شباط/ فبراير الجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}