{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dbb",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالاحتلال يرتكب جريمة إبادة جماعية جديدة في حي الزيتون ارتقى فيها نحو خمسة وعشرين شهيداً وفصائل المقاومة تدين وتدعو المجتمع الدولي إلى تحميل \"إسرائيل\" مسؤولية جرائمها.\nالمقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية في محاور التوغل بغزة والإعلام الإسرائيلي يصف عدد الإصابات اليومي بالمخيف\nقوات الاحتلال تواصل اعتداءاتها على الضفة الغربية المحتلة وتقتحم مخيم قلنديا وبلدة سلوان وتعتقل طفلا في حي أبو تايه\nبغداد تعلن الاتفاق مع واشنطن على بدء الخفض التدريجي لمستشاري التحالف الدولي في العراق وإنهاء مهمته العسكرية ضد داعش.\nقائد حركة أنصار الله يؤكد أن المعركة مستمرة حتى يصل الغذاء والدواء إلى غزة وأن سلوك الأميركي والبريطاني يهدد الملاحة الدولية في البحر الأحمر\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي أبو تايه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}