{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c296a",
    "title": "أكثر من 40 شهيداً في عدوان الاحتلال على خان يونس جنوبي قطاع غزة خلال الساعات الماضية",
    "full_text": "في اليوم الـ293 للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة.. استشهاد وإصابة العديد من الفلسطينيين من جرّاء استهداف الاحتلال لمناطق متعدّدة في قطاع غزة. استشهد أكثر من 40 فلسطينياً بفعل القصف الإسرائيلي على مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة خلال الساعات الـ 24 الماضية، بحسب ما أفاد مراسل الميادين في القطاع. \"أكثر من 40 شهيداً بفعل القصف الإسرائيلي على خان يونس خلال الساعات الـ 24 الماضية\"مراسل الميادين أكرم دلول ينقل الصورة الكاملة من داخل قطاع #غزة، وواقع الأحداث بكل تفاصيلها #فلسطين @yara1912 pic.twitter.com/k1p30Lx3Cl \n\n وشنّ طيران الاحتلال الحربي غارتين على بلدة القرارة في خان يونس، واستهدفت مدفعية الاحتلال موقعاً قرب دوار بني سهيلا شرقي المدينة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ونسف الاحتلال في مدينة رفح جنوب القطاع مزيداً من المربّعات السكنية في مخيم الشابورة وسط المدينة، كما استهدفت مدفعية الاحتلال المناطق الشمالية والغربية في المدينة. وفي وسط القطاع، طالت الغارات الجوية الإسرائيلية منزلاً في مخيم البريج، أصيب على إثرها 7 فلسطينيين معظمهم من الأطفال. وفي شمال القطاع، أفادت مصادر طبية، باستشهاد 4 مواطنين وإصابة آخرين بينهم أطفال ونساء، في إثر قصف إسرائيلي استهدف حي الشيخ رضوان شمال مدينة غزة. كما أصيب عدد من المواطنين بجروح في إثر قصف الاحتلال شقة سكنية في مخيم الشاطئ غرب مدينة غزة. وأطلقت دبابات الاحتلال نيران رشاشاتها على منازل المواطنين في المناطق الشرقية من حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة. وشنّ طيران الاحتلال الحربي غارتين على مدينة غزة. وارتفعت حصيلة الشهداء في قطاع غزة إلى 39145، والإصابات إلى 90257 أغلبيتهم من الأطفال والنساء، منذ بدء عدوان الاحتلال الإسرائيلي في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، في حين لا يزال آلاف الضحايا تحت الأنقاض. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}