{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fa1",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالمقاومة تخوض اشتباكات عنيفة في حي الزيتون وخان يونس والاحتلال يرتكب ثماني مجازر أكبرها في \nدير البلح ومعظم ضحاياها من الأطفال.\nالاحتلال يواصل حربه التجويعية على أبناء غزة استشهاد طفل جوعاً في شمال القطاع، ومئات الآلاف يواجهون انعدام الماء والغذاء والدواء.\nنصرة لغزة صليات صاروخية من لبنان باتجاه مواقع الاحتلال في الجليل والمقاومة الإسلامية تستهدفه في \"تلة الكوبرا\" والضهيرة وتؤكد: باقون على كل الحدود.\nالقيادة المركزية الأميركية تؤكد تضرر ناقلة نفط من جراء هجوم مصدره اليمن وتتحدث عن تدمير سبعة صواريخ كروز مضادة للسفن مجهزة للإطلاق على أهداف في البحر الأحمر.\nالرئيس البرازيلي يتمسك بموقفه المندد بالعدوان على غزة ويقول: إذا لم تكن الحرب على القطاع إبادة جماعية فما هي إذا؟\nوبالتزامن مع جلسات محكمة العدل الدولية ثمانينية هولندية تواكبها بحراك خاص : أعلام وأناشيد واستقبال متضامنين.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلة الكوبرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}