{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2285",
    "title": "للمرة الثانية اليوم.. حزب الله يستهدف ثكنة \"زبدين\" الإسرائيلية بالصواريخ",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله تعلن استهداف ثكنة \"زبدين\" الإسرائيلية في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة عند الحدود مع فلسطين المحتلة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان- حزب الله استهدافها للمرة ‏الثانية ثكنة زبدين في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بصواريخ فلق. ‏ وعند الساعة 8:00 من صباح يوم الجمعة، استهدفت المقاومة ثكنة ‏زبدين بالأسلحة الصاروخية، وأكّدت تحقيق إصابة مباشرة فيه،‏ ومن ثمّ استهدفتها عند الساعة 9.45 بصواريخ فلق. كما أكدت المقاومة أن هذين الاستهدافين يأتيان دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته. وبالتزامن مع ذلك، تحدثت وسائل إعلام إسرائيلية عن انطلاق صفارات الإنذار في عددٍ كبير من مستوطنات الشمال إثر الاشتباه بتسلل طائرة مسيرة. وأشارت إلى انطلاق صفارات الإنذار في الجليل الأعلى بعد انطلاق صواريخ من الأراضي اللبنانية، واعتراض هدف جوي مشتبه فيه اجتاز الحدود من لبنان. كذلك، تحدث الإعلام الإسرائيلي عن دوي صفارات الإنذار في مستوطنات \"كريات شمونة ومعيان باروخ وبيت هلل\" في الشمال. من جهته، أفاد مراسل الميادين باستشهاد شخص في غارة من طائرة مسيرة إسرائيلية استهدفت سيارة في بلدة البازورية في قضاء صور، واستهداف الاحتلال بالمدفعية أطراف بلدتي كفر حمام وراشيا الفخار. \"المسيّرة الإسرائيلية استهدفت سيارة في بلدة #البازورية #جنوب_لبنان\".مراسل #الميادين حسين السيد.@HusseinHsayed@AlMayadeenNews#الميادين_لبنان#لبنان pic.twitter.com/buhwC8yFkg \n\n \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وأفاد مراسلنا باستهداف ثكنة برانيت بنيران مباشرة من لبنان. وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله) 6 من شهدائها الذين ارتقوا شهداء على طريق القدس. وأعلنت المقاومة في بيان استشهاد المجاهدين  أحمد جواد شحيمي، من بلدة مركبا في جنوبي لبنان، ومصطفى أحمد مكي من بلدة تبنين في جنوب لبنان، وإبراهيم أنيس الزين من بلدة شحور في جنوبي لبنان، وعلي محمد الحاف من بلدة الحلوسية في جنوبي لبنان، ومصطفى علي ناصيف من بلدة الحفير في البقاع، وعلي عبد الحسن نعيم من بلدة سلعا في الجنوب. وليل أمس الخميس، نشرت المقاومة مشاهد توثّق فيها استهداف مجاهديها تموضعاً لقواتٍ من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في \"حرش راميم\" عند الحدود الجنوبية للبنان مع فلسطين المحتلة، وقصف مستوطنة \"كريات شمونة\" الإسرائيلية شمالي فلسطين المحتلة بالصواريخ. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف تموضع لقوة مشاة تابعة لجيش العدو الإسرائيلي في حرش راميم عند الحدود اللبنانية الفلسطينية #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/yMawIsxhwC \n\n وفي مقطع فيديو ثانٍ، وثّق الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية إطلاق صلياتٍ صاروخية مكثّفة في اتجاه مستوطنة \"كريات شمونة\" الإسرائيلة داخل فلسطين المحتلة. وتوضح المشاهد في الفيديو منصات صواريخ من طراز \"فلق\" وهي جاهزة للإطلاق، موثّقةً إطلاقها، إضافةً إلى إطلاق صواريخ \"كاتيوشا\". ووثّقت كاميرا المقاومة سقوط الصواريخ في المستوطنة وتحقيق إصاباتٍ مؤكّدة فيها، مرفقةً مقاطع فيديو نشرها مستوطنون إسرائيليون تؤكّد الإصابات التي حقّقتها الصواريخ. الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مستوطنة كريات شمونة في الأراضي الفلسطينية المحتلة بصليات من الصواريخ.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/34xOAy0Y2p \n\n في غضون ذلك، أكدت صحيفة \"إسرائيل هيوم\"، أمس الخميس، أنّ حجم إطلاق النار في اتجاه شمالي فلسطين المحتلة من لبنان \"يضاهي حجم ما أُطلق خلال حرب تموز عام 2006\"، مقدّرةً أنّ حزب الله سينفّذ إطلاق نار مكثّفاً، وبحجم كبير، في حال اندلاع الحرب الشاملة مع لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثكنة ‏زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البازورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمام وراشيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البازورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب_لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد جواد شحيمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد مكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تبنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإبراهيم أنيس الزين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شحور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الحاف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحلوسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي ناصيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحفير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الحسن نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرش راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}