{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1293",
    "title": "\"بلومبرغ\": خروج \"فاغنر\" من أوكرانيا لن يغير مسار الحرب جذرياً",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية تقول إنّ المحللين العسكريين الغربيين يرون أنّ أي تأثير من انخفاض مشاركة قوات \"فاغنر\" في حرب أوكرانيا سيكون محدوداً. ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، اليوم الخميس، أنّ المحللين العسكريين الغربيين يرون أنّ أي تأثير من انخفاض مشاركة قوات \"فاغنر\" في حرب أوكرانيا سيكون محدوداً. وأوردت الوكالة أنه \"عندما غادرت قوات من مجموعة فاغنر الروسية ساحات القتال في أوكرانيا بسبب انتفاضة نهاية الأسبوع الفاشلة عبر الحدود، كان المسؤولون في كييف بالكاد يخفون فرحتهم باحتمال حدوث فوضى في موسكو\". وأضافت: \"انسحاب فاغنر لم يسهّل حتى الآن الهجوم المضاد في أوكرانيا، وليس من الواضح ما إذا كان سيفعل ذلك، وفقاً للمسؤولين والمحللين\". وبحسب ما تابعت الوكالة، \"أكدت أوكرانيا الأربعاء، أنّ قوات فاغنر لم تعُد تقاتل على الجبهة، لكن نائب وزير الدفاع الأوكراني، حنا ماليار، قالت في الوقت نفسه إنّ تمرّد الجماعة لم يؤثّر بعد على الحرب\". ووفق \"بلومبرغ\"، لم يكن عدد القوات المحترفة التي كان قائد مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، يقاتلها بها في أوكرانيا واضحاً على الإطلاق، ويمكن أن يكون أقل من 25.000 جندي في كثير من الأحيان.  \n24 اب\n \n23 اب\n وأشارت إلى أنّ المتخصص في الشؤون العسكرية الروسية، مايكل كوفمان، قدّر أنّ بريغوجين ربما كان لديه ما يقرب من 15.000 من قواته الدائمة التي تقاتل في أوكرانيا. ولفتت \"بلومبرغ\" إلى أنه \"في الوقت الذي أدّت فيه فاغنر دوراً مهماً في الحرب خلال فصل الشتاء، فقد اقتصر ذلك على هجوم لا هوادة فيه على الدفاعات الأوكرانية في وحول مدينة باخموت الشرقية، وهي جزء صغير من خط المواجهة الذي يبلغ طوله نحو 1000 كيلومتر\". وأوضحت أنّ \"بريغوجين سحب العديد من هؤلاء المقاتلين من القتال قبل أسابيع، وسلّمهم إلى الجيش الروسي النظامي\". ونقلت الوكالة عن روب لي، وهو ضابط سابق في مشاة البحرية الأميركية وزميل كبير في معهد أبحاث السياسة الخارجية، قوله إنه \"لم يكونوا يؤدون دوراً رئيسياً في الحرب في هذا الوقت\".  يُشار إلى أنّ روسيا كانت قد أجهضت، السبت، تمرداً مسلحاً بقيادة بريغوجين، الذي أعلن في وقتٍ لاحق أنه ستتمّ إعادة قواته إلى مواقعها \"حقناً للدماء\". وجاء ذلك بعد محادثات أجراها الرئيس البيلاروسي، ألكسندر لوكاشينكو، مع بريغوجين، حيث وافق الأخير على مقترح للوكاشينكو لوقف تحركات مجموعة \"فاغنر\" على الأراضي الروسية واتخاذ إجراءات إضافية لخفض التصعيد. وبموجب الاتفاق، يُسقط الكرملين جميع تهم \"التمرد\" ضد بريغوجين ومقاتليه، على أن ينتقل للعيش في المنفى في بيلاروسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر الروسية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات فاغنر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الدفاع الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حنا ماليار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المحترفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل كوفمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باخموت الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي النظامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روب لي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البيلاروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}