{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0918",
    "title": "حماس تنفي للميادين وصول وفد من قيادة الحركة إلى القاهرة للرد على المبادرة المصرية",
    "full_text": "حركة حماس تنفي للميادين الأنباء التي تداولتها وسائل إعلامية عن وصول وفد رفيع المستوى من المكتب السياسي للحركة إلى القاهرة لتقديم ملاحظات بشأن مبادرة مصرية لوقف إطلاق النار في قطاع غزة.  نفت حركة حماس للميادين وصول وفد من قيادة الحركة إلى القاهرة لتسليم المسؤولين المصريين ردّها على المبادرة المصرية لوقف إطلاق النار. وأكّد القيادي في حركة حماس محمود المرداوي، للميادين، أنّ \"لا وفد من حماس في مصر الآن\"، مشدداً على \"عدم وجود مواعيد رسمية في مصر لوفد من حماس حتى اللحظة\".  \"لا وفد من حماس في #مصر الآن، وحتى اللّحظة لا توجد مواعيد رسمية في مصر لوفد من حماس\"القيادي في حركة حماس محمود المرداوي لـ #الميادين#غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/0YNGtXhUqW \n\n وأضاف المرداوي أنّ \"موقف حركة حماس واضح وحاسم بأن لا تفاوض ولا تبادل من دون وقف العدوان\"، مشيراً إلى أنّ أهداف العدوان الإسرائيلي على غزة \"تتكسّر، بحيث ليس له سوى الهزيمة\".  \"أهداف العدوان الإسرائيلي على غزة تتكسّر وليس له سوى الهزيمة\"القيادي في حركة حماس محمود المرداوي لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الاقصي pic.twitter.com/VMHQASIhmM \n\n وكانت وسائل إعلامية قد تداولت أنباء عن توجّه وفد رفيع المستوى من المكتب السياسي لحماس إلى القاهرة، اليوم الجمعة، لتقديم ملاحظات بشأن مبادرة مصرية تنصّ على وقف لإطلاق النار على قطاع غزة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n أتى ذلك بعدما أعلن رئيس الهيئة العامة للاستعلامات المصرية، ضياء رشوان، أمس الخميس، أنّ مصر طرحت إطاراً لمقترح تقريب وجهات النظر بين الأطراف المعنية بهدف \"حقن الدماء الفلسطينية\". وأوضح  رشوان أنّ \"المقترح يتضمن 3 مراحل متتالية ومرتبطة معاً وتنتهي إلى وقف إطلاق النار\"، مشيراً إلى أنّه عند ورود الردود من الأطراف المعنية، فإنه \"ستتمّ بلورة المقترح بصورة مفصلة\"، وسيجري إعلانه كاملاً للرأي العام. ورفض الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، والعاهل الأردني، الملك عبد الله الثاني، خلال  قمة ثنائية مصرية أردنية بينهما، الأربعاء،  جميع محاولات تصفية القضية الفلسطينية وتهجير الفلسطينيين إلى خارج أراضيهم، ونزوحهم داخلياً.  كما أكّد الطرفان ضرورة الوقف الفوري لإطلاق النار في غزة، وإدخال المساعدات الإنسانية للقطاع، من أجل تخفيف معاناة الأهالي.  يُشار إلى أنّ وفداً من حركة الجهاد الإسلامي وصل إلى القاهرة، الأحد الماضي، لإجراء مباحثات مع الجانب المصري، تركّزت على إنهاء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وكان الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي، زياد النخالة، قد أكّد، في وقتٍ سابق، أنّ الذهاب إلى مصر هو \"برؤية واضحة\"، وهي وقف العدوان \"وانسحاب الاحتلال الإسرائيلي من غزة وإعادة الإعمار\".  إلى ذلك، تؤكّد المقاومة الفلسطينية في غزة أن \"لا مفاوضات إلّا بوقف العدوان على الشعب الفلسطيني الذي ينتظر وقفاً شاملاً للعدوان\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "VMHQASIhmM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للاستعلامات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ضياء رشوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}