{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0884",
    "title": "وزارة الصحة في غزة: أكثر من 6500 شهيد.. والمنظومة الصحية خرجت من الخدمة",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في غزّة تعلن ارتفاع عدد الشهداء إلى 6546 شهيداً منهم 2704 طفلاً و1584 امرأة، و364 مسناً إضافة إلى إصابة 17439 مواطناً بجراحٍ مختلفة منذ بداية العدوان على غزة. أفادت وزارة الصحة الفلسطينية في قطاع غزّة، اليوم الأربعاء، بارتفاع عدد الشهداء إلى 6546 شهيداً منهم 2704 أطفال و1584 امرأة، و364 مسناً إضافة إلى إصابة 17439 مواطناً بجراحٍ مختلفة منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري. وقالت الوزارة إنّ الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 44 مجزرة في الساعات الماضية راح ضحيتها 756 شهيداً، منهم 344 طفلاً، إضافة إلى إصابة 1142 مواطناً بجراحٍ مختلفة. \"756 شهيداً جراء القصف الإسرائيلي على قطاع #غزة بينهم 344 طفلاً خلال 24 ساعة\"مراسل #الميادين أحمد غانم#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/vPM6zNFZuc \n\n وأفاد المتحدث باسم الوزارة بأنّ المنظومة الصحية في غزة خرجت عن الخدمة تماماً وباتت في حالة انهيار تام، مطالباً بتدخلات عاجلة لإسعاف المنظومة الصحية المنهارة. وأشار إلى أنّ المجتمع الدولي لم يأخذ بالاعتبار تحذيراتنا بشأن خروج المستشفيات من الخدمة، مؤكداً أنّ المنظومة الصحية خرجت من الخدمة إما بسبب القصف أو نقص الكوادر والمستلزمات الطبية. مُناضلون في الصّفوف الأمامية في الحرب.. الطواقم الطبية في غزة، صبر يُرافقه الكثير من الألم #فلسطين #غزة_تحت_القصف#الميادين_Go pic.twitter.com/2IkfzKSf1W في غضون ذلك، أفاد مراسل الميادين، بأنّ طائرات الاحتلال دمّرت عمارة التاج \"3\" وسط مدينة غزة وعدداً من المنازل حولها على رؤوس ساكنيها من دون إنذار، منفّذةً مجزرة كبيرة.  وأشار مراسلنا إلى استشهاد الصحافي جمال الفقعاوي بقصف الاحتلال على منزله في خان يونس، ما يرفع عدد الشهداء الصحافيين إلى ـ23 منذ بداية العدوان.  كما أفاد بارتقاء 4 شهداء في غارة لطائرات الاحتلال على منزل لعائلة أبو عريبان في النصيرات وسط قطاع غزة، لافتاً إلى استهداف في مخيم البريج بلوك 6.  وأيضاً استهدف طيران الاحتلال بعدة صواريخ دفعة واحدة أحد الأهداف بالقرب من شارع الجلاء في مدينة غزة، ضمن سلسلة غارات عنيفة ومتتالية شنّها الاحتلال في قلب مدينة غزة. وقال مراسل الميادين إنّ هناك عدداً كبيراً من الشهداء والجرحى في استهداف طائرات الاحتلال عدداً من الأبراج والمباني في منطقة الجلاء بمدينة غزة.  \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وسائل الإعلام الإسرائيلية ذكرت بدورها أنّ الطيران ينفّذ غارات بقنابل ثقيلة جداً شرقي غزة. وتجدر الإشارة إلى أنّ المجازر التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي تركّزت في المنطقة الجنوبية من قطاع غزة. وتظهر الإحصائيات أنّ 65% من ضحايا الأسبوع الجاري كانت في جنوب قطاع غزة والتي يزعم الاحتلال الإسرائيلي أنها آمنة. وارتكب الاحتلال الإسرائيلي 688 مجزرة بحق العائلات، راح ضحيتها 4807 شهداء، ولا يزال ضعف ذلك تحت الأنقاض. إنقاذ رضيعة استشهدت والدتها (رنيم ربها)، التي كانت نزحت من شمال غزة إلى جنوبي القطاع هرباً من قصف الاحتلال #غزة_تحت_القصف #غزة_تباد #غزة #فلسطين_الان #فلسطين #الميادين_Go pic.twitter.com/btkgwsuwmD \n\n وفي السياق، قال رئيس المكتب الإعلامي الحكومي سلامة معروف إنّ طائرات الاحتلال قصفت الليلة الماضية مخبز المغازي الوحيد، الذي تم تزويده بالدقيق قبلها بساعات من \"الأونروا\"، ليزوّد عشرات الآلاف من سكان المخيم والنازحين فيه.    وأضاف معروف أنّ الصواريخ دمّرت المخبز بالكامل وخلّفت مكانه حفرة كبيرة، إضافة إلى هدم عدد من البيوت المحيطة وسط مخيم المغازي، ما أدّى إلى ارتقاء 10 من الشهداء وإصابة عشرات الجرحى. دمار واسع خلفته طائرات الاحتلال بعد قصف مخبز في مخيم المغازي وسط قطاع غزة. تصوير: عطية درويش pic.twitter.com/c8Gm7vHy39 \n\n وأكّد أنّ \"هذه الجريمة الجديدة المتسقة تماماً مع سلوك هذا المحتل المجرم منذ بداية عدوانه، تعطي دليلاً جديداً على كذب ادعاءات الاحتلال بشأن طبيعة استهدافاته في قطاع غزة، وقد شاهدنا عشرات الأدلة الأخرى على هذه الجرائم بتعمّد استهداف تجمّعات المواطنين أمام المخابز وفي الأسواق وحتى داخل المستشفيات أو الكنائس، كما جرى في مذبحة المستشفى المعمداني وكنيسة الروم الأرثوذكس\". وشدّد معروف على أنّ \"هذا الإجرام يسعى به الاحتلال لرفع الكلفة البشرية من ضحايا هذه المحرقة، ومفاقمة الواقع الإنساني الكارثي الذي يعيشه شعبنا في ظل الحصار المطبق ومنع كل الاحتياجات الأساسية والمستلزمات الحياتية\". وتابع أنّ \"هذه الجرائم تطرح مجدداً تساؤلات عن دور المجتمع الدولي والمنظمات الأممية التي لم تستطع وقف العدوان ووضع حد لهذه المحرقة، بل وفشلت في توفير المستلزمات الإنسانية الضرورية لمئات آلاف النازحين في مراكز الإيواء\". وأمس، قال مدير الدفاع المدني شمالي غزّة، أحمد الكحلوت، إنّ عمليات رفع الأنقاض تجري في ظروف صعبة جداً، مشيراً إلى توقّف عمليات انتشال الفلسطينيين والجثامين من تحت الركام بسبب انقطاع الوقود عن الحفّار الوحيد في المحافظة.  في المقابل، أكّد الكحلوت أنهم سيقومون بالحفر بأيديهم لانتشال المواطنين من بين الركام في حال توقّف الآليات بسبب شحّ الوقود.  بدورها، تواصل المقاومة الفلسطينية معركتها \"طوفان الأقصى\" وإطلاق الرشقات الصاروخية نحو \"تل أبيب\" والقدس ومدن جنوبيّ فلسطين المحتلة على وجه الخصوص، إضافة إلى استهداف تحشيدات \"الجيش\" الإسرائيلي في \"غلاف غزّة\"، كما تستمر العمليات خلف خطوط العدو رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمال الفقعاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجلاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الإعلامي الحكومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عطية درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكنيسة الروم الأرثوذكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد الكحلوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}