{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ef4",
    "title": "نتيجة انتهاكات الاحتلال بحق طواقمها.. \"الهلال الأحمر\" تعلّق تنسيق مهمّاتها في غزة 48 ساعة",
    "full_text": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني تقرر تعليق جميع إجراءات تنسيق المهمات الطبية في قطاع غزة، 48 ساعة، بسبب عدم احترام الاحتلال التنسيقات التي تجريها الأمم المتحدة، والمنظمات الدولية، واستمراره في استهداف الكوادر الطبية واعتقالها. أعلنت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني، في بيانٍ، اليوم الاثنين، تعليقها جميع إجراءات تنسيق المهمات الطبية في قطاع غزة، مدة 48 ساعة، بسبب فشلها في تأمين السلامة والأمن لطواقم الجمعية والمرضى والمصابين الموجودين في المستشفيات والمراكز وسيارات الإسعاف التابعة للجمعية، بسبب عدم احترام قوات الاحتلال الإسرائيلي آليات التنسيق والإجراءات المتفق عليها مع منظمات الأمم المتحدة. ووفق البيان، ستقوم الجمعية بتقويم هذا الوضع، خلال اليومين المقبلين، من أجل الوصول إلى خلاصة تمكّنها من حماية طواقمها وسياراتهم، والتأكّد من عدم تعرضها لخطر الموت أو الإصابة، من خلال الاتفاق على تدخل الدول الفاعلة في المجتمع الدولي لضمان هذه الحماية. وأجلى الهلال الأحمر، مساء أمس الأحد، عدداً من المرضى الموجودين في مستشفى \"الأمل\"، التابع له، في خان يونس، جنوبي قطاع غزة، وأرسلهم إلى مستشفيات رفح، بسبب حاجتهم الماسّة إلى تدخل طبي جراحي متقدم، بالتنسيق مع مكتب الشؤون الإنسانية في الأمم المتحدة (أوتشا)، والذي حصل على موافقة من قوات الاحتلال على هذا الإجلاء. وعلى الرغم من معرفة قوات الاحتلال مسار القافلة وأسماء وأرقام هويات الطاقم المرافق للمرضى، فإنها اعترضت القافلة أكثر من 7 ساعات، وأساءت التعامل مع أفرادها، وخصوصاً كادر الهلال الأحمر الطبي المرافق للمرضى، واعتقلت ثلاثة مسعفين أفرجت عن واحد منهم بعد ساعاتٍ طويلة، وأبقت على اعتقالها مسعفين اثنين لا معلومات لدى الجمعية عن مصيرهما حتى اللحظة.   وبحسب بيان الجمعية، فإن هذه الحادثة ليست الأولى، التي لا تحترم فيها قوات الاحتلال الإسرائيلي، عمليات التنسيق التي تجريها منظمات الأمم المتحدة، والمنظمات الدولية معها، إذ قامت سابقاً بقصف سيارات الإسعاف التابعة للجمعية وهي في طريقها لإجلاء مصابين من مناطق متعددة في قطاع غزة. كما منع الاحتلال وعرقل قوافل المساعدات الإغاثية من الوصول إلى مناطق محددة في القطاع، وخصوصاً في غزة وشماليها، ويستمر في اعتقال عدد من كوادر الجمعية. يُضاف هذا السلوك غير القانوني من جانب الاحتلال، وفق بيان الجمعية، إلى قائمة الانتهاكات الصارخة للقانون الدولي الإنساني، والتي يرتكبها بحق المهمات الطبية وشارة الهلال الأحمر المحمية، والمرضى والمصابين في وقت الحروب. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:30\n وطالبت الجمعية بضرورة إفراج قوات الاحتلال عن جميع الكوادر الطبية التي اعتقلتها، بمن فيها كوادر الجمعية الطبية والإدارية العاملة في الميدان، لأداء مهماتها الإنسانية، واحترام شارة الهلال الأحمر المحمية وفقاً لأحكام القانون الدولي، واحترام الشخصية الاعتبارية للجمعية وحمايتها، بالإضافة إلى تسهيل مهمتها الإنسانية، والتي تتجاهلها قوات الاحتلال، وحماية المرضى والمصابين الذين لجأوا إلى مرافقها بصفتهم فئة محمية، وبصفة الجمعية ومرافقها كمؤسسة ومنشآت محمية.   وجدّد بيان جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني نداءاته المجتمع الدولي من أجل إلزام قوات الاحتلال الإسرائيلي باحترام الكوادر والمنشآت الطبية وحمايتها، وتوفير مساحة إنسانية آمنة، تُعَدّ ضرورية لبقاء الفلسطينيين في غزة في قيد الحياة. وفي السياق ذاته، أفادت وزارة الصحة في غزة، في اليوم الـ 143 للعدوان، بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 29.782 شهيداً و70.043 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأعلنت الوزارة أنّ الاحتلال ارتكب 10 مجازر خلال الساعات الـ24 الماضية، ارتقى من جرّائها 90 شهيداً، وأدّت إلى إصابة 164 شخصاً. \"طائرات الاحتلال ومدفعيته لا تزال تستهدف حي الزيتون، جنوب شرق #غزة، بشكل مكثف وعنيف\"مراسل #الميادين أحمد غانم #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/PtK7AB1C0o \n\n بالتوازي، أعلنت وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، \"الأونروا\"، أنّ تواصل القتال، وخصوصاً في شمال غزة ودير البلح وخان يونس، يزيد في ارتفاع المعدلات الخطيرة لسوء التغذية. جاء ذلك بعد تعليق برنامج الأغذية العالمي، التابع للأمم المتحدة، الثلاثاء الماضي، تسليم المساعدات الغذائية إلى شمالي قطاع غزة موقتاً، إلى حين تهيئة الظروف التي تسمح بالتوزيع الآمن. وأعلنت منظمة الصحة العالمية، أمس، أنّ الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزة، منذ 143 يوماً، تسببت بدمار غير مسبوق، يحتاج إصلاحه إلى عقود من الزمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الشؤون الإنسانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوتشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}