{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e18",
    "title": "إعلام إسرائيلي: انخفاض ملحوظ لـ\"الشيكل\" على خلفية العاصفة السياسية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بانخفاض الشيكل مقابل الدولار الأميركي واليورو على خلفية الأزمة السياسية مباشرة بعد افتتاح التداول. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الإثنين، بانخفاض الشيكل مقابل الدولار الأميركي واليورو على خلفية الأزمة السياسية والتظاهرات ضد حكومة نتنياهو. وفي التفاصيل، قال موقع \"يديعوت احرونوت\": \"مباشرة بعد افتتاح التداول انخفض الشيكل مقابل الدولار واليورو على خلفية العاصفة السياسية\". وفي بداية الشهر الحالي، كشفت وسائل اعلام إسرائيلية، عن تصاعد الجدل حول  التعديلات القضائية  في \"إسرائيل\"، وتأثيره على الاقتصاد. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n ولفتت قناة \"كان\" الإسرائيلية، إلى أنّ المئات من خبراء الاقتصاد في \"إسرائيل\" وقعوا عريضة للمرة الثانية، محذرين فيها من الأضرار المتوقعة للتعديلات القضائية على \"الاقتصاد الإسرائيلي\". ووفق العريضة الموقعة، فإنّه منذ نشر العريضة الأولى، تراكمت مؤشرات كثيرة تشهد على الضرر المحدق الذي يتهدد الاقتصاد والمتوقع حدوثه بصورة أقوى وأسرع من المتوقع. ومنذ أيام، ذكر موقع \"والاه\" الإسرائيلي إنه على خلفية  التعديلات القضائية، \"وكباش التشريع المستمر\" رغم محاولات التسوية، تخطى الدولار عتبة الـ 3.70 شيكل، ووصل إلى نسبته الأعلى منذ أربع سنوات. ومع تنوّع مروحة الجهات والشخصيّات المنضوية تحت دائرة الرافضين للتعديلات القضائية، أو المحذّرين من تبعاتها، انضم مؤخراً مزيد من الشخصيات الأكاديمية والاقتصادية، التي حذّرت من أبعاد ومخاطر وجودية ومصيرية تنطوي عليها الخطّة، في حال فرضتها الحكومة من دون توافق عليها. وتتواصل الاحتجاجات في الأراضي الفلسطينية المحتلة، منذ أشهر ضدّ حكومة نتنياهو، وخطّة التعديلات القضائية. حيث أكدت وسائل إعلام إسرائيلية، أمس الأحد، أنّ  \"أكثر من 600 ألف يتظاهرون من كريات شمونة شمالاً إلى إيلات جنوباً\". واحتشد الآلاف مقابل منزل رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو في القدس المحتلة بعد إقالة وزير الأمن يوآف غالانت. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واليورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "احرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاقتصاد الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}