{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d2a",
    "title": "بالقذائف والعبوات.. المقاومة تدك الاحتلال وآلياته في رفح وخان يونس (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي في المحاور كافة، لا سيّما جنوبي قطاع غزة، مكبّدة إيّاها خسائر فادحة. تواصل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تصديها لقوات الاحتلال الإسرائيلي في المحاور كافة، لا سيّما جنوبي القطاع، حيث تتركز المعارك في اليوم الـ العاشر بعد الـ 300 من الحرب، ما يُكبّد الاحتلال المزيد من الخسائر في صفوفه وفي عتاده وآلياته.  في هذا السياق، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها بوابل من قذائف الهاون جنود  الاحتلال وآلياته شمالي شرقي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع.  كما استهدفت السرايا بعدد من عبوات \"أبابيل\" المقذوفة مقر قيادة تابعاً لـ\"جيش\" الاحتلال في محيط تبة الـ 86 \"الكرد\" شمالي شرقي خان يونس. وبالتزامن، نشرت السرايا مشاهد من استهداف مدينة عسقلان المحتلة ومستوطنات \"غلاف غزة\" برشقات صاروخية. #شاهد | #سرايا_القدس تنشر مشاهد عن قصف مدينة \"عسقلان\" المحتلة ومستوطنات غلاف #غزة برشقات صاروخية.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/20O8r0bgAO \n\n بدورها، استهدفت كتائب شهداء الأقصى بوابل من قذائف الهاون تجمعاً لجنود الاحتلال في محور شمالي شرقي خان يونس. وفي غضون ذلك، نشرت الكتائب مشاهد من دكَّ مقاتليها تحشدات الاحتلال وتمركزاً للآليات وسط مخيم يبنا جنوبي مدينة رفح بقذائف الهاون النظامي من عيار\" 60 \". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n #شاهد | كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من دكَّها تحشدات الاحتلال الإسرائيلي وتمركز آلياته، وسط مخيم يبنا جنوب مدينة #رفح، بقذائف الهاون النظامي من عيار\" 60 \".#الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/EbXPCXX9vJ \n\n \n\n كما دكّت كتائب الأقصى تحشدات الاحتلال وتمركزاً للآليات في محيط معبر رفح بقذائف الهاون النظامي من عيار\" 60 \". من جانبها، أكّدت قوات الشهيد عمر القاسم،الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، استهدافها بقذائف الهاون تموضعاً لقوات الاحتلال في محيط الحديقة اليابانية في حي تل السلطان غربي مدينة رفح، جنوبي القطاع.  في الإطار، أورد مراسل الميادين في غزة معلومات عن اشتباكات ضارية تدور بين المقاومة وقوات الاحتلال في حييْ زلاطة والتنور، شرقي مدينة رفح.  وأضاف مراسلنا أنّ \"جيش\" الاحتلال كثف مناوراته البرية في الأيام الماضية، مشيراً إلى أنّه \"لا يستقر في مكان خشية من عمليات المقاومة\". وأمس، أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، أنّ مجاهديها في حي تل السلطان، غربي مدينة رفح، جنوبي قطاع غزة، يخوضون معارك ضارية، من مسافة صفر، ضدّ قوات الاحتلال وآلياته في المكان، موثقةً مشاهد عن استهداف قوّة خاصة إسرائيلية في الحيّ. #شاهد.. #كتائب_القسام تنشر فيديو لاستهداف مبنى تحصنت به قوة إسرائيلية بقذيفتي \"TBG\" في حي تل السلطان غرب مدينة رفح جنوب قطاع #غزة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/RGqDseUZ4p \n\n وبينما تواصل المقاومة الفلسطينية عملياتها وخوضها الاشتباكات في محاور قطاع غزة كافةً، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بإصابة 12 جندياً في المعارك الدائرة في القطاع، خلال 24 ساعة. ومنذ بداية ملحمة \"طوفان الأقصى\"، اعترف \"جيش\" الاحتلال، تحت بند \"سُمح بالنشر\"، بمقتل 689 ضابطاً وجندياً. كما اعترف بإصابة 4284 ضابطاً وجندياً، بينهم 2190، منذ بدء العملية البرية، علماً أن العدد الحقيقي للقتلى والجرحى أكبر من ذلك بكثير، وهو ما توثّقه عمليات المقاومة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XPCXX9vJ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل السلطان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}