{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1115",
    "title": "\"تلغراف\": ارتفاع تكاليف الاقتراض.. بريطانيا تندفع نحو أزمة جديدة",
    "full_text": "صحيفة \"التلغراف\" تتحدث عن تراجع الوضع الاقتصادي في المملكة المتحدة، وتقول إنّ ارتفاع تكاليف الاقتراض يخاطر بجعل البريطانيين فقراء. ذكرت صحيفة \"التلغراف\" أنّ \"المستثمرين في المملكة المتحدة يشترون السندات لأنها توفر تدفقاً للدخل يمكن التنبؤ به، كما تشتريها صناديق التقاعد للتحوط ضد رهاناتها الأكثر خطورة، وعادة ما تكون الأسعار والعائدات باهتة ويمكن التنبؤ بها\".  ومع ذلك، في الأشهر الأخيرة، \"انقلبت سوق الذهب رأساً على عقب، إذ كانت الأسعار تتأرجح بشكل كبير، وتتحرك بسرعة لم نشهدها منذ سنوات\"، بحسب الصحيفة. \n24 اب\n \n23 اب\n وأوضحت أنّ \"تكاليف الاقتراض في المملكة المتحدة عادت الآن إلى مستويات شهدتها آخر مرة خلال رئاسة ليز تراس لمجس الوزراء، وارتفعت عائدات السندات القياسية لأجل 10 سنوات بنحو ربع نقطة مئوية الأسبوع الماضي، لتصل إلى 4.4025%، وليس بعيداً عن أعلى مستوى وصلت إليه بنسبة 4.498%، بعدما اضطربت الأسواق من البيان المالي في أيلول/سبتمبر الماضي\". واليوم، \"بلغ التضخم 7.8%، وهو أعلى بكثير من بقية نادي مجموعة السبع للدول الغنية، وارتفعت أسعار المواد الغذائية بمعدلات لم نشهدها منذ السبعينيات، وحتى محافظ بنك إنكلترا أندرو بيلي يعترف بأنه ليس لديه أي فكرة عن موعد بدء انخفاض الأسعار\"، بحسب الصحيفة. وذكرت أنّ \"التضخم الأساسي الذي يستبعد تكاليف الغذاء والطاقة المتقلبة يثبت أيضاً أنه أكثر عناداً، وكذلك زيادات الأجور في سوق العمل الذي لا يزال ضيقاً\".  وأشارت إلى أنّ \"توقع ارتفاع أسعار الفائدة يدفع المستثمرين إلى المطالبة بمعدل عائد أعلى على السندات\"، موضحةً أنّ \"ارتفاع سعر الفائدة على المصارف يؤدي إلى ارتفاع أسعار الفائدة في جميع أنحاء السوق، ويجب تعويض المستثمرين بشكل عادل عن الإقراض للحكومة\". وبحسب قولها، \"تكاليف الاقتراض المرتفعة تجعل من الصعب على بريطانيا أن تستمر في طريقها الاقتصادي وتخاطر بجعل الجميع أفقر\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوق الذهب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنك إنكلترا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندرو بيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}