{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bf1",
    "title": "المقاومة في غزة تطلق رشقة صاروخية في اتجاه الأراضي المحتلة وتتصدى لتوغل الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينة تتصدّى لقوات الاحتلال المتوغّلة في رفح، وتواصل القتال في \"نتساريم\"، وتطلق رشقة صاروخية في اتجاه الأراضي المحتلة. تواصل المقاومة الفلسطينية التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلية المتوغلة في قطاع غزّة، وتكبّدها خسائر فادحة في الأرواح والعتاد، عبر استهداف مباشر لجنودها وآلياتها. وأطلقت المقاومة الفلسطينية في غزّة رشقة صاروخية في اتجاه الأراضي المحتلة، وفق ما أكّد مراسل الميادين. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها قوات العدو المتموضعة في محور \"نتساريم\" بصواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى، من عيار 114 ملم. وقصفت القسّام تجمّع \"مفتاحيم\"، وموقع \"نيريم\" العسكري، وأكّدت أنّها استخدمت صواريخ \"رجوم\" قصيرة المدى، من عيار 114 ملم. وعرض الإعلام العسكري لكتائب الشهيد عز الدين القسام مشاهد توثّق استهداف مبنى تحصّن فيه جنود \"جيش\" الاحتلال، عبر طائرة انقضاضية، شرقي مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وأظهرت المقاطع المصوّرة تجهيز مجاهدي كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس، المسيّرة، ثم إطلاقها في اتجاه الهدف المحدّد. #شاهد.. كتائب الشهيد عزالدين القسام تنشر مشاهد لاستهدافها مبنى تحصّن به جنود الاحتلال بطائرة انتحارية شرق مدينة #خان_يونس جنوب قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/oxsptVuQIl \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n بدورها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى قنصها جندياً إسرائيلياً كان يتحصّن في أحد المنازل، شرقي مدينة خان يونس، وأكدت قصفها مقراً للقيادة والسيطرة تابعاً لقوات \"جيش\" الاحتلال في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة،  بصاروخين من نوع \"107\"، وبقذائف الهاون من العيار الثقيل. ونشرت \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، مشاهد عن دكّ وحدتها الصاروخية حشود \"جيش\" الاحتلال في محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية. مشاهد من دك الوحدة الصاروخية في كتائب الشهيد أبو علي مصطفى لتحشدات الاحتلال في محور \"نتساريم\" برشقة صاروخية رداً على جرائم الاحتلال بحق أبناء شعبنا. #طوفان_الأقصى#الميادين pic.twitter.com/zScCsXTH73 \n\n وأكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، تفجيرها عبوة \"برميلية\" بناقلة جنود إسرائيلية، من نوع \"أم 113\"،  شرقي خربة العدس، شرقي رفح، جنوبي قطاع غزة. وأعلنت كتائب المجاهدين دكّ مقاتليها تجمّعات وحشوداً لقوات العدو في تلة الكرد، شرقي دير البلح، بصاروخي \"حاصب 111\". ودكّ مقاتلو قوات الشهيد عمر القاسم قوات العدو المتوغلة في محيط القرية السويدية، غربي مدينة رفح، بقذائف الهاون. وأعلنت قوات العاصفة، الجناح العسكري لحركة فتح الانتفاضة، قصف تجمّع لآليات الاحتلال وجنوده المتوغّلين في حي أبو هداف، شمالي شرقي مدينة خان يونس، بوابل من قذائف \"الهاون\". وفي عملية مشتركة، استهدفت ألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة، و\"كتائب أبو علي مصطفى\"، موقع قيادة وسيطرة لقوات الاحتلال في محور \"نتساريم \"، بصواريخ \"107\". #شاهد | ألوية الناصر صلاح الدين تنشر مشاهد عن قصفها موقع قيادة وسيطرة الاحتلال في محور \"نتساريم\" بصواريخ \"107\"، بالاشتراك مع كتائب الشهيد أبو علي مصطفى.#الميادين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Uh0QNnDPmS \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عزالدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#خان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XTH73",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خربة العدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلة الكرد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصاروخي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العاصفة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي أبو هداف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}