{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ed0",
    "title": "المسائية | هل يستغل اللبنانيون التقارب الإيراني السعودي لصالحهم؟",
    "full_text": "\nعبد اللهيان يدعو من بيروت المسؤولين اللبنانيين إلى الاستفادة من الأجواء الإيجابية في المنطقة ... هل يستغل اللبنانيون التقارب الإيراني السعودي لصالحهم؟ \n تحوّلات في الرأي العام الأميركي تجاه اسرائيل والقضية الفلسطينية. هل أصبح الموقف من تل أبيب قضية حزبية في الولايات المتحدة الأميركية؟ \n\n اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}