{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21b3",
    "title": "\"إي بي سي نيوز\": مشاعر العداء لواشنطن تتفاقم في الشرق الأوسط بسبب سياستها تجاه غزة",
    "full_text": "البعثات الأميركية في الخارج، وتحديداً في الشرق الأوسط، تنقل إلى الخارجية الأميركية تصاعد مشاعر العداء تجاه الولايات المتحدة الأميركية كشفت وثيقة حساسة غير سرية، تلقتها وزارة الخارجية الأميركية، عن استمرار موجات العداء حيال سياسة الولايات المتحدة في بعض بلدان الشرق الأوسط، وتفاقمها خلال الوضع الحالي. حيث تلقت الوزارة عدة تحذيرات وبرقيات من مواقعها في الشرق الأوسط خلال الأسابيع الأخيرة، حول التأثير السلبي المستمر لسياسة الإدارة الأميركية على الصراع في غزة، وفق ما نقلت شبكة \"إي بي سي نيوز\" اليوم السبت. وذكرت إحدى تلك البرقيات، أن الولايات المتحدة أصبحت توصف بالـ\"سامة\"، بسبب دعم الإدارة لـ\"إسرائيل\"، وتقديمها \"شيك على بياض للرد الإسرائيلي العنيف على هجوم السابع من تشرين الأول\". كما أوضحت تلك الوثيقة التي وصفت بالحساسة ولكن غير السرية، أن \"انتقاد المواقف الأميركية مستمر على الرغم من التعديلات الكبيرة التي ظهرت مؤخراً لجهة دعوة واشنطن إلى ضرورة حماية المدنيين الفلسطينيين في غزة\"، ما دفع إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن إلى عقد اجتماع مع وكالات الاستخبارات لتقييم التداعيات، حسب ما أكد مسؤولون مطلعون على الأمر. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأوضح عدد من الخبراء أن تصاعد المشاعر المعادية لسياسة الولايات المتحدة الأميركية، يمكن أن يكون له آثار سلبية على الشركات الأميركية العاملة في المنطقة . ورغم تأكيد بعض مسؤولي وزارة الخارجية، أن الأمر قد يستغرق جيلاً كاملاً لإعادة بناء مكانة الولايات المتحدة في بعض البلدان، إلا أنّ أحد المسؤولين قال للشبكة إنّ البيت الأبيض ومجتمع الاستخبارات \"ما زالا غير مقتنعين بأن موقف العداء هذا من الولايات المتحدة سيستمر طويلاً\".  من أجل شعار الديمقراطية، تشنّ أميركا حروباً عبر القارات، لكنها لن تقبل أن يختار شعب مساندة القضية الفلسطينية، أو مواجهة الاحتلال.. ما حكاية هذه الكذبة؟ #الديمقراطية_الأميركية #أميركا #بايدن#الولايات_المتحدة_الاميركية #الميادين_Go pic.twitter.com/ZOyt9JbUzR \n\n وكان مئات الموظفين في الخارجية الأميركية وإدارات أخرى وجّهوا منذ تشرين الثاني الماضي، رسائل امتعاض تجاه السياسة التي تعتمدها بلادهم في مقاربة الحرب الإسرائيلية على غزة، كما انتقدوا عجز إدارة بايدن عن وقف إطلاق النار. كذلك أعرب عدد من المساعدين العاملين في الكونغرس الأميركي، عن انزعاجهم من البقاء صامتين على ما يدور في غزة. وكانت مجلة \"فورين أفيرز\" الأميركية ذكرت في تقرير سابق أنّ الوضع الذي وضعت فيه المقاومة الفلسطينية المنطقة بعد 7 تشرين الأول/أكتوبر \"يمكن اعتباره التحدي الأشد خطورة على إستراتيجية الولايات المتحدة في المنطقة منذ اندلاع ثورات الربيع العربي والحروب الأهلية\" خلال العقد الماضي. إذ يؤدي العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة والخسائر الفادحة في أرواح المدنيين الفلسطينيين إلى تأجيج مشاعر العداء للولايات المتحدة على نطاق واسع بين شعوب المنطقة، ودفعها باتجاه تأييد أعداء واشنطن التقليديين وهم إيران وحلفاؤها، الذي يشنون وحدهم هجمات على \"إسرائيل\" والقواعد العسكرية الأميركية في المنطقة. ورأى المقال أنّ الطريقة التي سيعتمدها الرئيس الأميركي جو بايدن وإدارته في إدارة تصرفات \"إسرائيل\" إضافة إلى التداعيات الجيوسياسية الأوسع للحرب، سيكون لها عواقب عميقة التأثير على نفوذ واشنطن في المنطقة وقدرتها على مواجهة أعدائها وكسب ثقة حلفائها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدان الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي بي سي نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}