{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b03",
    "title": "حمية للميادين: لن نسأل أحداً بشأن التنمية في أي شبر من لبنان",
    "full_text": "وزير الأشغال في حكومة تصريف الأعمال في لبنان، علي حميّة، يتحدث إلى الميادين عن تزفيت طريق كفرشوبا، الذي بدأ صباح اليوم، مؤكداً عدم التخلي عن أي شبر من الأراضي اللبنانية. أكد وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال في لبنان، علي حمية، في حديث إلى الميادين، أنّ التفكير في تزفيت طريق كفرشوبا بدأ منذ تصدي الراعي اللبناني، إسماعيل ناصر، للآلية الإسرائيلية مع أبناء بلدته، في حزيران/يونيو الماضي. وشدّد حمية على أنّ هذا هو \"أول مدماك رسمي في تلك الأرض، التي تعمّد الاحتلال تغييب عمل الدولة اللبنانية عنها\"، وتابع: \"لذلك سميناه طريق البداية\". هذا أول مدماك رسمي في تلك الأرض التي تعمد الاحتلال تغييب عمل الدولة اللبنانية عنها لذلك سميناه \"طريق البداية\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حميه في #المشهدية @alihamie_lb @mayadeenlebanon pic.twitter.com/cRbKVoRDTq \n\n ووفقاً لحمية، فإنّ مسافة الطريق 4 كلم، وهو يهدف إلى تأكيد سيادة لبنان على أرضه. كما أكد الوزير عدم التخلي عن أي شبر من الأراضي اللبنانية. \"لن نتخلى عن أي شبر من الأراضي اللبنانية\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حميه في #المشهدية@alihamie_lb@mayadeenlebanon pic.twitter.com/lRIArpeQzL \n\n وأضاف: \"نقول للقاصي والداني إننا لن نسأل أحداً بشأن التنمية، في أي شبر من لبنان\". \"نقول للقاصي والداني لن نسأل أي احد بشأن التنمية في أي شبر من #لبنان\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حميه في #المشهدية@alihamie_lb@mayadeenlebanon pic.twitter.com/j0ughMba8b \n\n وأكد وزير الأشغال اللبناني، في حديثه إلى الميادين، أنّ \"واجب الحكومة إكمال إنجاز المقاومة\"، مشيراً إلى أنّ الاحتلال الإسرائيلي هو من \"يتراجع اليوم عند الحدود، بفضل دماء الشهداء\". \"نحن في الحكومة واجبنا أن نكمل إنجاز المقاومة\"وزير الأشغال العامة والنقل في حكومة تصريف الأعمال اللبنانية علي حميه في #المشهدية@alihamie_lb@mayadeenlebanon pic.twitter.com/HQbgaw1RfE \n\n ولفت حمية إلى أنّ على الدولة اللبنانية أن تكون بين أهلها قرب الحدود الجنوبية مع فلسطين المحتلة، وتعزيز التنمية في تلك المنطقة، مؤكداً نية الاستثمار في الزراعة والسياحة في كفرشوبا. \n26 اب\n \n26 اب\n وأكد الوزير اللبناني أيضاً أنّ من حق لبنان التنقيب عن النفط في أراضيه، مع الإشارة إلى أنّ التنقيب سيبدأ قريباً في \"البلوك الـ9\". يُذكر أنّ ورشة تزفيت طريق بركة بعثائيل - السماقة انطلقت، صباح اليوم، في تلال كفرشوبا المحرّرة جنوبي لبنان، بحضور الوزير حمية. وشدّد حميّة، في حديثه إلى الميادين، خلال إطلاق مشروع طريق يربط كفرشوبا بمرتفعاتها، على أنّ الدولة اللبنانية موجودة حتى آخر شبر من أراضيها، مؤكداً أنّ مشهد الاستنفار الإسرائيلي مكرّر، ولا يعني شيئاً. كذلك، أشار  إلى أنّ أهالي القرى الحدودية يمكنهم تشييد المباني في محيط الطريق، مؤكّداً أنّ \"هذا الطريق سيكون خادماً للأهل، ومعززاً لصمودهم البطولي في مواجهة العدو الإسرائيلي\". من جهته، أفاد مراسل الميادين بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي استنفرت عند الحدود الفلسطينية مع لبنان، في مواقعها المواجهة لكفرشوبا، وأنّ \"جيش\" الاحتلال أطلق مسيّرة فوق المنطقة. \"جنود الاحتلال مستنفرون في مواقعهم المواجهة لـ #كفرشوبا\"مراسل #الميادين عباس الصباغ @mayadeenlebanon @abbas_sabbagh pic.twitter.com/fvnjpQNkcQ \n\n وفي 20 تموز/يوليو الماضي، أنهى أهالي كفرشوبا المحتلة أعمال التجريف في البلدة، على  نحو طبيعي، والتي جرت في أراضٍ تحاذي ما يعرف بـ\"خط الانسحاب\" (الخط الأزرق)، وتحاذي البلوكات الإسمنتية التي أقامها الاحتلال الإسرائيلي مؤخراً في المنطقة الحدودية مع فلسطين المحتلة، في ظل انكفاء قواته. ونجح أهالي كفرشوبا والعرقوب، في 9 حزيران/يونيو الماضي، في وقف عملية الجرف التي كان الاحتلال ينفّذها في المنطقة. وفي وقتٍ لاحق، تمكّن أهالي البلدة أيضاً من دخول أراضٍ لبنانية خلف \"خط الانسحاب\"، واقعة تحت سيطرة الاحتلال، ورفعوا العلم اللبناني على تلّة مقابِلة لموقع السماقة، في ظلّ استنفار لجنود الاحتلال الذين استقدموا تعزيزات وآليات إلى المكان.  وأقدمت قوات الاحتلال الإسرائيلي في الآونة الأخيرة على اتخاذ إجراءات في القسم الشمالي من بلدة الغجر الحدودية، وهو القسم اللبناني، الذي تعترف به الأمم المتحدة، كونه جزءاً من الأراضي اللبنانية، لا نقاش فيه، ولا نزاع بشأنه. وتمثلت إجراءات قوات الاحتلال بإنشاء سياج شائك وبناء جدار إسمنتي حول كامل البلدة شبيه لما تقوم به عند الحدود بين لبنان وفلسطين المحتلة.  وعليه، نصبت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، في حزيران/ يونيو الماضي، خيمتين عند المناطق الحدودية جنوبي لبنان، وحذّر الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، الاحتلال الإسرائيلي، من القيام بأي حماقة لإزالة الخيمتين، قائلاً إن \"المقاومة لن تتهاون ولن تتخلى عن مسؤولياتها في الحماية أو الردع، وستكون جاهزة لأي خيار، ولمواجهة أي خطأ أو حماقة\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حميه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حميه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حميه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأشغال اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي حميه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلوك الـ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بركة بعثائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس الصباغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا والعرقوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}