{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10eb",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nموسكو تعلن شن هجوم واسع بصواريخ عالية الدقة على مطارات أوكرانية، وكييف تعترف بإصابة مستودعات ومدارج للطائرات العسكرية.\nالفلسطينيون يشيعون ضابطًا في الاستخبارات الفلسطينية استشهد متأثرًا بإصابته برصاص الاحتلال في اعتداء على مخيم جنين.\nاردوغان يقود مشروع القرن التركي بعد فوزه بولاية جديدة في الرئاسة وسط ترقب الخارج.\nالمرشد خامنئي يرحب خلال استقباله سلطان عمان بإحياء العلاقة بالسعودية ومصر.\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطارات أوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}