{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2810",
    "title": "فرنسا تعترف بمجزرة \"ثياروي\" بحق \"الرماة الأفارقة\" في السنغال",
    "full_text": "فرنسا تعترف بمجزرة \"ثياروي\" في السنغال بعد إعدام جنود أفارقة طالبوا بحقوقهم بذريعة أنهم \"متمردون\" عام 1944. اعترفت فرنسا بارتكاب مجزرة بحق جنود أفارقة في السنغال في عام 1944، وذلك في سابقة من نوعها. وذكرت فرنسا أن الجنود \"الرماة الأفارقة\" الستة الذين قتلتهم في ثكنة \"ثياروي\" في السنغال في شهر كانون الأول/ديسمبر 1944 \"ماتوا من أجل فرنسا\"، حد قولها. وبموجب القرار، الذي نشره \"المكتب الوطني الفرنسي للمحاربين القدامى وضحايا الحرب\"، ونقلته وكالة \"الأناضول\" التركية يوم الاثنين، بشأن \"الرماة السنغاليين\" الذين قُتلوا في \"ثياروي\"، ستُستخدم عبارة \"مات من أجل فرنسا\" لأربعة جنود من السنغال، وجندي من كوت ديفوار (ساحل العاج)، وآخر من بوركينا فاسو. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وعبارة \"مات من أجل فرنسا\" تستخدم للإشارة إلى الجنود الذين ماتوا في الحروب والعمليات العسكرية التي شاركت فيها فرنسا. ويعتبر \"الرماة السنغاليون\" وحدة مشاة يتألف معظم جنودها من السنغاليين ممن كانوا يقاتلون لصالح فرنسا على الخطوط الأمامية في العديد من الجبهات. ولما رجع الجنود إلى ثكنة \"ثياروي\" قرب العاصمة السنغالية، داكار، وطالبوا بحقوقهم أطلق جنود فرنسيون النار عليهم بذريعة أنهم \"متمردون\"، وفق ما ذكرت \"الأناضول\". وتزعم الوثائق المتعلقة بالقضية، الموجودة في الأرشيف الفرنسي، أن \"الجنود بدؤوا تمرداً\". ويذكر المؤرخ الفرنسي، أرميل مابون، في كتابه بعنوان \"أسرى الحرب الأصليون، وجوه منسية لفرنسا المحتلة\"، أن عدد القتلى الأفارقة من الجنود كان 400. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثياروي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفارقة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثياروي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الوطني الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثياروي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغاليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السنغاليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ثياروي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السنغالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داكار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرميل مابون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}