{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a3",
    "title": "مجموعة السبع تحّذر من خطر التهجير القسري للمدنيين الفلسطينيين",
    "full_text": "وزراء خارجية مجموعة السبع، يعبّرون عن قلقهم إزاء خطر التهجير القسري للمدنيين الفلسطينيين، من قطاع غزة، والعواقب المحتملة لشن عملية عسكرية إسرائيلية في رفح. عبّر وزراء خارجية مجموعة السبع، اليوم السبت، عن قلقهم إزاء خطر التهجير القسري للمدنيين الفلسطينيين من قطاع غزة، والعواقب المحتملة لشن عملية عسكرية إسرائيلية في رفح. وقالت إيطاليا، التي تتولى حالياً رئاسة مجموعة السبع، في بيان، إنّ وزراء الخارجية دعوا إلى اتخاذ \"إجراءات عاجلة لمواجهة الأزمة الإنسانية الكارثية في غزة، ولا سيما معاناة 1.5 مليون مدني لجأوا إلى رفح\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n كما \"عبّروا عن قلقهم العميق إزاء العواقب المدمرة المحتملة على السكان المدنيين، من جراء عملية عسكرية إسرائيلية شاملة أخرى في تلك المنطقة\". وأشار البيان إلى استعداد المجموعة \"لدعم السلطة الفلسطينية من أجل القيام بالإصلاحات الضرورية، لتمكينها من تولي المسؤولية في غزة والضفة\"، كما لفتوا إلى اعتزامهم الاحتفاظ بالأصول المالية الروسية المجمدة. وأتى ذلك خلال اجتماع وزراء خارجية بريطانيا وكندا وفرنسا وألمانيا وإيطاليا واليابان والولايات المتحدة في ميونيخ، اليوم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}