{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d8a",
    "title": "\"الأكبر منذ عقود\".. تظاهرات كبيرة تشل جميع قطاعات الحياة في ألمانيا",
    "full_text": "\"الإضراب الكبير\" وفق وسائل الإعلام الألمانية تسبب بشلل شبه تام في أكبر المطارات الألمانية فرانكفورت. تعرّضت ألمانيا لشلل كبير في جميع قطاعات الحياة بعد إضرابات وصفت بأنّها الأكبر منذ عقود، ما أدى إلى إرباك ملايين الأشخاص في بداية أسبوع العمل. وجاءت الإضرابات في وقت تعاني ألمانيا، صاحبة أكبر اقتصاد في أوروبا، من التضخم. وأُلغيت الرحلات الجوية في معظم مطارات ألمانيا، وعلّق اثنان من أكبر المطارات في ألمانيا، وهما ميونيخ وفرانكفورت، الرحلات الجوية، في حين ألغت شركة \"دويتشه بان\" المشغّلة لخدمات السكك الحديدية رحلات المسافات الطويلة. وأطلق عمال مشاركون في الإضراب يرتدون سترات حمراء أبواقاً وصفارات في محطة قطار خالية في ميونيخ، بحسب ما نشر موقع \"dw\". \n13 اب\n \n12 اب\n وأعلنت نقابة \"إي.في.جي\" لعمال السكك الحديدية في ألمانيا أن أكثر من 30 ألفاً من العاملين  لدى \"دويتشه بان\" يشاركون في الإضراب الكبير لعمال قطاع النقل في ألمانيا الذي بدأ صباح يوم الاثنين.  وتسبب \"الإضراب الكبير\"، كما وصفته وسائل الإعلام الألمانية والذي دعت إليه نقابة \"فيردي\" العمالية ونقابة \"إي.في.جي\" لعمال النقل، بشلل شبه تام في مطار فرانكفورت، أكبر المطارات الألمانية. وقدّر اتحاد المطارات الألمانية \"إيه دي في\" عدد الركاب الذين لن يتمكنوا من القيام برحلاتهم بسبب الإضراب بنحو 380 ألف راكب من ركاب الرحلات التجارية والرحلات الخاصة. وندّد الاتحاد باستراتيجية \"تصعيد الإضرابات عملًا بنموذج فرنسا\"، حيث تتوالى أيام الاحتجاجات ضد إصلاح نظام التقاعد. ويطالب منتسبو النقابات، مثلهم مثل المضربين في العديد من الدول الأوروبية التي تعاني من ارتفاع مستويات التضخم وسط الارتفاع الكبير في أسعار الطاقة، بزيادة الأجور في قطاع النقل. \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطارات ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دويتشه بان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميونيخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لعمال السكك الحديدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيردي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار فرانكفورت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اتحاد المطارات الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}