{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e15",
    "title": "كوريا الشمالية تُطلق صاروخين بالستيين في اتجاه بحر اليابان",
    "full_text": "في أحدث اختبار للأسلحة خلال الأسابيع الأخيرة، كوريا الشمالية تٌطلق صاروخين بالستيين قصيري المدى في اتجاه بحر اليابان.  أطلقت كوريا الشمالية، اليوم الاثنين، صاروخين بالستيين قصيري المدى في اتجاه بحر اليابان، هما الأحدث في سلسلة من اختبارات الأسلحة خلال الأسابيع الأخيرة، حسبما أعلن الجيش الكوري الجنوبي. وقالت هيئة الأركان المشتركة الكورية الجنوبية إنّ قواتها المسلحة \"رصدت صاروخين بالستيين قصيري المدى أُطلِقا من منطقة جونغهوا في مقاطعة هوانغهاي الشمالية (جنوب وسط) الساعة 07:47 (22:47 بتوقيت غرينتش) في اتجاه البحر الشرقي (الاسم الكوري لبحر اليابان)\". وأضافت أنّ الجيش الكوري الجنوبي \"شدّد المراقبة واليقظة في مواجهة عمليات إطلاق جديدة، مع الحفاظ على وضع الاستعداد الكامل بفضل التعاون الوثيق بين كوريا الجنوبية والولايات المتحدة\". من جهتها، أكّدت وزارة الدفاع اليابانية حصول عملية إطلاق الصاروخين. ونقلت وسائل إعلام يابانية عن مسؤولين في الوزارة أنّ \"الصاروخين يُعتقد أنّهما حلّقا في مسار غير منتظم قبل أن يسقطا خارج المنطقة الاقتصادية الخالصة لليابان\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n يأتي ذلك بعد أيام على استكمال سيؤول وواشنطن أكبر مناورات عسكرية مشتركة بينهما في 5 سنوات، والتي تعتبرها بيونغ يانغ بمنزلة تدريبات على غزو أراضيها.  وقبل أسبوع، أعلنت كوريا الشمالية أنّها أجرت تدريبات تحاكي هجوماً نووياً تكتيكياً، تزامناً مع قيام الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية بتنظيم تدريباتهما العسكرية السنوية المشتركة. وقد أشرف الزعيم الكوري الشمالي كيم جونغ أون على \"توجيه\" تمارين وحداته العسكرية التي تدير أسلحة نووية تكتيكية، بما في ذلك تدريبات إطلاق الصواريخ البالستية. ودعا كيم إلى حالة الاستعداد التام للبلاد للهجمات النووية ضد أعدائها، في الوقت الذي تنفذ الولايات المتحدة والجنوب \"بروفة لغزو\" الشمال، بحسب تعبيره. وكانت الصحيفة الرسمية في كوريا الشمالية ذكرت أنّ مئات الآلاف من المواطنين في البلاد تطوّعوا للانضمام إلى جيشها أو إعادة تجنيدهم للقتال ضد الولايات المتحدة. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالستيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالستيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحر اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان المشتركة الكورية الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالستيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جونغهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوانغهاي الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الكوري الجنوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع اليابانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}