{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c299c",
    "title": "الأمم المتحدة: العالم بعيد جداً عن تحقيق هدف القضاء على الجوع بحلول 2030",
    "full_text": "خمس وكالات تابعة للأمم المتحدة تؤكد في تقرير أنّ نحو 733 مليون شخص واجهوا الجوع في 2023، مشيرةً إلى أنّ العالم لا يزال بعيداً جداً عن تحقيق الهدف الأممي المتمثل بالقضاء على الجوع بحلول 2030. قالت وكالات تابعة للأمم المتحدة، اليوم الأربعاء، إنّ الصراعات والاضطرابات الاقتصادية والمناخ \"أعاقت الجهود المبذولة للحد من الجوع\" العام الماضي، ما أثّر على نحو تسعة بالمئة من سكان العالم. وقدّرت الوكالات في تقرير بأنّ نحو 733 مليون شخص قد واجهوا الجوع في 2023، وهو المستوى الذي ظل ثابتاً لمدة ثلاث سنوات بعد ارتفاع حاد في أعقاب جائحة (كوفيد-19). وفي حين أثّر الجوع على واحد من كل خمسة أشخاص في أفريقيا، مقارنةً بمتوسط عالمي يبلغ شخصاً من كل 11، أحرزت أميركا اللاتينية ومنطقة البحر الكاريبي تقدماً، فيما تعثّرت آسيا في تحقيق هدف القضاء على نقص التغذية. كما تعثّر أيضاً الهدف الأوسع المتمثل في تأمين الوصول المنتظم إلى الغذاء الكافي للجميع في تلك الفترة. و أصاب انعدام الأمن الغذائي المعتدل أو الشديد، الذي يجبر الناس على تخطّي بعض الوجبات في بعض الأحيان، 2,33 مليار شخص في العام الماضي، أي ما يقرب من 29% من سكان العالم. شبح المجاعة يخيم على غزة.. 90% من أطفال غزة يعانون فقراً غذائياً#غزة #مجاعة#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/UZcCa2qM0Y \n\n \n\n ويذكر أنّ التقرير صادر عن خمس وكالات متخصصة تابعة للأمم المتحدة وهي منظمة الأغذية والزراعة (الفاو)، والصندوق الدولي للتنمية الزراعية (إيفاد)، ومنظمة الأمم المتحدة للطفولة (اليونيسف)، وبرنامج الأغذية العالمي، ومنظمة الصحة العالمية. وحذّر التقرير من أنّ \"العالم لا يزال بعيداً جداً عن تحقيق الهدف الأممي\" المتمثل بالقضاء على الجوع بحلول عام 2030. ويُشار إلى أنّ الصراعات والفوضى المناخية والانكماش الاقتصادي هي الدوافع الرئيسية لانعدام الأمن الغذائيـ وسوء التغذية، والتي تجتمع مع العوامل الكامنة بما في ذلك استمرار عدم المساواة، إضاةفً إلى عدم القدرة على تحمّل تكاليف النظم الغذائية الصحية والبيئات الغذائية غير الصحية.  ورأى التقرير أنّ هذه العوامل الكامنة أصبحت أكثر تواتراً وشدة، وتحدث بشكل متزامن في كثير من الأحيان، مما يعني تعرّض المزيد من الناس للجوع وانعدام الأمن الغذائي. بعد مرور أكثر من عام على الحرب.. نصف سكان السودان بحاجة ماسّة للمساعدات #السودان #الميادين_Go pic.twitter.com/ZFaiuzXSpc \n\n \n\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوفيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الكاريبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "UZcCa2qM0Y",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأغذية والزراعة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفاو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصندوق الدولي للتنمية الزراعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة الأمم المتحدة للطفولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونيسف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأغذية العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ZFaiuzXSpc",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}