{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f1c",
    "title": "\"ميديوم\": صراع السودان والشغف الدولي بإفريقيا",
    "full_text": " الوضع يتفاقم في السودان بسبب حقيقة وجود قوى سياسية أجنبية وراء كل من الجنرالين. تدعم الإمارات والسعودية الجنرال دقلو، بينما تقف مصر إلى جانب البرهان. كما دخلت الصين وروسيا إلى البلاد ما أثار استياء الغرب. كتب ألكسي ماليان مقالة رأي في موقع \"ميديوم\"  تناول فيه الحرب في السودان التي اعتبرها استمراراً للسياسة الغربية والأميركية لإخراج روسيا من موقع اللاعب الجيوسياسي الرائد على الساحة العالمية. وقال الكاتب إنه بينما ينصب اهتمام العالم على العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا، فقد وردت تقارير عن الصراع العسكري في السودان، البلد الذي كان حتى وقت قريب واحداً من أكبر الدول في إفريقيا مع أغنى احتياطيات الذهب والنفط. لقد اندلعت حرب أهلية حقيقية هناك باستخدام الطائرات والمدفعية والدبابات، مما أسفر عن خسائر مدنية وعسكرية\". وأضاف: يبدو الأمر بعيداً عنا، لكننا نقترح اعتبار هذه الأحداث إحدى الحلقات في سلسلة الأحداث الدولية الجادة. بداية، دعونا نحاول اكتشاف تعقيدات السياسة في هذا البلد الأفريقي: حكم السودان لمدة 30 عاماً الرئيس عمر البشير، حيث اندلعت حرب أهلية في جزء من البلاد تقطنه أغلبية من السود (الجنوبيين)، في حين أن غالبية السكان من العرب. أدت هذه الحرب إلى إنشاء دولة منفصلة، جنوب السودان، والتي انفصلت عن السودان الرئيسي. لكن الحياة السياسية في البلاد لم تستقر هناك. في عام 2018، اندلعت الاحتجاجات ضد حكومة عمر البشير، وأطاح بها الجيش، وأعلن حالة الطوارئ، ووعد بانتقال السلطة إلى ممثلي الشعب المنتخبين بعد أن أخرجت القوات المسلحة البلاد من الأزمة. لكن التاريخ لا يعرف سوى أمثلة قليلة، خاصة في إفريقيا، عن قيام الجيش بتسليم السلطة طواعية إلى المدنيين.. وفي النهاية استولى جنرالان على السلطة: عبد الفتاح البرهان، الذي قيل إنه من أصول صوفية وقاد الجيش النظامي، واللواء محمد حمدان دقلو، كان تاجر إبل قبل خدمته في الجيش وهو الآن زعيم ميليشيا الجنجويد (\"رجال على ظهور الخيل\")، تُعرف أيضاً باسم قوات الدعم السريع. يعتبرها بعض المحللين وحدة من القوات الخاصة، ويميل آخرون للاعتقاد بأنها وحدة ميليشيا. بالمناسبة، كان دقلو نائباً للبرهان، رئيس المجلس الانتقالي في السودان. وتابع الكاتب: إن ظهور قوات الدعم السريع في حد ذاته أمر مثير للاهتمام. خلال الحرب في دارفور، وهي إقليم سوداني غني بالمعادن، تمردت القبائل السوداء التي تعيش هناك، معتقدة أن العرب كانوا يضطهدونها من خلال احتكار الموارد. وذلك عندما شكلت السلطات وحدات من السكان العرب لمحاربة السكان السود. بمرور الوقت، قويت هذه الوحدات ووصلت أعدادهم إلى ما يصل إلى عسكري. وفي عام 2013، أعاد الرئيس البشير تنظيم الجنجويد في قوات الدعم السريع، وهو ما يشبه حرس الثورة الإيراني. بعبارة أخرى، ظهر جيشان متوازيان في البلاد، قوتان ستدخلان في نزاع مسلح عاجلاً أم آجلاً، يقودهما جنرالان لم يكونا حريصين على الإطلاق على تسليم السلطة، بل كل منهما يبحث عن عذر ليصبح الحاكم الوحيد للبلاد. وتساءل الكاتب: ما الذي فجر الاشتباك المسلح بينهما؟ قرر البرهان إخضاع قوات الدعم السريع للجيش، وردت قوات الدعم السريع بإعادة انتشارها في الخرطوم ومدن أخرى. واعتبر الجيش ذلك محاولة لمهاجمة مواقعه. وطالب اللواء البرهان بحل قوات الدعم السريع. وبدأت عمليات قتالية واسعة النطاق باستخدام أسلحة متطورة. كما لعبت محاولة الجيش \"انتزاع\" المطار من قوات الدعم السريع، والذي كان يبيع من خلاله الذهب لتكملة ميزانيته، دوراً مهماً كذلك. وأضاف: نتيجة لذلك، بدأ الجيش في استخدام المدفعية والدبابات والطائرات ضد قوات الدعم السريع التي لم تكن تمتلكها. لذلك كان أول شيء فعلوه هو الاستيلاء على أكبر مطار في الخرطوم وإحراق جميع الطائرات المنتشرة هناك، بغض النظر عما إذا كانت عسكرية أو مدنية. وأشار الكاتب إلى أن الوضع يتفاقم في السودان بسبب حقيقة وجود قوى سياسية أجنبية وراء كل من الجنرالين. تدعم الإمارات والسعودية الجنرال دقلو، بينما تقف مصر إلى جانب البرهان، الذي يرى الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي نموذجاً يحتذى به، بل إنه أبرم معاهدة مع القاهرة لإنشاء قاعدة جوية على الأراضي السودانية. كما دخلت الصين إلى السودان بإحكام، وجذبها النفط والذهب، وتعمل بنشاط على بناء بنيتها التحتية على أراضيها. وتساءل الكاتب: ما هو موقف روسيا في هذا البلد الذي يسمى \"بوابة إفريقيا\"؟  وأجاب أن من المسلم به أن روسيا طورت في السنوات الأخيرة سياسة ناجحة ومدروسة للغاية تجاه إفريقيا، مما يجهد الولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي بشكل واضح. فرنسا غاضبة بشكل خاص، والتي يتم طردها من أماكن نفوذها التقليدي في إفريقيا من قبل الحكومات المحلية، مما يعطي المزيد من الأفضلية لروسيا. وحقيقة أن روسيا ليس لها تاريخ استعماري في القارة السوداء أمر مهم. وأضاف: ينبغي الاعتراف بأن روسيا بدأت بنجاح في الاندماج مع إفريقيا. روسيا لديها علاقات سياسية طبيعية مع كلا الجنرالين. أحدهما (البرهان) كان في زيارة لموسكو، والآخر - دقلو - أدلى ببيان لدعم روسيا ومشاركتها في العملية العسكرية الخاصة في أوكرانيا.   نظراً لعدم وجود ماضٍ استعماري لا يمكن للأفارقة أن ينسوه، تعمل روسيا بنجاح على إقامة علاقات تجارية واقتصادية مع السودان. تشارك روسيا بنشاط في تعدين الذهب في هذا البلد؛ تعمل شركتا تعدين الذهب Siberian for Mining وRosgeologiya على تطوير هذه الأصول بنشاط. كما أن روسيا مستعدة للمساعدة في تطوير حقول النفط. ومن المقرر تنفيذها مشاريع كبرى في مجالات الطيران والاتصالات والزراعة وقطاعات أخرى. وأشار الكاتب إلى أنه من أهم قضايا العلاقات الروسية السودانية بناء قاعدة روسية - نقطة لوجستية على البحر الأحمر. بالعودة إلى عام 2020، تم التوقيع على اتفاقية مشتركة كان يجب التصديق عليها بعد نقل السلطة إلى الحكومة المدنية. لكن يبدو أنه تماشياً مع الأحداث الأخيرة، لن يحدث هذا قريباً وفقاً للاتفاقية، ستكون القاعدة البحرية صالحة لمدة 25 عاماً. ثم يمكن تمديدها لمدة 10 سنوات أخرى، إذا لم يعارض أي من الطرفين. يمكن نشر ما يصل إلى 4 سفن و300 جندي في وقت واحد (في هذه القاعدة). في المقابل، تعهدت روسيا بتوريد الأسلحة والمعدات العسكرية. في 8 شباط / فبراير 2023، أثناء زيارة وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف للخرطوم، جرت المفاوضات مجدداً، وأكد السودان اهتمامه بإقامة قاعدة روسية في ميناء السودان، الأمر الذي أثار استياءً شديداً للولايات المتحدة والاتحاد الأوروبي. وتساءل الكاتب: أليس هذا سبب الصراع الذي اندلع في السودان؟ وطرح سؤالاً آخر: كيف تنتهي المواجهة بين الجنرالين وكيف يمكن أن يؤثر ذلك على استمرار المفاوضات حول القاعدة الروسية واستثماراتها؟  وأجاب قائلاً: أنا متأكد من أن أياً من الجنرالات لن يتمكن من تحقيق نصر مقنع، وبعد فترة سيضطران إلى الجلوس إلى طاولة المفاوضات مع بعضهما البعض. من الممكن أن تكون قضية القاعدة البحرية الروسية بالنسبة لكل من القائدين العسكريين السودانيين مجرد ورقة مساومة في اللعبة مع الغرب والولايات المتحدة. وخلص الكاتب إلى القول إن السياسة الأفريقية شيء معقد وغريب.      \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 20:50\n \n26 اب 13:03\n \n26 اب 22:42\n \n26 اب 11:57\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنرالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسي ماليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميديوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر البشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجنوبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر البشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنرالان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش النظامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميليشيا الجنجويد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس الانتقالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس البشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنرالان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنرالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوابة إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة السوداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجنرالين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Siberian for Mining",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وRosgeologiya",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الروسية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المدنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}