{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23a0",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nمجلس الأمن يتبنى قراراً يدعو لوقف فوري للنار في غزة بعد امتناع أميركي عن استخدام الفيتو نتنياهو ينتقد موقف واشنطن ويلغي زيارة لوفد اسرائيلي إليها رغم اعتبارها القرار غير ملزم.\nرغم القرار الدولي الاحتلال يواصل مجازره في القطاع وآخرها في رفح والمقاومة تواصل التصدي وتشتبك معه في محاور بالشمال والوسط وصواريخها تستهدف مستوطنات في الغلاف\nفي الضفة مقاومون يتصدون للاحتلال في مخيم بلاطة وجنين وقلقيلية والتظاهرات المنددة بالعدوان تعم مدنها.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تدك فجر اليوم مباني تحصن فيها جنود قوات الاحتلال في مستوطنات حدودية\nالسيد الحوثي يؤكد أن العمليات العسكرية مستمرة لنصرة الشعب الفلسطيني ويدعو السعودية والإمارات الى السلام الشامل مع اليمن\nبعد إعلان الوزير الاسرائيلي جدعون ساعر استقالته من حكومة نتنياهو زعيم المعارضة يائير لبيد يصفها بالخطوة الأولى نحو حل الحكومة\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفيتو نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جدعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}