{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c252c",
    "title": "مع فقدان الأمن.. تزايد تقدم الإسرائيليين للحصول على الجنسية الألمانية",
    "full_text": "هيئة البث العامة الإسرائيلية تتحدث عن وجود ارتفاعٍ غير مسبوق في طلبات الحصول على الجنسية الألمانية بين الإسرائيليين من أصول ألمانية. أفادت هيئة البث العامة الإسرائيلية بأنّ هناك ارتفاعاً غير مسبوق في طلبات الحصول على الجنسية الألمانية بين الإسرائيليين من أصول ألمانية. وقدّم عددٌ كبير من الإسرائيليين المنحدرين من أسلافٍ ألمان مؤخراً طلبات إلى السلطات الألمانية للحصول على ما يسمى بـ\"التجنس التعويضي\"، وذلك مع تزايد منسوب فقدان الأمن في كيان الاحتلال. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وذكرت صحيفة شبكة \"دويتشلاند\" الألمانية الإعلامية الصادرة اليوم الاثنين، استناداً إلى المكتب الاتحادي للشؤون الإدارية، أنه في الفترة الممتدة من كانون الثاني/يناير حتى نيسان/أبريل من هذا العام تمّ تلقي 6869 طلباً من هذا النوع. وبلغ عدد هذه الطلبات العام الماضي بأكمله 9129 طلباً. وفي عام 2022، بلغ العدد 5670 طلباً. الصحيفة الألمانية أشارت إلى أنّ من المتوقع أن يشهد هذا النوع من الطلبات ارتفاعاً كبيراً خلال هذا العام، مع مواصلة مسار التصعيد في المنطقة ارتفاعه، والذي تمّ تسجيله في الأشهر الأربعة الأولى للعام الجاري. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة البث العامة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البث العامة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويتشلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الاتحادي للشؤون الإدارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}