{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0af4",
    "title": "نائب إسباني للميادين: فلسطين ستنتصر.. و\"إسرائيل\" ماتت",
    "full_text": "نائب إسباني في البرلمان الأوروبي يقول في حديث خاص للميادين من كوبا إنّ الشعب الفلسطيني سينتصر في معركة تحرير أرضه حالياً أقرب من أي وقت مضى، وإنّ الاحتلال لا يمكن أن يفوز في هذه المعركة لأن الشعب الفلسطيني لا يهزم. قال  النائب الإسباني في البرلمان الأوروبي، مانويل بينيدا، في حديث خاص للميادين \"إننا ندين جرائم الحكومة الإسرائيلية\"، مضيفاً: \"من هنا.. من كوبا، جزيرة الكرامة التي تحاصرها الإمبريالية والتي لم تتوقّف عن إظهار دعمها لهذه القضية ندين جرائم حكومة الاحتلال\". وأكد النائب الإسباني أنّ \"الاحتلال لن يستطيع أبداً هزيمة إرادة الشعب الفلسطيني\"، مشيراً إلى أنه \"فقط يكفي النظر لوجه طفل فلسطيني وابتسامته لنعرف أنّ هذا الشعب لا يمكن أن يهزم\". وأشار  بينيدا إلى أنه \"لا يمكن للاحتلال أن يفوز في معركة\"، مضيفاً أنّ \"إسرائيل\" تخسر المعركة السياسية أيضاً. وتابع: \"اليوم شعوب العالم تعرف أنّ إسرائيل هي كيان إرهابي، وهي أصبحت محصّنة ضد هذه الحملة التي تقول إنّ اليهود هم ضحية، أو أنهم شعب له الحق في أرض في فلسطين\". وقال: \"إسرائيل ماتت كمصطلح ماتت..\". وشدد النائب الإسباني على أنه \"على الرغم من ارتقاء مئات الشهداء الفلسطينيين، وتدمير قطاع غزة، ولكن النصر اليوم هو أقرب من أي يوم مضى، ومعركة الشعب الفلسطيني لتحرير أرضه اليوم بعد السابع من أكتوبر هي أقرب من أي وقت آخر\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وفي مؤتمر صحافي عقد في المعهد الكوبي للصداقة مع الشعوب (ICAP)، في العاصمة الكوبية هافانا، أمس الجمعة، حذّر بينيدا من \"خطورة التسمم الإعلامي الذي يسعى لتشويه حقيقة ما يحدث في الأراضي الفلسطينية المحتلة منذ 7 أكتوبر الماضي وتجاهل الجذور الأعمق والأقدم للصراع. واتهم النائب الإسباني بينيدا النظام الصهيوني في \"إسرائيل\" بتعزيز أيديولوجية التفوّق والتطهير العرقي، وأوضح أنّ \"هذه السياسة الإجرامية تسببت حتى الآن في استشهاد أكثر من 20 ألف فلسطيني مع ارتفاع هذه الأعداد من الأطفال والنساء والشيوخ\". كما ندد \"بدعم وتواطؤ الولايات المتحدة والكتلة الأوروبية للكيان الإسرائيلي، وعجز المجتمع الدولي عن إيقاف المجازر الإسرائيلية بحق الفلسطينين، وعرقلة عمل مجلس الأمن من خلال حق النقض لحماية تجاوزات حكومة الاحتلال\". ورأى أنه \"من السخافة الافتراض أنّ خطاب حكومة الاحتلال يمثّل الشعب اليهودي في حين أنّ هناك الكثير، حتى داخل إسرائيل، يرفضون المشاركة في المجازر الإسرائيلية ويخجلون منها\". وقبل يومين، صادق البرلمان الكوبي بالإجماع على بيان لدعم الشعب الفلسطيني وإدانة جرائم كيان الاحتلال الإسرائيلي. وخلال اجتماع البرلمان في دورته التشريعية العاشرة، بحضور الجنرال راؤول كاسترو، ورئيس الجمهورية ميغيل دياز كانيل بيرموديز، صادق النواب على بيان عبّروا فيه عن استنكارهم للإبادة الجماعية التي يتعرّض لها الشعب الفلسطيني، مسلّطين الضوء على فشل النظام الدولي الحالي في منع إيقاف المذابح الإسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني. يُشار إلى أنّ عدداً من البرلمانيين الكوبيين طالبوا، أواخر الشهر الماضي، بوقف الحرب ضد الشعب الفلسطيني، معربين عن إدانتهم للحرب على غزة، وذلك في اليوم العالمي للتضامن مع فلسطين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النائب الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المعهد الكوبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ICAP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هافانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الكوبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راؤول كاسترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميغيل دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كانيل بيرموديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكوبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}