{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2089",
    "title": "لبنان: حزب الله يستهدف مواقع للاحتلال.. وارتقاء شهيدتين في عدوان إسرائيلي على مجدل زون",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تستهدف مواقع للاحتلال على الحدود اللبنانية - الفلسطينية، وارتقاء شهيدتين في مجدل زون من جراء غارة إسرائيلية. أكدت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مجاهديها بالأسلحة المناسبة مبنيين يتموضع فيهما جنود الاحتلال في مستوطنة \"أفيفيم\" وإصابتهما، وذلك دعماً لغزة، ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية التي طالت القرى الجنوبية. واستهدفت المقاومة تموضعاً عسكرياً لجنود الاحتلال في مستعمرة \"شوميرا\"، كما استهدفت تموضعاً عسكرياً للاحتلال في مستعمرة \"إيفن مناحم\"، وذلك باستخدام الأسلحة المناسبة في كلا العمليتين، مشيرة إلى إصابتهما إصابة مباشرة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأيضاً، استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية تجمعاً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع \"المرج\" بالأسلحة الصاروخية، محققين إصابة مباشرة، كما تم استهداف موقع \"‏رويسات العلم\" في مزارع شبعا المحتلة بالأسلحة المناسبة. من جانبه، أكد مراسل الميادين في جنوب لبنان ارتقاء شهيدتين إحداهما طفلة، وتسجيل عدة إصابات في غارة إسرائيلية استهدفت بلدة مجدل زون اليوم الأربعاء. مشاهد تظهر آثار الدمار من جرّاء الغارة الإسرائيلية التي استهدفت منزلاً في بلدة #المنصوري جنوبي لبنان.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/rsxSoksAk3 \n\n وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها مواقع الاحتلال الإسرائيلي ومستوطناته، دعماً للشعب الفلسطيني في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، ورداً على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى والمنازل المدنية في جنوبي لبنان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفن مناحم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المنصوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}