{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e0b",
    "title": "\"الصحة العالمية\": وضع غزة كارثي.. ولا حل إلا بوقف فوري للاعتداءات الإسرائيلية",
    "full_text": " المدير الإقليمي لمنظمة الصحة العالمية الدكتور أحمد المنظري يؤكد أنّ \"الوضع كارثي في قطاع غزة\"، وتم تسجيل 660 هجوماً على المؤسسات الصحية نصفها تقريباً في شمال غزة. أكد المدير الإقليمي لمنظمة الصحة العالمية الدكتور أحمد المنظري أنّ \"الوضع كارثي في قطاع غزة، وعدد العاملين في المؤسسات الطبية انخفض إلى 5%\". وأضاف المنظري أنّه \"تم تسجيل 660 هجوماً على المؤسسات الصحية نصفها تقريباً في شمال غزة\"، قائلاً إنّ \"الهجمات على المؤسسات الصحية خرق سافر للقانون الإنساني الدولي\". ولفت المنظري إلى التحديات التي تواجه منظمة الصحة العالمية في الوصول إلى مستشفيات شمال غزة، مناشداً مساعدة المرضى الذين يموتون بسبب نقص الأدوية. وقال المنظري إنّ لا حل إلا بوقف فوري للاعتداءات الإسرائيلية، و\"فتح أكثر من معبر لتمرير الدعم\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n أطفال غزة يموتون ببطء.. أحد أساليب الإبـ.ـادة التي يعتمدها الاحتلال#أطفال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/VjA8fX2kfo \n\n وأكدت وزارة الصحة في غزة، اليوم الأربعاء، أن الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 24 مجزرة ضد العائلات الفلسطينية في قطاع غزة، خلال الساعات 24 الماضية.  وأوضحت أن المجازر الجديدة أدت إلى ارتقاء 210 شهداء وإصابة 386 آخرين، بينما لا يزال عدد من الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم.  وبذلك ارتفعت حصيلة ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى أكثر من 25700 شهيد ونحو 63740 جريحاً منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  أوضاع قاسية يعيشها النازحون في المخيمات في ظل الأجواء الباردة وغرق الخيام بمياه الأمطار#غزة#فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/MdPQvn4TOD \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد المنظري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد المنظري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}