{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ff3",
    "title": "إعلام إسرائيلي: بعد \"الموساد\".. انهيار مواقع جامعة \"تل أبيب\" وشركة المياه",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تفيد بأنّ مجموعة\"أنونيموس سودان\" جدّدت هجماتها على مواقع رسمية إسرائيلية، مُستهدفةً قطاعات حكومية متعددة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، أنّ مجموعة القراصنة الإلكترونيين، \"أنونيموس سودان\"، واصلت هجومها الإلكتروني، عبر تعطيل تقديم الخدمة لعدة جهات رسمية. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أنّه بعد انهيار موقع \"الموساد\" والتأمين الحكومي، الليلة الماضية، تمّ اليوم إسقاط مواقع جامعة \"تل أبيب\"، وشركة المياه الإسرائيلية \"مكوروت\"، وصحيفة \"جيروزاليم بوست\". وأكّدت \"أنونيموس سودان\" أنّها أسقطت أيضاً المواقع الإلكترونية لهيئة البث \"كان\" و\"إيغد\"، و\"كلاليت\"، وبنك \"ديسكونت\". \n11 اب\n \n30 تموز\n وأُعلن، أمس، في حساب المجموعة، عبر تطبيق \"تلغرام\"، أنّ الهجوم على موقعي \"الموساد\" والتأمين الحكومي هو \"تحضيرٌ لهجومٍ كبير\". وقال نائب رئيس نُظُم المعلومات، أوفير بن آفي، إن \"من الواضح لنا أنّ يوم الذكرى ويوم الاستقلال هما حافز للجماعات المناهضة لإسرائيل من أجل إحداث أضرارٍ نفسية وغير متلائمة\". وارتبط اسم مجموعة \"أنونيموس سودان\" بعددٍ من الهجمات السيبرانية الكبيرة، والتي سُجِّلت في مواقع متعددة في \"إسرائيل\"، منذ بداية الشهر الجاري. وخلال نهاية أسبوع يوم القدس العالمي، تمّ تسجيل عشرات الهجمات، التي تضمّنت أكبر هجوم سايبيري منذ أعوام، عبر إسقاط أكثر من 60 موقعاً إلكترونياً وفقدان خدماتها، بالإضافة إلى ملء المواقع الإلكترونية بشعاراتٍ معاديةٍ لـ\"إسرائيل\"، ونشر تقارير عن اختراق كاميرات وأنظمة مراقبة المياه، والاستيلاء على قواعد بيانات عدة مواقع صغيرة. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القراصنة الإلكترونيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكوروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيروزاليم بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لهيئة البث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيغد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كلاليت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديسكونت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفير بن آفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنونيموس سودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سايبيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}