{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c118b",
    "title": "للأسبوع الـ21.. عشرات الآلاف يتظاهرون ضد خطة نتنياهو للتعديلات القضائية",
    "full_text": "الاحتجاجات في الأراضي الفلسطينية المحتلة، تستمر للأسبوع الـ21 على التوالي، ضدّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وخطّة التعديلات القضائية.\n أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بانطلاق احتجاجات حاشدة في \"تل أبيب\"، وعددٍ من الأراضي المحتلة ضد حكومة الاحتلال الإسرائيلي، وذلك للأسبوع الـ21 على التوالي. وبحسب موقع \"غلوبس\" الإسرائيلي، فإنّ الاحتجاجات مستمرة على خلفية تصريح رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، بعد تمرير الموازنة، بأنّ التعديلات القضائية ما زالت على جدول الأعمال. وأضاف نتنياهو: \"نحاول التوصل إلى تفاهمات، وأنا آمل أن ننجح في ذلك\".  من جهتها، تحدثت القناة \"13\" عن أنّ التقديرات، تؤشر إلى مشاركة 72 ألف متظاهر في \"تل أبيب\" هذه الليلة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n بدوره، ذكر موقع \"إسرائيل نيوز 24\" أنّ المظاهرة الرئيسية نُظّمت في شارع \"كابلان\" في مدينة \"تل أبيب\"، مشيراً إلى أنه في الوقت نفسه \"هناك احتجاجات في نحو 150 موقعاً آخر في جميع أنحاء البلاد\". وبحسب ما تابع الموقع، من المتوقع أن يشارك عدد من السياسيين في الاحتجاجات، بما في ذلك وزير أمن الاحتلال السابق، بيني غانتس، الذي سيخطب في مظاهرة في \"هود هشارون\"، والوزيرة السابقة، ليمور ليفنات، التي ستشارك في مظاهرة في بئر السبع، ووزيرة التربية والتعليم السابق وعضو \"الكنيست\"، يفعات شاشا بيتون، التي ستشارك في مظاهرة في \"كفار سابا\". كذلك، أشار إلى أنّ حكومة الاحتلال \"تريد الضغط لإدخال تغييرات من شأنها الحد من سلطات المحكمة العليا في إصدار أحكام ضد السلطتين التشريعية والتنفيذية، كما تريد من خلال هذه التغييرات منح النواب سلطة أكبر في تعيين القضاة\". ووفق الموقع، \"يتطلب تعيين القضاة موافقة السياسيين والقضاة أعضاء اللجنة المعنية\"، لافتاً إلى أنه \"من شأن المقترحات الحالية المتعددة، تغيير ذلك بما يمنح الحكومة نفوذاً أكبر بكثير\". وتحوّلت الاحتجاجات، التي بدأت في كانون الأول/ديسمبر الماضي، بعشرات آلاف المستوطنين، إلى تظاهرات ضخمة وصلت إلى نزول ربع مليون مستوطن إلى الشارع  ضد سعي نتنياهو لإقرار التعديل القانوني، الذي يُضعف سلطات القضاء، في مقابل تعزيز سيطرته على مفاصل مؤسسات الكيان، ومنها الأمنية والعسكرية. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غلوبس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل نيوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هود هشارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليمور ليفنات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بئر السبع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاشا بيتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفار سابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المحكمة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}