{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2223",
    "title": "في مجزرة جديدة عند دوار الكويت.. الاحتلال يجدد استهداف لجان غزة العشائرية",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يواصل استهداف العشائر واللجان الشعبية، التي تؤمّن المساعدات وتشرف على تسلّمها وتوزيعها، عند دوار الكويت في مدينة غزّة، ويرتكب مجزرةً جديدة ارتقى في إثرها أكثر من 17 شهيداً. أفاد مراسل الميادين بارتقاء 17 شهيداً، وإصابة 30 شخصاً، في قصف إسرائيلي على اللجان الشعبية والعشائرية عند دوار الكويت في مدينة غزة، بحيث كانوا في انتظار الحصول على مساعدات إنسانية لتوزيعها على العائلات في القطاع، اليوم السبت.  ويواصل الاحتلال استهداف العشائر واللجان الشعبية في إطار عرقلة الجهود الفلسطينية لتنظيم المساعدات، ومن أجل محاولة فرض \"التنسيق معه\" في هذا الشأن.  يُذكر أنّ الهيئة العليا لشؤون العشائر الفلسطينية في غزة شدّدت على أنّ الاحتلال اغتال عدداً من المنتسبين إليها في أثناء انتظارهم تسلّم المساعدات الإنسانية، قبل أيام، عند الدوار نفسه. وأكدت الهيئة الفلسطينية أنّ خطوة الاحتلال تعبّر عن مدى عجز الكيان الإسرائيلي وفشله في ضرب وحدة الجبهة الداخلية الفلسطينية، مشدّدة على أنّ مكونات العشائر في قطاع غزة \"تعمل على قلب رجل واحد\"، وهي تحرّم أي تواصل مع الاحتلال مهما كلف الثمن وعظمت التضحيات. ويستمر الاحتلال، لليوم الـ176 من عدوانه، في شنّ استهدافات لمناطق قطاع غزّة، وتعرّض محيط مستشفى شهداء الأقصى في دير البلح، وسط قطاع غزة، لقصف إسرائيلي عنيف.  وشنّ الاحتلال غارة جوية عنيفة على منزل في بركة الوز في مخيم المغازي وسط القطاع، ووصل شهيد إلى مستشفى شهداء الأقصى في إثر استهداف الاحتلال بالقرب من جسر وادي غزة في شارع صلاح الدين.  واستهدفت الزوارق الحربية الإسرائيلية سواحل مخيم النصيرات وسط القطاع أيضاً، واستهدف الاحتلال شمالي المخيم وشرقي مخيم البريج بالقصف المدفعي.  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وأفاد مراسل الميادين بوقوع إصابتين من جراء قصف طائرة مسيّرة إسرائيلية منزلاً لعائلة أبو لبدة في حي الجنينة، شرقي مدينة رفح جنوبي القطاع.   وأضاف أنّ طائرات الاحتلال قصفت عدة مناطق في بلدة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس، جنوبي القطاع، حيث شنّت أيضاً سلسلة غارات جنوبي شرقي خان يونس.  وتحدّث مراسلنا عن إصابات من جراء قصف إسرائيلي استهدف خيام نازحين في منطقة المجايدة في حي المواصي، غربي مدينة خان يونس.  وشنّت طائرات الاحتلال الإسرائيلي غارة على المناطق الشرقية لبلدة جباليا، شمالي القطاع، حيث استهدف القصف المدفعي الإسرائيلي شارعي السكة وصلاح الدين.  وأكد المراسل وقوع إصابات في استهداف الاحتلال مجموعة من الأهالي جنوبي حي الزيتون في مدينة غزة.  وبشأن الأوضاع في مجمع الشفاء الطبي المحاصَر منذ أسبوعين، غربي مدينة غزّة، أكدت وزارة الصحة الفلسطينية في القطاع أنّ 107 من المرضى يعيشون ظروفاً غير إنسانية، من دون ماء وكهرباء ودواء.  وأشارت إلى أنّ 30 من هؤلاء المرضى، الذين تمّ تجميعهم في مبنى تنمية القوى البشرية في المستشفى، هم من المقعَدين، بالإضافة إلى 60 شخصاً من الطواقم الطبية.  وذكرت الوزارة أنّ الاحتلال منع كل محاولات إجلائهم من خلال المؤسسات الدولية، محذرةً من أن حياتهم في خطر محدق، وداعيةً الجميع إلى التحرك العاجل من أجل إنقاذ أرواحهم. من جهته، أفاد المكتب الإعلامي الحكومي في غزة بأنّ \"جيش\" الاحتلال ارتكب، طوال 13 يوماً منذ اقتحام مجمع الشفاء، جرائم تدمير وإحراق واستهداف لـ1050 منزلاً، وقتل أكثر من 400 شهيد، وقام باعتقال وتعذيب المئات من المرضى والنازحين والطواقم الطبية داخل المجمع وفي محيطه. ودان، في تصريح نشره مساء اليوم، بأشد العبارات الاقتحام الإسرائيلي لمستشفى الشفاء، مؤكداً أنها جريمة حرب وجريمة ضد الإنسانية.  واستنكر المكتب الإعلامي الصمت الدولي تجاه هذه الجريمة، وإمعان الاحتلال في القتل والتجويع والتعذيب لمن هم داخل المجمع الطبي وفي محيطه.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون العشائر الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة الوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الجنينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجايدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي المواصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}