{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0871",
    "title": "إعلام إسرائيلي: \"الجيش\" لم يستوعب حتى الآن أن الحرب طويلة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تصرّح بأنّ \"الجيش\" الإسرائيلي لم يستوعب حتى الآن أنّ الحرب طويلة، وعضو كنيست الاحتلال الإسرائيلي أفيغدور ليبرمان ينتقد نتنياهو. أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، أنّ وحدات وقيادات \"الجيش\" الإسرائيلي لم تستوعب حتى الآن أنّ الحرب في \"إسرائيل\" طويلة جداً. في سياقٍ منفصل، قال عضو كنيست الاحتلال الإسرائيلي أفيغدور ليبرمان إنّ \"إسرائيل\" عاشت إخفاقاً خطراً يُعدّ أكبر من إخفاق \"يوم الغفران\" (حرب أكتوبر). وأضاف ليبرمان أنّ الحرب مستمرة منذ نحو 20 يوماً، وخلّفت آلاف النازحين الذين جرى إجلاؤهم من مستوطنات \"غلاف\" غزة ومستوطنات الشمال (عند الحدود مع لبنان)، وهذه بحدّ ذاتها انهزامية. ولفت إلى أن المستوطنين الذين يسكنون في المستوطنات المحاذية للسياج الحدودي لا يُريدون العودة (محيط غزة والشمال)، وهم يطالبون بإقامة \"منطقة عازلة\" في تلك المناطق من أجل العودة إليها. وأمس، صرّح رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو بأنّ السابع من أكتوبر كان يوماً أسود في تاريخ \"إسرائيل\"، وسنحقق في هذا الفشل بشكلٍ كامل وحتى النهاية. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقال: \"سيتعين على الجميع تقديم إجابات، بمن فيهم أنا، لكن كل هذا لن يحدث إلا بعد انتهاء الحرب\"، مضيفاً: \"أنا في منصبي مسؤول عن تأمين مستقبل البلاد\". جاء كلام نتنياهو في وقتٍ تستمرّ التخبّطات الداخلية بشأن العملية البرية التي تعهّدت بها القيادة الإسرائيلية بعد عملية \"طوفان الأقصى\" لغزو قطاع غزة. وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن نتنياهو \"غاضب من الأخبار التي نشرت عن خلافات بينه وبين وزير حربه غالانت بشأن توجيه ضربة استباقية في الشمال\". واليوم الخميس، خاطب رئيس حزب معسكر الدولة وعضو كابينت الحرب بني غانتس مستوطني \"غلاف\" غزة بقوله لهم: \"استعدوا للبقاء في مساكن بديلة على مدى سنة على الأقل\". وعند الجبهة الجنوبية، يعتقد أكثر من 15 ألف مستوطن من \"غلاف غزة\" أنّ \"جيش\" الاحتلال تخلّى عنهم ويتوسلون المساعدة، فيما  حكومة الاحتلال تتطلّع إلى خطّة لإقامة مستوطنة من \"الخيام\" قرب \"إيلات\" لاستيعابهم، وفق الإعلام الإسرائيلي.  وبعد النزوح الداخلي لعددٍ كبير من المستوطنين، سواء من الشمال أو من الجنوب المحتل، تدرس سلطة طوارئ الاحتلال وضع المستوطنين في منشآت عامة مثل المدارس، في حال اكتظّت الفنادق، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}