{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ab5",
    "title": "المساعدات تدخل جزئياً إلى دارفور بعد رفع الجيش السوداني الحظر لـ3 أشهر",
    "full_text": "مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية يعلن أنّ شاحنات المساعدات المقدمة للسودان دخلت عبر \"معبر أدري\" الحدودي من تشاد إلى دارفور غرب السودان. أعلنت مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية، الخميس، أنّ جزءاً من المساعدات دخلت عبر \"معبر أدري\" الحدودي من تشاد إلى دارفور في السودان، وذلك بعد رفع الجيش السوداني حظراً مؤقتاً على تسليم المساعدات لمدة 3 أشهر. وكانت قوات \"الدعم السريع\" سيطرت على معظم أنحاء دارفور و\"معبر أدري\"، حيث أمر الجيش وكالات الإغاثة بالتوقف عن استخدام هذا الممر في شهر شباط/فبراير الماضي، مشيراً إلى أنّ المعبر تستخدمه \"الدعم السريع\" لنقل الأسلحة. بدوره، قال رئيس مكتب الأمم المتحدة لتنسيق الشؤون الإنسانية في السودان، جاستن برادي، إنه \"بعد مرور 15 شاحنة عبر المعبر من إجمالي 131 شاحنة على الحدود، أصدرت الحكومة السودانية تعليمات بعدم التحرك مرّة أخرى حتى يتم الاتفاق على الإجراءات التي وردت أمس الأربعاء\" . \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:43\n وقال برنامج \"الغذاء العالمي\"، في بيان أمس الأربعاء، إنّ \"شحنة من المساعدات تكفي 13 ألف شخص عبرت مساء الثلاثاء الماضي متجهة إلى كرينك في غرب دارفور\"، لكنّها أكدت أنها \"تمتلك أغذية جاهزة للتحرك لتكفي 500 ألف شخص\". وأظهرت وثيقة صادرة عن مفوّضية المساعدات الإنسانية التابعة للجيش أنّ الإجراءات التي وضعتها الحكومة تضمّنت تواجد السلطات السودانية والجنود في المستودعات التشادية والحدود للتفتيش. وكانت الحكومة السودانية منعت في 25 يوليو/تموز الماضي دخول أي شاحنات عبر معبر أدري، بدعوى استغلاله في إدخال أسلحة لقوات \"الدعم السريع\". وحالياً، تُسيطر قوات \"الدعم السريع\" على 4 ولايات في إقليم دارفور من أصل 5، بينما تخوض اشتباكات عنيفة مع الجيش في مدينة الفاشر، عاصمة ولاية شمال دارفور، التي تُعدّ مركزاً للعمليات الإنسانية لكل ولايات الإقليم. وقبل أيام، رحّبت الأمم المتحدة بقرار السودان إعادة فتح \"معبر أدري\" لإيصال المساعدات. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاستن برادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كرينك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفاشر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}