{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a4d",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nفي يوم الميلاد غزة تزفّ أكثر من مئة وخمسين شهيداً بمجازر الاحتلال في المغازي والبريج وخان يونس ودير البلح غالبيتهم من النساء والأطفال\nوالمقاومة تستبسل في التصدّي للاحتلال على محاور القطاع وتطلق مزيدا من الصواريخ في اتجاه مستوطنات الغلاف والاحتلال يقرّ مزيدا من القتلى وسط استفحال انقسامه الداخليّ.\nوعلى الجبهة اللبنانية المقاومة تستهدف الاحتلال في مقابل الحدود وسط شلل تامّ في المستوطنات وهجوم بصواريخ بركان على موقع إسرائيليّ في مزارع شبعا.\nنصرة لغزة المقاومة الإسلامية في العراق تعلن استهداف قاعدة أميركية في القرية الخضراء بالعمق السوريّ بطائرات مسيرة.\nالميلاد في أرض صاحب العيد صلواتٌ وخلوٌّ من الاحتفالات ومغارة أنقاض والتراتيل في عواصم أوروبية تتحوّل إلى أناشيد دعاء لغزة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عواصم أوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}