{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f23",
    "title": "الصين تعلن تتبّع طائرة أميركية عسكرية في مضيق تايوان",
    "full_text": "الطائرات الحربية الصينية تتتبّع حركة طائرة أميركية عسكرية من طراز \"بي-8 إيه بوسيدون\" في مضيق تايوان. قالت قيادة المسرح الشرقي للجيش الصيني إن الطائرات الحربية الصينية تتبعت وراقبت حركة طائرة أميركية عسكرية من طراز \"بي-8 إيه بوسيدون\" عندما مرت في مضيق تايوان اليوم الجمعة.  وقال متحدث باسم قيادة المسرح الشرقي: \"في الآونة الأخيرة، مارست السفن والطائرات الأميركية أنشطة استفزازية بشكل متكرر، الأمر الذي يبرهن بشكل كامل على أن الولايات المتحدة تعمل على زعزعة السلام والاستقرار في مضيق تايوان\". \n24 اب\n \n24 اب\n يأتي ذلك بعدما أعلن الأسطول السابع الأميركي أن مقاتلة أميركية حلقت فوق مضيق تايوان. وتصاعد التوتر في مضيق تايوان في السنوات الماضية، وأجرت الصين في وقت سابق هذا الشهر مناورات عسكرية في أعقاب زيارة الرئيسة التايوانية تساي إنغ-وين للولايات المتحدة. وذكر المتحدث باسم القيادة الشرقية شي يي أنّ هذه العمليات \"بمنزلة تحذير صارم ضد التواطؤ بين القوى الانفصالية الساعية لاستقلال تايوان والقوى الخارجية، وضد أنشطتها الاستفزازية\". يذكر أنّ الصين أجرت مناورات عسكرية غير مسبوقة في محيط تايوان في آب/أغسطس 2022، رداً على زيارة رئيسة مجلس النواب الأميركي السابقة الديمقراطية نانسي بيلوسي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه بوسيدون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيه بوسيدون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تساي إنغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شي يي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نانسي بيلوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}