{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c3c",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف تجمّعاً للاحتلال في \"حدب عيتا\".. وتعرض فيديو عن قوّة الرضوان",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تواصل استهداف تجمّعات الاحتلال الإسرائيلي ومواقعه، عند الحدود اللبنانية الفلسطينية المحتلة، وتعلن تحقيق إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مساء اليوم الثلاثاء، استهداف تجمّعٍ ‏لجنود الاحتلال الإسرائيلي في موقع حدب عيتا الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية الفلسطينية. وجاء في بيان المقاومة أنّها استهدفت الموقع بالأسلحة الصاروخية، وأصابته إصابةً مباشرة. كذلك، استهدفت المقاومة مبنىً ‌‏يتموضع فيه جنود الاحتلال في مستعمرة المطلّة، وأكّدت إصابته بشكلٍ مباشرة. وفيما يخص الاعتداءات الإسرائيلية على أطراف بعض القرى الحدودية، أفاد مراسل الميادين بأنّ مدفعية الاحتلال استهدفت بلدة عيتا الشعب وأطراف بلدات ميس الجبل والخيام والجبين. وبعد البيان، نشر الإعلام الحربي في حزب الله فيديو، بعنوان \"إنّي جندي الرضوان\"، يوثّق  قدرات مقاتلي قوّة الرضوان ومهاراتهم،  وهم يستخدمون الذخيرة الحيّة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر فاصلاً بعنوان:\" إنّي جندي الرضوان...\"#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/6kYLCnohEU \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، في بيان، أنّ مقاوميها استهدفوا تجمّعاً ‏لجنود الاحتلال في محيط موقع حدب يارين الإسرائيلي. وفي بيانٍ ثانٍ، تبنّت المقاومة الإسلامية استهداف قوة من القناصة التابعة لها تجهيزاتٍ تجسّسية إسرائيلية في مقابل قرية الوزاني، وأصابتها بصورة مباشرة. يأتي ذلك في وقت أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله كثّف إطلاق صواريخه الثقيلة من لبنان نحو المواقع العسكرية والمستوطنات، في كل أنحاء الجليل. وقال مراسل صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية في الجليل والجولان، يائير كراوس، إنّ حزب الله \"أطلق خلال الساعات الـ24 الماضية عشرات الصواريخ العادية والمُضادة للدروع نحونا، إذ وصل عدد استهدافات حزب الله إلى 13 استهدافاً\". وفي وقتٍ سابق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حزب الله في إمكانه إطلاق نحو ألف صاروخ على \"تل أبيب\" في ساعتين من العمل، مشيرةً إلى أنّ بعض الصواريخ، التي سيتم إطلاقها، \"سيكون دقيقاً\"، وبعضها سيُطلق على \"ناطحات سحاب في تل أبيب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجبين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قرية الوزاني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يائير كراوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}