{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2384",
    "title": "مصدر في المقاومة للميادين: اشتباكات عنيفة في محيط مستشفى الشفاء.. والاحتلال يقرّ بـ31 إصابة في صفوفه",
    "full_text": "مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين يؤكد أن الاشتباكات في محيط مجمع الشفاء الطبي المحاصر مستمرة وسط اعتراف إسرائيلي بالخسائر في صفوفه، على الرغم من تواصل القصف الإسرائيلي على مختلف المناطق لليوم الـ172 من العدوان على غزّة.  أكد مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ قواتها تخوض اشتباكات عنيفة مع قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المتوغِلة في محيط مجمع الشفاء الطبي غربي مدينة غزة.  وأضاف أنّ الاشتباكات تتركز في الجهة الجنوبية والجنوبية الشرقية من محيط المستشفى، فيما يشنّ الاحتلال قصفاً مروحياً ومدفعياً عنيفاً ولا يتوقف هناك.  وشدّد المصدر على أنّ المقاومة استهدفت، اليوم الثلاثاء، القوات الإسرائيلية بالصواريخ المضادة للدروع وقذائف \"الهاون\".  وتواصل المقاومة الفلسطينية التصدي للتوغل البري لقوات الاحتلال في مختلف محاور القتال داخل القطاع. ونشرت كتائب القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، مشاهد توثق استهدافها دبابة وجرافة إسرائيلتين بقذيفتي \"الياسين 105\" شمالي شرقي بيت حانون شمالي قطاع.  كتائب #القسام تنشر مشاهد لاستهداف دبابة وجرافة إسرائيليتين بقذيفتي \"الياسين 105\" شمال شرق بيت حانون شمال قطاع #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/lGJYjPn1RL \n\n وأعلنت كتائب شهداء الأقصى إسقاط طائرة استطلاع إسرائيلية من طراز \"2 Skylark\" رقم 773، موضحةً أن المسيّرة كانت في مهمة استخباراتية في سماء  مدينة بيت حانون شمالي القطاع.  كذلك، أكد المراسل أنّ المقاومة تخوض اشتباكات في منطقة الحي الياباني والسطر الغربي غربي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة.  \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n قال مراسل الميادين إنّ الاحتلال يستهدف بالمدفعية مناطق غربي خان يونس. وقد استهدفت طائراته الحربية محيط حي العمور شرقي خان يونس أيضاً.  كذلك، شنّ الاحتلال غارات عنيفة على المنطقة الوسطة من القطاع، ولا سيما شمالي مخيم النصيرات وشرقي مخيمي البريج والمغازي، وطال القصف المدفعي الإسرائيلي شرقي جباليا وبيت حانون وبيت لاهيا شمالي القطاع، وفق ما نقل المراسل.  \"آلاف المحاصرين في #مجمع_الشفاء_الطبي يواجهون تهديدات متزايدة من قبل قوات الاحتلال بالقتل\"مراسل #الميادين أكرم دلول #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/N5NGbySAt6 \n\n وبشأن عدوان الاحتلال على القطاع الصحي في غزّة، يواصل \"جيش\" الاحتلال لليوم التاسع على التوالي حصار مجمع الشفاء الطبي، إذ أشار مراسل الميادين إلى أنّ الأوضاع هناك غاية في الخطورة والصعوبة، مضيفاً أنّ قوات الاحتلال تمارس عمليات إعدام ميداني بحق الفلسطينيين داخله أسواره وخارجها.  وتابع أنّ مئات المحاصرين في المنازل المحيطة بمستشفى الشفاء يتلقون تهديدات من الاحتلال الذي يمنع طواقم الإسعاف والدفاع المدني من الوصول إلى أماكن القصف الإسرائيلي.  وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني خروج مستشفى الأمل في خان يونس جنوبي القطاع عن الخدمة بشكل كامل، بعدما أجبر الاحتلال الأطقم الطبية على إخلائه واستهدفه بالقصف.  وأوضح مراسل الميادين أن آلة الحرب الإسرائيلية تجدّد استهدافها للمراكز الطبية والمستشفيات التي تحاول استعادة تقديم خدماتها بالإمكانات المتوفرة.  أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، في وقت تواصل المقاومة مواجهاتها، بإصابة 31 جندياً في المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في مختلف حاور القتال في القطاع خلال اليومين الماضيين.  واعترف قبل يومين بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة في محيط مجمع الشفاء.  وعقب ذلك، تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى العدد المرتفع لقتلى \"الجيش\" الإسرائيلي في المعارك التي يخوضها مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، مؤكدةً أنها تعادل حجم لواءٍ في \"الجيش\". وقال المعلّق العسكري في القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ \"جيش\" الاحتلال فَقد في هذه الحرب 600 مقاتل، فضلاً عن إصابة 3000 جريح، وهو ما لم يفقده منذ عشرات السنين.  \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلتين بقذيفتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "N5NGbySAt6",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}