{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c200e",
    "title": "منظمة حظر الأسلحة الكيميائية: \"داعش\" استخدم غاز الخردل بهجومه على مارع السورية في 2015",
    "full_text": "منظمة حظر الأسلحة الكيميائية تُحمّل تنظيم \"داعش\" مسؤولية الهجوم بسلاح غاز الخردل على بلدة مارع السورية في الأول أيلول/سبتمبر 2015.  حمّلت منظمة حظر الأسلحة الكيميائية، الخميس، تنظيم \"داعش\" مسؤولية الهجوم بسلاح كيماوي على بلدة مارع السورية، الواقعة في محافظة حلب قرب الحدود مع تركيا، في الأول من أيلول/سبتمبر 2015. وقالت المنظمة إنّ هناك \"أسباباً معقولة للاعتقاد بأنّ وحدات من داعش نشرت غاز الخردل في الأول أيلول/سبتمبر 2015، في هجمات متواصلة استهدفت الاستيلاء على بلدة مارع\". وأشار فريق التحقيق وتحديد الهوية التابع للمنظمة إلى أنّ 11 شخصاً تعرضوا لـ\"مادة سوداء خبيثة\" عُثر عليها في مقذوفات في موقع الهجوم عانوا أعراضاً تتفق مع التعرض لغاز الخردل. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف الفريق أنّه تأكّد من أنّ المواد الكيماوية جرى نشرها بالمدفعية من مناطق خاضعة لسيطرة التنظيم. وأشارت إلى عدم وجود أي كيان آخر يمتلك الوسائل والدوافع والقدرات اللازمة لنشر غاز الخردل في إطار الهجوم على مارع. وتعرّضت بلدة مارع لقصف من المناطق الخاضعة لتنظيم داعش في الأول والثالث من أيلول/سبتمبر 2015، بحسب ما أعلنت المنظمة. يأتي هذا التقرير في أعقاب تحقيق في 2015 توصّل إلى أنّه جرى استخدام غاز الخردل في هجوم على مارع في ذلك العام، أدّى إلى وفاة رضيع على الأقل. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارع السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارع السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}