{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b3b",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": تهديد حزب الله قائم.. والسنوار يرى المفاوضات الحالية \"خدعة\"",
    "full_text": "الولايات المتحدة تخطط لعقد جولة مفاوضات أخرى في نهاية هذا الأسبوع، فيما ترفض حماس ومصر بنود الاتفاق. صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تنشر تقريراً تتناول في آخر تطورات المفاوضات بين حركة حماس والاحتلال الإسرائيلي، وتهديد حزب الله بالرد على اغتيال القيادي فؤاد شكر. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف: كرر وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن، أمس الاثنين، الحديث عن العلاقة التي يراها بين صفقة تحرير الأسرى الإسرائيليين والخشية من اندلاع حرب إقليمية يمكن أن تُجرّ إليها إيران وحزب الله. وذكرت قناة \"الجديد\" اللبنانية أمس أنّ رد حزب الله كان مرتبطاً بالمفاوضات، وأكّدت نقلاً عن مصادرها أنّ \"رد حزب الله جاهز والهدف واضح، وتم اختياره بعناية حتى لا يتخذ نتنياهو ذلك ذريعة لتصعيد وتوسيع الحرب في لبنان\". وقالت المتحدثة باسم البيت الأبيض كارين جان بيير، أمس الاثنين، إنّه على الرغم من الأزمة، من المقرر أن يجتمع المسؤولون من \"إسرائيل\" والدول الوسيطة قبل نهاية الأسبوع في القاهرة. وقالت: \"بايدن منخرط للغاية في المسألة، ويحاول إنجازها\". \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n وقالت مصادر مشاركة في المحادثات إنّ التحدي الأكبر الآن هو جلب حماس إلى طاولة المفاوضات، لكن أمس قال المسؤول في حماس طاهر النونو إنّ \"التصريحات الأميركية هي انحياز لإسرائيل وتغطية على جرائمها\"، مؤكداً أنّ الحركة لن تقبل \"اتفاقاً لا يضمن وقفاً شاملاً لإطلاق النار\". ويرى يحيى السنوار، كما نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" نقلاً عن مصادر من الوسطاء، أنّ الجولة الحالية من المحادثات هي \"خدعة\" تهدف إلى منح \"إسرائيل\" المزيد من الوقت لمواصلة الحرب. وقالت المصادر إنّ \"زعيم حماس يأمل زيادة الضغط على إسرائيل من خلال توسيع المواجهة، بما في ذلك من خلال الهجمات من الضفة الغربية\". ومن المتوقع أن يتوجه وزير الخارجية بلينكن اليوم لإجراء محادثات خاطفة مع الوسطاء. سيزور القاهرة والدوحة، ومن هناك سيعود إلى الولايات المتحدة. وسيكون هدفه محاولة جلب حماس إلى طاولة المفاوضات على أي حال من خلال الضغط على الوسطاء. أياً يكن، هناك أزمة حادة بين \"إسرائيل\" ومصر حول محور فيلادلفيا. مصدر سياسي قال أمس إنّ هناك حلاً للمسألة مقبولاً لدى نتنياهو - الذي يصر على وجود إسرائيلي في المحور - لكن في مصر يرفضونه بشدة. ووافقت \"إسرائيل\" على إعادة انتشار القوات على طول المحور، لكنها لن تنسحب منه بالكامل. وكما ذكرنا، من المتوقع أن يتوجه بلينكن جواً من إسرائيل إلى القاهرة، في محاولة أيضاً للتوصل إلى تفاهم حول محور فيلادلفيا، لكن في \"إسرائيل\" هناك توقعات منخفضة في قدرته على التوصل إلى توافقات. وقال مصدر إسرائيلي أمس إنّ المصريين رفضوا حتى نقل الموقف الإسرائيلي إلى حماس، وهو ما يشير إلى عمق الأزمة. وقال مصدر مصري، أمس، إنّ المحادثات التي جرت مع الوفد الإسرائيلي في القاهرة لم تحقق أي اختراق، رغم أنّها استمرت ساعات طويلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كارين جان بيير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الوسيطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طاهر النونو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}