{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dcb",
    "title": "\"لا وجود لإسرائيل من دون الجيش\".. نتنياهو يقرر تجميد التعديلات القضائية",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يقرر تجميد قرار التعديلات القضائية، ووزير القضاء، ياريف ليفين، يقول إنّ وقف التعديلات يدفنها. قرّر رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو، اليوم الإثنين، تجميد العمل بالتعديلات القضائية. ثمّ عقّب بالقول: \"لكن، لن نتنازل عنها أبداً\". ورأى نتنياهو أن \"هناك قلة مستعدة لاستخدام العنف وإشعال النار، وتدعو إلى رفض التجنيد في الجيش\"، مضيفاً أنهّ \"لن تقوم لإسرائيل قيامة من دون الجيش\". رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو: \"قررت تجميد قرار التعديلات القضائية وإعطاء فرصة للحوار\"#إسرائيل_تتآكل #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/YomJV1wcvh \n\n وأضاف، في مؤتمر صحافي: \"نقف أمام الأخوة، وممنوع وقوع الحرب الأهلية بين الأخوة\"، مشدداً على ضرورة التحدث والتحاور والتشاور بموضوع التعديلات القضائية. وأكد أن قرار تجميد القرار التعديلات القضائية وإعطاء فرصة للحوار، هو \"في ذروة أزمة خطيرة تعرّض الوحدة بيننا للخطر\"، مشيراً إلى أنه قرّر إرجاء القراءتين الثانية والثالثة في دورة الكنيست الحالية لمشروع التعديلات القضائية. رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو: هناك قلة متطرفة مستعدة لاستخدام العنف وإشعال النار وتدعو إلى رفض التجنيد في الجيش ولن تقوم لـ \"إسرائيل\" قائمة من دون \"الجيش\"#إسرائيل_تتآكل #فلسطين pic.twitter.com/NEImTvUQqE \n\n وقال نتنياهو إن \"لدينا الأغلبية في الشارع والكنيست، ولن نسمح بسرقة نتائج الانتخابات، ويوجد أقلية مستعدة لأن تمزّق إسرائيل قِطَعاً\". ووفق نتنياهو، فإنّ \"إسرائيل\" لا يمكن أن تكون \"موجودة من دون الجيش، والأخير لا يستطيع تحمُّل العصيان\". ورداً على تراجع نتنياهو، انطلقت تظاهرات كبيرة مناهضة له في \"تل أبيب\"، وحشد أنصاره تجمعاً مؤيداً له في القدس المحتلة، أما \"الهيستدروت\" (النقابات العمالية) فأعلنت وقف الإضراب. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وقال وزير قضاء الاحتلال، ياريف ليفين، في حديث مغلق إنّ \"وقف الإصلاحات يدفنها\".  ودعا رئيس \"معسكر الدولة\" المعارض، بني غانتس، نتنياهو إلى إبقاء وزير الأمن يوآف غالانت في منصبه. أما رئيس المعارضة، يائير لبيد، فقال إنّ \"هذه الأزمة هي الأكبر في تاريخ اسرائيل، وعلينا مسؤولية حلّها معاً\". مدير مكتب #الميادين في #فلسطين_المحتلة: \"تظاهرات مناهضة لنتنياهو وأخرى مؤيدة له، والكلمة الفصل الآن لدى الهستدروت (الاتحاد العام لنقابات العمال الإسرائيلية)\"#إسرائيل_تتآكل pic.twitter.com/LYxkI9F2wd \n\n وفي وقت سابق اليوم، أعلن ليفين موافقته على تجميد تشريع التعديلات القضائية موقتاً، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  وذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية أنّ وزير الأمن القومي، إيتمار بن غفير، تصادم كلامياً مع نتنياهو، وصرخ في وجهه خلال جلسة رؤساء الائتلاف. وأكد بن غفير أنّه لن يقبل البقاء في الحكومة، إذا توقفت خطة التعديل القضائي، لكنّه سيؤيدها من الخارج.   ويتّسع الشرخ في حكومة الاحتلال بشأن التعديلات القضائية، ورافقه إعلان الإضراب العام والشامل والفوري في الاقتصاد، والإضراب العام في المؤسسات الصحية والمرافئ الحكومية، وذلك في إطار الاحتجاج على خطة حكومة نتنياهو للتعديلات القضائية.  وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي رفع حالة التأهب، مساء أمس الأحد، بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة، على وقع تظاهرات حاشدة ضد مشروع التعديل القضائي.  وكان الكنيست الإسرائيلي وافق، في قراءة أولى، على نصّين أساسيين في التعديل القضائي، بحيث يجعل النص الأول محكمة الاحتلال العليا غير مؤهّلة لإلغاء أي تعديل للقوانين الأساسية. أمّا النص الثاني فيتمثل بإدخال بند \"الاستثناء\"، الذي يسمح للكنيست بإلغاء بعض قرارات المحكمة العليا، بغالبية بسيطة تبلغ 61 صوتاً من أصل 120 عضواً في البرلمان. وكانت حكومة الاحتلال، التي شكّلها نتنياهو في كانون الأول/ديسمبر الماضي، ضمن ائتلاف ضم أحزاباً يمينية ودينية متطرفة، أعلنت مشروع تعديل النظام القضائي في مطلع كانون الثاني/يناير. وحذّر رئيس المعارضة، العضو في \"كنيست\" الاحتلال، يائير لابيد، من أنّ \"إسرائيل على حافة الهاوية، وفي لحظة حسم\"، وأنّها \"سائرة نحو الخراب، إذا تمّ إقرار قانون التعديلات القضائية\". نتنياهو يتراجع عن التعديلات القضائية ويحذّر من أزمة في جيش الاحتلال. #الميادين_Go #نتنياهو #الاحتلال_الاسرائيليpic.twitter.com/OU3J73XmJU \n\n \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معسكر الدولة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لبيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد العام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لنقابات العمال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_Go",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "_الاسرائيليpic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}