{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b87",
    "title": "مواجهات بين فلسطينيين وقوات الاحتلال قرب مخيم عايدة شمال بيت لحم",
    "full_text": "وسائل إعلام فلسطينية تتحدث عن اندلاع مواجهات بين مجموعة من الشبان وقوات الاحتلال قرب مخيم عايدة شمال مدينة بيت لحم. تحدثت وسائل إعلام فلسطينية عن اندلاع مواجهات بين مجموعة من الشبان وقوات الاحتلال قرب مخيم عايدة شمال مدينة بيت لحم. وأشار الإعلام الفلسطيني إلى أنّ مقاومين استهدفوا معسكر الاحتلال في مخيم عايدة بعبوات محلية الصنع، لافتاً إلى أنّ قوات الاحتلال تلقي قنابل الغاز تجاه منازل المواطنين في المخيم. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n #عاجل| قوات الا.حتـ.لا.ل تلقي القنابل الغازية على منازل المواطنين في مخيم عايدة شمال بيت لحم#بيت_لحم pic.twitter.com/xw7vP5E6ps \n\nهذا وتصدى شبان فلسطينيون لقوات الاحتلال في قرية حوسان غربي بيت لحم، بعد الإعلان عن استشهاد الفتى محمود الزعول برصاص الاحتلال. Palestinians bid farewell to the boy Mustafa Zaghoul who was shot dead during the confrontations with occupation forces in Husan village, west of Bethlehem. 20.12.23وداع الفتى محمود محمد الزعول، الذي ارتقى برصاص الاحتلال خلال المواجهات في قرية حوسان غرب بيت لحم. pic.twitter.com/FEYsZuCozc \n\n من جهته، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة 16 في حوسان، 9 منها بالرصاص الحي و7 بالغاز المسيل للدموع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود الزعول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود محمد الزعول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حوسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}