{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2994",
    "title": "رئيس مجلس الدوما الروسي يبدأ زيارة إلى الجزائر غداً الاثنين",
    "full_text": "رئيس المجلس الشعبي الجزائري، إبراهيم بوغالي، سيجري محادثات مع رئيس مجلس الدوما الروسي، تتطرّق إلى الملفات ذات الصلة بالتعاون والنشاط البرلماني. يشرع رئيس مجلس الدوما لفيدرالية روسيا، فولودين فياتشيسلاف فيكتوروفيتش، يوم غد الاثنين، في زيارة رسمية إلى الجزائر. وأفاد بيان للمجلس الشعبي الجزائري (البرلمان) أن زيارة رئيس مجلس الدوما لفيدرالية روسيا، فولودين فياتشيسلاف فيكتوروفيتش، إلى الجزائر ستشكّل \"لبنة جديدة في صرح العلاقات التي تجمع البلدين اللذين يطمحان إلى تعزيز علاقاتهما الثنائية، ولا سيما على الصعيد البرلماني\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وبحسب البيان، فإن رئيس المجلس الشعبي الجزائري، إبراهيم بوغالي، سيجري محادثات مع رئيس مجلس الدوما الروسي، تتطرّق إلى الملفات ذات الصلة بالتعاون والنشاط البرلماني. ومن الجدير بالذكر، أنّ الجزائر وروسيا تجمعهما علاقات جيدة منذ 6 عقود، علماً أنّ الطرفين وقّعا سنة 2001 إعلاناً حول الشراكة الاستراتيجية، كما تطوّرت هذه العلاقات في السنوات الأخيرة، ولا سيما مع الحملة الغربية على روسيا بعد الحرب في أوكرانيا، والتي رفضت الجزائر أن تكون جزءاً منها. وفي نيسان/أبريل الماضي، زار المبعوث الروسي لشؤون الشرق الأوسط وشمال أفريقيا ميخائيل بوغدانوف الجزائر، والتقى الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون مؤكداً \"عمق العلاقات الاستراتيجية بين الجزائر وروسيا\"، ووجود \"تنسيق سياسي كبير\". وقد زار الرئيس الجزائري عبد المجيد تبون موسكو في شهر حزيران/يونيو 2023 الماضي، حيث تحدّث عن التوجّه نحو علاقات استراتيجية معمّقة بين البلدين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس الشعبي الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم بوغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولودين فياتشيسلاف فيكتوروفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمجلس الشعبي الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولودين فياتشيسلاف فيكتوروفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الشعبي الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم بوغالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الدوما الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحملة الغربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تبون موسكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}