{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ceb",
    "title": "مصادر الميادين في سوريا: تجدد الوساطة الروسية من أجل إنهاء التوتر في القامشلي والحسكة",
    "full_text": "مصادر الميادين أكدت وصول وفدٍ روسي إلى مدينة الحسكة السورية، من أجل البحث في آليةٍ لفك الحصار عن الأهالي، الذين تفرض عليهم \"قسد\" حصاراً مستمراً، لليوم السادس. أكدت مصادر الميادين، الإثنين، تجدد الوساطة الروسية بين \"قوات سوريا الديمقراطية\"، \"قسد\"، والجيش السوري في مدينة الحسكة، من أجل إنهاء التوتر في مدينتي القامشلي والحسكة، الواقعتين شمالي شرقي سوريا. وأضافت المصادر أنّ وفداً روسياً وصل إلى مدينة الحسكة من أجل \"البحث في آليةٍ لفك الحصار عن أهالي مدينتي الحسكة والقامشلي، المحاصَرِين من قسد لليوم السادس على التوالي\".  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n يُذكَر أنّ مسلحي \"قسد\" هاجموا، فجر الإثنين، مواقع ونقاطاً تابعة للجيش السوري في ريف دير الزور الشرقي، كما استهدفوا قرى وبلدات صبيخان والبوليل وموحسن، بقذائف الهاون والمدفعية، وفقاً لما أفاد به مراسل الميادين. وأشار مراسلنا إلى أنّ قوات \"قسد\" استهدفت أيضاً بلدة بقرص في ريف دير الزور عبر مسيّرةٍ محمّلة بالقنابل، كما سيطرت على 3 نقاط عسكرية يوجد فيها مسلحون تابعون لما يسمى \"الجيش الوطني\"، المدعوم تركياً، وقطعوا الطريق إلى مدينة مارع، حيث اندلعت اشتباكات. وقبل يومين، أكدت مصادر الميادين أنّ الوساطة الروسية بين دمشق و\"قسد\"، من أجل إنهاء التوتّر في كل من مدينتي الحسكة والقامشلي، لم تصل إلى نتائج إيجابية، بعد تحديد \"قسد\" شروطاً لا يمكن تحقيقها، ورفضها من جانب ممثلي الجهات الحكومية.  وكشفت المصادر أنّ \"الجهات الأمنية السورية طلبت تسليمها شخصيات عشائرية\"، لافتةً إلى أنّ \"ممثلي قسد طالبوا بإثنين من الكوادر الكردية، جرى أسرهما من بين 45 عسكرياً تابعاً لـ\"قسد\"، تمكّنت قوات العشائر من أسرهم في المنطقة قبل أيام، مع تجاهل الـ43 لكونهم من أبناء العشائر\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحسكة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صبيخان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموحسن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهات الأمنية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العشائر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}