{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c077e",
    "title": "أمير عبد اللهيان يحذر: جبهات جديدة ستفتح ضد الولايات المتحدة إذا واصلت دعمها  \"إسرائيل\"",
    "full_text": "\nحذّر وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان من أن جبهات جديدة ستفتح ضد الولايات المتحدة إذا واصلت دعمها المطلق \"لإسرائيل\". أمير عبد اللهيان حذّر من أن استمرار الوضع واستمرار قتل الناس في غزة سيجعل الوضع يخرج عن نطاق السيطرة في المنطقة، وحذر من أن الغزو البري سيكون له عواقب وخيمة على \"إسرائيل\" وأضاف: “فتح جبهات جديدة أمر لا مفر منه، وهذا سيضع \"إسرائيل\" في وضع جديد يجعلها تندم على أفعالها.. لقد وصل هذا إلى حد الانفجار. كل شيء ممكن ويمكن فتح أي جبهة”.\n 13 تشرين اول 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}