{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17d3",
    "title": "3 مليار يورو.. حجم الدعم العسكري المقدم من بولندا إلى أوكرانيا",
    "full_text": "وزارة الدفاع البولندية تكشف أنّ الدعم العسكري الذي قدمته إلى أوكرانيا بلغ 3 مليار يورو، وذلك حسبما أورد موقع \"defence24\" الأوروبي. أعلنت وزارة الدفاع البولندية، الثلاثاء، أنّها قدمت دعماً عسكرياً لأوكرانيا بلغ 3 مليار يورو. وأشار تقرير نُشِر على موقع \"defence24\" الأوروبي المختص في قضايا الأمن والدفاع، إلى أنّ الدفاع البولندية أجابت على سؤال الموقع بشأن حجم الدعم المقدم لأوكرانيا، حيث قالت فيه الوزارة: \"بلغت قيمة المساعدات العسكرية البولندية لأوكرانيا 3 مليار يورو\". وذكّر تقرير الموقع بأنّ وارسو كانت قد أعلنت، في شهر نيسان/أبريل من عام 2022، تقديمها معداتٍ بقيمة 1.5 مليار يورو إلى كييف على مدى عامٍ من الحرب، ليتضاعف المبلغ بحصول زيادةٍ كبيرة في توفير الدعم البولندي خلال الأشهر الماضية. \n26 اب\n \n26 اب\n وأوضح التقرير إلى أنّه من غير المعروف ما إذا كان هذا المبلغ يشمل عمليات التسليم المحتملة لناقلات الجنود المدرعة \"Rosomak\" إلى كييف. كما تساءل بشأنّ طبيعة عمليات التسليم التي تسببت في ارتفاع القيم إلى هذا الحد، لافتاً إلى تأكيد وزارة الدفاع البولندية أنّ أيّ معلوماتٍ مفصّلة بشأن المساعدات العسكرية المرسلة إلى أوكرانيا \"تظل سرية\". وأضاء الموقع على المعلومات التي نشرتها صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، في وقتٍ سابق، والتي كشفت فيها أنّ بولندا نقلت أيضاً طائرات مروحية مِن طراز \"Mi-24\" إلى أوكرانيا. هذا وتسعى الدول الغربية من خلال الدعم المادي والعسكري والسياسي الذي تقدمه إلى كييف، إلى عرقلة أهداف العملية العسكرية الروسية الخاصة في أوكرانيا، إلا أنّ موسكو أكّدت في أكثر من مناسبة أن العملية لن تتوقف إلا بعد تحقيق جميع المهام الموكلة إليها. يُذكر أنّ روسيا سبق وأن أرسلت مذكرةً إلى دول حلف \"الناتو\" بسبب إمداد أوكرانيا بالأسلحة، محذرةً من أن أيّ شحنةٍ تحتوي على أسلحة لأوكرانيا ستصبح هدفاً مشروعاً للجيش الروسي. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "defence24",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "defence24",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وارسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Rosomak",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Mi-24",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}