{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f8d",
    "title": "وزير خارجية إيران من بيروت: متغيرات المنطقة ستنعكس إيجاباً على لبنان",
    "full_text": "أمير عبد اللهيان أثنى على الروابط الثنائية بين طهران وبيروت، قائلاً إنه لديه \"اقتراحات وابتكارات بهدف تحسين الوضع في لبنان\"، وسيقوم بالتشاور حولها اليوم وغداً مع كبار المسؤولين اللبنانيين. أكّد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبداللهيان، لدى وصوله مطار بيروت الدولي، اليوم الأربعاء، أنّ إيران \"تعتبر أمن لبنان من أمن المنطقة وأمن إيران\". وقال أمير عبداللهيان، الذي يقوم بزيارة رسمية إلى لبنان، إنّ \"تطورات جديدة حدثت في المنطقة في الأسابيع الأخيرة، ونعتقد أنّ نتيجتها جيدة للمنطقة، والعالم الإسلامي، بما في ذلك لبنان\". وأثنى الدبلوماسي الإيراني على الروابط الثنائية بين طهران وبيروت، قائلاً إنه لديه \"اقتراحات وابتكارات بهدف تحسين الوضع في لبنان، حيث سنقوم بالتشاور حولها اليوم وغداً مع كبار المسؤولين في بلد لبنان الصديق والشقيق\". \n26 اب\n \n26 اب\n بالفيديو | وزير الخارجية الايراني #حسين_أمير_عبداللهيان يصل الى #بيروت قادما من #مسقط في زيارة تستمر يومين pic.twitter.com/zKAfIKEmjG \n\n وشدد أمير عبداللهيان على أنّ زيارته الجديدة إلى بيروت جاءت لتعلن \"عن دعمنا القوي للشعب والجيش والمقاومة في لبنان\"، كما أشار إلى أنّ إيران \"لطالما دعمت المفاوضات في المنطقة\"، وأنها \"لا تعتبر الحروب حلاً\". وجاء كلام الوزير الإيراني خلال مؤتمر صحافي عقده في مطار بيروت، بعد استقباله من قبل وزير الخارجية اللبناني وبعض النواب ودبلوماسيي السفارة الإيرانية. اظهارات وزیر امور خارجه کشورمان در فرودگاه #بیروت و در جمع مستقبلین pic.twitter.com/rs4D17q4iM \n\n ووصل أمير عبد اللهيان بيروت بعد زيارة سلطنة عمان، التقى خلالها نظيره العماني ووزير المكتب السلطاني. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#حسين_أمير_عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب السلطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}