{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15ed",
    "title": "إعلام إسرائيلي: عملية جنين معقدة.. و\"الجيش\" يفشل في إجلاء آلياته",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن الكمين الذي تعرّضت له قوات الاحتلال في جنين، ومشهد سحب الآليات الإسرائيلية التي تضررت خلال العملية. تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى الكمين الذي تعرّضت له قوات الاحتلال في جنين، مشددة على أنّ  \"جيش\" الاحتلال في \"مشكلة، ولم ينجح في إجلاء آلياته\" من جنين بعد مضي 8 ساعات.  وقال المعلق العسكري في قناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي شارون: \"نحن في مشكلة صعبة، إذ بعد 7 ساعات على انفجار العبوات الناسفة وبعد 13 ساعة من دخول الجيش إلى جنين، وما تزال الآليات عالقة هناك\". كما أشار شارون إلى أنّ \"الأمر يتعلق بعملية معقدة خلف خطوط العدو، هذه مشكلة وخلل يدلان على تصعيد، بل يشيران إلى الحاجة إلى تغيير كل مفهوم العمل بطريقة مغايرة\". ووفق شارون، فإنّ  \"الجيش\" الإسرائيلي عالق منذ 8 ساعات مع آليات تتعرض لإطلاق النار من مخيم جنين ولا ينجح في إجلائها، لافتاً إلى أن القوات الإسرائيلية في \"أسهل منطقة بالنسبة إلى المؤسسة الأمنية\"، وهي شمالي الضفة، \"لا لبنان ولا سوريا ولا إيران، إنها هنا، لذا يوجد مشكلة\". إصابة 7 جنود إسرائيليين في كمين محكم في #جنين.تقرير: منال إسماعيل #الميادين #فلسطين pic.twitter.com/01nLPvJSg5 \n\n كذلك، تطرق مراسل قناة \"كان\"، كرميل دنغور، إلى مشهد سحب الآليات  التي تضررت خلال العملية في جنين تحت النار.  وقال دنغور إنّ \"القوات الإسرائيلية في جنين تواصل إنقاذ الآليات العسكرية التي تضررت في العملية في جنين، وهذا الإنقاذ يتم تحت النار منذ ساعات طويلة\".  وأشار المراسل الإسرائيلي إلى أنّه \"للمرة الأولى منذ العام 2002 يهاجم الجيش الإسرائيلي في الضفة الغربية من الجو، وكان الهدف هو السماح بتنفيذ عملية إجلاء الجرحى\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n أما  نير دفوري المعلق العسكري في القناة \"12\"، فقال: \"ما نراه هو واقع يتغير أمام أعيننا، وعملياً في الأشهر الأخيرة يمكن رؤية هذا التدهور والتغيير الذي يتبلور على الأرض\". وأشار دفوري إلى تطور استخدام العبوات الناسفة، من إلقائها على الآليات إلى زرعها، \"و يمكن أن تزن تلك العبوات الناسفة عشرات الكيلوغرامات وتفجيرها ضد الآليات المدرعة\"، على حد تعبيره.  ووفق دفوري، فإن الهدف من هذا الفعل هو التفكير مرتين قبل الدخول إلى جنين، \"لهذا يقومون بزرع عبوات من هذا النوع، في الكثير من الأماكن والأزقة، التي يقدرون أن القوات يمكن أن تستخدمها وتفجيرها في الوقت المناسب\". فيديو يوثّق لحظة انفجار عبوة بجيب عسكري إسرائيلي في #جنين.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/PLi49PAcy2 في السياق ذاته، قال محلل الشؤون العسكرية في موقع \"يديعوت أحرونوت\"، يوسي يهوشوع، إنّ \"كمين جنين اليوم يذكّر بنمط عمل حزب الله في لبنان\".  كما قال المراسل العسكري في \"القناة 13\" الإسرائيلية أور هيلر إنّ ما حدث \"استثنائي وأليم ومعقّد جداً\"، موضحاً أنّ \"العبوة انفجرت بجيب عسكري مصفّح، ولكن العبوة على ما يبدو اخترقته وأوقعت إصابات\".  وفي تفاصيل ما حدث، وقعت قوات الاحتلال في كمين مخطط له في جنين، وقد تضمّن تفعيل عبوات ناسفة وإطلاق نار، ما أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي.    ما حصل في #جنين نموذج غير مسبوق في مواجهة الاحتلال.الخبير في الشؤون الإسرائيلية سامر عنبتاوي#الميادين pic.twitter.com/7Kt4rOo9vB \n\n  وأكّدت سرايا القدس- كتيبة جنين، أنّ مقاتليها استهدفوا قوات الاحتلال بصليات كثيفة من الرصاص خلال اقتحام المخيم، وفجّروا عدداً من العبوات الناسفة بمركبات عسكرية. وأعلن تصريح عسكري صادر عن سرايا القدس إطلاق عملية \"بأس الأحرار\" لرد توغل قوات الاحتلال  وعدوانها على مدينة جنين، مؤكدةً استمرارها في قتال جنود الاحتلال. وقالت كتيبة جنين إنّه لا يزال في جعبتها المزيد والمزيد من المفاجآت، محذرةً قوات الاحتلال من التمادي في عدوانها على منازل الآمنين واستهداف المواطنين. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كرميل دنغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنغور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أور هيلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامر عنبتاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}