{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c62",
    "title": "مسؤولون أميركيون وإسرائيليون لـ\"نيويورك تايمز\": لا يمكن إعادة الأسرى من غزة بالقوة",
    "full_text": "مسؤولون أميركيون وإسرائيليون يؤكدون لـ\"نيويورك تايمز\" أنّ الاحتلال \"لا يمكنه إعادة الأسرى من قطاع غزة بالقوة\"، وسط إقرار بتضاؤل احتمالات إضعاف حماس، وذلك قبيل جلسة المفاوضات المرتقبة الخميس، بشأن وقف إطلاق النار في القطاع. أكد مسؤولون أميركيون وإسرائيليون حاليون وسابقون أنّ الهدف الإسرائيلي المتمثّل بإعادة الأسرى من قطاع غزة \"لا يمكن تحقيقه بالقوة (عبر الضغط العسكري)\"، بحسب ما نقلته صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية. ونقلت الصحيفة أيضاً عن مسؤولين أميركيين إقرارهم بأنّ احتمال قيام الاحتلال بإضعاف حركة حماس في قطاع غزة \"تضاءل\"، وذلك بعد أكثر من 10 أشهر من الحرب المتواصلة على القطاع، والتي تمكّنت خلالها حماس والمقاومة من إعادة بناء قدراتها العسكرية. ويأتي ما أوردته الصحيفة قبيل جلسة المفاوضات المرتقبة اليوم الخميس في العاصمة القطرية الدوحة بشأن اتفاق وقف إطلاق النار في القطاع. \n24 اب\n \n24 اب\n يُذكر أنّ قيادياً في المقاومة الفلسطينية أكد للميادين أنّ حماس \"لن تشارك في اجتماعات الدوحة الخميس\"، مشدداً على موقف حماس الرافض انطلاق المفاوضات من دون استنادها إلى الورقة الأخيرة التي قُدِّمت في 2 تموز/يوليو الماضي. وسبق أن أصدرت الحركة بياناً طالبت فيه الوسطاء في قطر ومصر بتقديم خطة تقضي بتنفيذ ما وافقت عليه الحركة في تلك الورقة، بدلاً من الانخراط في مفاوضات جديدة. لكن رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، \"وضع شروطاً جديدةً تنسف مسار المفاوضات\"، كما نقل القيادي عن حماس. في السياق نفسه، أكد مسؤولون أميركيون وأجانب أنّ الشروط الجديدة التي طرحها رئيس الحكومة الإسرائيلية تعقّد مفاوضات وقف إطلاق النار، وفقاً لما نقلته شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية. وتشمل مطالب نتنياهو أن تظلّ القوات الإسرائيلية مسيطرة على الحدود الجنوبية لقطاع غزة في معبر \"فيلادلفيا\"، إضافةً إلى تفتيش النازحين الفلسطينيين العائدين من مناطق جنوبي القطاع إلى منازلهم في الشمال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدوحة الخميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}