{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b09",
    "title": "\"نيويورك تايمز\" عن استطلاع: أغلبية ساحقة من السعوديين ضد العلاقات بـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" تعلّق على نتائج استطلاع رأي، أظهر تأييداً ساحقاً من السعوديين لقطع العلاقات العربية بالاحتلال الإسرائيلي، وأبدوا مواقف إيجابيةً تجاه حركة حماس. أظهر استطلاع رأي جديد، أجراه معهد واشنطن لسياسات الشرق الأدنى، أنّ 96% من السعوديين يعتقدون أنّ الدول العربية المطبّعة يجب أن تقطع جميع علاقاتها بالاحتلال الإسرائيلي، احتجاجاً على الحرب على غزة. وفي تعليقها على هذه النتيجة، رأت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ ذلك يشكّل \"تحدياً كبيراً\" لمساعي إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، لإقامة علاقات ديبلوماسية بين السعودية و\"إسرائيل\". وأجرى معهد واشنطن لسياسات الشرق الأدنى هذا الاستطلاع، الذي تمّ بين الـ14 من تشرين الثاني/نوفمبر والـ6 من كانون الأول/ديسمبر، وشمل 1000 سعودي. ووجد الاستطلاع أنّ 40% من السعوديين عبّروا عن مواقف إيجابية تجاه حركة حماس، مقارنةً بـ10% فقط، بحسب ما وجد استطلاع سابق، أُجري قبل عدة أشهر من بدء الحرب. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ورأت الصحيفة أنّ وجهات النظر الإيجابية، التي أظهرها الاستطلاع فيما يتعلق بحماس، \"جديرة بالملاحظة\"، نظراً إلى إمكان أن يتعرّض المواطنون السعوديون للملاحقة القضائية، \"بسبب تعاطفهم مع حركة حماس\". وعلى الرغم من أنّ السعودية أصبحت \"أكثر استبداداً على مدى الأعوام الثمانية الماضية\"، فإن محللين يقولون إنّ الحاكم الفعلي للبلاد، ولي العهد محمد بن سلمان، \"لا يزال عليه أن يأخذ الرأي العام في الحسبان عندما يزن قراراته\"، بحسب \"نيويورك تايمز\". ووفقاً للصحيفة، أكد المحللون السياسيون والمسؤولون الأميركيون وبعض المسؤولين السعوديين، قبل الحرب على غزة، أنّ شبان المملكة يميلون إلى الاهتمام بالقضية الفلسطينية \"بصورة أقل\" من الأجيال السابقة، الأمر الذي يعني أنّهم \"قد يكونون أكثر تقبّلاً لفكرة العلاقات بإسرائيل\". وجاءت تأكيدات هؤلاء المحللين والمسؤولين \"عندما بدا أنّ الجهود، التي توسّطت فيها واشنطن من أجل التوصل إلى اتفاق تطبيع سعودي - إسرائيلي، تكتسب زخماً\"، بحسب الصحيفة. وشكّكت \"نيويورك تايمز\" في صحة هذه الأقوال، بحيث أوردت أنّ \"من غير الواضح إلى أي مدى كان ذلك صحيحاً، نظراً إلى عدم وجود استطلاعات رأي منتظمة وموثوق بها في السعودية، وبالنظر إلى مناخ الخوف الناشئ عن تزايد مستويات القمع السياسي في عهد ابن سلمان\". وقالت الصجيفة إنّ \"الدعم الصريح للقضية الفلسطينية، والكراهية تجاه إسرائيل، انتشرا على نطاق واسع بين السعوديين، ضمن جميع الأعمار\"، منذ أن بدأت الحرب على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معهد واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعوديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}