{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d0e",
    "title": "دعماً لـ\"إسرائيل\".. واشنطن ترسل حاملة طائرات وغواصة صواريخ إلى الشرق الأوسط",
    "full_text": "\"البنتاغون\" يعلن المزيد من الدعم العسكري لـ\"إسرائيل\" ويرسل قطعه البحرية في سياق خطوات دفاعية متعددة اتخذتها مؤخراً الولايات المتحدة في ظل حتمية رد إيران وحزب الله على الاغتيالات الأخيرة. أعلن \"البنتاغون\" الأميركي، في بيان، تأكيد وزير الدفاع، لويد أوستن، خلال اتصال هاتفي مع وزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالانت، التزام الولايات المتحدة باتخاذ كل خطوة ممكنة للدفاع عن \"إسرائيل\". وأشار أوستن، بحسب البيان، إلى \"تعزيز وضعية القوات الأميركية وقدراتها في جميع أنحاء الشرق الأوسط في ضوء التوترات الإقليمية المتصاعدة\". وتعزيزاً لهذا الالتزام بحسب بيان \"البنتاغون\"، أمر أوستن مجموعة حاملة الطائرات الأميركية، أبراهام لينكولن، المجهزة بمقاتلات، F-35C ، بتسريع انتقالها إلى منطقة مسؤولية القيادة المركزية، لتضاف إلى القدرات التي توفرها مجموعة حاملة الطائرات، ثيودور روزفلت\"، كما أمر \"الغواصة الصاروخية الموجهة، جورجيا، بالتوجه إلى منطقة القيادة المركزية\". وبحث الجانبان العدوان على غزة، واتفاق وقف إطلاق النار والإفراج عن الأسرى، والجهود المشتركة لـ\"ردع إيران وحزب الله\" وغيرها من المجموعات الحليفة لإيران، بحسب بيان \"البنتاغون\" \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:30\n \"الدعم الهائل الذي تقدمه الولايات المتحدة الأميركية لـ\"إسرائيل\" يُستخدم لقتل الفلسطينيين في قطاع #غزة، بينما تسعى في الوقت نفسه إلى تقديم صورة مغايرة من خلال تقديم المساعدات\" الكاتب والمحلل السياسي جهاد الحرب في #المسائية #الميادين pic.twitter.com/j0HWQNpUHk \n\n وفي دلالة إضافية على الدعم الأميركي اللامحدود لـ\"إسرائيل\" والذي لا يختلف باختلاف رؤساء الولايات المتحدة، أفاد مستشار المرشحة الديمقراطية للانتخابات الرئاسية الأميركية، فيليب جوردون، الخميس، بأنّ \"هاريس لا تدعم حظر تدفّق الأسلحة إلى إسرائيل\". وقال جوردون في منشورٍ له في موقع \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إنّ \"هاريس لا تؤيّد وقف شحنات الأسلحة إلى إسرائيل كوسيلةٍ للضغط على إدارة رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو بشأن الحرب على قطاع غزّة\". ومن الجدير ذكره، أنّ حاملة الطائرات \"ثيودور روزفلت\" وصلت في 12 تموز/يوليو الفائت إلى منطقة عمليات الأسطول الخامس الأميركي في البحر الأحمر، بعد مغادرة حاملة الطائرات \"آيزنهاور\" ومجموعتها. وأتى وصول هذه المجموعة عقب مغادرة المجموعة الهجومية لحاملة الطائرات \"داويت آيزنهاور\" البحر الأحمر في 22 حزيران/يونيو الماضي، بعد مرور 7 أشهر على نشرها في المنطقة لمحاولة دعم الاحتلال الإسرائيلي أمام الهجمات التي يشنّها اليمن نصرةً لغزة ومقاومتها. وجاء انسحاب \"آيزنهاور\" بعد تعرّضها لعدّة هجمات عبر الصواريخ والمسيّرات من قبل القوات المسلحة اليمنية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبراهام لينكولن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثيودور روزفلت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيليب جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ثيودور روزفلت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنهاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داويت آيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنهاور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}