{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a98",
    "title": "الرئاسة النيجيرية: التدخل العسكري في النيجر هو الخيار الأخير وليس التالي",
    "full_text": "الرئاسة النيجيرية تصرّح بأنّها ستتخذ مع \"إكواس\"ما يلزم من قرارات \"للدفاع عن الحرية\" في منطقة غرب أفريقيا، وذلك فيما يتعلّق في النيجر. صرّحت الرئاسة النيجيرية، اليوم الإثنين، بأنّ التدخل العسكري في النيجر هو \"الخيار الأخير وليس الخطوة التالية\"، مضيفةً أنّ الضغوط على اقتصاد النيجر، وعلى المجلس العسكري \"بدأت تؤتي ثمارها\". وقال المتحدث باسم الرئاسة النيجيرية، أجوري نجيلالي في لقاءٍ مع قناة \"شانلز تي في\" النيجيرية، إنّ الضغوط التي يتعرّض لها اقتصاد النيجر، \"بدأت تظهر نتائجها على طاولة المفاوضات\". كما أكّد المتحدث الرئاسي، أنّ كل الخيارات تظلّ مطروحةً على الطاولة \"لضمان عودة النيجر إلى النظام الديمقراطي\"، مشيراً إلى أنّ نيجيريا والمجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إكواس\"، ستتخذان ما يلزم من \"قرارات للدفاع عن الحرية\" في منطقة غرب أفريقيا. وكان الرئيس النيجيري، بولا تينوبو، الذي يرأس مجموعة \"إكواس\"، قد أكّد في وقتٍ سابق، أنّ شنّ حربٍ واسعة النطاق في القارة الأفريقية ليس في مصلحة بلاده والمنطقة بأكملها، لكنّه ألمح إلى أنّ الدول الأعضاء مُستعدّة لاستخدام الخيارات المُتاحة كافّة. \n23 اب\n \n22 اب\n وأشار تينوبو إلى أنّ \"إكواس\"، تسعى إلى حلّ الأزمة في النيجر سلمياً، بالاعتماد على الدبلوماسية. كذلك، فرضت \"إكواس\" عقوباتٍ على النيجر، ولوّحت بإمكانية التدخل عسكرياً في البلاد، لإعادة الرئيس المخلوع محمد بازوم إلى منصبه، بعد أنّ أعلن عسكريون الانقلاب عليه، الشهر الماضي، بسبب تسهيله للتدخلات الأجنبية ولا سيما الفرنسية في البلاد. وأمس، أظهر استطلاع أجرته شركة \"Premise Data\" ونقله موقع \"إيكونوميست\"، أنّ معظم الناس في غربي أفريقيا يوافقون على عزل المجلس العسكري للرئيس محمد بازوم في النيجر. ووجد الاستطلاع، أنّ نحو 60%؜ من المستطلعين في ساحل العاج وغانا ونيجيريا يعتقدون أنّ ما حدث في النيجر كان مبرراً، أمّا في مالي فقد وافق على عزل الرئيس نحو 78% من المستطلعين. وكان بارزاً خلال الآونة الأخيرة، إبداء شعب النيجر على الدوام، دعمه المجلس العسكري الحاكم، من خلال تظاهرات حاشدة خرجت أكثر من مرّة خلال هذا الشهر.  وبحسب برنامج الأغذية العالمي، فإنّ الوضع الحالي في النيجر قد يتفاقم، حيث يكافح أكثر من 3 ملايين شخص من أجل توفير وجبة واحدة فقط على المائدة يومياً. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئاسة النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة النيجيرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أجوري نجيلالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شانلز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولا تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Premise Data",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شعب النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}