{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2373",
    "title": "التغيير الأول في جهازه الأمني.. الجولاني يعزل أبي أحمد حدود من القيادة",
    "full_text": "زعيم \"هيئة تحرير الشام\" يعزل المسؤول عن الجهاز الأمني في الهيئة، أبي أحمد حدود، المسؤول عن حملة الاعتقالات الواسعة التي تم تنفيذها قبل أشهر، والتي أعقبتها تظاهرات حاشدة مناهضة لأبي محمد الجولاني. أصدر زعيم \"هيئة تحرير الشام\"، أبو محمد الجولاني،  قراراً بعزل المسؤول عن الجهاز الأمني في الهيئة، أبي أحمد حدود، من قيادة الجهاز، وتعيين أبي عبد الله حوران، بدلاً منه، ليكون هذا الإجراء هو التغيير الأول في الجهاز الأمني. وأبو أحمد حدود يُعدُّ المسؤول عن حملة الاعتقالات الواسعة التي نفّذها الجولاني، في تشرين الأول/أكتوبر الماضي، التي اتهم فيها قيادات من الصف الأول في الهيئة بـ\"الخيانة والتعامل مع الاستخبارات الأجنبية\"، قبل إطلاق سراحهم من السجون، في إثر المظاهرات المناهضة للجولاني. أما أبو عبد الله حوران فهو معتقل سابق لدى \"جيش الإسلام\" في الغوطة، قبل أن يحرّرها الجيش السوري من الجماعات الإرهابية المسلّحة. \n13 اب\n \n8 اب\n ويأتي هذا التغيير فيما تتواصل المظاهرات اليومية، منذ نحو شهر، ضدّ الجولاني، بعد فضيحة \"الخلية الأمنية\" حيث اعتقل الجهاز الأمني لـ\"هيئة تحرير الشام\" المئات من عناصرها. كيف يمكن قراءة إصرار المتظاهرين في #إدلب على مطلب إنهاء حكم الجولاني، وهل ينسحب ذلك على هيئة تحرير الشام أيضاً؟مراسل #الميادين رضا الباشا في #التحليلية#سوريا @rh_albasha pic.twitter.com/CO5OkJfvY9 \n\n وليل الاثنين - الثلاثاء، خرجت في قرى وبلدات جبل الزاوية، الخاضعة لسيطرة \"هيئة تحرير الشام\"، مظاهرات هي الأكثر زخماً، جدّد فيها المتظاهرون تمسّكهم بمطالبهم بإسقاط أبي محمد الجولاني ومحاكمته. وشملت مطالب المتظاهرين أيضاً حلّ الجهاز الأمني التابع للهيئة، وإخراج المعتقلين من سجونها، وإنشاء مجلس حكم لإدارة منطقة شمالي غربي سوريا، ينهي تفرّد حكم \"هيئة تحرير الشام\" في إدارتها. ورفع المتظاهرون شعارات \"الجولاني عميل الأميركان\"، و\"الشعب يريد إسقاط الجولاني\"، إضافة إلى شعارات ترفض التهديدات الأمنية للمتظاهرين. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأبي محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي عبد الله حوران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأبو أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبد الله حوران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الإسلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغوطة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}