{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c163e",
    "title": "هل يمكن للولايات المتحدة العبث بالاتفاق السعودي الإيراني",
    "full_text": "الاتفاق بين السعودية وإيران إلى تحويل التقارب إلى واقع عملي يضمن مصالح كلّ منهما، لا يسرّ الولايات المتحدة ولا سيما أنّ الضامن له هو الصين.  حقّقت الصين إنجازاً ملحوظاً على مستوى الديناميكيات الأمنية في منطقة الخليج، من خلال توسّطها في إبرام الاتفاق بين إيران والسعودية، فلا شكّ أنّ الدولتين محوريتان في العالم الإسلامي، مختلفتان على الصعيد الأيديولوجي وعلى قضايا مركزية كالقضية الفلسطينية وحدود نفود كل دولة. إنما الضرورة تقتضي القيام بتفاهمات وتنازلات من كلا الطرفين.  الطرح الذي جاء به الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي قائم على تحييد العقوبات ضمن خطة سياسية اقتصادية تقوم على التوجّه شرقاً، بالتركيز على العلاقة مع روسيا والصين، وأولوية الجوار، من أجل الوصول إلى مخارج اقتصادية وسياسية. أما الأفكار التي تداولتها النخبة السياسية والفكرية الإيرانية فهي أدّت إلى ضرورة التوجّه نحو الانفتاح على السعودية وإقامة علاقات ودية معها.   ترى السعودية أن طموحاتها الاقتصادية ومشاريعها والخطط الاقتصادية الضخمة لا يمكن إنجازها في بيئة متوترة إقليمياً مع إيران وهي إحدى مصادر الطاقة الحيوية في العالم، وتسيطر على مضيق هرمز، لذلك تعتبر أن التسوية ضرورية من أجل الطموحات الاقتصادية السعودية.  أما بيجينغ فهي تعوّل على النفوذ الاقتصادي الذي تتمتّع به في المنطقة لتعزيز دورها في التأثير على الديناميكيات الأمنية الإقليمية، ومدّ جسور دبلوماسية في المناطق ذات الأهمية الاستراتيجية من أجل حماية مصالحها التجارية. طهران والرياض سعتا قبل الاتفاق إلى تخفيف حدّة التوترات، فالتوجّهات الداخلية لديهما تتلخّص بضرورة إقامة علاقات تفاهم بينهما. تشعر واشنطن بالقلق حيال الانخراط المتزايد للشركات الصينية في شراكات في مجالَي الموانئ والتكنولوجيا، بما فيها مشاريع البنى التحتية للاتصالات، مثل إنشاء شبكات الجيل الخامس التي تشارك فيها شركة هواوي الصينية. وقد وجّهت تحذيرات إلى حلفائها بأن التعاون مع مثل هذه الشركات قد يعرّض آفاق التعاون الأمني المستقبلي مع الولايات المتحدة للخطر. أما الوجود العسكري للولايات المتحدة وحلفائها في المضيق فهو شجّع الصين على ضرورة الحفاظ على أمن المنطقة لحماية مصالحها التجارية، فهي المستورد الأكبر للنفط في العالم، وستصبح الصين، مع تنامي مصالحها في المنطقة، طرفاً فاعلاً أساسياً في أمن المضيق. وهذا ما أكّده الاتفاق السعودي الإيراني، إذ باتت بيجينغ تؤدّي اليوم دوراً أكبر في دعم عملية السلام بين الأفرقاء المتخاصمين في المنطقة.  وقد أسهم توقيعها اتفاقيتَي شراكة استراتيجية شاملة في العامَين 2021 و2022 بين إيران والسعودية على التوالي في تحقيقها موقعاً فريداً قادراً على التأثير بنتائج اتفاق المصالحة. ولا شكّ بأنّ الشرق الأوسط، بفضل موقعه الاستراتيجي عند تقاطع أفريقيا وآسيا وأوروبا، يؤدي دوراً أساسياً في طموحات بيجينغ العالمية، ويُعدّ محورياً في التنافس المتنامي بينها وبين الولايات المتحدة.  وفيما تخوض السعودية راهناً عملية إصلاح اقتصادي سريع لتحقيق أهداف رؤية العام 2030، لا بدّ لها من تعزيز التعاون الاقتصادي مع الصين وتوسيع استثماراتها ما سيزيد الأمر من جاذبية المصالحة، على الرغم من أن نجاح المصالحة سيعتمد في نهاية المطاف على مدى استعداد طهران والرياض لتقديم تنازلات.  \n24 اب 08:55\n \n20 اب 09:14\n مند مجيئه عمل بايدن على مراجعة شاملة للعلاقة مع السعودية، أوقف شحنات الأسلحة في حرب اليمن ولم يوافق على أفكار سعودية في طريقة إنهاء حرب اليمن، وأظهر لامبالاة على قصف أرامكو، واستخدم استراتيجية الغموض في الموقف من السياسات الإيرانية. الأمر الذي أدخل العلاقات الأميركية السعودية في أزمة ثقة غير مسبوقة.  إلا أن الحاجة إلى السعودية عادت وتبلورت بعد الحرب الروسية الأوكرانية وأصبحت ملحة. زار بايدن السعودية وصافح ولي العهد الذي كان يعتبره منبوذاً، وعقد معه اجتماعات. أتى هذا التغيّر مع أزمة الطاقة وارتفاع أسعار برميل النفط إلى أرقام غير مسبوقة، الأمر الذي ضاعف من حدّة التضخّم الذي يؤثر على القيمة الشرائية للمواطن الأميركي ويحمل البنك الفيدرالي على رفع الفائدة. واشنطن و\"تل أبيب\" تتوجّسان من هذا الاتفاق وتراقبان خطوات الانفتاح القائمة بين البلدين، وتأثيرها على مستقبل الشرق الأوسط. تحاول واشنطن إعادة صياغة دورها بعد تحوّل اهتماماتها الاستراتيجية إلى المحيط الهادئ، لكنّها تولي أهمية قصوى لتعزيز اندماج \"إسرائيل\" في الإقليم، وعملية تطبيع الرياض مع الكيان.  أتت زيارة بلينكن إلى السعودية بعد مضيّ أسبوعين على زيارة جاك سوليفان، مستشار الأمن القومي في إدارة بايدن، لمناقشة العديد من القضايا الإقليمية والأمنية والاقتصادية مع السعودية، ركّز على \"منع إيران من امتلاك السلاح النووي\". معتبراً أن إيران تشكّل الخطر الأكبر على \"إسرائيل\" لذلك فإنّ إقناع السعودية بالانضمام إلى الاتفاقات الإبراهيمية يشكّل أساساً بالنسبة إلى واشنطن.  السعودية عازمة على تحفيف حدّة التوترات الإقليمية مع إيران، إلا أن الرياض لا تزال تعتبر طهران خصماً أساسياً. وقد تؤدي مواءمة المصالح بين السعودية و\"إسرائيل\"، من خلال تهميش إيران وتأخير   محاولات دمجها في اقتصاد المنطقة، إلى عرقلة طموحات الصين الرامية إلى إنشاء منطقة نفوذ خاصة بها في الخليج، ما يضعف مبادرة الحزام والطريق الصينية. فيما تخشى \"إسرائيل\" من احتمال أن تصبح إيران قوة نووية، لأن هذا يؤثر على ميزان القوة بينهما لصالح إيران ومكانتها في المنطقة. فهناك حرب ظل دائرة بينهما منذ سنوات، وهي تأخذ أشكالًا مختلفة.  لا يمكن إغفال العامل الإسرائيلي في موضوع تطوّر العلاقة بين إيران والسعودية، التطبيع بالنسبة لـ \"إسرائيل\" وسيلة لمواجهة إيران، ووسيلة للاستثمار الاقتصادي، وسوق للبضائع الإسرائيلية، وهذا لا يصبّ في مصلحة دول الخليج. كذلك لا يصبّ نزع فتيل التوتر بين السعودية وإيران في مصلحة \"إسرائيل\" ولا يخدم مصالح أميركا، ولا حتى تقويض حل الدولتين في فلسطين.  السعودية حسمت خياراتها، وأعادت رسم خريطة تحالفاتها الاستراتيجيّة الدوليّة، فنتائج زيارة بلينكن جاءت انعكاساً صريحاً لهذه المُتغيّرات، المملكة استقبلته بتخفيض إنتاج النفط، لرفع أسعاره، بالتّنسيق مع روسيا، وفي تَحَدٍّ صريحٍ للمطالب الأميركيّة برفع الإنتاج وتصريحات حول حرية السعودية في إطلاق مشروع طاقة نووية.  يخشى المسؤولون الأمنيون الإسرائيليون من تحرير قسم من الأموال الإيرانية البالغة نحو 20 مليار دولار والمتوقّع الإفراج عنها في المرحلة الأولى مقابل تجميد تخصيب اليورانيوم في ظلّ التفاوض الذي تقوده الولايات المتحدة للحد من برنامجها النووي والتوصّل إلى اتفاق غير رسمي وغير مكتوب، والذي يسميه بعض المسؤولين الإيرانيين \"وقف إطلاق النار السياسي\". فقد بحثت واشنطن مع الأوروبيين و\"إسرائيل\" تجميد إيران أجزاءً من برنامجها النووي، في مقابل تخفيف بعض العقوبات.   ستدفع الحاجة كلّاً من السعودية وإيران إلى الاتفاق على إدارة حالة التنافس بينهما وتخفيض مستوى النزاع ومستوى الصراع بين البلدين، إذا ما أرادت الدولتان تحويل الاتفاق إلى واقع عملي يضمن مصالح كلّ منهما. هذا الاتفاق لا يسرّ الولايات المتحدة ولا سيما أنّ الضامن له هو الصين.  هل يمكن للسعودية التحرّر من القرار الأميركي، هي فعلت في قراراتها في أوبك بلس وفي تمايزها بالموضوع الأوكراني، فلا شك بأنها ستلجأ إلى رعاية مصالحها في موضوعات حسّاسة سياسية واقتصادية ومحاولة العودة في الشأن الفلسطيني إلى مبادرتها العربية وحل الدولتين قبل الحديث عن أيّ مجال للتطبيع. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 06:42\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب 12:25\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيجينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيجينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيجينغ العالمية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرامكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن السعودية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البنك الفيدرالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاك سوليفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}