{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ed4",
    "title": "ضربات المدفعية والطيران تهز السودان رغم تعهدات الهدنة",
    "full_text": "رغم الإعلان عن تمديد الهدنة بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع، المعارك تتواصل في الخرطوم وفي إقليم دارفور، ودقلو يلتقي أوغلو لبحث الأوضاع في البلاد. تتواصل المعارك، اليوم الجمعة، في الخرطوم وفي إقليم دارفور في غرب السودان، رغم الإعلان عن تمديد الهدنة في النزاع بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع المستمر منذ منتصف نيسان/أبريل، والذي أودى بحياة مئات الأشخاص. وارتفعت حصيلة الضحايا إلى نحو 574 قتيلاً، مع الكشف، عن مقتل 74 شخصاً في مدينة الجنينة مطلع الأسبوع. من جهتها، أعلنت قوات الدعم السريع سيطرتها على 90% من كامل ولاية الخرطوم، مؤكدةً أنّ جميع المنافذ المؤدية إلى داخل الولاية مؤمنة تماماً بواسطة قواتها. بسم الله الرحمن الرحيم #قوات_الدعم_السريعنشرة الميدان28 أبريل 2023تؤكد قوات الدعم السريع سيطرتها المحكمة على 90% من كامل ولاية الخرطوم، وأن جميع المنافذ المؤدية إلى داخل الولاية مؤمنة تمامًا بواسطة قواتنا.واستقبلت مواقع تمركز قواتنا اليوم أعداد كبيرة من قوات الانقلابين… pic.twitter.com/QyRBxTsx9q \n\n وقال شهود إنّ ضربات بالطائرات والدبابات والمدفعية هزّت العاصمة السودانية الخرطوم ومدينة بحري المجاورة، في انتهاك لتمديد مدته 72 ساعة للهدنة، أعلنه الجيش وقوات الدعم السريع. ويوجّه الجيش السوداني ضربات جوية بطائرات مقاتلة أو مُسيرة لقوات الدعم السريع المنتشرة في أحياء بالعاصمة، حيث يعاني كثيرون من السكان من صعوبة الحصول على الغذاء والوقود والمياه والكهرباء. \n26 اب\n \n23 اب\n بدوره، أكّد قائد قوات الدعم السريع محمد حمدان دقلو (حميدتي)، خلال لقاءه وزير الخارجية التركي مولود تشاووش أوغلو، الالتزام بوقف إطلاق النار خلال فترة الهدنة المعلنة، على الرغم من عدم التزام الطرف الثاني، على حدّ قوله. وشدّد دقلو على الاستعداد التام للقيام بكل ما يلزم لضمان إجلاء الرعايا الأتراك، وجميع الجاليات المتواجدة في السودان. وأعرب أوغلو عن شكر بلاده، للمساعدة في إجلاء الرعايا الأتراك، طالباً المواصلة في عمليات إجلاء المتواجدين في السودان. وفي وقت سابق اليوم، قال الجيش السوداني إنّ قوات الدعم السريع أطلقت النار على طائرة إجلاء تركية أثناء هبوطها في مطار وادي سيدنا خارج الخرطوم، ما أدّى إلى إصابة أحد أفراد الطاقم وإلحاق الضرر بخزانات الوقود. بدورها، ردّت قوات الدعم السريع في بيان نافية استهدافها طائرة الإجلاء، ووصف البيان أنباء الاستهداف بـ \"المزاعم التي يكذبها الواقع\". وتواصل السلطات التركية إجلاء مواطنيها من السودان بسبب المعارك بين الجيش وقوات الدعم السريع المتواصلة منذ أكثر من أسبوع. أجريت اليوم نقاشاً مثمراً مع وزير الخارجية التركي السيد @MevlutCavusoglu، حول تطورات الأوضاع بالبلاد.تطرقنا إلى تعرض طائرة الاخلاء التركية لعملية إطلاق نار بقاعدة وادي سيدنا التي تقع تحت سيطرة الانقلابيين حيث لا وجود لقواتنا في تلك المنطقة.السيد أوغلو أعرب عن شكر بلاده للمساعدة… \n\n وفي السياق، قال مندوب السودان الدائم لدى الأمم المتحدة في جنيف، حسن حامد، إنّ \"ما جرى في السودان كان تمرّداً لمجموعة مسلحة، كانت تتوقَّع إمداداً جوياً من قوات خارجية\". وأكّد حامد، في حديثٍ إلى الميادين، أنّ \"السودان له جيش نظامي محترف، يعمل على نحو يراعي المعايير الإنسانية في قواعد الاشتباك الميداني، بعكس قوات الدعم السريع\". يشار إلى أنّ موقع \"أكسيوس\" الأميركي ذكر، في وقت سابق اليوم، أنّ الصراع في السودان يفاقم الأزمة الإنسانية في السودان والبلاد المجاورة، التي تستضيف موجات النازحين الفارين من النزاع. ويشهد السودان اشتباكات واسعة النطاق منذ 15 نيسان/أبريل في مناطق متفرقة، يتركز معظمها في العاصمة الخرطوم والولاية الشمالية. ودخلت خامس هدنة في السودان حيّز التنفيذ، وسط هدوء حذر يسود العاصمة الخرطوم بعد تسجيل اشتباكاتٍ مُتقطعة وتحليق للطيران في مناطق العاصمة. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجنينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاووش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار وادي سيدنا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}