{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bdd",
    "title": "إعلام إسرائيلي: الحدود الشمالية شهدت اليوم أثقل رشقة صاروخية منذ بدء الحرب",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ الحدود الشمالية مع لبنان شهدت اليوم إطلاق مسّيرات، وصلت إلى عمق الجليل، بالإضافة إلى رشقة صاروخية هي الأثقل منذ بدء المعركة. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الثلاثاء، أنّ الحدود الشمالية مع لبنان شهدت، اليوم الثلاثاء، إطلاق مسّيرات وصلت إلى عمق الجليل. وقال مراسل قناة \"كان\" في الشمال، روبي همرشلاغ، إنه تم إطلاق رشقة صاروخية ثقيلة قبل 3 ساعات، مؤكداً أنها \"الأثقل حتى الآن على هذه المنطقة\". وأضاف أنّ الرشقة تضمنت 18 صاروخاً \"أُطلقت نحو كريات شمونة وبلدات إصبع الجليل\". وأشار المراسل إلى أنه \"سُمعت، طوال اليوم، صفّارات إنذار في بلدات في سهل الحولة وفي منطقة الجليل الأعلى وصفد، بسبب تسلل مسيرات\". \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n A post shared by الميادين لبنان | Al Mayadeen Lebanon (@almayadeenlebanon) \n\n وكان مراسل الميادين أفاد، سابقاً اليوم، بأنّ صلية صواريخ كبيرة أُطلقت في اتجاه الجليل الأعلى، بينما حاولت القبة الحديدية اعتراضها. بدورها، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف ‏دبابة \"ميركافا\" قرب موقع المالكية، موضحةً أنّ الاستهداف تمّ بالأسلحة الملائمة، الأمر الذي أدّى إلى تدميرها ومقتل وجرح من ‏فيها.‏  وقبل ذلك، أعلنت المقاومة استهداف ‏موقع ‏المطلة، في القطاع الشرقي عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلّة، موضحةً أنّ الاستهداف تمّ بالأسلحة الملائمة، وتمّ تحقيق إصابات مؤكدة في الموقع الإسرائيلي.  وأمس، أقرّ اللواء في الاحتياط الإسرائيلي، إسحاق بريك، بالقدرات العسكرية التي يمتلكها حزب الله، والقادرة على إحداث أضرار في الجبهة الداخلية للاحتلال.  وقال بريك إنّ حزب الله اليوم مزوّد بـ 150 ألف صاروخ وقذيفة صاروخية، والمشكلة الأساس أنّ جزءاً منها دقيق وضخم، ويزن كل منها مئات الكيلوغرامات\"، مشيراً إلى أنها \"يمكن أن تصيب أهدافاً، مثل الكهرباء والمياه وقواعد سلاح الجوّ، وأن تَشُلّ خركة الطرقات، والسكان\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبي همرشلاغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}