{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c288a",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: بأجواء من الحزن الشديد، بلدة مجدل شمس تشيع شهداء الجريمة الإسرائيلية، والأهالي يطردون من البلدة وزراء في الحكومة الإسرائيلية وأعضاء كنيست ويطالبونهم بعدم استغلال المأساة لأهدافهم السياسية.\nحزب الله يؤكد أن حرباً واسعة ضد لبنان تعني نهاية الكيان، وإيران تحذر \"تل أبيب\" من عواقب أي مغامرة حمقاء، وبلينكن يقول إن واشنطن لا تريد تصعيداً في الصراع.\nشهيد في غارة إسرائيلية على منطقة المطاحن جنوبي مدينة دير البلح وسط قطاع غزة، وعمليات لكتائب القسام وسرايا القدس ضد الاحتلال في دير البلح ورفح وتل الهوى.\nبزشكيان رئيساً لإيران رسمياً بعد تسلمه مرسوم التنصيب والمرشد خامنئي يوصي الحكومة بإعطاء أولوية لدول الجوار والدول المظلومة ويؤكد أن صوت إيران يجب أن يكون مسموعاً.\nإقبال كثيف على مراكز الاقتراع في فنزويلا، مادورو يدلي بصوته ويدعو إلى التصويت من أجل السلام والديمقراطية ويؤكد أن لا أحد سيقود فنزويلا إلى الفوضى.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}