{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aa6",
    "title": "تكتيكات المقاومة تستدرج جنود الاحتلال لكمائنها.. واشتباكات عنيفة في جباليا ودير البلح",
    "full_text": "المقاومون في قطاع غزّة يخوضون معارك ضارية ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في عدّة محاور داخل القطاع، ومراسلنا يؤكد أن المقاومة استخدمت تكتيكات مكّنتها من استدراج قوات وجنود الاحتلال في محاور التوغل وتنفيذ عمليات نوعية. يخوض المقاومون الفلسطينيون في قطاع غزّة معارك ضارية ضد قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في عدّة محاور داخل القطاع، ويكبّدون الاحتلال خسائر فادحة. وأفاد مراسل الميادين، بأنّ كل محاور شمالي قطاع غزة تشهد قتالاً ضارياً والأخبار تتحدث عن مقاومة شرسة لصد التوغل البري الإسرائيلي. وتخوض المقاومة اشتباكات عنيفة في محيط جباليا البلد شمالي قطاع، وتوقع العديد من القتلى والإصابات في صفوف الاحتلال.  وأضاف مراسلنا بأن اشتباكات ضارية تدور بين المقاومة وقوات الاحتلال في المحور الشمالي الشرقي لمنطقة تل الزعتر من مخيم جباليا، كما أحبطت المقاومة محاولة توغّل إسرائيلية إلى المخيم. \"اشتباكات ضارية في مخيم جباليا بين قوات الاحتلال والمقاومة التي ُتفشل محاولاته لاقتحام المخيم\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/0Z06Dl5WwM \n\n واستهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسّام-الجناح العسكري لحركة حماس، دبابتي \"ميركافا\" صهيونتين بقذائف \"الياسين 105\" على مشارف منطقة جباليا البلد شمالي قطاع غزة كذلك، تتواصل الاشتباكات بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال في بيت لاهيا وبيت حانون. وأفاد مراسلنا بوجود اشتباكات بين المقاومة وقوات الاحتلال في جحر الديك والمغراقة وجنوبي شرقي دير البلح وسط القطاع، إضافةً إلى وجود اشتباكات ضارية بين المقاومة الفلسطينية وقوات الاحتلال في حي الشجاعية رغم القصف العشوائي. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ولفت إلى أنّ المقاومة توّجه المزيد من الضربات لقوات الاحتلال في مدينة خان يونس سواء عبر استهدافهم أو قنصهم. وأعلنت سرايا القدس الجناح العسكري للجهاد الإسلامي، قصف التحشدات العسكرية في محيط مسجد الظلال شرقي خان يونس برشقة صاروخية وقذائف الهاون. وأكّد المتحدّث باسم \"قوات الشهيد عمر القاسم\"، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أنّهم أردوا جندياً إسرائيلياً بالقنص وأوقعوا 10 بين قتيل وجريح بمواجهات قطاع غزة. وأدخلت المقاومة الفلسطينية سلاح القنص بشكلٍ واسع خلال تصديها لقوات الاحتلال في محاور التوغل، مستخدمة تكتيكات مكّنتها من استدراج قوات وجنود الاحتلال في محاور التوغل وتنفيذ عمليات نوعية. \"المقاومة الفلسطينية أدخلت سلاح القنص بشكلٍ واسع خلال تصديها لقوات الاحتلال في محاور التوغل\"مراسل الميادين في #غزة أكرم دلول#فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/mfTWrf04Ad \n\n ودوي صفارات الإنذار في مستوطنات بـ\"غلاف غزة\". بدوره، قال ألون أفيتار ، خبير في الساحة الفلسطينية في \"القناة 13\" الإسرائيلية، إنّه يجب القول بصراحة إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي اصطدم واحتكّ بقتال عنيد من جانب حماس في الجبهة الجنوبية. في غضون ذلك، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بارتفاع عدد القتلى، منذ بدء العملية البرية في قطاع غزة، إلى 152 قتيلاً، بعد أن أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل 8 ضباط جدد في صفوفه، ووقوع 6 إصابات خطرة، اليوم الأحد. هذا وتحدثت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية عن أسلوب المقاومة الفلسطينية في نصب الكمائن لجنود الاحتلال المتوغلين في قطاع غزة، واستدراجهم إلى مناطق القتال. وأمس السبت، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي تفاجأ من حجم وعمق البنية التحتية الخاصة بحماس في قطاع غزة، ونقل محلل الشؤون العسكرية في \"يديعوت أحرونوت\"، يوسي يهوشوع، عن ضابط كبير، قوله: \"نحن بحاجة إلى كل الألغام في العالم من أجل تفكيك كل البنية تحت الأرض الخاصة بحماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صهيونتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألون أفيتار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي يهوشوع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}