{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c38",
    "title": "كتائب حزب الله العراق تعلن تعليق عملياتها العسكرية ضد الاحتلال الأميركي",
    "full_text": "الأمين العام لكتائب حزب الله العراق، أبو حسين الحميداوي، يؤكّد مواصلة الدفاع عن الشعب الفلسطيني وقضيته المحقّة في وجه الاحتلال الإسرائيلي، عبر طرائق أخرى. أعلن الأمين العام لكتائب حزب الله العراق، أبو حسين الحميداوي، اليوم الثلاثاء، \"تعليق العمليات العسكرية والأمنية ضد قوات الاحتلال، دفعاً لإحراج الحكومة العراقية\". وقال الحميداوي، في بيان، إنّ المقاومة الإسلامية \"اتخذت قرارها بشأن دعم أهل غزة، من دون أيّ تدخلٍ من الآخرين\"، مؤكّداً أنّ الكتائب ستواصل الدفاع عن غزة عبر طرائق أخرى\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 09:03\n وأضاف إن \"إخوتنا في المحور، ولاسيما في إيران، لا يعلمون بكيفية عملنا الجهادي، وكثيراً ما كانوا يعترضون على تصعيدنا ضد قوات الاحتلال الأميركي في العراق وسوريا\". وأوصى الأمين العام لكتائب حزب الله العراق مجاهدي الكتائب بــــ\"الدفاع السلبي موقتاً، إن حدث أيّ عمل أميركي عدائي تجاههم\". وتعليقاً على القرار، أفادت وكالة \"رويترز\" بأنّ البنتاغون أحجم عن التعليق على قرار الكتائب، وقال إن \"الأفعال أصدق من الكلمات\". وأضاف أنّ \"لا جدوى في تصعيد التوتر في المنطقة\"، مؤكّداً أنّ الولايات المتحدة \"ستتخذ كل الإجراءات اللازمة من أجل الدفاع عن مصالحها وقواتها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسين الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو حسين الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحميداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}