{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b36",
    "title": "افتتاح معرض \"صُنع في سوريا\" للصناعيين السوريين في حلب",
    "full_text": "\nفي ظل واقع اقتصادي صعب افتُتح معرض صُنع في سوريا للصناعيين المصدّرين السوريين في مدينة حلب بمشاركة مئة وخمسين صناعياً سورياً وخمسمئة تاجر من العراق والأردن والكويت والسعودية واليمن وليبيا ولبنان.\n 22 اب 11 نيسان \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}