{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20a0",
    "title": "إيران تتهم \"إسرائيل\" بالمسؤولية عن الهجوم على خطوط أنابيب الغاز",
    "full_text": "وزير النفط الإيراني جواد أوجي يحمّل الاحتلال الإسرائيلي المسؤولية عن الهجوم على خطوط أنابيب الغاز في مدينتي بروجن وصفاشهر الأسبوع الماضي. اتهم وزير النفط الإيراني جواد أوجي، اليوم الأربعاء، الاحتلال الإسرائيلي بالمسؤولية عن الهجوم على خطوط أنابيب الغاز الأسبوع الماضي. وقال الوزير الإيراني، في تصريح على هامش اجتماع الحكومة الإيرانية، إنّ \"العدو كان ينوي تحدي قطاع الغاز المنزلي. الحمد لله، كنا على استعداد تام\". وأكد أوجي أنّ \"هذه المؤامرة من صنع النظام الصهيوني، ولم تؤتِ ثمارها\"، مشيراً إلى أنها \"لم تتمكن سوى من إتلاف عدد قليل من فروع الأنابيب\". وقبل أيام، أكد مدير التوزيع في شركة الغاز الوطنية الإيرانية سعيد عقلي إعادة تشغيل خطوط نقل الغاز العامة في مدينتي بروجن وصفاشهر، والتي تعرّضت لتفجير إرهابي الأسبوع الفائت. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 16:55\n وأوضح عقلي أنّ عمليات تصليح خطوط نقل الغاز اكتملت، وتمّ تشغيلها بالكامل. وفي 14 شباط/ فبراير الحالي، أفاد مدير المركز الاستراتيجي لشبكة توزيع الغاز في إيران سعيد عقلي بتعرّض خطوط نقل غاز إيرانية لتفجيرين بسبب عمليتين تخريبيتين.  وفي التفاصيل، أوضح عقلي أنّ خط نقل الغاز على محور بروجن - شهر كرد الواقع في محافظة جهار محال وبختياري غربي البلاد تعرّض لـ\"عملية تخريبية عند الساعة الواحدة فجراً\".  وبالتزامن مع هذا الانفجار، \"وقع انفجار آخر على خطوط نقل الغاز في مدينة خرم بيد في محافظة فارس، ما أدّى إلى \"انخفاض مستويات توزيع الغاز في المناطق المذكورة بسبب الانفجار\". وأكّد المسؤول الإيراني عدم تسجيل خسائر بشرية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغاز الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد عقلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروجن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فارس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}