{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2767",
    "title": "الاحتلال يعترف بمقتل رائد في فرقة غزة في 7 أكتوبر.. وجثّته محتجزة",
    "full_text": "الإعلام الإسرائيلي يكشف مقتل الرائد محمد الأطرش، من قصاصي الأثر في اللواء الشمالي في فرقة غزة، يوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، في معركة \"طوفان الأقصى\"، ويؤكّد أنّ جثته في قطاع غزّة. أكّدت وسائل إعلامٍ إسرائيلية مقتل رائد في اللواء الشمالي في فرقة غزة، في معركة \"طوفان الأقصى\"، يوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر. وأعلن الإعلام الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، تحت بند \"سُمح بالنشر\"، مقتل الرائد محمد الأطرش، من قصاصي الأثر في اللواء الشمالي في فرقة غزة، وأن جثته محتجزة في قطاع غزّة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n وكانت فرقة غزة في \"الجيش\" الإسرائيلي تكبّدت خسائر كبيرة في معركة السابع من تشرين الأول/أكتوبر، أدّت إلى استقالة قائد الفرقة آفي روزنفيلد، بعد إقراره بالفشل في وجه المقاومة في القطاع، التي استطاعت اقتحام مقر الفرقة خلال بدايات المعركة. لكن هذه الخسارة ليست الأكبر التي تكبدتها فرقة غزة يوم السابع من تشرين الأول/أكتوبر، بعد مقتل قائد اللواء الجنوبي في فرقة غزّة، العقيد أساف حمامي، الذي احتجزت المقاومة جثته أيضا في غزة. ويرتفع بذلك أيضاً عدد الجنود الإسرائيليين الذين اعترف الاحتلال بمقتلهم إلى 664 قتيلاً منذ بداية الحرب في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 314 سقطوا منذ بداية  العملية العسكرية البرية في قطاع غزّة. وبالإضافة إلى ذلك، أُصيب 3620 جندياً، وفقاً لما سمح بنشره \"جيش\" الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد الأطرش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد الأطرش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آفي روزنفيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أساف حمامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}