{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ade",
    "title": "مسؤول في \"جيش\" الاحتلال: الجهاز الأمني في حالة احتضار وَعودُ ثقاب قد يحرقنا",
    "full_text": "مسؤول في \"جيش\" الاحتلال يحذّر انهيار الجهاز الأمني، ورئيس حزب \"إسرائيل بيتنا\" ووزير الأمن السابق أفيغدور ليبرمان ينتقد حكومة الاحتلال ورئيسها بنيامين نتنياهو. تحدث مسؤول في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أنّ المستوطنين يُقتلون، في حين أنّ الجهاز الأمني في حالة احتضار، محذّراً من أنّ \"أيّ عود ثقاب صغير يمكن أن يفعل شيئاً خطيراً للغاية\". وأكّد العميد الاحتياط، هرئيل كنافو، أنّ الوضع متفجّر، قائلاً: \"نحن في حالة احتضار أمني\"، مضيفاً: \"نحن في فترة إشكالية جداً وأبخرة الوقود في الهواء، وأيّ عود ثقاب صغير يمكن أن يفعل شيئاً خطيراً للغاية\". وتطرّق إلى \"موجة الإرهاب\"، على حد تعبيره، موضحاً أنّ الوضع ليس كما كان في السابق، فـ\"المنظمات الإرهابية ترفع رؤوسها، وإيران تضخ المزيد من الأموال لتعزيز مكانتها في مواجهة إسرائيل\".  \n26 اب\n \n26 اب\n وهاجم رئيس حزب \"إسرائيل بيتنا\"، ووزير الأمن السابق أفيغدور ليبرمان، صباح اليوم الأحد، بشدّة حكومة الاحتلال وزعيمها بنيامين نتنياهو.  وقال ليبرمان، في مقابلة مع موقع \"واي نت لايف\": \"ما دام نتنياهو على قمة الهرم فإنّنا سنستمر في الانحدار نحو الدمار، ولن يحصل أيّ تغيير، في وقت لا يريد أحد من قادة الغرب رؤية نتنياهو\". وأضاف: \"لا يوجد سبب يدفع أيّ شخص إلى إحياء حكومة فاشلة بشكلٍ مصطنع، حكومة فاشلة، حكومة تقودنا إلى دولة الشريعة\". ويوجه ليبرمان باستمرار انتقادات لاذعة إلى نتنياهو وحكومته على خلفية أدائها في قضايا داخلية وخارجية أيضاً. وكان قد صرّح بأنّ نتنياهو هو الخطر الأكبر على \"إسرائيل\"، أكثر من إيران وحزب الله. وقال إنّ نتنياهو، جرّ \"إسرائيل\"، إلى وضع مستحيل، مضيفاً أنّ \"إسرائيل\" لم تشهد مثل هذا الانهيار من الداخل، والعزلة من الخارج، على الإطلاق. يأتي ذلك في وقتٍ خرجت مئات التظاهرات في الكيان المحتل، ضد حكومة الاحتلال بقيادة نتنياهو، وسعيه لإقرار التعديل القضائي، الذي يُضعف سلطات القضاء، في مقابل تعزيز سيطرته على مفاصل مؤسسات الكيان، ومنها الأمنية والعسكرية.  وفي ظل هذا الوضع، فإنّ المؤسسة الأمنية والعسكرية قلقة جداً من تداعيات استمرار الشرخ الداخلي على الوضع الأمني، وفقاً للإعلام الإسرائيلي.   ففي الآونة الأخيرة، أخذت كفاءة \"الجيش\" الإسرائيلي منحى تراجعيّاً بعدما تضرّر بصورة بالغة في تماسك وحداته بسبب الاحتجاجات على التعديلات القضائية. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هرئيل كنافو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واي نت لايف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة الشريعة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}