{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c210d",
    "title": "(فيديو) سقوط طائرة فوق شاحنة.. ماذا حصل؟",
    "full_text": "طائرة صغيرة تظهر على علو منخفض فجأة فوق طريق دولي سريع في ولاية فلوريدا، وتهوي فوق شاحنة. أدى سقوط طائرة صغيرة الحجم على طريق سريع في ولاية فلوريدا الأميركية، إلى مصرع شخصين، فيما نجا ثلاثة آخرون كانوا على متنها.وأوضح سائقون شاهدوا الحادث أن الطائرة ارتطمت بشاحنة من الأعلى قبل أن تصطدم بأحد الجدران وتندلع فيها النيران.وكان على متن الطائرة 5 أشخاص، ولقي الطيّار ونائبه مصرعهما.  ويواصل مسؤولو الطيران التحقيق في سبب وقوع الحادثة، حيث تشارك هيئة الطيران الفيدرالية والمجلس الوطني لسلامة النقل في هذا التحقيق. وفي التحقيقات الأولية قال الطيّار المراقب للحركة الجوية إن الطائرة فقدت محرّكيها قبل اصطدامها بالجدار، في وقتٍ تقوم فيه هيئة الطيران الفيدرالي والمجلس الوطني لسلامة النقل بالتحقيق في الحادثة.  وقالت شاهدة من موقع الحادثة، بريانا ووكر: \"إنها رأت جناح الطائرة يسحب السيارة أمامها ويصطدم بالحائط\". وأضافت: \"إنها ثوان تفصلنا عن السيارة التي أمامنا... لقد سحق الجناح هذه السيارة\". ورصدت ووكر وصديقتها الطائرة قبل لحظات من اصطدامها بالطريق السريع، ما سمح لصديقتها بالتوقّف قبل تحطّمها. وكشفت: \"كانت الطائرة فوق رؤوسنا ببضع بوصات... لقد استغرق الأمر منعطفاً شديداً إلى اليمين وانزلق عبر الطريق السريع\"، قائلةً  إن \"انفجاراً لألسنة اللهب وقع بعد ذلك من الطائرة محدثاً دوياً عالياً ثمّ تناثرت قطع الطائرة على الطريق السريع\". وحدّدت إدارة الطيران الفيدرالية الطائرة على أنها \"بومباردييه تشالنجر 600\"، وقالت إن \"5 أشخاص كانوا على متنها عندما وقع الحادث\". يذكر أنه في تموز/يوليو الماضي  قتل 6 أشخاص من جرّاء تحطّم طائرة في ولاية كاليفورنيا الأميركية، وفي شباط/فبراير 2022 تحطّمت مروحيّة على شاطئ مزدحم في فلوريدا.  وكان على متنها 3 أشخاص نجَوا من الحادث.           \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n25 اب 20:41\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الطيران الفيدرالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الطيران الفيدرالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريانا ووكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطيران الفيدرالية الطائرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بومباردييه تشالنجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاليفورنيا الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلوريدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}