{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bc3",
    "title": "زوجة الأسير ماهر الأخرس للميادين: الاحتلال مدّد اعتقاله أسبوعاً.. لا نتوقع الإفراج عنه",
    "full_text": "زوجة الأسير الفلسطيني، ماهر الأخرس، تؤكّد للميادين تمديد الاحتلال اعتقال زوجها 7 أيام إضافية، وأنّه يجري اعتقاله في ظروفٍ صعبة مع تمسكه بإضرابه عن الطعام. أكّدت زوجة الأسير الفلسطيني، ماهر الأخرس، في حديثها إلى الميادين، أنّ الاحتلال مدّد اعتقال الأسير الأخرس 7 أيام إضافية، وأنّه سيُحاكَم الأربعاء المقبل. وكشفت زوجة القيادي في حركة الجهاد الإسلامي أنّ الأسير موجود في سجن الجلمة الإسرائيلي، في ظروفٍ صعبة، مؤكّدةً تمسكه بإضرابه عن الطعام، والذي بدأه  فور اعتقاله من جانب قوات الاحتلال الإسرائليلي، فجر أمس الأربعاء. \"الأسير موجود في سجن الجلمة في ظروف صعبة وهو متمسّك بإضرابه عن الطعام\"زوجة الأسير ماهر الأخرس أم إسلام لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/xpzAgx263z \n\n وأشارت زوجة الأسير إلى عائلته لا تتوقع إفراج الاحتلال الإسرائيلي عنه، مناشدةً أحرار العالم مساندة الأسرى الفلسطينيين في سجون الاحتلال. وطالبت، عبر شاشة الميادين، بالاهتمام بقضايا الأسرى في سجون الاحتلال، مؤكّدة وجوب تكثيف جهود نصرتهم، والعمل على إطلاع العالم على قضيتهم. \n26 اب\n \n26 اب\n وتطرّقت زوجة الأسير الأخرس إلى الإضرابات التي يخوضها الأسرى عن الطعام، لافتةً إلى أنّ هدفها إيصال صوتهم، وتسليط الضوء على قضيتهم، مُشدّدة على أنّ الاحتلال يريد تغييب قضية الأسرى المضربين عن الطعام والمرضى. زوجة الأسير ماهر الاخرس لـ #الميادين: إضراب الأسرى عن الطعام هدفه إيصال صوتهم وتسليط الضوء على قضيتهم.#فلسطين #ماهر_الأخرس pic.twitter.com/4VKYynOlGQ \n\n وفي السياق ذاته، أعلن مكتب إعلام الأسرى الفلسطينيين أنّ محكمة الاحتلال الإسرائيلي مدّدت اعتقال القيادي في حركة الجهاد الإسلامي، ماهر الأخرس، سبعة أيام، مٌبرّرة ذلك باستكمال التحقيق معه في مركز اعتقال الجلمة، بحيث يواصل إضرابه عن الطعام لليوم الثاني رفضاً لاعتقاله. يُذكر أنّ الأخرس أمضى خمسة أعوام في سجون الاحتلال، خاض خلالها إضراباً مفتوحاً عن الطعام، استمر مدة 103 أيام، رفضاً لاعتقاله الإداري، حتى انتزع مطالبه من الاحتلال وخرج منتصراً من السجن. وكانت زوجة الأخرس صرّحت للميادين، أمس الأربعاء، بأنّ قوةً إسرائيلية اقتحمت منزلهما، واعتقلت الأخرس، مشيرةً إلى أنّه \"مريض، ونتخوّف بشأن صحته\". واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر الأربعاء، بلدة سيلة الظهر جنوبي جنين، مُعزَّزةً بالأسلحة والآليات العسكرية، وشنّت حملة دهمٍ واعتقالات، شملت الأخرس وعدداً آخر من قادة المقاومة في الضفة الغربية، بحيث حاصرت قوة من \"جيش\" الاحتلال  منزل القيادي الأخرس، قبل أن تعتقله وتقتاده إلى مراكز التحقيق. يُشار إلى أنّ وزارة الأسرى والمحررين الفلسطينية حذّرت، اليوم الخميس، من حدوث كارثةٍ إنسانية داخل سجون الاحتلال، بعد الازدياد الملحوظ في أعداد الأسرى، في ظلّ تصعيد حكومة اليمين الإسرائيلي المتطرف، برئاسة بنيامين نتنياهو، حملات الاعتقال اليومية في محافظات الضفة الغربية والقدس. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائليلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماهر الاخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماهر الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة اليمين الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}