{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a2c",
    "title": "وزارة الصحة في غزة تنشر حصيلة جديدة للشهداء.. وتحذر من نقص حاد في الأدوية",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تعلن ارتفاع حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على القطاع إلى 40334، في إثر ارتقاء أكثر من 60 شهيداً، نتيجة قصف الاحتلال المستمر عدة مناطق في محافظة خان يونس. وتحذر من تهديد يطال حياة المرضى في ظل نقصٍ الأدوية والمستلزمات الطبية. أعلنت وزارة الصحة في غزة، السبت، ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 40334 شهيداً و93356 مصاباً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وسجّلت الوزارة، في تقريرها الإحصائي اليومي، ارتكاب الاحتلال 5 مجازر ضد المدنيين، وصل منها إلى المستشفيات 69 شهيداً و212 مصاباً، خلال الساعات الـ48 الماضية، أغلبيتهم في محافظة خان يونس جنوبي قطاع غزة. وتشمل هذه المعطيات الضحايا، الذين وصلوا إلى المشتشفيات، وجرى تسجيلهم رسمياً، بينما تلفت الوزارة إلى أنّ عدداً من الضحايا لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليه. وفي اليوم الـ323 من العدوان، أكدت وسائل إعلام فلسطينية ارتقاء أكثر من 60 شهيداً وإصابة العشرات، ممن وصلوا إلى مستشفى ناصر، من جراء الاستهدافات الإسرائيلية في مدينة خان يونس. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وقال مراسل الميادين إنّ شهيدة وجريحين وصلوا إلى مستشفى العودة، من جراء استهداف مخيم البريج، وتعرّض غربي مخيم النصيرات وسط قطاع غزة لقصف مدفعي إسرائيلي. \"مجازر متواصلة منذ الفجر بحق العائلات الفلسطينية. نتنياهو يلجأ إلى تعميق معاناة السكان في قطاع #غزة عند كل جولة تفاوضية\".مراسل #الميادين، أحمد غانم، في #التحليلية#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/00KXfZndYB \n\n على صعيد الأزمة الصحية المتفاقمة مع استمرار الحصار الإسرائيلي، حذرت وزارة الصحة من تداعيات أزمة الأدوية والمستلزمات الطبية، والتي وصفتها بـ\"غير المسبوقة على حياة المرضى\". وأوضحت الوزارة، في بيانٍ، أنّ المستشفيات والمراكز الصحية تعاني نقصاً حادّاً في الأدوية والمهمات الطبية، إذ إن \"60% من قائمة الادوية الأساسية، و83% من قائمة المستلزمات الطبية، نفذت من مستودعات الوزارة\". وأكدت الوزارة أنّ هذا النقص سيؤدي إلى توقف الخدمات العلاجية بصورة كاملة، وأبرزها خدمة الطوارئ والعمليات والعناية المركزة وخدمات الغسل الكلوي والرعاية الصحية الأولية والصحة النفسية، الأمر الذي يهدد حياة المرضى والمصابين والجرحى. وناشدت الوزارة جميع المؤسسات الدولية والأممية والجهات المعنية \"سرعةَ التدخل وتوفير الاحتياجات اللازمة من الأدوية والمستلزمات الطبية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}