{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d71",
    "title": "لبنان: مسيّرات المقاومة الإسلامية ترصد تموضع منصات \"القبة الحديدية\" قبيل استهدافها",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تنشر مشاهد استطلاعٍ جوي قامت بها وكشفت من خلالها نقطة تموضعٍ لمنصات إطلاق صواريخ \"القبة الحديدية\" داخل فلسطين المحتلة، وتعلن استهدافها ثكنة \"معاليه غولان\" بالصواريخ. نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الجمعة، مشاهد استطلاعٍ جوي التقطتها مُسيّراتها لنقطة تموضع منصات الإطلاق الصاروخي الإسرائيلية \"القبة الحديدية\"، والتي استهدفتها أمس الخميس في مستوطنة \"كفر بلوم\" داخل فلسطين المحتلة. فيديو نشره #الإعلام_الحربي لمشاهد استطلاع جوي لنقطة تموضع منصات الإطلاق (القبة الحديدية) المستهدفة في مستوطنة \"كفر بلوم \"داخل #فلسطين_المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/s0znAZvR46 \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان، ثكنة \"معاليه غولان\" في عمق الحدود الفلسطينية المحتلة، مرتين منفصلتين. وقالت المقاومة، في بياناتٍ مقتضبة منفصلة نشرتها، إنّ مجاهديها استهدفوا عند الساعة 4:10 من بعد ظهر اليوم ‏تجمّعات وانتشار جنود العدو في ثكنة \"معاليه غولان\" ومحيطها برشقةٍ كبيرة من صواريخ \"‏الكاتيوشا\". وأشار البيان إلى أنّ الاستهدافات جاءت داعماً للشعب الفلسطيني الصامد ومقاومته الباسلة. #عاجل| #المقاومة_الإسلامية:استهدف ‌‌‌‌‌‌‌‌‌مجاهدونا عند الساعة 4:10 من بعد ظهر اليوم تجمّعات وانتشار جنود العدو في ثكنة \"معاليه غولان\" ومحيطها برشقة كبيرة من صواريخ الكاتيوشا. #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/BN9U09Z2fh \n\n أما الاستهداف الأول للثكنة الإسرائيلية، فقد وقع عند الساعة 1:00 ظهراً، إذ أعلن حزب الله أنّ الاستهداف تمّ باستخدام صواريخ من طراز \"فلق 1\"، محققاً إصاباتٍ مُباشرة.‏ أعلن #حزب_الله إدخال نوعيّة خاصّة من الأسلحة الصاروخية، واستخدامها في مواجهة الاحتلال الإسرائيلي: موجَّهة ومنحنية ومثبَّتة عليها كاميرا.ما أبرز خصائصها؟#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/KHNMXXuKOH \n\n ومساء الجمعة، أفادت المقاومة الإسلامية في لبنان باستهدف تجمعٍ ‏لجنود العدو الإسرائيلي في محيط موقع \"بركة ريشا\"، مُحققين إصابة مباشرة. وأشارت إلى أنّ قناصة المقاومة استهدفوا الأجهزة الأمنية التجسسية ‏المستحدثة المرفوعة على ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية، وفيما بعد استهدفوا الثكنة ذاتها. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 08:26\n وأيضاً، استهدفت المقاومة تجمعاً ‏لجنود العدو الإسرائيلي على تلة \"الكوبرا\" بصاروخين من طراز \"بركان\"، إذ جرى إصابتها إصابة مُباشرة. \n\n وأعلن مراسل الميادين في جنوب لبنان بإطلاق صاروخٍ مُوجّه من لبنان باتجاه هدف عسكري إسرائيلي في محيط موقع \"خربة ماعر\" الإسرائيلية، وكذلك جرى استهداف مستوطنة \"عرب العرامشة\" ومحيط محيط ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية. وأضاف مراسلنا أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف أطراف بلدات مروحين والبستان وأم التوت. وصباح اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها تجمعاً ‏لجنود \"الجيش\" الإسرائيلي، في محيط قلعة هونين عند الحدود مع فلسطين المحتلّة، مشيرةً إلى أنّ الاستهداف جرى بالأسلحة المناسبة.  من جهتها، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أن 8 صواريخ أطلقت من لبنان باتجاه مزارع شبعا المحتلة ومواقع عسكرية إسرائيلية، وأشارت إلى سقوط صواريخ في منطقة المالكية من دون تفعيل صفارات الإنذار.  \"لم يعد الاحتلال الإسرائيلي مطمئناً إلى وجود مواقع وتحصينات له مخفية في مقابل الحدود اللبنانية الفلسطينية\"أهمية إدخال المقاومة نوعاً جديداً من الأسلحة \"الصاروخية الملائمة\" ضمن معركتها ضد الاحتلال، وأبرز الرسائل التي وجّهتها، مع محلل الميادين للشؤون العسكرية والأمنية، شارل أبي… pic.twitter.com/e0GDqvmVVZ \n\n وأمس، نفّذت المقاومة الإسلامية عدداً من العمليات ضد مواقع وانتشار القوات الإسرائيلية، ومن بينها العملية التي استهدفت القبة التجسسية في موقع \"جل العلام\" بصواريخ خاصة. ونشر الإعلام الحربي مقطعاً يوثق العملية ويظهر تجاوز الصاروخ للجدار الفاصل وإصابته الهدف.  بالفيديو | مشاهد من عملية إستهداف #المقاومة_الإسلامية قبة تجسسية في موقع جل العلام التابع لجيش العدو الإسرائيلي بأسلحة صاروخية خاصة.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/OGDegrKUxI \n\n وعقب انتشار المقطع المصوّر، أكّد الإعلام الإسرائيلي أن الأمر \"مثير ومقلق\"، متحيّراً من نوعية السلاح \"الخاص\" الذي استخدمه حزب الله في هذه العملية. وأشار إلى أن الصاروخ دخل من الأعلى، وليس بشكل أفقي، مضيفاً \"الأمر لا يتعلق بكورنيت، بل بمصيبة ما يعدّونه لنا\".  المحلل العسكري في صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، يوآف ليمور، شدّد على تآكل الردع الإسرائيلي مع لبنان وكل الساحات، معلقاً على الوضع في مستوطنات شماليّ فلسطين المحتلّة بالقول إنّ \"كل ما يتطلبه الأمر من نصر الله هو قذيفة صاروخية واحدة في اليوم لإبقاء الشمال على رؤوس أصابعه\".  وأكّد أن \"الحزام الأمني\" الذي كان موجوداً في جنوب لبنان موجود الآن في الجليل، في إشارة إلى المنطقة الحدودية التي سيطرت عليها \"إسرائيل\" في فترة الحرب على لبنان منذ مطلع الثمانينيات قبل التحرير عام 2000. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الكاتيوشا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "معاليه غولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "NMXXuKOH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هونين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي…",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف ليمور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليّ فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}