{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f3b",
    "title": "زيلينسكي للغربيين: نصر أوكرانيا يتوقف عليكم",
    "full_text": "\nقلقٌ مضاعف من الهزيمة تواجهه أوكرانيا اليوم مع دخول الحرب عامها الثالث، وفي ظل التقدم العسكري الروسي توجّه الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلنسكي إلى حلفائه الغربيين قائلًا إن انتصار بلاده \"يتوقف عليهم\"، مؤكدًا من ناحية أخرى أن كييف تأمل أن يناقش زعماء العالم خلال القمة التي تعقد في سويسرا خلال الأشهر المقبلة ما وصفه برؤية أوكرانيا للسلام على أن يجري بعد ذلك تقديم هذه الخطة إلى روسيا.\n 18 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلنسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}