{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c174e",
    "title": "بوتين: روسيا وأفريقيا تقفان معاً من أجل التعددية القطبية",
    "full_text": " الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يقول إنّ بلاده متفائلة بشأن مستقبل العلاقات مع الدول الأفريقية، ويؤكد أنّ روسيا ستسهم في منع نشوب الصراعات في القارة الأفريقية. أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم الخميس، أنّ روسيا والدول الأفريقية تقف معاً من أجل إقامة نظام عالمي عادل ومتعدد الأقطاب. وقال بوتين في حفل استقبال أقيم على شرف ضيوف القمة الروسية - الأفريقية، إنّ \"روسيا والدول الأفريقية تقف الآن معاً من أجل تشكيل نظام عالمي عادل متعدد الأقطاب، على أساس مبادئ المساواة في السيادة واحترام حق الشعوب في تقرير مصيرها\". وأشار بوتين إلى أنّ روسيا متفائلة بشأن مستقبل العلاقات مع الدول الأفريقية، فهي تستند إلى \"علاقات صداقة قوية ومساعدة متبادلة\". وأكد بوتين أنّ روسيا ستسهم في منع نشوب الصراعات في القارة الأفريقية، قائلاً إنّ \"بلدنا سيواصل تقديم مساهمة حقيقية في حل الأزمات الحالية ومنع ظهور بؤر توتر جديدة في القارة، ومكافحة الإرهاب والتطرف، ومكافحة الأوبئة والمجاعات، وحل قضايا الأمن الغذائي والبيئي وأمن المعلومات\". وأعرب الرئيس الروسي عن استعداد بلاده \"للعمل معاً، جنباً إلى جنب مع الأصدقاء الأفارقة، من أجل المستقبل، لبناء تفاعل وشراكة استراتيجية\". وفي وقتٍ سابق اليوم، كشف بوتين، في كلمة بالمنتدى الروسي الأفريقي في سان بطرسبرغ، أنّ روسيا \"ستكون مستعدة خلال الأشهر الـ3 المقبلة لتقديم الحبوب بشكل مجاني لعدد من الدول الأفريقية\". \n26 اب\n \n26 اب\n الرئيس الروسي #فلاديمير_بوتين في المنتدى الروسي الافريقي:\"سنكون مستعدين خلال الأشهر الـ3 المقبلة لتقديم الحبوب بشكل مجاني لعدد من الدول الأفريقية\"#روسيا #الميادين pic.twitter.com/skymPCppS3 \n\n كما أعلن الرئيس الروسي أنّ بلاده \"مستعدة لنقل تجربتها في الإنتاج الزراعي للدول الأفريقية، ومستعدة أيضاً للمساعدة في مجال الطاقة\". الرئيس الروسي #فلاديمير_بوتين في المنتدى الروسي الافريقي:\"روسيا مستعدة لنقل تجربتها في الإنتاج الزراعي للدول الأفريقية وجاهزة أيضاً للمساعدة في مجال الطاقة\"#روسيا #الميادين pic.twitter.com/BhCivLzYrT \n\n بدوره، وصف رئيس مفوضية الاتحاد الأفريقي، موسى فقي، روسيا بـ\"الشريك المميّز لأفريقيا في مجال تأهيل الكوادر العلمية\". وانطلقت، اليوم الخميس، قمة \"روسيا - أفريقيا 2023\" في مدينة سان بطرسبورغ الروسية، التي من المقرر أن تستمر، ليومين متتاليين. وتعتبر القمة الروسية - الأفريقية، الحدث الرئيسي والأكبر في العلاقات الروسية - الأفريقية، إذا يهدف عقد هذه القمة إلى تحقيق \"مستوى جديد نوعياً للشراكة المتبادلة المنفعة التي تلبّي تحديات القرن الحادي والعشرين\". والجدير بالذكر، أنّ القمة الروسية - الأفريقية الأولى، عُقدت في تشرين الأول/أكتوبر عام 2019، في مدينة سوتشي الروسية. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلاديمير_بوتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنتدى الروسي الافريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "skymPCppS3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الروسي #فلاديمير_بوتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنتدى الروسي الافريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفوضية الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسى فقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سان بطرسبورغ الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}