{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1908",
    "title": "حاكم القرم: قوات أوكرانيا حاولت مهاجمة البنية التحتية للقرم عبر طائرات مسيرة",
    "full_text": "رئيس جمهورية شبه جزيرة القرم الروسية يعلن أنّ قوات كييف حاولت استهداف مواقع للبنية التحتية في القرم بالطائرات المسيّرة. أعلن رئيس جمهورية شبه جزيرة القرم الروسية، سيرغي أكسينوف، أنّ قوات كييف حاولت استهداف مواقع للبنية التحتية في القرم بالطائرات المسيّرة. وقال أكسيونوف، عبر تلغرام: \"العدو حاول مهاجمة منشآت البنية التحتية في منطقة كراسنوجفارديسكي في جمهورية القرم باستخدام الطائرات من دون طيار\". وأوضح أنّ \"موظفي وزارة الطوارئ موجودون في الموقع لإزالة العواقب المحتملة وجميع الخدمات المتخصصة تعمل\". وكانت القناة الرسمية لجمهورية القرم، أفادت بتوقّف حركة المركبات على جسر القرم مؤقتاً. \n26 اب\n \n24 اب\n وذكر مصدر رسمي لوكالة الصحافة الفرنسية أنّ سلطات القرم أجلت السكان من منطقة شعاعها 5 كلم بعد الهجمات الأوكرانية. وسبق أن أعلنت وزارة الدفاع الروسية، إحباط هجوم إرهابي نفذته قوات كييف باستخدام 28 طائرة مسيّرة على شبه جزيرة القرم، مبينةً أنّ جميع الطائرات المسيرة الأوكرانية فشلت في الوصول إلى أهدافها في القرم، ولم يسفر الهجوم عن أي أضرار أو إصابات. وفي وقتٍ سابق أفادت تقارير إعلامية بأن حركة السيارات عبر الجسر عادت إلى طبيعتها بعد تعليق مؤقت، حفاظاً على سلامة المدنيين. وفي 17 تموز/يوليو الحالي، تعرّض جسر القرم لهجوم بزوارق مسيرة، مما أسفر عن مقتل شخصين وإصابة طفل، إضافةً إلى تضرر قسم من الجسر. وحينها وصف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، ما حصل لجسر القرم  بـ\"العمل الإجرامي\"، مؤكّداً أنّ وزارة الدفاع الروسية \"تعد عدة خيارات بشأن الرد على هجوم جسر شبه جزيرة القرم\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القرم الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي أكسينوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكسيونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كراسنوجفارديسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحافة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}