{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b97",
    "title": "العراق: بواسطة الطيران المسيّر.. المقاومة تستهدف الجولان المحتل",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تستهدف بمسيراتها الجولان المحتل، وتتوعد الاحتلال باستمرار عملياتها، دفاعاً عن الشعب الفلسطيني ودعماً لمقاومته. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، عن استهدافها، الأسبوع الفائت،  هدفاً عسكرياً في الجولان المحتل، بواسطة الطيران المسيّر. وفي بيان صدر عنها، وتحت إشعار \"سُمِح بالنشر، أشارت المقاومة إلى أنّ استهدافها للجولان، يأتي في إطار استمرارها بنهجها المقاوم، ونصرةً لأهل فلسطين \"من أطفال ونساء وشيوخ\". كما أكدت المقاومة، في بيانها، \"استمرار العمليات في دكّ معاقل الأعداء بوتيرة متصاعدة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكانت المقاومة قد استهدفت، في أواخر شهر تموز/يوليو الفائت، هدفاً حيوياً للاحتلال، بواسطة الطيران المسيّر، شمالي مدينة أم الرشراش الفلسطينية المحتلة \"إيلات\". هناك رصد مستمر لا تنشغل فيه المقاومة في #العراق، ولا فصائل المقاومة، وهي منخرطة في #طوفان_الأقصى، عن محاولات سحبها إلى معارك جانبية\".المزيد من التفاصيل، مع مدير مكتب #الميادين في بغداد، عبد الله بدران، في #التحليلية#العراق#طوفان_الأقصى#الميادين pic.twitter.com/6jPeC5wwg9 \n\n كما حذّرت تنسيقية المقاومة العراقية، الاثنين الماضي، من أنّها \"غير ملزمة بأي قيود\"، إذا ما \"تورطت قوات الاحتلال الأميركي مرةً أخرى باستهداف أبناء العراق، أو استغلال أجوائه لتنفيذ اعتداءات ضد الجمهورية الإسلامية الإيرانية، مؤكّدةً أنّ ردها حينها \"لن توقفه سقوف\".  وفي بيان، أشارت التنسيقية إلى أنّ ذلك يأتي \"مع استمرار تمادي قوى الاستكبار في اعتداءاتها الوحشية والغادرة بحق الشعوب ورجال مقاومتها\".  وأضافت أنّ هذه القوى \"تواصل رعايتها ودعمها لأمن الكيان الصهيوني على حساب أمن المنطقة، من دون اعتبار لسيادة العراق أو الدول الرافضة لسياساتها الإجرامية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أم الرشراش الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}