{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1170",
    "title": "لبنان: تم إبلاغنا بعزم الإمارات الإفراج عن الموقوفين اللبنانيين تباعاً",
    "full_text": "وزارة الخارجية اللبنانية تقول إنه تم إبلاغها من قبل دولة الإمارات، بأنّ الأخيرة عازمة على الإفراج، تباعاً، عن اللبنانيين الـ10 الذين تمّ إيقافهم فيها. كشفت وزارة الخارجية اللبنانية أنّها تبلّغت بعزم دولة الإمارات العربية المتحدة على الإفراج تباعاً، عن اللبنانيين الـ10 الذين تمّ إيقافهم فيها أخيراً. ووفق بيان نشرته وزارة الخارجية اللبنانية في حسابها في \"تويتر\"، قالت: \"تبلّغت وزارة الخارجية والمغتربين من سفير لبنان لدى دولة الإمارات العربية المتحدة، فؤاد شهاب دندن، نبأ الإفراج عن كل الموقوفين اللبنانيين الـ10 تباعاً، الذين أوقفوا في دولة الإمارات منذ نحو شهرين\". ١)تبلغت وزارة الخارجية والمغتربين من سفير لبنان لدى دولة الإمارات العربية المتحدة فؤاد شهاب دندن، نبأ الإفراج عن كافة الموقوفين اللبنانيين العشرة تباعاً الذين أوقفوا في دولة الإمارات منذ حوالي شهرين. \n\n \nاليوم 11:48\n \nاليوم 08:26\n وأكدت وزارة الخارجية اللبنانية حرصها على \"أواصر العلاقات الأخويّة المتينة بين لبنان والإمارات، لما فيه خير بلدينا وشعبينا\". وأشارت  إلى أنّ السلطات الإماراتية قامت بإيقاف 10 لبنانيين، خلال شهر آذار/مارس الماضي، بزعم تعاملهم مع حزب الله، المصنّف في البلاد كـ\"منظمة إرهابية\". الحملة مستمرة لحين عودة الشباب السبعة :-عبد الله عبد الله ( مؤبد)-علي مبدر (مؤبد)-أحمد مكاوي (15سنة)-عبد الرحمن شومان (مؤبد)-أحمد فاعور (15سنة)-فوزي دكروب (مؤبد)-وليد إدريس ( محاكمة )#معتقلو_الامارات pic.twitter.com/VsKcJ7C29d \n\n ونظّم أهالي المعتقلين اللبنانيين في السجون الإماراتية، في الـ15 من أيار/مايو، وقفةً أمام وزارة الخارجية اللبنانية للمطالبة بتحرّك المسؤولين للإفراج عن أبنائهم الموقوفين بعد إعلان وفاة الموقوف غازي عز الدين. وتُوفي غازي عز الدين (55 عاماً)، الموقوف في الإمارات منذ منتصف آذار/مارس الماضي، في 4 أيار/مايو أثناء اعتقاله مع اثنين من أشقائه لدى السلطات الأمنية. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شهاب دندن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شهاب دندن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإماراتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي مبدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد مكاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن شومان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد فاعور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوزي دكروب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليد إدريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السجون الإماراتية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غازي عز الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}