{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c234e",
    "title": "حزب الله يستهدف ثكنة \"يردن\" في الجولان المحتل بأكثر من 50 صاروخاً",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف ثكنة \"يردن\"، في الجولان المحتل، بأكثر من 50 صاروخ \"كاتيوشا\"، رداً على الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف البقاع، وتنفّذ عمليات أخرى ضدّ جنود الاحتلال ومواقعه. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، الثلاثاء، استهدافها ثكنة \"يردن\" الإسرائيلية في الجولان السوري المحتل، بأكثر من 50 صاروخ \"كاتيوشا\"، رداً على الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف البقاع. وأوضحت المقاومة، في بيانها، أنّ هذه الثكنة هي \"مقر القيادة ‏الرئيس في زمن الحرب\" لدى الاحتلال الإسرائيلي. واستهدفت المقاومة أيضاً، انتشاراً لجنود الاحتلال في مستوطنة \"حانيتا\"، بالقذائف المدفعية، وقوتين للاحتلال، الأولى في محيط ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا المحتلة، والثانية في محيط موقع \"رويسات العلم\" في تلال كفرشوبا المحتلة. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان قوة مشاة إسرائيليةً في حرج \"حانيتا\"، بالقذائف المدفعية أيضاً، وحققت إصابةً مباشرة. كذلك، استهدف مجاهدو حزب الله قوة مشاة إسرائيليةً أخرى في محيط \"شتولا\"، بالأسلحة الصاروخية، وحققوا إصابات مباشرة، موقعين أفراد القوة بين قتيل ومصاب. وأكدت المقاومة، في بياناتها، أنّ هذه العمليات تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. في غضون ذلك، زفّت المقاومة الإسلامية في لبنان شهداء ارتقوا على طريق القدس، وهم علي إبراهيم ناصر الدين \"ملاك\"، من مدينة الهرمل وسكان بلدة زبود البقاعية، وعلي رتيب الجوهري \"كربلا\" من مدينة الهرمل في البقاع، وعلي فوزي الأخرس \"أبو تراب\"، من بلدة كفرتبنيت وسكان بلدة تول الجنوبية. وفي كيان الاحتلال، تحدّث الإعلام الإسرائيلي عن دخول بعض المستوطنات دائرة إطلاق النار، للمرة الأولى منذ الـ8 من تشرين الأول/أكتوبر، نتيجة الصواريخ التي أطلقها حزب الله نحو الجليل والجولان المحتلين، مضيفاً أنّ \"الحرب في الشمال على أشدّها\". \n20 اب\n \n20 اب\n وكانت وسائل إعلام إسرائيلية أشارت إلى دوي صفّارات الإنذار في مستوطنات \"يفتاح\" و\"غدوت\" و\"مشمار هيردن\" و\"كفار هناسي\" و\"طوبا الزنغرية\" و\"أيالت هشاحر\"، شمالي فلسطين المحتلة، لافتةً إلى أنّ أصوات الانفجارات سُمعت حتى طبريا. بالتوازي، تتواصل اعتداءات الاحتلال على القرى اللبنانية، بحيث استهدفت غارة للطيران الحربي الإسرائيلي مزرعةً في سهل بلدة إيعات، غربي مدينة بعلبك في البقاع، شمال شرقي لبنان. واستهدفت غارات إسرائيلية المنطقة الواقعة بين بلدتي بيت ياحون وبرعشيت، وأطراف بلدات حولا وكفرشوبا وكفركلا. \"غارة إسرائيلية على بلدة #كفركلا الجنوبية التي تقع مقابل مستوطنة المطلة نفذها الاحتلال الإسرائيلي منذ قليل.\" مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/NiCcQ33Kvt \n\n واستهدف القصف المدفعي الإسرائيلي وادي السلوقي، في حين استهدفت الطائرات الحربية التابعة للاحتلال محيط قضاء الهرمل، شمالي شرقي لبنان، بحسب ما أفاد به مراسل الميادين. لقطات تُظهر تصاعد أعمدة الدخان من منطقة فارغة ما بين سهل بلدة العين ووادي فعرا، القريب من مدينة #الهرمل، في منطقة وادي النيرة في #بعلبك، بعد أن استهدفتها الطائرات الحربية الإسرائيلية. #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/PjqiPbUxnI \n\n وفي وقت سابق اليوم، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان قاعدة \"ميرون\" الجوية الإسرائيلية بالصواريخ الموجّهة، محققة إصابات مباشرة، رداً على ‌‏اعتداء الاحتلال على بلدة الصويري، واستكمالاً للرد على الاعتداء الذي استهدف مدينة بعلبك. واستهدفت المقاومة بالأسلحة الملائمة مبنيين في مستوطنة \"أفيفيم\"، يستخدمهما الجنود الإسرائيليون، محققةً إصابةً مباشرةً فيهما، رداً على ال‏اعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية. إلى جانب ذلك، استهدف مجاهدو حزب الله مرتين تجمّعاً لجنود الاحتلال في محيط ثكنة \"برانيت\"، بالأسلحة الصاروخية، محققين إصابة مباشرة. ‏  وفجر الثلاثاء، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان مبنى يستخدمه الجنود الإسرائيليون في مستوطنة \"شوميرا\"، وآخر في مستوطنة \"شلومي\"، بالأسلحة الصاروخية، رداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على قرى الجنوب والمنازل المدنية. هذا وزفّت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، اليوم الثلاثاء، المجاهد أحمد محمد محمود (32 عاماً) \"أبو يزن\"، الذي ارتقى شهيداً على الحدود مع فلسطين المحتلة، جنوبي لبنان، أثناء أدائه واجبه الجهادي ضمن ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي إبراهيم ناصر الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبود البقاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رتيب الجوهري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كربلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوزي الأخرس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو تراب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفرتبنيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تول الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشمار هيردن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفار هناسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوبا الزنغرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيالت هشاحر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيعات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ياحون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرعشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#كفركلا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وادي السلوقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فعرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وادي النيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصويري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو يزن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}