{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a88",
    "title": "قوات الاحتلال تنسحب من نابلس تحت ضراوة الاشتباكات مع المقاومين",
    "full_text": "المقاومة في الضفة الغربية تتصدّى لاقتحام الاحتلال نابلس عند أكثر من محور، وتخوض اشتباكات بالرصاص، وتفجّر عبواتها محققةً إصابات في صفوف جنود القوات الإسرائيلية. خاض المقاومون الفلسطينون اشتباكات ضارية، بالرصاص والعبوات، مع قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، منذ الساعات الأولى لفجر الجمعة، في نابلس شمالي الضفة الغربية، وتصدّوا للاقتحام الإسرائيلي، مجبرين قوات الاحتلال على الانسحاب تحت وطأة كثافة نيران المقاومة. وأعلنت سرايا القدس (الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين) - كتيبة نابلس، أنّ مجاهديها تصدّوا لاقتحام قوات الاحتلال البلدة القديمة واستهدفوها بوابلٍ من الرصاص. بدورها، أكدت كتائب شهداء الأقصى أن مقاتليها تصدّوا لقوات الاحتلال المقتحمة لمدينة نابلس، في محوري مخيم العين ومخيم بلاطة، وخاضوا معها اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة و العبوات المتفجّرة. وأضافت أنّ المقاتلين تمكنوا من تفجير عددٍ من العبوات الناسفة شديدة الانفجار في قوات الاحتلال في محاور القتال، محققين إصابات مباشرة في صفوفهم. كذلك، قالت كتائب شهداء الأقصى إنها خاضت اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجّرة في منطقة \"حبس الدم\"، محققةً إصابات مباشرة ومؤكدة في صفوف الجنود الإسرائيليين، ومُتحديةً الاحتلال بالإقرار عن حجم الإصابات، حيث أكّدت أنّ الاحتلال أجلى جرحاه \"تحت غطاءٍ ناري كثيف مستخدماً القنابل الدخانية بكثافة\". #بالفيديو | جانب من اقتحام قوات الاحتلال مدينة #نابلس#الميادين pic.twitter.com/JOH0R1GYoR \n\n وفي بيانٍ آخر، بيّنت كتائب شهداء الأقصى مواصلتها التصدّي \"بشراسة\" لقوات الاحتلال في البلدة القديمة في نابلس، حيث تمكّنت من  استهداف قوات الاحتلال بعدد من العبوات الناسفة ووابل كثيف من الرصاص، وتحقيق إصابات مباشرة ومؤكدة. وأضافت، مع استمرار الاقتحام لساعات، أنّ مقاتليها يخوضون اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال المقتحمة في محاور القتال في البلدة القديمة و\"أمطروها بزخات كثيفة من الرصاص والعبوات الناسفة محقّقين إصابات مباشرة\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 13:30\n وسائل إعلام فلسطينية نقلت سماع صراخ جنود الاحتلال داخل البلدة القديمة وسط نابلس، بعد استهدافهم بعبوات ناسفة خلال اشتباكات المقاومة، قبل أن تنسحب قوات \"جيش\" الاحتلال من محاور القتال كافة. وبالتزامن مع الاقتحام الإسرائيلي والاشتباكات في نابلس، شنّ الاحتلال اقتحامات في مناطق أخرى في الضفة الغربية. في جبع جنوبي جنين شمالي الضفة، نفّذ الاحتلال حملة اعتقالات خلال اقتحامه البلدة، وأفادت مصادر فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال داهمت منزل المطارد عميد فشافشه خلال اقتحامها. واقتحمت قوات الاحتلال أيضاً بلدة دير قديس قضاء رام الله، وشارع القدس في مدينة البيرة، كما اقتحمت مدينة خليل، جنوبي الضفة، وبلدة ترقوميا غربها، وبلدة خاراس شمالها. وفي القدس المحتلة، أكدت وسائل إعلام فلسطينية اندلاع مواجهات عنيفة بين مقاومين فلسطينيين وقوات الاحتلال خلال انسحابها من بلدة كفر عقب. واعتقلت قوات الاحتلال شابين خلال اقتحامها بلدة العيساوية، شمالي شرقي القدس المحتلة. #بالفيديو | جانب من اقتحام قوات الاحتلال حي كفر عقب شمال #القدس المحتلة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/S8Z36k7YGy \n\n كتائب القسام (الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية، حماس) – طولكرم نشرت مشاهد عن تفجير عبوة ناسفة من نوع \"السنقور\" بجرافة للاحتلال خلال التصدّي للتوغّل الإسرائيلي في مخيم طولكرم. #بالفيديو | كتائب القسام – طولكرم تنشر مشاهد لتفجير عبوة ناسفة من نوع \"السنقور\" بجرافة للاحتلال خلال التصدي لتوغل الاحتلال في مخيم #طولكرم.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/2x5ahopzWj \n\n وتتواصل اقتحامات الاحتلال التي تتخلّلها حملات اعتقالات ودهم في عدوان ممنهج يشنّه على الضفة الغربية، بالتزامن مع استمرار عدوانه على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير قديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترقوميا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال شابين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال #القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم #طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}