{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15db",
    "title": "جرح فلسطينيَّين برصاص الاحتلال غربي جنين إصابة أحدهما خطرة",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية تعلن إصابة فلسطينيين برصاص الاحتلال الإسرائيلي غربي جنين، حالة أحدهما خطرة، بعد ادعاء جنوده محاولتهما تنفيذ عملية دهس. كشفت وسائل إعلام فلسطينية إصابة فلسطينيَّين برصاص الاحتلال، بعد استهداف مركبتهما في قرية نزلة الشيخ زايد، جنوبي غربي جنين.  من جانبها، ذكرت وزارة الصحة، في بيان مقتضب، أنّ فلسطينيَّين أُصيبا برصاص الاحتلال الحيّ، ووصلا إلى مستشفى جنين الحكومي، وأن أحدهما إصابته \"حرجة\". وادعى الاحتلال أن جنوده أطلقوا النار على مركبة فلسطينية قرب حاجز \"ريحان\" غربي جنين، بزعم محاولتها تنفيذ عملية دهس. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n ولفتت وسائل إعلام فلسطينية إلى أنّ الاحتلال منع طواقم الإسعاف من الاقتراب إليهما. إصابة شابين برصاص الاحتلال بعد استهداف مركبتهما في قرية نزلة الشيخ زايد جنوب غرب جنين. pic.twitter.com/xumivPtFNJ \n\n وتأتي هذه العملية بعد الكمين المحُكَم في جنين الذي وقعت فيه قوات الاحتلال، بحيث زرعت المقاومة عبوات ناسفة واشتبكت مع قوات الاحتلال، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي. وعلّقت وسائل الإعلام الإسرائيلية، على الكمين، واصفةً ما حدث بـ \"الأمر المؤلم والاستثنائي جداً\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نزلة الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غربي جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى جنين الحكومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزلة الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}