{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06f7",
    "title": "\"أطباء العالم\": في غزة ننتقل من سجن في الهواء الطلق إلى مقبرة جماعية",
    "full_text": "نائب رئيس منظمة أطباء العالم، غير الحكومية، يؤكد تدهور الوضع الصحي بشكل عام في قطاع غزة، لافتاً إلى أن معظم الفرق الطبية في مؤسسته باتت غير قادرة على العمل.  قال نائب رئيس منظمة أطباء العالم، غير الحكومية، جان  فرانسوا كورتي إن الوضع في غزة، \"ينتقل تدريجياً من سجن في الهواء الطلق إلى مقبرة جماعية في الهواء الطلق\"، وذلك في مقابلة مع  صحيفة \"liberation\" الفرنسية. وأكد كورتي الطبيب والباحث في معهد العلاقات الدولية والاستراتيجية، أن الوضع الإنساني في القطاع مستمر في التدهور. وأضاف \"لقد تواصلنا مؤخراً مع فرقنا، وهم على قيد الحياة، في ظروف صعبة للغاية، وقد أشار أحدهم إلى الصعوبة التي يواجهها في ممارسة طب الحرب في ظل نقص المواد الطبية\". \"3 مستشفيات فقط لا تزال تعمل في منطقة شمال قطاع #غزة\"الصحافي محمود العوضية لـ #الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Sr1l91rsDz \n\n ولفت إلى أن هناك \"حالات بتر أطراف وعمليات جراحية من دون تخدير\"، مؤكداً أنهم يواجهون \"فيضانات من المصابين، عدا عن المرضى العاديين الذين يصعب توفير الرعاية الأساسية لهم، في وضع يرتفع فيه معدل الوفيات\"، مشيراً إلى غياب شبه تام لمسكنات الألم. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n  وأشار كورتي إلى \"الضغوط الكبيرة التي تمارس لإخلاء مستشفيي الشفاء والقدس، خاصة الأخير الذي يحوي 14 ألف شخص بين مرضى وجرحى وعائلات ترافقهم أو التي تلتجئ هناك، على أمل الحصول على الحد الأدنى من الحماية من الضربات\"، لافتاً إلى أن نقل الجرحى والمرضى من دون إعداد، ومن دون قدرة لوجستية للقوافل الطبية، أمر معقّد للغاية، خاصة في ظل القصف المستمر\". \"المحاولات لتدمير مستشفى القدس وإخلاء تلك المنطقة من الفلسطينيين تهدف إلى تأمين طريق لدخول قوات الاحتلال إلى غزة\"الكاتب والمحلل السياسي عرفات أبو زايد لــ #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/BIpWsucYCy \n\n  وذكر أن الهلال الأحمر في غزة استقبل أمس الأحد، نحو 10 شاحنات، وهو رقم لا يقارن بحجم الاحتياجات. ورداً على سؤال، هل الوضع مأساوي لهذه الدرجة؟ أجاب كورتي بأن معظم فرق منظمته \"لم تعد قادرة على العمل، كما هو الحال بالنسبة لمعظم المنظمات غير الحكومية الأخرى\". وأشار أن \"الأمم المتحدة شهدت مقتل نحو 60 من أعضائها، كما لقي العشرات من موظفي الهلال الأحمر المحليين حتفهم، ولا يزال الوضع يتدهور\". وشدد كورتي مجدداً \"إننا ننتقل تدريجياً من سجن في الهواء الطلق إلى مقبرة جماعية في الهواء الطلق، نحن قلقون للغاية بشأن حياة فرقنا، وحياة المدنيين بشكل عام\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان  فرانسوا كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "liberation",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرفات أبو زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "BIpWsucYCy",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}