{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13b8",
    "title": "وزارة الدفاع السورية تعلن مقتل عشرات الإرهابيين من متزعمي المجموعات المسلحة في ريف ادلب",
    "full_text": "\n\nالقوات الروسية والسورية قد شنت امس سلسة غارات جوية على مواقع لهيئة تحرير الشام التي استهدف مسلحوها قرية برج البيضاء شمال اللاذقية. بصواريخ غراد وفق ما أفاد مراسلنا هذا فيما أعلنت وزارة الدفاع السورية تنفيذ عمليات نوعية أدت إلى مقتل عشرات الإرهابيين من بينهم قياديون في ريف ادلب.\n\n 20 نيسان 4 اب 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والسورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برج البيضاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بصواريخ غراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ادلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}