{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07c9",
    "title": "لبنان: المقاومة تنشر مشاهد استهداف أجهزة الرصد والتجسس للاحتلال.. وتكشف ماهية العمليات",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تقول إن المواقع، التي أنشأها الاحتلال الإسرائيلي عند الحافة الأمامية على طول الخط الحدودي ليست مواقع دفاعية، بل هي عدوان على لبنان \"لا تقل خطراً عن الغارة والمدفع والصاروخ\". نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - اليوم الجمعة، مشاهد تشرح لماذا استهدفت المقاومة وسائط الجمع الحربي في مواقع الاحتلال الإسرائيلي، عند الحافة الأمامية، على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية. وجاء في المشاهد، التي نشرها الإعلام الحربي، أنّ المواقع التي أنشأها الكيان عند الحافة الأمامية للخط الحدودي، \"ليست مواقع دفاعية، كما يزعم الاحتلال، بل هي عدوان على لبنان، لا يقل خطراً عن الغارة والمدفع والصاروخ\". وقالت المقاومة إن هذه المواقع \"هي قواعد تجسس وقرصنة واستباحة، تصل إلى أبعد من الحدود اللبنانية\"، وتخترق خصوصيات اللبنانيين في كل مكان من دون استثناء. #بالفيديو | لماذا استهدفت المقاومة الإسلامية #حزب_الله وسائط الجمع الحربي في مواقع العدو الإسرائيلي عند الحافة الأمامية على طول الحدود اللبنانية الفلسطينية؟ #الميادين #طوفان_الأقصى #لبنان #جنوب_لبنان pic.twitter.com/W9GVR2UQxS \n\n وبالتزامن، أصدرت المقاومة الإسلامية بياناً قالت فيه إنها هاجمت، عصر اليوم، بالصواريخ الموجَّهة، مواقع رويسات العلم والسماقة وزبدين في ‏مزارع شبعا وتلال كفرشوبا المحتلة.‏ وفي وقت سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مهاجمة موقع الصدح الإسرائيلي، بالصواريخ الموجَّهة ‏والأسلحة الملائمة. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقالت، في بيانها، إنها دمّرت \"أجزاءً كبيرة من تجهيزاته\"، وأوقعت \"‏إصابات مؤكدة بين أفراد حاميته\". وأعلنت المقاومة، في بيان آخر، أنها هاجمت عند الساعة الثالثة عصراً موقع \"مسكاف عام\" بالصواريخ الموجّهة ‏والأسلحة الملائمة. وأكدت أنّ المقاومين دمروا قسماً من التجهيزات الفنية في الموقع. وأعلنت المقاومة الإسلامية، في بيان ثالث، مهاجمة موقع \"أبو دجاج\" بالأسلحة الملائمة أيضاً. وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف المواقع الإسرائيلية على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، وتصيب أهدافاً مباشرة. ويوم أمس، نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد عن استهداف وسائط الجمع الحربي في الموقع البحري لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في رأس الناقورة. وأظهرت المشاهد استهداف المقاومة بالصواريخ الموجهة برجاً للاحتلال، تتركز فيه أجهزة الرصد والتجسس، بصرياً ولاسلكياً. وحققت الصواريخ إصابات مباشرة، وتمّ تدمير الوسائط التجسسية الموجودة في البرج. وشرح محلل الميادين للشؤون الأمنية والعسكرية، العميد شارل أبي نادر، أنّ هذه الوسائط تتمحور حول أنظمة بصرية حرارية تستبدل العنصر البشري في المراقبة، وتُغنيه عن وضع حرس عند الحدود للمراقبة، وتعمل على إنذار العدو بشأن أي تحركات للمقاومة. وتتضمن الوسائط أنظمة ليزر لتحديد المسافات، وأنظمة تنصت سمعية، وأنظمة تنصت على الأجهزة اللاسلكية والاتصالات، بالإضافة إلى أنظمة رؤية ليلية ونهارية مع مناظير مقرّبة تصل إلى مسافة 5 كيلومترات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارل أبي نادر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}