{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13c8",
    "title": "زيلينسكي يناقش مع بايدن التعاون الدفاعي و\"الأسلحة البعيدة المدى\"",
    "full_text": "الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، يقول إنّه أجرى \"محادثة إيجابية وملهمة\" مع الرئيس الأميركي جو بايدن، والرئيس البولندي، أندريه دودا. أعلن الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، مساء أمس، أنه أجرى \"محادثة إيجابية وملهمة\" مع الرئيس الأميركي جو بايدن، ناقشا خلالها الأعمال القتالية و\"التعاون الدفاعي\". وكتب زيلينسكي عبر قناته على \"تلغرام\": \"لقد تحدثت مع الرئيس الأميركي جو بايدن، وكانت محادثة إيجابية وملهمة، ناقشنا مسار الأعمال العسكرية، كما ناقشنا زيادة توسيع التعاون الدفاعي مع التركيز على الأسلحة البعيدة المدى\". ووفقاً له، فقد نسقا أيضاً مواقفهما عشية قمة فيلنيوس لـ\"الناتو\"، المقرر عقدها في 11-12 تموز/يوليو، وناقشا مواصلة العمل على تنفيذ \"صيغة السلام\" الأوكرانية، والاستعدادات لـ \"قمة السلام\". كما قال زيلينسكي إنه أجرى محادثة مع الرئيس البولندي، أندريه دودا. \n24 اب\n \n24 اب\n وأوضح: \"آخر محادثات اليوم مع شركائنا مع الرئيس البولندي، أندريه دودا، ناقشنا الوضع الأمني ​​في المنطقة، وتحدثنا عن الوضع في ساحة المعركة\". يذكر أنّ سفير روسيا في الولايات المتحدة، أناتولي أنطونوف، قال إنّ تقديم واشنطن حزمة جديدة كبيرة من المساعدة العسكرية لأوكرانيا \"يظهر عدم رغبة السلطات الأميركية في البحث عن حل النزاع بطرق سلمية\". أتى ذلك بعدما أعلنت وزارة الدفاع الأميركية، مؤخراً، تقديم حزمة مساعدات عسكرية جديدة لأوكرانيا، بقيمة ‏‏2.1 مليار دولار، تشمل ذخائر لأنظمة الدفاع الجوي، وطائرات مسيّرة.‏ وفي 19 أيار/مايو الفائت، ذكرت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أنّ أشخاصاً مطلعين أكّدوا أنّ البنتاغون زاد في قيمة الأسلحة التي أرسلها إلى أوكرانيا، ما لا يقل عن 3 مليارات دولار. وأرسل  البنتاغون ما يتجاوز 35 مليار دولار من المساعدات العسكرية لأوكرانيا منذ بداية العملية العسكرية الروسية هناك، في شباط/فبراير 2022. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه دودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تلغرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلنيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه دودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندريه دودا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أناتولي أنطونوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}