{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2487",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nكتائب القسام تعلن تنفيذ عملية مركبة شرق رفح وتوقع أربعة قتلى من جنود الاحتلال وحماس تدين إصرار الإدارة الاميركية على إنكار المجازر المروعة التي يقترفها جيش الاحتلال ضد النازحين في رفح\nالاحتلال يواصل استهداف المدنيين غداة مجزرته الجديدة في المواصي وسي أن أن تكشف عن استخدامه ذخائر أميركية مدمرة في قصف مخيم النازحين برفح\nالرئيس التركي رجب طيب أردوغان يقول إن روح الأمم المتحدة ماتت في غزة ويسأل عن جدواها إن عجزت عن وقف الإبادة بحق الفلسطينيين ويصف نتنياهو بمصاص الدماء المعتوه.\nأحزاب المعارضة في كيان الاحتلال تعلن الاتفاق على خطة عمل لاستبدال حكومة بنيامين نتنياهو ودعوات لغانتس إلى الانسحاب من كابينت الحرب\nبعد اثني عشر عاماً من الانقطاع القسري عن فريضة الحج أولى رحلات الحج تنطلق من مطار دمشق الدولي إلى الديار المقدسة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار دمشق الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الديار المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}