{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17a5",
    "title": "الحوثي للميادين: الإعلام الوطني اليمني استُهدف في منشآته وكوادره البشرية",
    "full_text": "عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، يدعو أبناء الشعب اليمني إلى مواجهة الإعلام المضلل، بكل ما يمتلك من قوة ومنصات، ويشكر كل وسائل الإعلام التي ساندت الشعب اليمني وخاصة قناة الميادين. قال عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، في حوار مع قناة الميادين، اليوم الأربعاء، \"إن توجيهات السيد عبد الملك الحوثي منذ البداية، كانت تركّز على ضرورة تأكيد كل معلومة ميدانية بصورة ومشهد صحيح\".  وأضاف الحوثي، إن الإعلام الوطني اليمني، قد تم استهدافه في منشآته وكوادره البشرية، \"إلا أن الأماكن التي استهدفت قد تم استبدالها بأماكن أخرى\".  وشكر الحوثي كل وسائل الإعلام التي ساندت الشعب اليمني، وخاصةً قناة الميادين.  ما حصيلة الخسائر التي تعرّض لها الإعلام اليمني؟#اليمن #مع_اليمن #المشهدية pic.twitter.com/a8VIskt5ZM \n\n ودعا الحوثي أبناء الشعب اليمني إلى مواجهة الإعلام المضلل، \"بكل ما يمتلك من قوة ومنصات\"، مضيفاً: \"الحرب فيها الكثير مما لم يظهر بعد، من بطولات ومظلومية، ونعمل على إظهارها مستقبلاً عبر مواد إعلامية موثّقة\". \n25 اب\n \n25 اب\n  كذلك، حثّ بقية القنوات الفضائية، على القيام بما فعلته قناة الميادين، من دعم إعلامي للشعب اليمني.  وبخصوص الهدنة، أكد الحوثي أن \"لا هدنة اليوم، بل خفضٌ للتصعيد\"، وأن هناك فرصة من جانب حكومة صنعاء للوساطات،  مشيراً إلى أن الحوار ما زال \"منصبّاً على الجانب الإنساني قبل أي جانب آخر\".  ورحّب الحوثي بأي دور، لأي دولة عربية لحل الأزمة في اليمن، مؤكداً أنً \"اليمنيين يريدون محاورة دول\"، وأن المباحثات متوقّفة اليوم، معرباً عن استعداد حكومة صنعاء لأي طارئ.  \"نرحب بأي دور لأي دولة عربية لحل الأزمة، ولكن نحن نريد محاورة دول العدوان وليس مرتزقتهم\".عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، في #المشهدية.#اليمن #مع_اليمن@Moh_Alhouthi pic.twitter.com/YWHuZpcFwd \n\n وقال الحوثي، إن \"العدو يريد استنزافنا وسيفشل\"، مضيفاً بأن \"لا يوجد أي تبرير لاستمرار الحصار\".  كما أضاف الحوثي بأنّ \"أميركا تعمل على أن تكون موجودة في البحر الأحمر بكثافة، لحماية السعودية\"، وأكد أن العدو \"كلما كان موجوداً أكثر في ساحة أي معركة، فسيكون صيداً سهلاً لنا\". وختم بأن \"أيّ تحرّك مدفوع من الخارج، سيواجه انقلاباً من الحاضنة اليمنية، وهذا ما سيحدث بما يخص الانفصال في الجنوب\"  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطني اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولة عربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}