{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1433",
    "title": "موسكو تحذر كييف من حوادث محتملة في محطة زاباروجيا",
    "full_text": "المتحدثة باسم الخارجية الروسية ماريا زاخاروفا تقول إنّ مشروع القرار الذي قدمه أعضاء في مجلس الشيوخ الأميركي، من حيث المضمون والتوقيت، يتناسب مع المزاعم الأوكرانية بتهديد روسيا أمن محطة زاباروجيا النووية. حذرت وزارة الخارجية الروسية كييف من حوادث محتملة في محطة زاباروجيا، داعيةً الوكالة الدولية للطاقة الذرية لتسجيل جميع حالات الهجمات على المنشأة.  ويحاول مدير الوكالة الدولية للطاقة الذرية، رافائيل غروسي منذ شهور، التوصل إلى حل لتقليص احتمالات وقوع كارثة  نووية قد تنجم عن قصف زاباروجيا، ومع استعداد أوكرانيا لهجوم مضاد في المنطقة، هناك احتمال أن يحتدم القتال بالقرب من المحطة ومفاعلاتها الستة. ومحطة زاباروجيا، التي تقع جنوبي أوكرانيا، تعد أكبر محطة نووية في هذا البلد وأوروبا عموماً، وتسيطر عليها القوات الروسية منذ الأشهر الأولى من الحرب. وتبادلت موسكو وكييف الاتهامات بتنفيذ عمليات قصفـ، أدّت إلى قطع متكرر لخطوط الكهرباء الضرورية لتبريد المفاعلات، ومنع حدوث انصهار نووي. \n24 اب\n \n24 اب\n هذا وقالت المتحدثة باسم الخارجية الروسية ماريا زاخاروفا، إنّ الولايات المتحدة \"تُضخّم قصص الرعب\" حول التهديد النووي الروسي، ما يخلق بدوره مخاطر استراتيجية. وأشارت إلى أنّ مشروع القرار الذي قدمه أعضاء في مجلس الشيوخ الأميركي، من حيث المضمون والتوقيت، يتناسب مع المزاعم الأوكرانة بتهديد روسيا أمن محطة زاباروجيا النووية، مضيفةً أنّ مثل هذه التصريحات موجهة للرأي العام الذي ليس على دراية بالحقائق والوقائع. كما أوضحت زاخاروفا أنّ القيادة الروسية أكّدت باستمرار أن موسكو لا تحتاج لاستخدام الأسلحة النووية في أوكرانيا. وقالت إنّ \"واشنطن تسعى إلى عدم ملاحظة ما هو واضح وقد بات سلوكاً نمطياً عندما تستغل الولايات المتحدة وأتباعها كل فرصة لخلق وتضخيم قصص الرعب حول\" التهديد النووي الروسي\". تجدر الإشارة إلى أن الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، قال في وقت سابق إنّ الغرب يعتمد الابتزاز النووي ويهدد باستخدام أسلحة الدمار الشامل ضد روسيا. وحذر بوتين الذين يحاولون ابتزاز روسيا بالأسلحة النووية من أن الرياح قد تنقلب في اتجاههم، ومذكّرهم بأن روسيا أقوى بلد نووي في العالم. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الدولية للطاقة الذرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رافائيل غروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومحطة زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماريا زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشيوخ الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة زاباروجيا النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاخاروفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}