{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07f6",
    "title": "\"قوة الاحتلال فرّت تاركة ذخائرها\".. تفاصيل إفشال محاولة إنزال بحري على شاطئ رفح",
    "full_text": "كتائب القسّام تؤكد الاشتباك مع قوة إسرائيلية حاولت القيام بعملية إبرار (إنزال بحري) على شاطئ رفح جنوبي غزة، وتجبرها على الانسحاب، بالتزامن مع استهداف صليات صواريخ المقاومة لـ\"تل أبيب\" والمستوطنات. أكدت كتائب القسّام الجناح العسكري لحركة حماس في بيان لها أنّ \"الاحتلال الإسرائيلي حاول، فجر اليوم الجمعة، القيام بعملية إبرار (إنزال بحري) على شاطئ رفح جنوبي غزة، لكن المقاومين تمكنوا من اكتشاف القوة والتصدي لها والاشتباك معها\". وتابع البيان أنّ \"الاشتباك دفع سلاح الجو الصهيوني إلى التدخل لإنقاذ القوة الإسرائيلية، ففرت باتجاه البحر تاركةً خلفها كمية من الذخائر\". وأكدت كتائب القسّام، اليوم الجمعة، إطلاقها صواريخاً باتجاه \"تل أبيب\" رداً على المجازر الإسرائيلية بحق المدنيين، بالتزامن مع دوي صفارات الإنذار في \"تل أبيب\" و\"غوش دان\" و\"أسدود\"، والسهل الداخلي. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإصابة مبنى في \"تل أبيب\" في صلية الصواريخ الأخيرة، ووقوع 3 إصابات. واستهدفت سرايا القدس الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي،  اليوم، الزوارق الحربية الإسرائيلية المتمركزة قبالة مدينة غزة برشقة صاروخية. بدورها، أكدت كتائب الشهيد \"أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، مواصلة عملياتها العسكرية ضد الاحتلال، ودك مستوطنة \"مفلاسيم\" برشقة صاروخية. كتائب المجاهدين من جهتها استهدفت موقع \"رعيم\" العسكري برشقات صاروخية. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ \"صلية صواريخ ثقيلة استهدفت منطقة الوسط\". واليوم، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية أن \"الجيش\" الإسرائيلي أبلغ 229 عائلة أن أبناءهم أسرى لدى \"حماس\" في غزة، والرقم مرشح للارتفاع. وأضاف الإعلام الإسرائيلي أنّ \"الجيش\" أبلغ 310 عائلة من عائلات الجنود أن أبناءهم قتلوا منذ بداية هجوم غزة في 7 تشرين الأول/أكتوبر. يذكر أنّ كتائب \"القسّام\" أعلنت قبل يومين أنّ \"قوة من الضفادع البشرية، تابعة لها، تمكّنت من التسلل بحراً والإبرار في شواطئ مستوطنة زيكيم، جنوبي عسقلان المحتلة\". وأكدت أن القوة البحرية \"اشتبكت مع جيش الاحتلال في تلك المنطقة\". وعلّقت وسائل إعلام إسرائيلية، يوم الأربعاء، على عملية التسلل البحري التي نفذتها كتائب \"القسام\" في شواطئ مستوطنة \"زيكيم\"، مؤكدةً أنّ حادثة التسلل هي \"الأهم منذ السبت الأسود\". \"ما جرى في \"زيكيم\" و \"تل أبيب\" يكشف كذب جيش الاحتلال الإسرائيلي على جمهوره حول تحقيقه أهدافاً عسكرية في #غزة\"الكاتب والمحلل السياسي قسّام الزعانين لـ #الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5SIQMEraya \n\n وأطلقت المقاومة الفلسطينية، أمس الخميس، رشقة صاروخية جديدة باتجاه الأراضي الفلسطينية المحتلة، رداً على استهداف المدنيين في قطاع غزة، حيث أعلنت كتائب القسام، قصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية. وبالتزامن، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإطلاق صفارات الإنذار في \"تل أبيب\" و\"غوش دان\" ومنطقة الوسط، مؤكدة سقوط صواريخ في \"ريشون لتسيون\" و\"شوهم\" وفي \"مشمار هشفعا\" بمحيط \"تل أبيب\". وأعلنت وسائل الإعلام الإسرائيلية، سماع دوي انفجارات شديدة في بتاح تكفا وسط \"إسرائيل\". وتواصل المقاومة الفلسطينية استهداف الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالرشقات الصاروخية وقذائف الهاون، لليوم الـ21 على التوالي منذ بدء ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوش دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مفلاسيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوش دان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}