{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eee",
    "title": "معهد بروكينغز: صبر الأميركيين من الحرب في أوكرانيا ينفد",
    "full_text": "معهد \"بروكينغز\"  الأميركي يكشف في استطلاع للرأي عن انخفاض ملحوظ في الاستعداد العام لدفع تكلفة دعم أوكرانيا. كشف استطلاع جديد للرأي العام الأميركي، عن انخفاض ملحوظ في الاستعداد العام لدفع تكلفة دعم أوكرانيا وانقسام مستوى الإنفاق والإمدادات العسكرية لأوكرانيا. ولفت الاستطلاع الذي أعده معهد \"بروكينغز\" الأميركي إلى أنّ الفئة المستهدفة أظهرت بوادر نفاد الصبر من الحرب في أوكرانيا، حيث قال عدد كبير من الأميركيين (46%) إنّ الولايات المتحدة يجب أن تستمر في مسارها في دعم أوكرانيا لمدة عام أو عامين فقط، مقارنة بـ 38% قالوا إن على الولايات المتحدة أن تستمر في المسار طالما تطلب الأمر. وأوضح المعهد أنّ الانقسام الحزبي كان ملحوظاً في هذه القضية، حيث أراد 62% من الجمهوريين الاستمرار في المسار لمدة عام إلى عامين، مقارنة بـ 51% من الديمقراطيين الذين أرادوا الاستمرار في المسار طالما تطلب الأمر. كما أشار الاستطلاع إلى انخفاض ملحوظ في الاستعداد العام لدفع تكلفة دعم أوكرانيا، لافتاً إلى أنه منذ آذار /مارس 2022، أجرى المعهد أربعة استطلاعات أخرى لتتبع استعداد الجمهور لدفع ثمن ارتفاع تكاليف الطاقة، وارتفاع التضخم وفقدان القوات الأميركية وكان الدعم حينها قوياً نسبياً. \n26 اب\n \n24 اب\n إلا أنّ الاستطلاع الحالي يظهر انخفاضاً ملحوظاً في جميع المقاييس الثلاثة التي تتراوح بين 9-15 نقطة. الاستطلاع كشف أيضاً أنّ الجمهور ينقسم على مستوى الإنفاق والإمدادات العسكرية لأوكرانيا، بين أولئك الذين يقولون إنه مرتفع جداً (33%) وأولئك الذين يقولون إنه في المستوى الصحيح (30%).  في المقابل، قال 12% فقط إنه قليل جداً، كما قال نصف الجمهوريين إنّ الإنفاق كان أكثر من اللازم مقارنة بـ 13% من الديمقراطيين. ومن شهر ، أظهر استطلاع رأي أجرته مؤسسة \"إيبسوس\" للإحصاءات أنّ معظم الأميركيين ضد استمرار دعم أوكرانيا، حيث أشار 11% من الأميركيين إلى كونهم مع استمرار الدعم، ووافقهم في ذلك 21% إلى حدّ ما، فيما أكّد 32% أنّهم يعارضون استمرار الدعم الأميركي لأوكرانيا، ووافقهم في ذلك إلى حدّ ما 34% من المستطلعين. ومنذ أيام، أعلنتْ وزارة الدفاعِ الأميركية أن المساعدات العسكرية التي خصصتها الولايات المتحدة لأوكرانيا منذ بدء العملية العسكرية الروسية الخاصة بلغت خمسة وثلاثين ملياراً وأربعمئة مليون دولار. إلى ذلك، أعلن البيت الأبيض أن الرئيس الأميركي جو بايدن فوّض إلى وزير خارجيته أنتوني بلينكن تقديم مساعدات أمنية لكييف من مخزونات وزارة الدفاع بقيمة تصل إلى ثلاثمئة وخمسة وعشرين مليون دولار  تتضمن ذخيرة لمنظومة هيمارس إضافة إلى أنظمة مضادة للدروع وأسلحة صغيرة ومركبات دعم لوجستيّ. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بروكينغز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكينغز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيبسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاعِ الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}