{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18a7",
    "title": "3 أسرى فلسطينيين ينتزعون حريتهم من سجون الاحتلال",
    "full_text": "قوات الاحتلال تفرج عن 3 أسرى فلسطينيين، وتعتقل آخرَين، ومحكمة الاحتلال العسكرية في سجن \"عوفر\" تعقد جلسة يوم غد بشأن الأسير المصاب بالسرطان عاصف الرفاعي. انتزع الأسيران محمد سهيل وعثمان حامد من سلواد شرق رام الله حريتهما، اليوم الأحد، بعد اعتقال 13 شهراً. وانتزع الأسير منصور حمايل من بلدة بيتا جنوب نابلس حريته بعد اعتقال دام نحو شهر ونصف. في المقابل، اعتقلت قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأحد، مواطنيَن من مدينة القدس المحتلة. \n26 اب\n \n26 اب\n وأفادت مصادر محلية، بأنّ قوات الاحتلال اعتقلت كلّاً من الأسير المحرر ممدوح عميرة من مدينة القدس المحتلة، ويزن جابر من بلدة جبل المكبر، بعد أن داهمت منزليهما. بالتزامن، تعقد محكمة الاحتلال العسكرية في سجن \"عوفر\" يوم غد الإثنين، جلسة للأسير المصاب بالسرطان عاصف الرفاعي (21 عاماً) من كفر عين شمال غرب رام الله. وذكر نادي الأسير، في بيان له، اليوم الأحد، أنّ الاحتلال يواصل اعتقال الرفاعي ومحاكمته رغم الوضع الصحي الصعب والخطير الذي يمر به، إذ يقبع في \"عيادة سجن الرملة\"، لافتاً إلى أن إدارة السجون تنقله مقيداً إلى مستشفى \"أساف هاروفيه\" للعلاج الكيميائي، ثم تعيده مجدداً إلى سجن \"الرملة\". وأكد نادي الأسير أنّ استمرار اعتقال الرفاعي جريمة، في ظل استمرار تدهور وضعه الصحي وحاجته الماسة إلى رعاية عائلته. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد سهيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعثمان حامد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلواد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منصور حمايل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ممدوح عميرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة الاحتلال العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عوفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عاصف الرفاعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أساف هاروفيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}