{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1464",
    "title": "فصائل فلسطينية: تدنيس المستوطنين للمساجد وتمزيق المصاحف سلوك عدواني خطير",
    "full_text": " فصائل المقاومة الفلسطينية أكدت أنّ تدنيس المسجد الأقصى ومسجد عوريف وتمزيق المصاحف فيه \"سلوك العدواني الخطير لا يمكن قبوله\". أكدت فصائل المقاومة الفلسطينية تعقيباً على تدنيس المسجد الأقصى ومسجد عوريف وتمزيق المصاحف فيه، أنّ ذلك يعتبر \"إجراماً صهيونياً متواصلاً يمثل تسعيراً للحرب الدينية التي ستكون مآلاتها وخيمة على الاحتلال\". وأضافت الفصائل في بيان لها أنّ \"هذا السلوك العدواني الخطير لا يمكن قبوله من أبناء شعبنا وأمتنا\". ودعت الفصائل إلى \"المزيد من الرباط في ساحات الأقصى والتكاتف في مواجهة المتطرفين الصهاينة وعدوانهم على المقدسات وتدنيس حرماتها، وتصعيد كل وسائل وأدوات المقاومة في وجه الاحتلال وتدفيعه ثمن عدوانه\". \n31 تموز\n \n30 تموز\n جاء ذلك بعد أن دنّس مستوطنون إسرائيليون القرآن الكريم في انتهاك جديد ضد المسلمين ومقدساتهم، بحيث قاموا برمي نسخ عن القرآن أمام مدخل مسجد في بلدة عوريف، جنوبي نابلس. ودانت حركة المقاومة الإسلامية، \"حماس\"، اليوم الجمعة، \"تدنيس قطعان المستوطنين المساجد وتمزيق القرآن الكريم\"، قائلةً إنّ \"ما حدث جريمة بشعة، وتصعيد خطير للحرب الدينية، التي تشنها المؤسسات الصهيونية\". بدورها، حمّلت حركة الجهاد الإسلامي أيضاً الاحتلال \"المسؤولية الكاملة عن التداعيات الخطرة للاعتداء الصهيوني الآثم، الذي استهدف المساجد، وتم خلاله إحراق المصاحف وتمزيقها\". وأكد  حزب الله في لبنان أنّ \"ما أقدم عليه المستوطنون الإسرائيليون في قريتي عوريف وترمسعيا، من تدنيس للمساجد، وإحراق للقرآن الكريم، هو عمل إجرامي خطير، ينتهك كل القيم\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومسجد عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومسجد عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}