{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23ad",
    "title": "انسحاب قوة للاحتلال تحت ضربات المقاومة في غزة.. ودك مستوطنات \"الغلاف\" بالصواريخ مستمر",
    "full_text": "المُقاومة الفلسطينية تواصل التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، وتطلق رشقات صاروخية على مستوطنات \"غلاف غزة\". تواصل المُقاومة الفلسطينية التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، بحيث تخوض معها معارك ضارية في كل المحاور، موقعةً قتلى وجرحى، ومكبّدةً إيّاها خسائر في العتاد والآليات.   وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام، اليوم، انسحاب قوة إسرائيلية من تخوم حي التفاح في مدينة غزة بعد دكها بقذائف الهاون. وأعلنت الكتائب استهداف دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" في شارع الرشيد، غربي حي تل الهوا في مدينة غزة، بالإضافة إلى استهداف دبابة أخرى من النوع نفسه بالقذيفة عينها، واحتراقها بالكامل في محيط مستشفى الشفاء في المدينة. تصدي مقاتلي #القسام لقوات العدو المتوغلة في محيط مجمع الشفاء الطبي بمدينة #غزة. #فلسطين #كتائب_القسام #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/qfqvRSOFix \n\nوفي توقيت تاسعة البهاء، أعلنت سرايا القدس استهداف \"عسقلان\" ومستوطنات \"غلاف غزة\" برشقات صاروخية. \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وقبل ذلك، كشفت السرايا أنّ مقاوميها أكدوا، بعد عودتهم من خطوط الاشتباك في محيط مجمع الشفاء غربي غزة، تنفيذ عددٍ من المهمات، منها استهداف قوة صهيونية راجلة تتمركز قرب البوابة الرئيسة لمجمع الشفاء. إلى جانب ذلك، استهدفوا، بالاشتراك مع مجاهدي مجموعات عمر القاسم، تجمعاً لجنود الاحتلال، غربي مدينة غزة. واستهدف مقاومو السرايا، بالاشتراك مع مجاهدي لواء العامودي، تموضعاً لآليات الاحتلال وجنوده، جنوبي مجمع الشفاء. المقاومة الفلسطينية تطلق رشقة صاروخية باتجاه مدينة أسدود المحتلة#فلسطين #غزة pic.twitter.com/l0bVtK71YD \n\n وعبر معركتها المستمرة مع قوات الاحتلال، تكبّد المقاومة الفلسطينية \"الجيش\" الإسرائيلي خسائر في صفوف جنوده وضباطه وآلياته، إذ أقرّ أمس بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة في محيط مجمّع الشفاء، كما استهدفت المقاومة دباباته في أكثر من محور قتال.  وعقب ذلك، تطرقت وسائل إعلام إسرائيلية إلى العدد المرتفع لقتلى \"الجيش\" الإسرائيلي، في المعارك التي يخوضها مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، مؤكدةً أنها تعادل حجم لواءٍ في \"الجيش\". وقال المعلّق العسكري في القناة الـ\"12\" الإسرائيلية، نير دفوري، إنّ \"الجيش\" الإسرائيلي فَقدَ في هذه الحرب 600 جندي، فضلاً عن إصابة 3000 جريح، وهو ما لم يفقده منذ عشرات الأعوام.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المُقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسدود المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}