{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12bc",
    "title": "إردوغان وباشينيان يبحثان خطوات بناء الثقة بالعلاقات التركية الأرمينية",
    "full_text": "الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، يشدد على ضرورة مُواصلة خطوات بناء الثقة في المستقبل مع أرمينيا. دعا الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، أمس الأربعاء، إلى اتخاذ خطواتٍ لبناء الثقة حتى اليوم في العملية التي بدأت لتطبيع العلاقات بين تركيا وأرمينيا. وشدد إردوغان خلال اتصالٍ هاتفي مع رئيس الوزراء الأرميني نيكول باشينيان على \"ضرورة مُواصلة خطوات بناء الثقة في المستقبل أيضاً\". وقال بيان صادر عن دائرة الاتصال في الرئاسة التركية إنّ باشينيان هنّأ الشعب التركي بمناسبة عيد الأضحى. وذكر البيان أنّ إردوغان تمنى خلال الاتصال أن يجلب العيد السلام والاستقرار والبركة لكافّة الإنسانية. \n25 اب\n \n24 اب\n ومطلع حزيران/يونيو الماضي، سافر باشينيان إلى أنقرة لحضور مراسم تنصيب إردوغان رئيساً لتركيا، وكان من بين الشخصيات الذين هنؤوا الرئيس التركي على إعادة انتخابه. وفتحت تركيا حدودها مع أرمينيا لأوّل مرّة منذ 35 عاماً، في شباط/فبراير الماضي، للسماح بدخول المساعدات الإنسانية للناجين من الزلزال الذي ضرب 10 محافظات تركية وتسبب في وفاة أكثر 20 ألف شخص. وفي كانون الثاني/ يناير 2022، استضافت موسكو أول اجتماع بين تركيا وأرمينيا بهدف تطبيع العلاقات بين البلدين. تجدر الإشارة إلى أنّ نزاعاً تاريخياً بين تركيا وأرمينيا يقف خلف توتر العلاقات بين البلدين لفترة زمنية طويلة، ويعود ذلك إلى عام 1915 أي تاريخ الإبادة العثمانية لأكثر من مليون أرمني. وترفض تركيا الاعتراف بإبادة الأرمن في زمن الإمبراطورية العثمانية، وتتحدث عن \"مجازر ارتكبها الطرفان\"، لكن السلطات الأرمنية وافقت على وضع المسألة جانباً لإفساح المجال أمام تطبيع العلاقات. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيكول باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باشينيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية العثمانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأرمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}