{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bf0",
    "title": "عدد الشهداء في غزة يفوق 19600.. و5 آلاف جريح يحتاحون إلى العلاج في الخارج",
    "full_text": "وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، تعرب عن \"استغرابها صمت العالم وهو يرى المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال شمال غزة، بعد تصفية الخدمات الصحية أمام سمع العالم وبصره\". أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، اليوم الثلاثاء، ارتفاع حصيلة الهجوم الإسرائيلي على قطاع غزة إلى 19.667 شهيداً، و‏‏52.586 مصاباً، منذ انطلاق عملية \"طوفان الأقصى\"‎.‎ وأضافت، في بيان لها، أنّه في \"خلال الساعات الماضية ارتكبت قوات الاحتلال 17 مجزرة مروّعة في كافة مناطق قطاع غزة، كما وصل إلى المستشفيات 214 شهيداً و300 إصابة\"، علماً أنّ \"عدداً كبيراً من الضحايا لا يزال تحت الأنقاض وفي الطرقات\". مجـ.ـزرة جديدة يرتكبها الاحـ.ـتلال بحقّ المدنيين وعربات النازحين في مخيم جباليا #غزة #فلسطين#الميادين_GO pic.twitter.com/XpYDVxYVWl \n\n كما أكّدت أنّ \"قوات الاحتلال تنفّذ إعداماتٍ وإبادة جماعية في شمال غزة، بعد أن قامت بتصفية الخدمات الصحية فيها، ودمرت المستشفيات وأخرجتها عن الخدمة\"، محذرةً من أنّ \"تصفية الوجود الصحي شمال غزة يهدف إلى تشريد 800 ألف نسمة، وحرمان آلاف الجرحى والحوامل والأطفال وأصحاب الأمراض المزمنة، من الخدمات الصحية\". كذلك، أعربت وزارة الصحة الفلسطينية عن \"استغرابها صمت العالم وهو يرى المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال شمال غزة، بعد تصفية الخدمات الصحية أمام سمع العالم وبصره\". وشدّدت على أنّ \"إصرار الإدارة الأميركية على استمرار العدوان على غزة في مؤسسات الأمم المتحدة وشرعنتها للعدوان، والمشاركة في قتل الأطفال والنساء والكوادر الطبية والصحافيين، يعبّر عن سقوط مجموعة القيم الأخلاقية والمبادئ الحقوقية التي يدّعيها المجتمع الدولي\". وأشارت إلى أنّ \"الاحتلال يعتقل 10 من الكوادر الصحية من مستشفى العودة، وبذلك يرتفع عدد الكوادر الصحية التي يعتقلها إلى 99 كادراً صحياً\". كما أشار إلى أنّ \"على رأسهم مدراء مستشفيات شمالي غزة، الأطباء محمد أبو سلمية وأحمد الكحلوت وأحمد مهنا، في ظروفٍ قاسية وانتهاك لكرامتهم الإنسانية والاستجواب تحت التعذيب والتجويع\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n \"تقييد سفر جرحى غـ.ـزة حكم مسبق بالإعـ.ـدام\".. نحو 8 آلاف جريح في العـ.ـدوان بحاجة إلى تلقي العلاج في الخارج بشكل عاجل #غزة #فلسطين#طوفان_الاقصى #الميادين_GO pic.twitter.com/RsQ5oZPyMS \n\n ولفتت إلى أنّ \"413 جريحاً فقط غادروا منذ بدء العدوان، وهذا أقل من 1% من عدد الإصابات، مما يجعل الآلية المتبعة تساهم في قتل الجرحى\"، مطالبةً الأطراف الدولية بـ \"توفير آلية عاجلة وفاعلة لإنقاذ حياة الجرحى\". وأكّدت وزارة الصحة أنّ أولويتها هي خروج 5 آلاف جريح بشكلٍ عاجل للعلاج في الخارج، قبل فقدان حياتهم. وأضافت أنّ \"الوضع الصحي والإنساني في مراكز وأماكن الإيواء لا يمكن تحمّله أو وصفه، نتيجة الانتشار المتسارع والواسع للأوبئة والأمراض المُعدية، وسوء التغذية والجفاف\"، مشيرةً في هذا السياق إلى أنّ الطواقم الصحية \"رصدت 355 ألف إصابة بالأمراض الجلدية والمُعدية\". وزارة الصحة في غزة: قوات الاحتلال تحوّل مستشفى العودة إلى ثكنة عسكرية، وتعتقل العشرات بينهم مدير المستشفى بلا ماء أو طعام أو دواء، وتمنع الحركة بين الأقسام #مستشفى_العودة#غزة #الميادين_GO pic.twitter.com/GE5PnkHsd1 \n\n وفي وقت سابق اليوم، أكدت وزارة الصحة في غزّة أنّّ قوات الاحتلال تحتجز 240 شخصاً، بينهم 40 مريضاً و120 نازحاً داخل مستشفى العودة شماليّ القطاع، مشيرةً إلى أنّهم متروكين بلا ماء وبلا طعام وبلا دواء، وتقوم قوات الاحتلال بمنعهم من الحركة بين الأقسام. وفي الساعات الماضية، قال المسؤول في منظمة الصحة العالمية، ريتشارد بيبركورن، إنّ  مستشفى كمال عدوان، شمالي القطاع \"توقّف عن العمل وأُجلي مرضاه ومن بينهم أطفال\"، ممّا يعرّض الخدمات الصحية المنهارة في القطاع لمزيد من المخاطر. كذلك، اقتحم \"جيش\" الاحتلال، اليوم الثلاثاء، المستشفى الأهلي العربي \"المعمداني\"، وهو من آخر المؤسسات الاستشفائية التي لا تزال في الخدمة شمالي قطاع غزة. بدوره، أعلن رئيس قسم جراحة العظام في مستشفى الأهلي \"المعمداني\"، فضل نعيم، توقّف المستشفى عن العمل اليوم \"بعد اقتحام جيش الاحتلال له\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد أبو سلمية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد الكحلوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد مهنا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد بيبركورن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الأهلي العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى الأهلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}