{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d79",
    "title": "الاتحاد الأوروبي متّهم بانتهاك حقوق المهاجرين في ليبيا",
    "full_text": "تقرير صادر عن الأمم المتحدة يتهم الاتحاد الأوروبي بالتحريض على الأعمال غير الإنسانية حيال المهاجرين في ليبيا، والمفوضية الأوروبية ترد بالنفي. اتهم تقرير صادر عن بعثة تقصي حقائق مفوضة من الأمم المتحدة إلى ليبيا، الاتحاد الأوروبي بمساعدة السلطات الليبية وخفر السواحل، على ارتكاب جرائم ضد الإنسانية حيال المهاجرين في ليبيا. وبحسب التقرير، فإنّ المهاجرين وبعضهم ربما كان مؤهلاً للحصول على صفة لاجئ، تعرضوا للاعتقال والاحتجاز وتم إنزالهم في ليبيا، فقط لمنع دخولهم أوروبا كنتيجةٍ مباشرة لسياسة الهجرة الأوروبية والأجندة الاقتصادية للهجرة من خلال اعتقالهم واستغلالهم في النهاية. ورداً على ذلك، قالت المفوضية الأوروبية إنها تأخذ الاتهامات بجدية شديدة، لكنها أشارت إلى أن عملها في ليبيا مهم، وعادة ما يتم بالتنسيق مع وكالات الأمم المتحدة مثل المنظمة الدولية للهجرة والمفوضية السامية لشؤون اللاجئين. كذلك، قال المتحدث باسم المفوضية بيتر ستانو، إن \"عدم القيام بأي شيء ليس الحل، وهدفنا المشترك هو المساعدة في تحسين وضع الناس العالقين في ليبيا\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأضاف للصحفيين في بروكسل أنّه \"بالطبع هناك حوادث، ومشكلات تشكل مصدراً للقلق، والمفوضية تحاول التعامل معها مع الشركاء في ليبيا، بالإضافة إلى المحققين\". وأوضح التقرير أيضاً أن الاتحاد الأوروبي والدول الأعضاء، بشكل مباشر أو غير مباشر، قدّموا الدعم المالي والتقني والمعدات، مثل الزوارق لقوات خفر السواحل الليبية ومديرية مكافحة الهجرة غير الشرعية، وكلها استخدمت لاعتراض واعتقال المهاجرين. من جهته، رد المتحدث باسم المفوضية على هذه الاتهامات بالقول إنّ \"الاتحاد الأوروبي لا يمول أي كيان ليبي، ولا يقدم أموالاً للشركاء في ليبيا، والأموال تمر عبر الأمم المتحدة\". وسجل مصرع 529 مهاجراً وفقد 848 آخرين قبالة ليبيا العام الماضي، وفقاً للمنظمة الدولية للهجرة، كما اعترضت قوات خفر السواحل الليبية 24.680 شخصاً، فيما حاولوا المغادرة، وتمت إعادتهم. ويذكر أن منطقة وسط البحر الأبيض المتوسط، هي الطريق البحري، حيث يغرق أكبر عدد من المهاجرين. وذكرت المنظمة أن عدد الوفيات في هذه المنطقة قد ارتفع  إلى 130 شخصاً منذ مطلع العام. كما تم تسجيل أكثر من 17 ألف حالة وفاة وفقدان أثر هناك منذ 2014. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالات الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنظمة الدولية للهجرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتر ستانو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خفر السواحل الليبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسط البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}