{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1526",
    "title": "ماليزيا: هناك خطط لـ\"إزالة الدولرة\" في التجارة بين دول آسيان",
    "full_text": "ماليزيا تقول إنّ هناك ثلاث دول تستخدم عملتها الوطنية خلال التبادلات الاقتصادية معها حتى الآن، هي الصين وتايلند وإندونيسيا. قالت الحكومة الماليزية إن \"هناك خططاً لاستبدال استخدام الدولار الأميركي في التجارة بين دول \"آسيان\". ووفق موقع \"nst\"، أكد نائب وزير المالية، داتوك سيري أحمد مسلان، إن \"هذا سيتم بشكل متزايد مع إنشاء صندوق النقد الآسيوي الذي يضم 68 دولة\". وتابع أن \"هناك دولاً تواصل استخدام عملاتها في التجارة كجزء من خطوط المبادلة الثنائية اعتباراً من عام 2022\". \n9 اب\n \n2 اب\n وكشف أنّه \"على الرغم من أنها لا تزال مراحل مبكرة، فإن هناك ثلاث دول تستخدم عملتها الوطنية خلال التبادلات الاقتصادية مع ماليزيا حتى الآن، هي الصين وتايلند وإندونيسيا. يذكر أنّ استبدال الدولار الأميركي لم يقتصر على دول آسيان، بل كشفت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أن نظام الدفع لعموم أفريقيا الذي من شأنه أن يسمح للدول الأفريقية بالتداول فيما بينها، باستخدام عملاتها الخاصة، يكتسب زخماً. ووفق الوكالة فإنّ أفريقيا ليست وحدها التي تبحث عن طرق لكسر اعتمادها على العملة الأميركية، إذ إنّ هناك دفعة لإزالة الدولرة عبر الأسواق الناشئة، بما في ذلك جهود الهند لتخليص التجارة من خلال الروبية. وتعمل أيضاً دول تحالف \"البريكس\"، وهي البرازيل وروسيا والهند والصين وجنوب أفريقيا، على تكثيف جهود إزالة الدولار لاستخدام العملات المحلية في تسوية التجارة الدولية، وتقليل الاعتماد على الدولار الأميركي. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتايلند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الماليزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داتوك سيري أحمد مسلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماليزيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتايلند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}