{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ea1",
    "title": "مطالباً باحترام سيادة فنزويلا.. خيل: على مفوضية حقوق الإنسان ألا تقع في التسييس",
    "full_text": "وزير الخارجية الفنزويلي، إيفان خيل بينتو، يطالب المفوضية السامية لحقوق الإنسان أن تلتزم بعدم الوقوع في التسييس، وأن تعمل مع المؤسسات الرسمية في البلاد ضمن الاحترام الصارم للسيادة الفنزويلية. أكّد وزير خارجية فنزويلا، إيفان خيل بينتو، إدانة بلاده التدابير القسرية الأحادية غير القانونية المفروضة ضدها، وما وصفها بـ\"المعايير المزدوجة الواضحة في ما يتعلق بدول عالم الجنوب\"، والتي تهدف إلى ممارسة السيطرة والتدخل في الشؤون الداخلية لهذه الدول، بحجة حماية حقوق الإنسان. كلام خيل جاء في تغريدةٍ نشرها على حسابه الشخصي في منصة \"إكس\"، خاطب فيها الدورة الخامسة والخمسين لمجلس حقوق الإنسان التابع للأمم المتحدة في جنيف، باسم الشعب الفنزويلي والرئيس، نيكولاس مادورو. En nombre de nuestro pueblo y del Presidente @NicolasMaduro, nos dirigimos a la 55ª Sesión del Consejo de Derechos Humanos de la ONU en Ginebra para denunciar enérgicamente, una vez más, las medidas coercitivas unilaterales ilegales impuestas contra Venezuela, así como el… pic.twitter.com/T5wmv0vCJ6 \nاليوم 17:06\n \n24 اب\n وشدّد خيل على التزام فنزويلا المطلق احترام ومراعاة اللوائح الدولية لحقوق الإنسان، واستعدادها للتعاون الوثيق مع الأمم المتحدة في المبادرات التي تعود بالنفع على شعبها. وقال وزير الخارجية إن مسؤولي المفوضية السامية لحقوق الإنسان في فنزويلا \"أهانوا واجبهم بالتحالف مع الانقلابيين\"، مطالباً المفوضية أن تلتزم بعدم الوقوع في التسييس والعمل مع المؤسسات الفنزويلية، ضمن الاحترام الصارم لسيادة البلاد. وكان خيل قد أعلن، منتصف شباط/فبراير الجاري، تعليق بلاده أنشطة المكتب الاستشاري الفني التابع لمفوضية الأمم المتحدة لحقوق الإنسان، في العاصمة الفنزويلية كراكاس، والمراجعة الشاملة لشروط التعاون معه، منذراً المسؤولين المكلفين في الهيئة بوجوب مغادرة البلاد. وأوضحت فنزويلا، في بيانٍ رسمي، أنّ هذا القرار تمّ اتخاذه بسبب \"الدور غير المناسب الذي طورته هذه المؤسسة\"، والذي \"بدلاً من إظهارها ككيان محايد، جعلها \"مكتب محاماة خاص للجماعات الانقلابية والإرهابيين الذين يتآمرون باستمرار ضد فنزويلا\". وأشار وزير الخارجية الفنزويلي في حينه إلى أنّ \"مكتب الأمم المتحدة يتبنى موقفاً ينحاز إلى اليمين المتطرف الفنزويلي، مع الأشخاص الذين حاولوا إثارة أعمال عنف واسعة النطاق في فنزويلا\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيفان خيل بينتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب الاستشاري الفني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمفوضية الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}