{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b31",
    "title": "روسيا تعلن إسقاط مسيّرة لدى اقترابها من موسكو",
    "full_text": "رئيس بلدية موسكو، سيرغي سوبيانين، يعلن إسقاط الدفاع الجوي الروسي ليلاً طائرة بلا طيار كانت تقترب من العاصمة الروسية. أسقط الدفاع الجوي الروسي ليلاً طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو، حسب ما قال رئيس بلدية العاصمة الروسية سيرغي سوبيانين.  وقال سوبيانين عبر تلغرام: \"هذه الليلة دمرت قوات الدفاع الجوي طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو عبر مقاطعة إسترينسكي\".  وأضاف أنه وفقاً للتقارير الأولية \"لا توجد إصابات أو أضرار. خدمات الطوارئ في الموقع\". \n26 اب\n \n24 اب\n ونادراً ما استُهدفت العاصمة الروسية منذ بدء الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022، لكنّ الهجمات بطائرات أوكرانية بلا طيار زادت في الأشهر الأخيرة.  ومؤخراً، استهدفت تلك الهجمات موسكو وأجزاء أخرى من روسيا، وكذلك شبه جزيرة القرم. وأمس، أعلنت وزارة الدفاع الروسية أنها أسقطت 42 مسيّرة أوكرانية.  من جانبه، عبّر الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، عن سروره لرؤية الحرب \"تصل إلى روسيا\".   والأربعاء، ذكرت سلطات منطقة بيلغورود، المتاخمة لأوكرانيا، أنّ ثلاثة مدنيين قُتلوا على يد قوات كييف. وفي اليوم نفسه، اصطدمت طائرة بدون طيار بناطحة سحاب في حي للأعمال في موسكو، ما أدى إلى تدمير نافذة من دون التسبب في وقوع إصابات، وفقاً للسلطات. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الجوي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسترينسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطائرات أوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}