{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1827",
    "title": "بأعجوبة... راكب أمواج ينجو من سمكة قرش  (فيديو)",
    "full_text": "استطاع الشاب الأسترالي النازف الهروب من سمكة القرش والوصول إلى الشاطىء. نجا راكب أمواج شاب بإعجوبة بعد تعرضه لهجوم من قبل قرش أبيض كبير قبالة شاطئ غنارابوب الشهير جنوب غربي أستراليا. و وفق صحيفة \"دايلي ميل\"  تمكّن الشاب الذي كان على بعد 600 متر من الوصول إلى الشاطئ، بينما كان ينزف بغزارة قبل أن يساعده ممرض على الرمال ليتم نقله لاحقاً إلى المستشفى حيث يعاني من جرح عميق في ساقه. A young surfer has saved his own life after being attacked by a Great White Shark off popular Gnarabup beach in the South West.He paddled 600 metres to shore bleeding heavily, before he was helped by a nurse on the sand then rushed to hospital. @emmalegriffiths #9News pic.twitter.com/hY3enlsYZ6 \n\n بدوره، قال شاهد عيان صُدم من المشهد، إن راكب الأمواج كان \"محظوظاً للغاية لأن الأمر لم يكن أسوأ\" وأنه بدا \"هادئاً\" بعد أن نجح في الوصول إلى الشاطئ وطلب المساعدة في مقهى قريب، وذلك في حديثه مع صحيفة محلية. وأعلنت السلطات المحلية إغلاق جميع الشواطئ في منطقة مارغريت ريفر حتى إشعار آخر. يشار إلى أنّ استراليا واحدة من الدول التي تسجّل أكبر عدد من هجمات أسماك القرش في العالم.  وكشف علماء أستراليون الأسباب التي تدفع أسماك القرش البيضاء لمهاجمة الناس عموماً وراكبي الأمواج خصوصاً. ونقلت مجلة \"The Royal Society Interface\" التقرير الصادر عن علماء من جامعة ماكواري الذي جاء فيه أن أهم الأسباب التي تدفع أسماك القرش البيضاء لمهاجمة الناس وراكبي الأمواج هي عدم تمييزها بين الألوان والتفاصيل الصغيرة، وبالتالي تصل الأمور إلى خلط الأشكال.  وبحسب الدراسة، يقوم الخبراء بابتكار تقنيات تساعد الأسماك على تعزيز رؤيتها في المياه الأمر الذي قد يقلل من هجمات أسماك القرش على الناس خلال تواجدهم في المياه. وأشارت الدراسة إلى أن أبرز اكتشافات العلماء تمثلت باستخدام مصابيح LED لرؤية أفضل للأسماك في المياه. يذكر أنه في تموز/يوليو من هذا العام تخلت أستراليا رسمياً عن مصطلح \"هجوم القرش\" حتى يتوقف الناس عن اعتبارها وحوشاً. \n25 اب 14:03\n \n24 اب 10:05\n \n26 اب 14:29\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غنارابوب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غربي أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دايلي ميل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارغريت ريفر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "استراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "The Royal Society Interface",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جامعة ماكواري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "LED",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}