{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e61",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nالمقاومة تواصل اشتباكاتها الضارية في حي الزيتون وتؤكد أن جميع مقاتليها صامدون في عقدهم والاحتلال يعترف بمقتل قائدي سرية وفصيل واصابة سبعة من لواء غفعاتي.\nهنية يؤكد أن أي مرونة تبديها المقاومة في التفاوض يوازيها استعداد للقتال ويدعو الدول العربية والإسلامية إلى كسر مؤامرة التجويع في غزة وإمدادها بالمال والسلاح.\nصلية صواريخ من لبنان تستهدف كريات شمونة والقسام تتبنى قصف قاعدة بيت هيلل والإعلام الإسرائيلي يتوقع سقوط آلاف الصواريخ المضادة للدروع في الأراضي المحتلة في أي حرب مقبلة.\nالسيد خامنئي يدعو إلى مشاركة حاشدة في الانتخابات واختيار من يلتزم باستقلال البلاد ومسيرة التطوير.\nعلى رغم فوزه في الولاية ناخبو ميشيغن يعاقبون بايدن في الانتخابات التمهيدية لدعمه المجازر في غزة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناخبو ميشيغن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}