{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0900",
    "title": "القسّام تنشر مشاهد السيطرة على \"Skylark-2\".. والمقاومة تتصدّى لتوغل الاحتلال وسط قطاع غزة",
    "full_text": "المقاومة تخوض اشتباكات عنيفة في محوري شمالي مخيم البريج وجنوبيه، وكتائب القسام تنشر مشاهد عن طائرة \"Skylark-2\"، التي تم الاستيلاء عليها، في أثناء مهمة استخبارية لها شمالي القطاع. نشرت كتائب القسام، اليوم الجمعة، مشاهد عن طائرة \"Skylark-2\"، التي تم الاستيلاء عليها، في أثناء مهمة استخبارية لها شمالي تل الزعتر، شمالي قطاع غزة. #كتائب_القسام تنشر مشاهد لطائرة (Skylark-2) التي تم الاستيلاء عليها أثناء مهمة استخباراتية لها شمال تل الزعتر شمال قطاع #غزة #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/q36XP0OXVf \n\nوتواصل المقاومة الفلسطينية تصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور قطاع غزة، بحيث تخوض اشتباكات عنيفة مع جنود الاحتلال في محوري شمالي مخيم البريج وجنوبيّه، وسط القطاع. وأعلنت كتائب القسام مقتل وإصابة عدد من الجنود بعد تفجير حقل ألغام في قوة مشاة إسرائيلية، وعدد من الآليات العسكرية، شمالي المخيم. واستهدفت القسام قوة للاحتلال متحصنة في مبنى بقذيفة \"TBG\"، موقعة أفرادها بين قتيلٍ وجريح. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n \"كتائب القسّام تعلن عن إيقاع قوة مشاة عسكرية إسرائيلية إضافة إلى عدد من الآليات العسكرية بحقل ألغام\"مراسل #الميادين في #غزة أكرم دلول#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/oEGdx40FLF \n\n وشرقي غزة، يخوض مقاومو القسام اشتباكات ضارية في منطقتي الشعف وجبل الريس، كما فجّروا عبوة مضادة للأفراد في قوة إسرائيلية راجلة في منطقة الشعف. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت كتائب القسام أنّ مقاوميها استهدفوا جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\" شمالي مخيم البريج، وتمت إصابتها بصورة مباشرة. أمّا جنوبي القطاع، فدمّر مقاومو القسام دباباتي ميركافا بقذائف \"الياسين 105\" في خان يونس، جنوبي قطاع غزة. من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى أنّ مقاوميها دكّوا تجمعاً لآليات الاحتلال وجنوده شرقي خان يونس، بقذائف الهاون من العيار الثقيل، كما خاضوا اشتباكات ضارية في خان يونس، أسفرت عن وقوع 8 جنود للاحتلال بين قتيل وجريح في كمينٍ محكم. يُشار إلى أنّ الناطق باسم كتائب عز الدين القسام، أبو عبيدة، أكد، أمس، أنه تم استهداف أكثر من 825 آلية عسكرية منذ بدء العدوان على غزة، مشدداً على أنّ \"مجاهدينا يسطرون ملحمة فريدة عبر استخدام  الوسائل المتاحة كافةً\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مخيم البريج وجنوبيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Skylark-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Skylark-2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوبيّه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دباباتي ميركافا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}