{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10a4",
    "title": "\"Antiwar\": تناقضات في مواقف كيسنجر في قراءة أحداث أوكرانيا",
    "full_text": " موقع \"Antiwar\" الأميركي يتحدث عن التناقضات في مواقف وتصريحات وزير الخارجية الأميركي الأسبق، هنري كيسنجر، خلال الفترة الأخيرة، حول حرب روسيا وأوكرانيا. تحدث موقع \"Antiwar\" الأميركي، اليوم الثلاثاء، عن التناقضات في مواقف وزير الخارجية الأميركي الأسبق، هنري كيسنجر، وتصريحاته خلال الفترة الأخيرة. وذكر الموقع أنه \"عادةً ما يقوم مثقفو السياسة الخارجية الغربية بصوغ السياسات مسبقاً، وتعزيزها وتبريرها أثناء تنفيذ هذه السياسات\"، مضيفاً أنه في حالة كيسنجر، \"سعى المثقفون الغربيون إلى حكمته نتيجة يأسهم الملموس، مما يعكس فشلهم في قراءة الأحداث في أوكرانيا والرد عليها، بطريقة موحدة واستراتيجية\". وبحسب الموقع، يبدو الأمر كما لو أنّ كيسنجر هو \"أوراكل\" (عرّاف أو متنبئ) لمدة 100 عام، \"يمكن لنبوءته أن تنقذ الغرب من الغزو المفترض للجحافل القادمة من الشرق، ومع ذلك، تكمن المشكلة في أنّ الأوراكل لا يبدو أنه يتخذ قراراً للمسار الصحيح\". وفي مقابلة حديثة مع \"الإيكونوميست\"، تناقض كيسنجر بشكلٍ حاد مع التعليقات السابقة التي أدلى بها في أيلول/سبتمبر الماضي في منتدى نظمه مجلس العلاقات الخارجية. ففي ذلك الوقت، صرّح كيسنجر أنّ \"توسيع الناتو خارج سياقه الحالي بدا لي إجراءً غير حكيم\"، وفق الموقع. وأشار الموقع الأميركي إلى أنه \"بالنسبة إلى إرث كيسنجر، بدا هذا الموقف منطقياً بدرجة كافية كنقطة انطلاق للحوار المستقبلي\"، وتابع بأنّ \"رد المحللين والأيديولوجيين الغربيين على تعليق كيسنجر أجبره على تغيير موقفه\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأوضح أنه في مقال في \"The Spectator\" في كانون الأول/ديسمبر، صاغ كيسنجر خطته للسلام، وهي خطة تضمن \"حرية أوكرانيا\" ضمن \"الهيكل الدولي\" الجديد، الذي من شأنه أن يسمح لروسيا \"بالعثور على مكانٍ في مثل هذا النظام\". وتابع الموقع، بالنسبة إلى أوكرانيا وحلف شمال الأطلسي، اقترح كيسنجر أنّ نوعاً من \"عملية السلام يجب أن تربط أوكرانيا بحلف شمال الأطلسي\"، مؤكداً أنّ \"هذا أيضاً تم رفضه، وبصوت عالٍ، من قبل الكثيرين\". كذلك، لفت الموقع الأميركي إلى أنه \"بعد عام تقريباً من بدء الحرب، ابتعد كيسنجر أكثر عن موقفه الأصلي، بإعلانه أنّ عضوية أوكرانيا في الناتو كانت النتيجة المناسبة للحرب\"، مضيفاً أنه \"أخيراً، في مقابلته الطويلة مع الإيكونوميست، ربط كيسنجر عضوية أوكرانيا في الناتو بـسلامة أوروبا ذاتها\". وأردف \"Antiwar\" بأنه \"سيكون من المناسب الادعاء بأنّ التناقضات الواضحة في موقف كيسنجر كانت ضرورية بسبب الأحداث الجديدة على الأرض، لكن لم يتغير شيء يذكر على الأرض منذ أن أدلى كيسنجر بأول تصريح له\"، مشيراً إلى أنّ \"إمكانية نشوب حرب عالمية، وحتى نووية، تظل حقيقية\". كما أوضح الموقع أنّ \"المشكلة بالطبع ليست كيسنجر نفسه، فالأزمة ذات شقين: الغرب غير مستعد لقبول أنّ الحرب، لمرة واحدة، لن تحل مشكلاته، ولكن ليس له أيضاً بديل عن إنهاء الصراع، إلا من خلال إثارة المزيد من الصراعات\". وبحسب الموقع، \"هذه المرة، ليس لدى كيسنجر الجواب\".  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "Antiwar",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Antiwar",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوراكل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإيكونوميست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "The Spectator",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيكل الدولي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإيكونوميست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Antiwar",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}