{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d82",
    "title": "مليونية صنعاء: مستمرون استعداداً وتعبئةً لمعركة \"الفتح الموعود والجهاد المقدّس\"",
    "full_text": "مسيرة مليونية في العاصمة اليمنية صنعاء رافعةً الشعار الكبير \"اليمن وفلسطين خندق واحد\"، ومؤكّدةً أنّ الشعب اليمني في كل الميادين والساحات مستمر في دعم وإسناد الشعب الفلسطيني ومقاومته. أكّدت مليونية \"اليمن وفلسطين خندق واحد\" في صنعاء، اليوم الجمعة، أنّ \"الشعب اليمني في كل الميادين والساحات مستمر في أنشطته الجماهيرية والإعلامية والسياسية والعسكرية دعماً وإسناداً لإخواننا في فلسطين\". وأشارت المليونية، في بيانها الختامي، إلى أنّ \"الجرائم الصهيونية المستمرة بحق إخواننا في فلسطين تعد جرائم حرب وإبادة كبرى سيُحاكم عليها كيان العدو وشركائه الدوليين وفي مقدمتهم أميركا\". مسيرة مليونية في العاصمة اليمنية #صنعاء رافعةً الشعار الكبير \"#اليمن و #فلسطين خندق واحد\"، ومؤكّدةً أنّ الشعب اليمني في كل الميادين والساحات مستمر في دعم وإسناد الشعب الفلسطيني ومقاومته.#الثورة_الكبرى#غزة pic.twitter.com/YvGF6pOwhx \n\n \n\n واستنكر البيان، \"الموقف المخزي للأنظمة العربية والإسلامية وجامعة الدول العربية والمنظمات والهيئات العربية والإسلامية\"، مضيفاً أنّ \"لعنة التاريخ ستلاحقهم\". \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وبارك البيان العمليات الجهادية البطولية لحركات الجهاد والمقاومة في فلسطين ولبنان والعراق، كما بارك عمليات القوات المسلحة اليمنية التي تستهدف السفن الإسرائيلية والأميركية والبريطانية أو المتجهة لموانئ فلسطين المحتلة. كذلك، أكّد أنّ اليمن مستمر في التدريب والتأهيل للمقاتلين استعداداً وتعبئة واستنفاراً لمعركة \"الفتح الموعود والجهاد المقدّس\". وشهد ميدان السبعين في العاصمة اليمنية صنعاء، عصر اليوم الجمعة، تظاهرةً جماهيرية مليونية تضامناً مع الشعب الفلسطيني ونصرةً لأهل غزّة، ورفضاً للعدوان الأميركي البريطاني على اليمن، تحت شعار \"اليمن وفلسطين خندق واحد\". واليوم أيضاً، انطلقت تظاهرات حاشدة في محافظات الحُدَيْدَة وذَمَار وإب وعَمْران وتعز. وكان قائد حركة أنصار الله، السيد عبد الملك بدر الدين الحوثي، أكّد أمس الخميس أنّ اليمن سيواصل عملياته حتى يصل الغذاء والدواء إلى كل سكان قطاع غزة ويتوقّف الإجرام الصهيوني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهيئات العربية والإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفن الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدَة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك بدر الدين الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}