{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1df7",
    "title": "سريع: القوات اليمنية تشتبك مع سفن أميركية.. إصابة سفينة وإجبار اثنتين على الانسحاب",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يكشف تفاصيل اشتباك مع عدد من المدمرات والسفن الحربية الأميركية في خليجِ عدن وباب المندب. قال المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، إنّه تمَّ الاشتباك اليوم مع عدد من المدمرات والسفن الحربية الأميركية في خليجِ عدن وباب المندب. وأكد سريع أنّ نتائج الاشتباك، كانت \"إصابة سفينة حربية أميركية إصابة مباشرة، وإجبار سفينتين تجاريتين أميركيتين على التراجع والعودة\". وأضاف أنّه \"من نتائج الاشتباك وصول عدد من صواريخِنا الباليستية إلى أهدافها، رغم محاولة السفن الحربية اعتراضَها\". بيان القوات المسلحة اليمنية بشأن الاشتباك اليوم مع عدد من المدمرات والسفن الحربية الأمريكية في خليج عدن وباب المندب، وإجبار سفينتين أمريكيتين على التراجع والعودة#اليمن#فلسطين #غزة pic.twitter.com/Fdt6ANf4HS \n\n وتابع سريع أنّ القوات المسلحة اليمنية، استخدمت في عملية الاشتباك التي استمرت لأكثر من ساعتين، \"عدداً من الصواريخ الباليستية\". وشدد على أنّ القوات اليمنية مستمرة في منع الملاحة الإسرائيلية أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة في البحرين الأحمر والعربي، حتى وقف العدوان على غزة، ورفع الحصار  عن الشعب الفلسطيني. \n25 اب\n \n25 اب\n من جانبه، قال نائب رئيس دائرة التوجيه المعنوي في وزارة الدفاع اليمنية بصنعاء، عبد الله بن عامر، إنّ السفن الحربية الأميركية أطلقت الصواريخ بشكل مرتبك ومكثف وهي تحاول التصدي للصواريخ اليمنية. وأضاف أنّ بعض الصواريخ الأميركية تساقطت في البحر والبعض الآخر في البر اليمني في مناطق خالية، وكل ذلك دليل على فشل عملية التصدي. اطلقت السفن الحربية الامريكية الصواريخ بشكل مرتبك ومكثف وهي تحاول التصدي للصواريخ اليمنية وبعض الصواريخ الامريكية تساقطت في البحر والبعض الآخر في البر اليمني في مناطق خالية وكل ذلك دليل على فشل عملية التصدي. \n\n وأمس، أفاد سريع، بأنّ طيران العدوان الأميركي - البريطاني شنّ 18 غارة جوية على اليمن خلال ساعات، مؤكداً أنّ \"هذه الاعتداءات لن تمر من دون ردٍّ وعقاب\". وسبق العدوان الجديد على اليمن، إعلان المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، تنفيذ القوات البحرية عمليةً عسكرية استهدفتْ سفينة الشحن العسكرية الأميركية، \"أوشن جاز\" (OCEAN JAZZ)، في خليجِ عدن بصواريخَ بحرية، دعماً للمقاومة الفلسطينية في غزة. وكان عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله، علي القحوم، قد أكد أنّ \"العمليات الكبرى والاستراتيجية لليمن، في نصرة فلسطين، ثابتةٌ ومستمرة حتى الانتصار وزوال إسرائيل، ولن تتوقف إلا بتوقّف العدوان على غزة ورفع الحصار عنها\". وأكّد القحوم أنّ ما يهدّد الملاحة الدولية هو \"الوجود العسكري الأميركي- البريطاني المكثّف وغير القانوني والمتجاوز للأعراف والقوانين الدولية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سفينتين أمريكيتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بن عامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البر اليمني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوشن جاز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "OCEAN JAZZ",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}