{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23f0",
    "title": "\"ذي سبيكتاتور\": كيف تعيد بريجيت ماكرون تحويل إيمانويل إلى ذكر ألفا؟",
    "full_text": "التقرير تطرق إلى التحول الشامل للرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون تحت تأثير زوجته بريجيت، الفائزة في صراع السلطة في قصر الإليزيه. نشرت مجلة \"ذي سبيكتاتور\" البريطانية تقريراً للكاتب جوناثان ميلير، تطرق فيه إلى التحول الشامل للرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون تحت تأثير زوجته بريجيت، الفائزة في صراع السلطة في قصر الإليزيه. وفي ما يلي النص منقولاً إلى العربية: مع اقتراب إيمانويل ماكرون من نهاية العام الثاني منذ إعادة انتخابه، يبدو أن رئاسته قد تحولت إلى لعبة تنكر. خرج ماكرون الخبير في السياسات، الذي يشرح بلا توقف، ودخل ماكرون الرجل العملي. ما الذي قد يكون وراء هذا التحول الملحوظ؟ إنها بريجيت، كما يقول محللو قصر الإليزيه. يبدو أن زوجة الرئيس ماكرون، معلمته في المدرسة الثانوية، والتي تفوقه بـ 24 سنة، هي الفائزة في صراع السلطة في القصر، وكانت النتيجة نسخة محدثة من ماكرون. لقد كان الأمر قاسياً على ماكرون منذ أن خسر أغلبيته في الجمعية الوطنية في عام 2022. وقد انحدرت علاقته مع المستشار الألماني إلى الاشمئزاز المتبادل. فهو يترنح على حافة الإذلال أمام حزب التجمع الوطني في الانتخابات الأوروبية المقرر إجراؤها في شهر حزيران/ يونيو. وفي استطلاعات الرأي، هو أقل شعبية من ريشي سوناك. كان رد فعل ماكرون، تحت تأثير بريجيت، الزوجة التي تحولت إلى لاعبة نافذة في الإليزيه، تحولًا شاملاً. المزعج الذي يعرف كل شيء، التكنوقراطي المتفوق، غير القادر على التوقف عن الحديث، يتحول فجأة إلى سيلفستر ستالون في شخصية روكي بالبوا. في الأيام الأخيرة، كان ماكرون الجديد حاضراً في كل مكان. ظهر في مرسيليا الأسبوع الماضي ليطلق شخصياً عملية شرطة ضخمة ضد عصابات المخدرات. لا يهم إذا لم تهزم العصابات في النهاية، فقد كانت سياسة الاستعراض، صورة الرئيس على الجبهة، أميركية تقريباً في توثيقها العلني، شبيهة بزيارة رئيس الولايات المتحدة للحدود المكسيكية. \n20 تموز 17:18\n \n16 تموز 12:49\n أعقب ذلك نشر صور غير عادية لماكرون وهو يرتدي قميصاً أسوداً ويهاجم كيساً للملاكمة في صالة الألعاب الرياضية، على إنستغرام من قبل مصوره الرسمي... لاحظ عشاق الملاكمة أنه لم يكن لديه لكمة قوية، ولكن هذا التفصيل الفني كان غير مهم بالنسبة لرسالة أن ماكرون رجل قوي. ثم هناك بالطبع الحديث الصارم للرئيس عن التدخل الفرنسي والأوروبي في أوكرانيا، وهو تحول للسياسي الذي أذلّ نفسه سابقاً في محاولة لاسترضاء بوتين. صحيح، أنه من غير المرجح أن يتم نشر القوات الفرنسية في أوكرانيا. ولكن لا تهم مصداقية التهديد، أشعر بالرمزية. هل سنرى ماكرون الآن بلا قميص؟.. آخر تفاخر له هو أنه سيسبح في نهر السين بنفسه ليثبت أن المياه نظيفة بما يكفي لاستخدامها من قبل الرياضيين في الألعاب الأولمبية القادمة. نسخة ماكرون من ماو يسبح في نهر اليانغتسي. وهناك كل الرموز الأخرى لماكرون الجديد، بما في ذلك إدخال الزي المدرسي - فوز كبير لبريجيت - والخدمة الوطنية الإلزامية للمراهقين، لزرع القيم الجمهورية. رئاسة ماكرون ليست فقط أكثر ذكورية ولكنها تتجه بعيداً عن الوسط ونحو اليمين، وهو موقف ذكي سياسياً وليس من قبيل الصدفة أيضاً أنه موقف السيدة ماكرون. تكشف قصة في صحيفة \"لو موند\" الأسبوع الماضي من الإليزيه أنّ \"جناح السيدة بريجيت ماكرون\" وحاشيتها يؤثرون بشكلٍ متزايد على الرئيس. لقد تغلبوا على المستشارين الوسطيين لدفع الرئاسة إلى تقويض جاذبية الناخبين المحافظين المتزايدة في فرنسا للتجمع الوطني بزعامة مارين لوبان. أما العامل المؤثر الآخر الكبير على بريجيت هو رئيس الوزراء الجديد، غابرييل أتال، الذي يتصل بها كثيراً، ويتبنى أفكارها \"دون حاجة إلى إقناع كبير\". \"السابق\" هو الكلمة الفعالة حيث أدرك أتال أنّ البقاء في المسار الأيسر لن يمنحه المنصب الأعلى مع تزايد توجه الناخبين نحو اليمين. إذاً من المسؤول؟ إنهما زوجان غريبان في الإليزيه... في الوقت الحالي على الأقل، يبدو أنّ بريجيت لها اليد العليا. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي سبيكتاتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوناثان ميلير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حزب التجمع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ريشي سوناك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيلفستر ستالون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روكي بالبوا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرسيليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة للحدود المكسيكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الألعاب الأولمبية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليانغتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبريجيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لو موند",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوسطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارين لوبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريجيت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غابرييل أتال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}