{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f31",
    "title": "بينها ضابط.. \"جيش\" الاحتلال يعترف بـ5 إصابات خطيرة في معارك جنوب وشمال قطاع غزة",
    "full_text": "خسائر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي ترتفع بفعل ضربات المقاومة، وما تسطره من ملاحم بطولية خلال تصديها لتوغلاته في قطاع غزة. أقر \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الإثنين، بإصابة ضابط و4 جنود بجروح خطيرة خلال معارك في شمال وجنوب قطاع غزة. وتحدّث عن إصابة جندي من دورية المظليين وآخر من وحدة \"يهلوم\" وضابط من لواء المظليين في معركة في جنوب قطاع غزة، واصفاً إصاباتهم بالخطرة. وفي معركة في شمال قطاع غزة، أصيب جنديان من الكتيبة \"601\" إصابة خطيرة أيضاً.  وأمس، أكّد مصدر في المقاومة الفلسطينية من حي الزيتون، للميادين، تكبيد الاحتلال الإسرائيلي خسائر فادحة، مشدداً على أنّ المقاومين ما زالوا ينتشرون عند كل محاور القتال.  وأشار المصدر إلى انسحاب دبابات الاحتلال من محيط مسجد الإمام علي وجامعة غزّة، في اتجاه شارع صلاح الدين وسط حي الزيتون.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وأقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أمس، بمقتل جنديّين إضافيين في صفوفه، يتبع أحدهما لواء \"غفعاتي\"، خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية.  وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، كشف \"جيش\" الاحتلال أن الجندي الأول هو: عيدو إيلي زاريهان، ويحمل رتبة رقيب أول في لواء \"غفعاتي\"، وقد قُتل في المعارك في محاور خان يونس جنوبي قطاع غزّة.  أمّا القتيل الثاني فهو الرقيب، أوز دانييلوهو، وهو جندي في الكتيبة \"77\" من تشكيل \"سار ميغولان\"، حيث كشف المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، دانييل هاغاري، مقتله يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023، وأقرّ بأن جثته لا تزال في غزّة.  وبذلك يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المُعترف بهم منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، إلى 580، بينهم 240 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل قطاع غزّة. وعلى الرغم من تشديد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه، من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، فإن البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة، والتي تبثّها المقاومة الفلسطينية، تُظهر أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر كثيراً مما يعلن. \"المقاومة الفلسطينية لا زالت ثابتة، وهي التي تحقق تقدماً على عكس الاحتلال الإسرائيلي الذي يقدم التنازلات\"الكاتب والمحلل السياسي عمار خضر لـ #الميادين #فلسطين #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/hSfm2ghIGL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الإمام علي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجامعة غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلي زاريهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوز دانييلوهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سار ميغولان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمار خضر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}