{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06ea",
    "title": "روسيا: حجّة الولايات المتحدة بالدفاع عن نفسها في سوريا غير صحيحة",
    "full_text": "مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبنزيا، يقول إنّ \"الولايات المتحدة تحمي مصالحها الخاصة في سوريا على حساب الشعب السوري وفي تهديد واضح لأمن المنطقة بأكملها\".  ردّ مندوب روسيا لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبنزيا، على التهديدات الأميركية لسوريا بالقول أمام مجلس الأمن الدولي، إن \"حجّة الولايات المتحدة بالدفاع عن نفسها في سوريا غير صحيحة، كون سوريا تبعد آلاف الكيلومترات عن الولايات المتحدة\". يأتي ذلك بعد أنّ هددت مندوبة الولايات المتحدة لدى الأمم المتحدة، ليندا غرينفيلد، بردّ عسكري على ما وصفتها \"الإجراءات التصعيدية من سوريا ضد قواتها وضد إسرائيل بدعم إيران وحزب الله\".  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وتابع نيبنزيا أنّ \"الولايات المتحدة في حقيقة الأمر تحمي مصالحها الخاصة على حساب الشعب السوري وفي تهديد واضح لأمن المنطقة بأكملها\".  ولفت إلى أنّ \"القوات الأميركية ضربت مراكز مدنية حيوية في سوريا من شأنها تهديد أرواح المدنيين الأبرياء بجدّية، ونحن لا نتحدث هنا عن تهديد الملاحة الجوية التابعة للأمم المتحدة والتي تنقل معونات إنسانية\". واستذكر نيبنزيا أنّه في تشرين الأول/أكتوبر ضربت القوات الأميركية بأوامر من بايدن البوكمال في سوريا، وزعمت أن الهجوم وقع في إطار الدفاع عن النفس على الرغم من أنه يبعد آلاف الكيلومترات عن الأراضي الأميركية. وأضاف أنّ \"الولايات المتحدة بذلك تضاعف التوتر في المنطقة في ضوء الصراع الإسرائيلي الفلسطيني، والأفعال من هذا النوع محفوفة بالكثير من المخاطر، لأنها تنذر باتساع رقعة النزاع لتشمل المنطقة بأكملها\". \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليندا غرينفيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيبنزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن البوكمال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}