{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21b4",
    "title": "لبنان: الجنوب يشيّع شهداء مجزرة النبطيّة",
    "full_text": "مدينة النبطية في جنوب لبنان تشيّع الشهداء المدنيين من جرّاء العدوان الإسرائيلي الذي استهدف المدينة قبل أيام يوم الرابع عشر من شهر شباط/فبراير الجاري. شيّعت مدينة النبطية في جنوب لبنان، اليوم السبت، شهداء العدوان الإسرائيلي الذي استهدف المدينة قبل أيام. وانطلقت مواكب تشييع الشهداء المدنيين الذين ارتقوا في المجزرة التي ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي في مدينة النبطيّة يوم الرابع عشر من شهر شباط/فبراير الجاري في بلدتيّ عبا ودير الزهراني،  ومن بعدها جرت مراسم التشييع في باحة مدينة النبطية، وداعاً وتشييعاً رسمياً مركزياً وبحضور جماهري حاشد. \"مراسم تشييع شهداء مجزرة #النيطية بدأت بحضور حشود رغم الطقس العاصف.\"مراسل #الميادين جمال غربي #لبنان #الميادين_لبنان @GhourabiJamal pic.twitter.com/phI2ciABTH \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:17\n  وأمس، أشار الدفاع المدني إلى أنّ عناصره وبعد مواصلة عمليات البحث والإنقاذ والمسح الميداني الشامل في موقع المبنى المدمّر في النبطية في إثر غارة جوية إسرائيلية، منذ الساعة 20:30 من مساء الأربعاء بتاريخ 2024/02/14 وحتى الساعة 1:00 من فجر اليوم الجمعة الواقع في 2024/02/16، تمكّنت فرق الإسعاف من انتشال جثامين الشهداء الأحد عشر الذين سقطوا نتيجة الغارة على المبنى. مراسم التحضير لتشييع الشهداء الذين قضوا في العدوان الإسرائيلي الذي استهدف مدينة #النبطية.مراسل #الميادين جمال غربي #لبنان #الميادين_لبنان @GhourabiJamal pic.twitter.com/TqjQVojFCI \n\n ومساء الأربعاء، شنّت مسيّرة إسرائيلية غارة على مبنى مؤلف من 3 طبقات وطابق سفلي بعدد من الصواريخ، داخل حيّ مأهول في مدينة النبطية عند مفرق حي المسلخ إلى جانب مجمع ثانوية الصباح ومقابل محطة محروقات \"فلسطين\". وارتقى 8 شهداء وجرح 7 أشخاص من جراء الغارة التي استهدفت مبنى سكنياً في النبطية، ليبلغ عدد الشهداء المدنيين 11، نتيجة الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان ذلك اليوم. ومن بين الشهداء أفراد من عائلة من آل برجاوي. وقد انتشلت طواقم الإسعاف جثامين الشهداء حسين برجاوي وزوجته وابنتهما أماني، إضافةً إلى جثامين عدد من الشهداء الأطفال والنساء. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النبطيّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزهراني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#النيطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ثانوية الصباح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آل برجاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين برجاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}