{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c146a",
    "title": "الأمم المتحدة: 40 مفقوداً في غرق قارب مهاجرين قبالة سواحل إيطاليا",
    "full_text": "المتحدّثة باسم المفوضية السامية للأمم المتحدة لشؤون اللاجئين في إيطاليا تعلن أنّ نحو 40 مهاجراً فُقدوا بعد غرق قاربهم قبالة السواحل الإيطالية. أكّدت المتحدّثة باسم المفوضية السامية للأمم المتحدة لشؤون اللاجئين في إيطاليا، كيارا كاردوليتي، اليوم الجمعة، أنّ نحو 40 شخصاً فُقدوا بعد غرق قارب مُهاجرين أمس الخميس قُبالة جزيرة لامبيدوسا الإيطالية الصغيرة. وقالت كاردوليتي خلال تغريدة لها في تويتر إنّ من \"بين المفقودين مولوداً جديداً واحداً على الأقل\". Naufragio al largo di #Lampedusa: 40 persone disperse, tra cui almeno 1 neonato. E' inaccettabile continuare a contare i morti alle porte d’Europa, un meccanismo di soccorso in mare coordinato e condiviso tra stati e' ormai una questione anche di coscienza. \n\n \nاليوم 20:06\n \nاليوم 19:25\n من جانبه، قال المتحدث باسم المنظمة الدولية للهجرة، فلافيو دي جياكومو، لوكالة \"فرانس برس\" إنّ القارب الذي أبحر من تونس كان يُقلّ مهاجرين من أفريقيا. وقبل أيام، قضى 78 شخصاً، في غرق مركب يقل \"مئات\" المهاجرين، قبالة سواحل جنوب غرب اليونان، في واحد من أسوأ حوادث الغرق في هذا البلد. وفي كانون الثاني/ يناير الماضي، استنكرت منظمات خيرية تشارك في جهود إنقاذ المهاجرين من البحر، الإجراءات الصارمة المناهضة للهجرة، والتي أقرّتها الحكومة الإيطالية في الآونة الأخيرة. وقالت المنظمات إنّ القواعد الجديدة \"ستؤدي إلى وفاة مزيد من المهاجرين في البحر المتوسط\". وأصدرت مجموعة من 17 منظمة غير حكومية بياناً مشتركاً عبّرت فيه عن \"مخاوفها البالغة\" بشأن القرار الصادر عن الحكومة الائتلافية المحافظة بقيادة جورجيا ميلوني، التي تولت الحكم العام الماضي بعد أن تعهّدت خفض تدفقات المهاجرين إلى إيطاليا. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المفوضية السامية للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السواحل الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية السامية للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون اللاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيارا كاردوليتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لامبيدوسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاردوليتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنظمة الدولية للهجرة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلافيو دي جياكومو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيطالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الائتلافية المحافظة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جورجيا ميلوني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}