{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f6b",
    "title": "تركيا: انطلاق تصويت الأتراك في الخارج بالانتخابات العامّة",
    "full_text": "المواطنون الأتراك الذين يقيمون في الخارج يبدأون الإدلاء بأصواتهم في مقرات البعثات الدبلوماسية التركية في عدة بلدان العالم، في الانتخابات العامة، الرئاسية والبرلمانية. انطلقت صباح اليوم الخميس، عملية تصويت المواطنين الأتراك خارج البلاد في الانتخابات العامة، الرئاسية والبرلمانية. وبدأ المواطنون الأتراك الذين يقيمون في الخارج الإدلاء بأصواتهم في مقرات البعثات الدبلوماسية التركية، وكذلك في أماكن التصويت التي تمّ تجهيزها من طرف الهيئة العليا للانتخابات في تركيا، داخل المعابر الحدودية، الجوّية (المطارات)، والبرّية. وافتتحت صناديق الاقتراع، في 156 ممثلية وبعثة دبلوماسية تركية، في 75 دولة، فيما تمّ إلغاء التصويت في السودان بسبب الأوضاع الأمنية هناك.  وستستمر عمليات التصويت حتى مساء التاسع من أيار/مايو المقبل، بينما تستمر عملية التصويت في المعابر الحدودية حتى مساء 14 منه، وهو يوم الانتخابات العامّة في تركيا. وبحسب المعلومات الرسمية من الهيئة العليا للانتخابات في تركيا، فإنّ هناك 3 ملايين و416 ألفاً و98 مواطناً تركياً مسجلاً رسمياً ويحقّ لهم التصويت، من الأتراك المقيمين خارج تركيا. يذكر أنّ أكبر عدد أتراك ممّن يحقّ لهم التصويت خارج تركيا، هو في ألمانيا، إذ يبلغ عدد المسجّلن منهم والذين يحق له التصويت، 1501152 ناخباً. \n9 اب\n \n7 اب\n Es geht los. Ab heute dürfen die 1,5 Millionen türkische Wähler und Wählerinnen in Deutschland ihre Stimme abgeben. Die Schlange vor dem türkischen Konsulat zeigt, dass das Interesse groß ist - zumindest in Köln. Fotos: Ayça Tolun / Podcast Cosmo Türkçe pic.twitter.com/yNzMmD17cc \n\n ويبلغ عدد الشباب الذين سيصوتون بهذه الانتخابات لأول مرة، أي تجاوزوا السن القانوني من الأتراك المقيمين خارج تركيا، 277 ألفاً و646 شاباً وشابة. ويتنافس على منصب الرئاسة الرئيس التركي رجب طيب إردوغان مرشحاً عن تحالف الشعب، بقيادة حزبي -العدالة والتنمية، والحركة القومية، وعن تحالف الأمة كمال كليجدار أوغلو رئيس حزب الشعب الجمهوري، ومحرّم إينجه رئيس حزب البلد وسنان أوغان مرشحاً عن تحالف الأجداد . وسينتخب الناخبون إضافة إلى رئيس للدولة، 600 عضو في الجمعية الوطنية الكبرى في تركيا ومدة كل دورة منها خمس سنوات . وأظهر استطلاع للرأي نشره موقع \"المونيتور\" الأميركي،   وجود تعادل إحصائي بين الرئيس التركي رجب طيب إردوغان ومنافسه الرئيسي زعيم المعارضة كمال كليجدار أوغلو. وقبل أقل من 3 أسابيع من الانتخابات التركية، سيكون السباق بين إردوغان ومنافسه الرئيسي كليجدار أوغلو هو الأقرب في التاريخ الانتخابي للبلاد، وفقاً لاستطلاع أجراه \"المونيتور\" بالتعاون مع \"Premise\". ويواجه إردوغان حملةً صعبة، بعدما قضى 20 عاماً على رأس السياسة التركية رئيساً للوزراء في البداية، ثم رئيساً، إذ شهدت البلاد ارتفاعاً في معدل التضخم السنوي بنحو 50%، إلى جانب مزاعم بسوء إدارة الأزمة في أعقاب الزلزال. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "cast Cosmo Türkçe pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحرّم إينجه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الوطنية الكبرى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المونيتور",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Premise",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}