{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c60",
    "title": "الاحتلال يعتقل 35 فلسطينياً بالضفة والقدس بينهم 3 نساء",
    "full_text": "مكتب إعلام الأسرى الفلسطيني يفيد باعتقال قوات الاحتلال 35 فلسطينياً بالضفة والقدس بينهم 3 نساء اليوم الاثنين. أفاد مكتب إعلام الأسرى الفلسطيني، باعتقال قوات الاحتلال 35 فلسطينياً بالضفة والقدس بينهم 3 نساء خلال الساعات الماضية. وأشار إلى أنّ الاعتقالات تركّزت في الخليل، والقدس المحتلة، فيما شملت أيضاً بيت لحم، الخليل، رام الله، طولكرم، أريحا، وطوباس.  وباعتقال 35 فلسطينياً اليوم، ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد عملية \"طوفان الأقصى\"، إلى نحو 4575 حالة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ونفّذت قوات الاحتلال خلال حملة الاعتقالات، عمليات اقتحام وتنكيل واسعة، واعتداءات بالضرب المبرّح، وتهديدات بحقّ المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التحقيق الميداني تحديداً في بلدة عبوين في رام الله، والتي رافقتها عمليات تخريب وتدمير واسعة في منازل المواطنين. وفجر اليوم، أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني، إصابة شاب برصاص الاحتلال خلال اقتحامه لقرية باقة الحطب شرق مدينة قلقيلية شمال الضفة. وفي سياق متصل، نشرت هيئة شؤون الأسرى والمحررين في تقريرها الصادر اليوم، مجريات ما تعرض له الأسير عمار مرضي (42 عاماً) من سكان مدينة رام الله، ويحمل الجنسية الأردنية، على يد قوات الاحتلال في سجن مجيدو بعد نقله من سجن عوفر. وقالت إنّ 15 جندياً استقبلوا الأسير بقولهم: \"هل أنت عمار الذي جاء من عوفر؟ سوف نريك الفرق بين هنا وهناك\"، ثم انهالوا عليه بالضرب المبرّح حتى فقد الوعي 4 مرات. وتمّ تهديده أنه في حال نقل ما حصل معه للخارج سوف يتمّ قتله. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأسرى الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبوين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمار مرضي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}