{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c215f",
    "title": "التحليلية | معركة رفح .. خيار أخير أم مناورة إسرائيلية؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: نتنياهو يعدّ الهجوم على رفح عملية مصيرية رغم عدم حماسة الكابينت ومسؤولي المؤسسة الأمنية والعسكرية. خيار أخير أم مناورة لسحب تنازلات أكثر من المقاومة؟\nوثيقة اليوم: واشنطن تحتاج أجيالًا لمحو الأثر السلبي عن صورتها في الشرق الأوسط بسبب دعمها المطلق لـ \"إسرائيل\". هل تتجاهل الولايات المتحدة موجة تنامي العداء لها؟\nالملف الثاني: بعد مشروع الاتحاد والعملشة المشتركة مع النيجر ومالي، رئيس بوركينا فاسو يؤكد خيار بلاده في الاستقلال والخروج من منظمة إيكواس. هل تنتشر عدوى تمرد ثلاثي الساحل الأفريقي على النفوذ الغربي في القارة السمراء؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد والعملشة المشتركة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}