{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ce",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بسقوط 3 قتلى من \"غفعاتي\" في معارك شمالي غزة",
    "full_text": "\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل ضابط وجنديين من لواء النخبة \"غفعاتي\" خلال المعارك التي يخوضها ضد المقاومة الفلسطينية في شمالي قطاع غزّة. أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الأربعاء، بمقتل 3 جنود جدد في صفوفه، وذلك في المعارك البرية الدائرة مع المقاومة الفلسطينية شمالي قطاع غزّة. وتحت بند \"سُمح بالنشر\"، أعلن إعلام الاحتلال أسماء قتلى \"الجيش\"، وكشف عن رتبهم والوحدات والتشكيلات التي يعملون ضمنها، كاشفاً أنّ القتلى الثلاثة هم ضابط وجنديان، وجميعهم ضمن كتيبة \"شاكيد\"؛ إحدى كتائب لواء النخبة \"غفعاتي\". وأوضح موقع \"واي نت\" الإسرائيلي أنّ قتلى \"جيش\" الاحتلال المُعلن عنهم سقطوا في معركة شمالي قطاع غزّة الليلة الماضية، وهم الملازم يارون إليعازر تشيتيز، وهو نائب قائد سرية في كتيبة \"شاكيد\"، والجنديان برتبة رقيب أول إيتاي بوتون وأفرايم يشمان، اللذان يعملان في الكتيبة نفسها. وأكّد الإعلام الإسرائيلي سقوط 498 قتيلاً في صفوف \"الجيش\" منذ 7 تشرين أول/أكتوبر الماضي، كما بلغ عدد قتلاه منذ بدء التوغل البري في قطاع غزّة واندلاع المعارك في القطاع في 27 من الشهر نفسه 164 قتيلاً. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وكانت وسائل إعلامٍ إسرائيلية تحدثت عن نقل جنودٍ جرحى سقطوا في معارك في قطاع غزّة الليلة الماضية بمروحيةٍ إلى مستشفياتٍ في كيان الاحتلال. يُذكر أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي اعترف، أمس الثلاثاء، بمقتل ضابطين ورقيب وإصابة العشرات في معارك وسط قطاع غزّة وشماله، وذلك بالتزامن مع استمرار المعارك بين قوات الاحتلال المتوغلة والمقاومة الفلسطينية عند أكثر من محور قتال في القطاع. #بالفيديو | استهداف قوة إسرائيلية خاصة تحصنت في أحد المنازل في حي القصاصيب في #مخيم_جباليا، وسحب العدو لآلية مدمرة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/XnwUONJsuC \n\n يُشار إلى أنّ المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية تفرض رقابةً مشدّدةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولةٍ منها لإخفاء ما تتكبّده من خسائر كبيرة في صفوفها خلال المعارك المستمرة والمتصاعدة مع المقاومة الفلسطينية. ويظهر حجم الخسائر التي يتكبدها \"جيش\" الاحتلال أثناء المعارك البرية في محاور القتال من خلال البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة الفلسطينية، والمقاطع المرئية التي توثّق استهدافاتها وتوجيهها ضرباتٍ نوعية وإيقاعها القوات المتوغلة في كمائن محكمة. #شاهد | تدمير جيب عسكري للاحتلال خلال توغله في منطقة أبراج الندى شمال قطاع #غزة#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/YUNjeYbmob \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يارون إليعازر تشيتيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاكيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتاي بوتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأفرايم يشمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي القصاصيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسّسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبراج الندى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}