{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19bf",
    "title": "قوات الاحتلال تقتحم نابلس.. والمقاومة تتصدى بعبوات محلية الصنع",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم المنطقة الشرقية لمدينة نابلس في الضفة الغربية، تأميناً لاقتحام المستوطنين \"قبر يوسف\" في المدينة، والمقاومة تشتبك وتتصدى باستخدام العبوات محلية الصنع. أفادت مراسلة الميادين أنّ قوات الاحتلال اقتحمت، فجر اليوم الخميس، المنطقة الشرقية في مدينة نابلس، تأميناً لاقتحام المستوطنين \"قبر يوسف\" في المدينة. وأعلنت وزارة الصحة الفلسطينية أنّ شهيداً ارتقى برصاص القوات الإسرائيلية خلال اقتحامها المنطقة الشرقية من نابلس، وهو الشاب بدر المصري، البالغ من العمر 19 عاماً. ونعت مجموعات عرين الأسود الشهيد المصري، الذي قالت إنّه \"ارتقى خلال التصدي لقوات الاحتلال والمستوطنين خلال اقتحامهم لقبر يوسف\".  اشتباكات عنيفة بين الشبان الفلسطينيين وقوات الاحتلال المقتحمة للمنطقة الشرقية من #نابلس.مراسلة #الميادين نسرين سلمي pic.twitter.com/LDuY5APwUN \n\n \n\n وأكّدت مراسلتنا أنّ شباناً فلسطينيين يتصدون لقوات الاحتلال في نابلس باستخدام العبوات محلية الصنع، وأنّ اشتباكاتٍ عنيفة اندلعت بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال المقتحمة للمنطقة الشرقية من مدينة نابلس. ونقلت مراسلتنا أنّ المستوطنين يدخلون إلى منطقة قبر يوسف في نابلس تحت حمايةٍ مُشدّدة من قوات الاحتلال. وأغلقت قوات الاحتلال مدخل بلدة سلواد الشمالي، والتي تقع شمالي شرقي مدينة رام الله، وأطلقت قنابل الغاز باتجاه بيوت الفلسطينيين في المنطقة، ليتصدى لها الشبان الفلسطينيون، حسبما أفادت مراسلة الميادين. \n26 اب\n \n26 اب\n قناصة الاحتلال تعتلي منازل المواطنين في مخيم بلاطة شرق نابلس pic.twitter.com/QyGfQ4Dvqe \n\n وفي هذه الأثناء، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أنّ مجاهديها في كتيبة نابلس فجّروا عبوةً ناسفة بآليةٍ عسكرية إسرائيلية في شارع عمّان، وأصابوها بشكلٍ مباشر. وأضافت الكتيبة التابعة لسرايا القدس، في تصريحٍ مقتصب، أنّ مجاهديها في \"مجموعات مخيم بلاطة\" تمكنوا من استهداف حافلات المستوطنين المتواجدة في محيط المخيم بصلياتٍ كثيفة من الرصاص بشكلٍ مباشر. وشدّدت الكتيبة على أنّ مجاهديها في وحدة الهندسة \"تمكنوا من تفجير عددٍ من العبوات الناسفة، لم يُعلن عنها بعد، في آليات الاحتلال في محيط قبر يوسف بشكلٍ مباشر\". مصادر محلية: تفجير عبوة ناسفة بجرافة عسـكرية للاحتلال في مدينة نابلس pic.twitter.com/3nHDqxMhsI \n\n وأصدر الهلال الأحمر الفلسطيني تصريحاً أكّد فيه إصابة 35 فلسطيني، بينهم ثلاث إصابات بالرصاص الحي، خلال تصدي الشبان الفلسطينيين لقوات الاحتلال الإسرائيلي أثناء اقتحامها المنطقة الشرقية في مدينة نابلس. كما أفاد الهلال الأحمر بتعرض طفلةٍ رضيعة لحالة اختناقٍ شرقي مدينة نابلس، جرّاء استهداف منزلها بقنابل الغاز مِن قِبل قوات الاحتلال، والتي استهدفت أيضاً مركبة إسعاف حاولت الوصول إلى المنطقة. يُذكر أنّ وسائل إعلام إسرائيلية تناقلت صوراً لقائد شرطة الاحتلال، يعقوب شبتاي، ورئيس مجلس المستوطنات في الضفة الغربية، يوسي دغان، أثناء تواجدهما ضمن مجموعات المستوطنين المقتحمين لقبر يوسف في نابلس. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدر المصري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلواد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيوت الفلسطينيين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمّان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يعقوب شبتاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوسي دغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}