{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07d0",
    "title": "مصدر في المقاومة للميادين: الاحتلال يُصعّد بالنار بعد فشله في تثبيت قواته في غزة",
    "full_text": "اشتباكات عنيفة تخوضها المقاومة الفلسطينية في شمالي قطاع غزة وشرقيه، خلال التصدي لمحاولات تقدم لجيش الاحتلال الإسرائيلي إلى داخل قطاع غزة. وقيادي في حماس يؤكد وقوع إصابات وخسائر في صفوف قوات الاحتلال. قال مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين إنّ \"العدو في حال كر وفر، ولم يستطع تثبيت أي من قواته في مناطق الجهد الرئيسي شمال شرق وشمال غرب والوسط في البريج، لذلك يُصعّد من القصف عند محاور التقدم\". وأعلنت كتائب القسام، في بيان، أنّها \"تتصدى لتوغل بري إسرائيلي في بيت حانون وشرقي البريج\". وأعلنت سرايا القدس أنّ \"مجموعاتها المتقدمة موجودة في محاور القتال، وتتصدى لقوات العدو التي تحاول التقدم في اتجاه قطاع غزة\".  وأفاد مراسل الميادين بأنّ اشتباكات عنيفة تجري حالياً شرقي مخيم جباليا، شمالي قطاع غزة. وأكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في حديث إلى الميادين، أنّ \"مواجهات محتدمة بين المقاومين وقوات الاحتلال تمنعهم من التقدم في قطاع غزة، وتُوقِع فيهم إصابات\". وتوعّد حمدان الاحتلال الإسرائيلي بأنّ \"الصورة التي سيراها العالم غداً هي صورة الهزيمة التي سيُلحقها المقاومون بقوات الاحتلال الإسرائيلي\"، الذي \"يأمل الخروج في صورة انتصار بعد هزيمة السابع من أكتوبر\". ولفت حمدان إلى أنّ \"ما يجري الآن يطرح سؤالاً كبيراً على كلّ من فكر في أنه يمكنه التصالح مع هذا العدو والتعامل معه\"، داعياً \"من يحمل السلاح باسم الشرعية الفلسطينية إلى أن يصوّبه في اتجاه الاحتلال\". لقطات تظهر إطلاق #المقاومة_الفلسطينية صاروخاً مضاداً للدروع على دبابة إسرائيلية شرق بيت حانون#غزة#الثورة_الكبرى #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/LYi6rVp4gu \n\n وقال القيادي في حركة حماس إنّ \"شعوب أمتنا شعوب حية على رغم القمع ومحاولات حرف بوصلتها في اتجاه صراعات غير حقيقية\"، مشيراً إلى \"النتيجة التي بدأ الأميركي يدركها، وهي أن كل محاولات التطبيع انهارت مع بداية طوفان الأقصى\". وشدّد حمدان على موقف كتائب القسام، ومفاده أن \"لا تفاوض بشأن أسرى الاحتلال قبل انتهاء العدوان علينا\"، مؤكداً أنّ \"التصريحات الأميركية لا تقلل حجم تورط الولايات المتحدة في العدوان علينا، وما لم توقف الإدارة الأميركية دعم العدو سياسياً ومالياً وعبر السلاح، فهي شريكة في سفك كل قطرة دم في فلسطين\". وأكد القيادي في حركة حماس علي بركة فشل التوغل الإسرائيلي في قطاع غزة على 3 محاور، لافتاً إلى أنّ الاحتلال وقع في كمائن نصبتها المقاومة على كافة الجبهات التي تقدم إليها وانسحب حاملاً قتلاه والمصابين لديه. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n وأشار إلى أنّ الاحتلال واجه مقاومة صلبة ومتماسكة وتجربته في التوغل البري اليوم فشلت، مضيفاً أنّ جيش الاحتلال تكبّد خسائر فادحة وتدخلت مروحياته لنقل قتلاه ومصابيه. من جهته، أكد عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي علي أبو شاهين في حديث إلى الميادين أنّ كل ما أعلنه العدو من أهداف غير قابلة للتحقق. وأضاف أبو شاهين أنّ \"المقاومة تخوض مواجهة قوية مع العدو الإسرائيلي وقطع الكهرباء والانترنت محاولة لضعضعة الجبهة الداخلية لغزة\"، مؤكداً أنّ \"حرب الإبادة التي يخوضها الاحتلال ضد المدنيين تزيد من مآزقه\". بدورها، اعتبرت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين أنّ قطع الاتصالات والإنترنت محاولة من العدو لإسكات صوت غزة وحجب صور جرائمه وهزائمه، مؤكدة أنّ محاولات العدو الإسرائيلي التوغل برياً أياً كان شكلها أو حجمها لن تقابل إلا بمزيد من المقاومة. ودعت الجبهة الشعبية إلى تصعيد الجهد العربي شعبياً ورسمياً لوقف العدوان الإسرائيلي على غزة. وكان المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أعلن أنّ \"القوات البرية الإسرائيلية تعمل على توسعة النشاطات البرية في غزة\". وجاء هذا القرار تزامناً مع قطع الاتصالات والإنترنت عن القطاع بأكمله.  كتائب القسام تعلن قصف \"تل أبيب\" رداً على المجازر الصهيونية بحق المدنيين #الميادين #الثورة_الكبرى #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Xys3mk3o1F \n\n وقال المتحدث باسم جيش الاحتلال، الجمعة، لشبكة \"ABC\" إن \"العمليات الموسَّعة ليست الغزو البري الرسمي المتوقع\". وذكرت شبكة \"CBS\" الأميركية أنّ \"حجم النشاط الإسرائيلي الموسع لم يكن واضحاً، لكن اثنين من المسؤولين الأميركيين يقولون إنه يبدو بداية لغزو بري\".  من جهته، قال معلّق الشؤون العسكرية في \"القناة الـ13\" الإسرائيلية،  ألون بن ديفيد، الجمعة، إنّ المتحدث باسم \"الجيش\" تحدث عن \"توسيع العمليات البرية في قطاع غزة\". وأوضح أيضاً أنّ الناطق باسم الجيش لم يتحدث عن بدء العملية البرية، \"لكنه أشار إلى أنّ هناك قوات برية تابعة للجيش تعمل\". وقال: \"رأينا عمليتين في الليالي السابقة، ويُفهم منهما أنّ هذه الليلة ستحدث فيها عمليات أوسع كثيراً\".  وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، في وقت متأخر اليوم، أنّ \"الاختبار الأول للميدان براً يبدو أنه جاء مخيباً للآمال\"، مؤكدةً أنّ \"الحكومة تقامر بأرواح الجنود\" في غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بري إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أبو شاهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو شاهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات البرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ABC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "CBS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألون بن ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات برية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}