{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d13",
    "title": "المسائية | الخوف من الهجوم من جبهات متعددة يُربك الاحتلال",
    "full_text": "\nالملف الأول: \"إسرائيل\" وحلفاؤها يعيشون هاجس رد إيران وحزب الله وفي كل ليلة ساعات من الاستنفار وحبس الانفاس.. ومحور المقاومة يديرُ حرباً نفسية متقنة ... بانتظار استنئاف التفاوض حول الصفقة.. متى سيعلن نتنياهو رفضه أي اتفاق حول غزة؟ \nالملف الثاني: وزير خارجية الاحتلال الإسرائيلي يدعو للتعامل مع مخيم جنين بنفس القوة النارية كما في غزة... النوايا الحقيقية للاحتلال تجاه الضفة الغربية باتت علنية .. تهجير واستيطان وتهويد.. هل كان الحديث عن حل الدولتين لسنوات هدفه التضليل والتعمية على الخطط الخفية؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}