{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20f9",
    "title": "المسائية | تصعيد إسرائيلي ضد القدس والأقصى",
    "full_text": "\nالملف الأول: واشنطن تقترح مشروع قرار في مجلس الأمن يؤيّد وقفًا مؤقّتا لإطلاق النار في غزة، وحكومة الاحتلال تضع قيودًا على دخول المصلين المسجد الأقصى في شهر رمضان. إلى أين يجرّ نتنياهو المنطقة؟\nالملف الثاني: القوات المسلحة اليمنية تغرق سفينة بريطانية وتستهدف سفينتين أميركييتين. وتسقط طائرة أميركية من دون طيار من نوع MQ9 ونائب قائد القيادة المركزية الأميركية يصف القتال ضدّ القوات اليمنية في البحر الأحمر بالمعركة الكبرى منذ الحرب العالمية الثانية.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}