{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e11",
    "title": "عمليات التجارة البحرية البريطانية: سفينة تبلغ عن انفجار غربي اليمن",
    "full_text": "هيئة عمليات التجارة البحرية البريطانية، تبلغ عن حادث على بعد 50 ميلاً بحرياً، جنوبي المخا في اليمن، وتقول إنّه الـ19 من نوعه منذ بدء التوتر في البحر الأحمر. أبلغت هيئة عمليات التجارة البحرية البريطانية، عن حادث على بعد 50 ميلاً بحرياً جنوبي المخا في اليمن، قائلةً إنّ \"إحدى السفن أبلغت عن حدوث انفجار على بعد 100 متر تقريباً من جانبها الأيمن\". وفي بيان نشرته الهيئة عبر منصة \"إكس\"، قالت إن \"حادث اليوم هو الـ19 من نوعه، منذ بدء التوتر في البحر الأحمر ، بعد إعلان صنعاء نيتها استهداف السفن التي لديها ارتباط بإسرائيل، إلى حين وقف الحرب على غزة\". UKMTO WARNINGINCIDENT 019 - ATTACK UPDATE 001https://t.co/qlApy9q9pq#MaritimeSecurity #MarSec pic.twitter.com/uhXf1I7V33 \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقبل أيام، أكّدت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، أنّ قرار الولايات المتحدة والمملكة المتحدة بالرد على صنعاء، بعد أسابيع من الهجمات على السفن التجارية المتوجهة إلى \"إسرائيل\"، في البحر الأحمر، \"لم يؤدِّ إلا إلى تفاقم الفوضى في صناعة الشحن\". وأضافت أنّ بعض شركات التأمين تسعى إلى \"استبعاد السفن الأميركية والبريطانية والإسرائيلية من التغطية\"، مشيرةً إلى أنّ أسعار شحن الحاويات وشحن النفط \"بدأت في الارتفاع\". وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، بأنّ عدداً متزايداً من شركات التأمين \"يرفض تغطية السفن الأميركية والبريطانية والإسرائيلية ضد مخاطر الحرب في البحر الأحمر\". وشدّدت صنعاء مراراً على حرية الملاحة البحرية لجميع سفن العالم، \"ما عدا السفن الإسرائيلية، أو تلك المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة\". كذلك، قال المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية، العميد يحيى سريع، إنّ \"القوات المسلحة اليمنية تؤكد استمرارَها في منع السفن الإسرائيلية، أو المتجهة إلى موانئ فلسطين المحتلة، حتى وقف العدوان، ورفع الحصار عن الشعب الفلسطيني في قطاع غزة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوبي المخا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجارة البحرية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "UKMTO WARNINGINCIDENT 019",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ATTACK UPDATE 001https://t.co/qlApy9q9pq#MaritimeSecurity",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MarSec pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "7V33",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موانئ فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}