{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bad",
    "title": "السودان: البرهان يظهر علناً في الخرطوم وأم درمان",
    "full_text": "الجيش السوداني يعلن في بيان أنّ قائد الجيش، الفريق الركن عبد الفتاح البرهان، يظهر خارج مجمع وزارة الدفاع ومقر قيادة الجيش، وهو يتفقّد الخرطوم وأم درمان.  أعلن الجيش السوداني في بيان، اليوم الخميس، أنّ قائد الجيش الفريق أول ركن، عبد الفتاح البرهان، ظهر خارج مقر قيادة الجيش، ومجمع وزارة الدفاع. ولم يظهر البرهان، المتمركز في المجمّع الذي يضم مقر قيادة الجيش في العاصمة الخرطوم، في مقاطع فيديو منذ أسابيع. وأضاف البيان أنّ \"العمليات بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع تركّزت في عدد من المناطق، أبرزها الخرطوم ومحيطها\". فيما تنتشر قوات \"الدعم السريع\" في الأحياء السكنية، رافضة الخروج منها. ونشر ناشطون على مواقع التواصل الاجتماعي مشاهد للبرهان، وهو يتفقّد فجر اليوم، قاعدة وادي سيدنا الجوية، ومتحرّكات أم درمان. البرهان يتفقد قاعدة وادي سيدنا الجوية فجر اليوم ويزور متحركات #امدرمان .#السودان #الخرطوم #القوات_المسلحة_السودانية #جيش_واحد_شعب_واحد #الدعم_السريع_مليشيا_ارهابيه#قحت_الذراع_السياسي_للتمرد pic.twitter.com/yUzGiQk2ZA \n\n وظهر البرهان في منشور آخر، وهو يجلس إلى جانب سكان أم درمان، وهو يشرب معهم القهوة. القائد العام للقوات المسلحة الفريق أول عبد الفتاح البرهان صباح اليوم يلتقي عددا من سكان الحارة ١٠٠ أم درمان ، وشرب معهم القهوة قبل أن يغادر إلى معقل القوات الخاصة بغرب أم درمان ..#السودان #الخرطوم #القوات_المسلحة_السودانية pic.twitter.com/qqlWJybtB0 \n\n \n26 اب\n \n23 اب\n وبعد زيارته أم درمان ، زار البرهان قيادة سلاح المدفعية في مدينة عطبرة بولاية نهر النيل، ويتوقع أن يقوم بعد ذلك بزيارة خارجية تمتد لثلاثة أيام يزور خلالها مصر وجنوب السودان والسعودية. وتعد هذه أول زيارة للبرهان إلى خارج السودان منذ بداية الحرب في 15 نيسان/ أبريل الماضي. وقبل ذلك، أكد بيان الجيش سيطرته الكاملة على معسكر سلاح المدرعات في حي الشجرة جنوبي الخرطوم، أمس الأربعاء، حيث استمر القصف المتبادل بين الطرفين في نيالا بإقليم دارفور. وذكر الجيش السوداني في بيانه، أمس الأربعاء، أنّ سلاح المدرعات تمكّن \"مجدداً من دحر محاولة هجوم فاشلة من قبل مليشيات المتمرّد حميدتي (قوات الدعم السريع) التي لاذت بالفرار بعد تلقّيها خسائر كبيرة. وتبسط قواتنا حالياً كامل سيطرتها على سلاح المدرعات وهي في كامل الجاهزية للتصدي لأي محاولات جديدة\". ونشر الإعلام العسكري بالجيش صوراً لانتشار قواته جنوبي الخرطوم، بعد 3 أيام من المعارك. وأظهرت الصور التي بثت انتشاراً لجنود ومدرعات تتبع للجيش داخل سلاح المدرعات. ميدانياً، قصف الجيش أهدافاً لـ\"الدعم السريع\" في أم درمان، وأحياء جنوبي الخرطوم، بالتزامن مع تحليق طائرات الجيش في سماء العاصمة، وتصدّي الدعم السريع لها بنيران مضاداته الأرضية. وكانت المعلومات قد تضاربت أمس بشأن السيطرة على مقر سلاح المدرعات التابع للجيش جنوبي الخرطوم، والذي شهد اشتباكات عنيفة على مدى 3 أيام ويقع بمنطقة الشجرة العسكرية جنوبي الخرطوم على مساحة تقدّر بـ 20 كيلومتراً مربعاً. وفي نيالا مركز ولاية جنوب دارفور غربي السودان، أسفرت المعارك العنيفة والقصف بالمدفعية الثقيلة في أحياء النهضة والسكة وأنغولا، خلال الأيام الثلاثة الماضية، عن سقوط أكثر من 40 قتيلاً مدنياً، ونحو 50 جريحاً، وفق مصادر محلية. ومنذ بدء الاشتباكات في السودان منذ 4 أشهر، توسّع نطاق الحرب لتصل المعارك إلى مدينتين كبريين هما الفاشر؛ عاصمة ولاية شمال دارفور، والفولة؛ عاصمة ولاية غرب كردفان. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الفريق",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وادي سيدنا الجوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#امدرمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عطبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيالا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأنغولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كبريين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال دارفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}