{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2502",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تستهدف جنود الاحتلال شمالي قطاع غزة.. وتستولي على مسيّرة استخبارية",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل تصديها لقوات الاحتلال الإسرائيلي، في اليوم الـ234 من ملحمة \"طوفان الأقصى\"، وتنفذ عمليات وكمائن نوعية ضد جنوده وآلياته عند محاور القتال كافة. تواصل المقاومة الفلسطينية ملحمة \"طوفان الأقصى\" لليوم الـ234، وتستمرّ في التصدي للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، وتنفّذ عملياتٍ وكمائن نوعية، مستهدفةً قوات الاحتلال عند  محاور القتال كافة. وفي هذا السياق، أعلنت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهداف مجاهديها قوةً إسرائيليةً خاصة، تحصّنت داخل منزل، بصاروخ \"107\"، شرقي مدينة جباليا، شمالي قطاع غزة. وتمكن مجاهدو القسام من قصف حشدٍ لقوات الاحتلال في موقع الإدارة المدنية شرقي جباليا بقذائف الهاون، بالإضافة إلى الاستيلاء على طائرة مسيّرة استخبارية. وفي وقتٍ سابق اليوم، عرضت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، مشاهد عن استهداف قوة إسرائيلية متحصنة في مبنى شرقي مخيم جباليا. وأعلنت كتائب المجاهدين استهداف دبابة إسرائيلية بقذيفة \"RPG\"، في محور تقدم مخيم جباليا، وأصابتها بصورة مباشرة، عارضةً مشاهد عن العملية.  وقصفت كتائب المجاهدين، للمرة الثانية، اليوم، قوات الاحتلال المتمركزة في محور \"نتساريم\"، جنوبي مدينة غزة، بصواريخ قصيرة المدى.  كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من استهدافها لدبابة إسرائيلية في محور تقدم مخيم #جباليا بقذيفة \"أر بي جي\"#طوفان_الأقصی #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/L2Tn4GfxId \n\n \n\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 10:40\n وفي معسكر جباليا أيضاً، عرضت كتائب شهداء الأقصى مشاهد عن عملية قنص جندي إسرائيلي. #شاهد.. كتائب شهداء الأقصى تعرض مشاهد من عملية قنص جندي إسرائيلي في معسكر #جباليا شمالي قطاع #غزة.#طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/VnGaH7Eky2 \n\nوخاضت \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" اشتباكات عنيفة بالأسلحة المتنوعة مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، واستهدفت قوة متحصنة في أحد المباني، في محيط حيّ القصاصيب، شمالي قطاع غزة. وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت كتائب القسّام دكّ قوات الاحتلال المتقدمة، شرقي مخيم المغازي، وسط القطاع، بقذائف الهاون. وفي جنوبي مدينة رفح، أعلنت سرايا القدس قصفها، بقذائف الهاون، \"عيار 60\"، آليات الاحتلال وجنوده المتوغلين في محيط بوابة صلاح الدين. وعرضت سرايا القدس مشاهد عن حمم الهاون، التي دكت بها آليات الاحتلال وجنوده المتوغلين في جنوبي مدينة رفح. #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد من حمم الهاون التي دكت بها جنود وآليات العدو المتوغلة جنوب مدينة #رفح #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/WdIheGPB7f \n\n وعلى وقع ضربات المقاومة، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي إصابة 23 عسكرياً في معارك قطاع غزة، خلال 24 ساعة. وأقرّت وسائل إعلام اسرائيلية بإصابة جندي احتياط بجروح خطيرة، في معركة شمالي قطاع غزة، ليل أمس.   \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتمركزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}