{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b88",
    "title": "في ثاني أسبوع من الخسائر.. أسعار النفط ترتفع",
    "full_text": "بعد الخسائر التي سجّلتها في أسبوعها الثاني، وأمام ارتفاع الدولار، أسعار النفط ترتفع قبيل خطاب لرئيس البنك الفدرالي الأميركي جيروم باول. \n24 اب\n \n24 اب\n ارتفعت أسعار النفط، اليوم الجمعة، لكنها تتجه نحو ثاني أسبوع من الخسائر، مع ارتفاع الدولار قبل خطاب لرئيس الفدرالي الأميركي، جيروم باول، فيما انحسرت المخاوف بشأن نقص الإمدادات.              وبحلول الساعة 04:34 بتوقيت غرينتش، زاد خام برنت 30 سنتاً، أو 0.4%، إلى 83.66 دولاراً للبرميل. كما ارتفع خام غرب تكساس الوسيط الأميركي 31 سنتاً، أو 0.4%، إلى 79.36 دولاراً للبرميل.              ومن المتوقّع أن تنخفض أسعار النفط الخام بين 1.5 و2.5% هذا الأسبوع، وهو الأسبوع الثاني على التوالي من الانخفاض.              وقال يب جون رونج، محلل الأسواق لدى (آي.جي): \"لا شكّ أنّ التوقعات بشأن سياسات الفدرالي أميركي ستكون القوة الدافعة الرئيسية للأسواق في الفترة المقبلة\".              وأدّى حذّر المستثمرين قبيل تصريحات باول، في ندوة جاكسون هول إلى رفع الدولار الذي يعتبر ملاذاً آمناً إلى أعلى مستوى في 10 أسابيع، في أكبر مكاسب له خلال شهر، إذ تنتظر الأسواق أي مؤشرات حول المدة التي ستبقى فيها أسعار الفائدة مرتفعة.              ويزيد ارتفاع الدولار تكلفة النفط بالنسبة لحائزي العملات الأخرى، مما يؤثر سلباً على الطلب.              وإلى جانب العرض، لا تزال المحادثات بين تركيا وحكومة إقليم كردستان العراق، بشأن صادرات النفط الخام من شمال العراق مستمرة، وذلك بعد فشل المسؤولين في التوصل إلى اتفاق لاستئناف صادرات النفط في وقت سابق من هذا الأسبوع. وأمس الخميس، أغلقت الأسهم الأميركية على انخفاض حاد، بقيادة تراجع المؤشر \"ناسداك\" بعد المكاسب الكبيرة التي حقّقتها هذا الأسبوع، وتوتر المستثمرين قبل خطاب باول، اليوم الجمعة، وفق صحيفة \"وول ستريت جورنال\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيروم باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون رونج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاكسون هول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناسداك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}