{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c293d",
    "title": "فرنسا وجيبوتي تتّفقان على تجديد شراكتهما الدفاعية",
    "full_text": "في اختتام المناقشات حول الإصلاح الطموح لمعاهدة التعاون الدفاعي بين فرنسا وجيبوتي، رئيسا البلدين يتفقان على تجديد الشراكة الدفاعية بعد عامين من المفاوضات. اتفق كل من الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، والرئيس الجيبوتي، إسماعيل عمر غيلليه، في قصر الإليزيه على تجديد الشراكة الدفاعية بين البلدين، وذلك بعد عامين من المفاوضات. ووفق بيان الرئاسة الفرنسية، اتفق رئيسا الدولتين على \"اختتام المناقشات حول الإصلاح الطموح لمعاهدة التعاون الدفاعي بين فرنسا وجيبوتي\".  ويشير البيان إلى أن الاتفاق يوفر \"إطاراً لوجود القوات الفرنسية المتمركزة في جيبوتي (1500 عسكري)، وهي أكبر وحدة عسكرية فرنسية في الخارج\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأكد الإليزيه أن \"النسخة المحدثة من معاهدة التعاون الدفاعي تعكس العلاقة الممتازة التي تسود بين بلدينا والتقاء مصالحنا الاستراتيجية\"، على الرغم من أن الرئاسة الفرنسية لم تشر رسمياً إلى توقيع الاتفاقية بعد. ويأتي هذا الإعلان في وقت تخطط فرنسا لتقليص وجودها العسكري في غرب أفريقيا ووسطها إلى بضع مئات من الرجال فقط، بعد سلسلة انتكاسات في منطقة الساحل في السنوات الأخيرة. يذكر أن القوات الفرنسية أغلقت مؤخراً قواعد عسكرية في مالي والنيجر في أعقاب الانقلابات العسكرية في كلا البلدين، ولكن لم يكن هناك أي تفكير على الإطلاق في التخلي عن جيبوتي، أكبر قاعدة دائمة لفرنسا في الخارج. وتم توقيع اتفاقية الدفاع، لأول مرة، بين الدولتين في عام 1977 عندما حصلت المستعمرة الفرنسية السابقة على استقلالها، وتم تجديدها في عام 2011. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل عمر غيلليه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قصر الإليزيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}