{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c284b",
    "title": "إعلام إسرائيلي: تهديدات \"إسرائيل\" لحزب الله ليس لها وزن",
    "full_text": "محلل الشؤون العسكرية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي شارون، يتحدث عن التهديدات الإسرائيلية للمقاومة الإسلامية في لبنان، ويؤكد أنها \"من دون وزن\".   وصفت وسائل إعلام إسرائيلية التهديدات الإسرائيلية للمقاومة في لبنان بأنها \"من دون وزن\"، مشددة على أنّها لا تحقق أي نتائج. وقال محلل الشؤون العسكرية في قناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي شارون، إن التهديدات الإسرائيلية \"لا تعمل\"، متذمراً من التهديدات الفارغة التي يطلقها قادة الاحتلال منذ أشهر. وشدد في كلامه على أن تهديدات رئيس الحكومة، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت، ورئيس الأركان، هرتسي هاليفي، بـ\"إعادة لبنان إلى العصر الحجري، وجعلهم (اللبنانيين) سيندمون على اليوم الذي وُلدوا فيه، ليس لها وزن\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n يأتي كلام شارون في ظل تهديدات نقلتها وسائل إعلام إسرائيلية بـ\"الرد\" على ما ادّعاه الاحتلال \"هجوم حزب الله\" على مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، في حبن نفى حزب الله، نفياً قاطعاً، هذه الادعاءات بشأن استهداف مجدل شمس. يُذكر أن أبناء الجولان السوري المحتل تصدوا لنتنياهو، وحاولوا منعه من دخول مجدل شمس، ونعتوه بـ\"الفاشي والمجرم\". ورفضت عائلات الشهداء في مجدل شمس لقاء نتنياهو، وهاجم أهالي المجدل وزراء وأعضاء في \"كنيست\" الاحتلال الإسرائيلي. وشيّع أهالي مجدل شمس في الجولان السوري المحتل، أمس الأحد، شهداء الاستهداف الإسرائيلي ملعباً لكرة القدم، السبت الماضي، عبر صاروخ اعتراضي، أُطلق من القبة الحديدية. وذهب ضحيته 11 شهيداً من قرية مجدل شمس، بالإضافة إلى إصابة نحو 30 آخرين، بينهم حالات حرجة. ودانت وزارة الخارجية السورية \"الجريمة البشعة التي اقترفها الاحتلال الإسرائيلي، السبت، في مجدل شمس في الجولان السوري المحتل\"، وقالت إنها تأتي في إطار \"محاولات الاحتلال تصعيد الأوضاع في منطقتنا، وتوسيع دائرة عدوانه عليها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيندمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}