{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0915",
    "title": "سوريا: اعتداءات \"إسرائيل\" المتكررة تعكس نهجها الإجرامي والتدميري",
    "full_text": "وزارة الخارجية السورية تؤكد أنّ الاعتداءات المتكررة على الأراضي السورية والتهديدات ضد لبنان ودول عربية أخرى تُظهر حقيقة أهداف الكيان الصهيوني. قالت وزارة الخارجية السورية، إنّ \"الاعتداءات الإسرائيلية المتكررة على سوريا تعكس نزعة متأصلة لدى القيادات الصهيونية لمتابعة نهج القتل والتدمير\".  وأضافت أنّ \"الاعتداءات المتكررة على أراضينا والتهديدات ضد لبنان ودول عربية أخرى تُظهر حقيقة أهداف الكيان الصهيوني\". وأكدت الوزارة أنّ الكيان الصهيوني يريد التوسّع في المنطقة على حساب الحقوق العربية في فلسطين وغيرها من الأراضي المحتلة. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 09:11\n وأشارت إلى أنّ دمشق وضعت حقائق الاعتداءات الصهيونية أمام مجلس الأمن بهدف تحذير الكيان والمجتمع الدولي من مغبّة استمرارها. وأمس، أفاد مصدر عسكري سوري للميادين، أنّ الاحتلال الإسرائيلي شنّ عدواناً على بعض النقاط في جنوبي دمشق، مؤكداً أن الدفاعات الجوية تصدّت وأسقطت معظم الصواريخ. وبحسب مصادر محلية، فإنّ الصواريخ الإسرائيلية استهدفت مواقع في محيط دمشق الجنوبي، بينما استهدفت صواريخ أخرى محيط قرية الهويا جنوب شرق السويداء. وعليه، طالبت دمشق الأمين العام للأمم المتحدة ورئيس مجلس الأمن بتحمّل المسؤولية في وضع حد للسياسات العدوانية الإسرائيلية التي تنذر بإشعال المنطقة وتدفعها نحو تصعيد شامل يهدّد السلم والأمن الإقليمي والدولي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهويا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}