{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d08",
    "title": "استهداف قاعدة \"خربة عدنان\" الأميركية في سوريا",
    "full_text": "في ظل استمرار العدوان الإسرائيلي عل قطاع غزة.. قاعدة \"خربة عدنان\" الأميركية في سوريا تتعرض للاستهداف. تحدّث مراسل الميادين عن استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي في خربة عدنان في سوريا بالطائرات المسيرة. وكانت مصادر الميادين قد أفادت اليوم، بأنّ القوات الأميركية، \"تنقل عدداً من عناصرها من قاعدة إلى أخرى\"، بريف الحسكة شمالي شرقي سوريا، موضحةً أن ذلك يأتي في إطار إعادة انتشار تنفذها تلك القوات، في محاولةٍ لمجابهة الاستهدافات المتكرّرة ضدها. حيث تعرضت لما يقارب الـ100 استهداف منذ بدء الحرب الإسرائيلية على غزة. \"سيخرج الأميركيون مهانين وسيخرج الأميركيون تحت ضربات المقاومة\"المتحدث العسكري باسم كتائب حزب الله جعفر الحسيني لـ #الميادين#مقابلة_مع#فلسطين#العراق pic.twitter.com/xBIMBImJuh \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وفي وقت سابق اليوم، تعرّضت قاعدتي الاحتلال الأميركي، \"كونيكو\" و\"القرية الخضراء\" في العمق السوري إلى استهداف، أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق مسؤوليتها عنه، في ظل \"استمرارها في عملياتها في مواجهة الاحتلال الأميركي في المنطقة ورداً على المجازر الإسرائيلية في غزة\". كما أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق استهدافها أيضاً قاعدة \"عين الأسد\" الأميركية المحتلة غربي العراق، عبر الطيران المسيّر. وفي السياق، ذكرت مجلة \"فورين بوليسي\" الأميركية، يوم الأربعاء الماضي، أنّ الولايات المتحدة تخطط للانسحاب من سوريا، حيث تعيد الإدارة الأميركية النظر في أولوياتها العسكرية في المنطقة. وأوردت الصحيفة، أنه منذ هجوم حماس في السابع من تشرين الأول/أكتوبر، \"بلغت التوترات والأعمال العدائية في مختلف أنحاء الشرق الأوسط ذروتها\". الأمر الذي عادت ونفته صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، الأمس، مؤكدةً أنه \"لا يوجد أمر انسحاب وشيك من الرئيس الأميركي جو بايدن أو صادر عن مكتبه، وفقاً لخمسة مسؤولين أميركيين\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ ما يحدث بشكل عام هو \"مناقشات في جميع أنحاء الإدارة حول الأماكن التي تشتد الحاجة فيها إلى القوات في المنطقة\"، لافتةً إلى أنّ \"المحادثات بشأن العراق وسوريا مرتبطة ببعضها البعض\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة عدنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة عدنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريف الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جعفر الحسيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرية الخضراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}