{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18fd",
    "title": "\"الطاقة الدولية\": توقعات طلب النفط تعتمد على نمو الصين",
    "full_text": "الوكالة الطاقة الدولية ستراجع توقعاتها لنمو الطلب العالمي على النفط بناءً على توقعات النمو الاقتصادي في الصين وبعض الدول الأخرى. قال المدير التنفيذي لوكالة الطاقة الدولية، فاتح بيرول، اليوم السبت، إنّ الوكالة ستراجع توقعاتها لنمو الطلب العالمي على النفط بناءً على توقعات النمو الاقتصادي في الصين وبعض الدول الأخرى. وجدّد التأكيد أنّ وجهة نظر الوكالة تميل إلى توقّعات بأن تشهد أسواق النفط شحاً في النصف الثاني من هذا العام. وقال بيرول لصحافيين، خلال اجتماع لوزراء الطاقة في الدول الأعضاء بمجموعة العشرين في الهند، إنّ مراجعة توقعات الطلب \"تعتمد إلى حدٍ كبير على النمو في دول كثيرة في النصف الثاني من العام، لكن بشكلٍ أساسي على توقعات النمو في الصين\". \n23 اب\n \n22 اب\n ورداً على سؤال عن سبل حدوث المزيد من الخفض في توقعات الطلب، قال: \"نعم، لكن هناك احتمال أيضاً للمراجعة بالرفع، لذا سنرى كيف ستبدو التوقعات الخاصة بالاقتصاد الصيني. لكن على أيّ حال نتوقع شحاً في النصف الثاني من العام\". وتوقعت وكالة الطاقة الدولية في تقريرها الصادر هذا الشهر عن النفط، ارتفاع الطلب إلى مستوى قياسي هذا العام مع قلة المعروض، لكنها رجحت أن تكون الزيادة أقل بقليل من المتوقّع. وفي 19 تموز/يوليو الحالي، انخفضت أسعار النفط العالمية، بعد ارتفاعها في مستهل التعاملات الآسيوية، في الوقت الذي توازن فيه الأسواق بين المخاوف بشأن الطلب في الولايات المتحدة، وتعهّد الصين بدعم النمو الاقتصادي، وتراجع الإمدادات الروسية، وانخفاض المخزونات الأميركية. وتعهّدت لجنة التنمية الوطنية والإصلاح المعنية بالتخطيط في الصين، قبل أيام، بتنفيذ سياسات \"لتعزيز وتوسيع نطاق\" الاستهلاك في ثاني أكبر اقتصاد في العالم مع استمرار ضعف القوة الشرائية للمستهلكين. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الطاقة الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}