{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c201c",
    "title": "ردّاً على اعتداء كفررمان.. المقاومة في لبنان تستهدف ثلاثة مواقع وتجمعاً لجنود الاحتلال",
    "full_text": "دعماً لغزّة، ورداً على ‏الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية، وآخرها في منطقة كفررمان، قضاء النبطية، المقاومة تستهدف ثكنتي \"يوآف\" و\"كيلع\" وموقع ‏بركة ريشا، وتؤكد تحقيق إصابات. أعلنت المقاومة ‏الإسلامية في لبنان، مساء اليوم الخميس، استهداف ثكنتي \"يوآف\" و\"كيلع\" الإسرائيليتين، ‏بعشرات صواريخ الكاتيوشا، وموقع ‏\"بركة ريشا\" بصاروخي بركان، وتجمعٍ لجنود العدو في محيط موقع حانيتا، مؤكدةً تحقيق إصابات مباشرة. وذكرت المقاومة، في بياناتها، أنّ عملياتها جاءت دعماً لغزّة، ورداً على ‏الاعتداءات على القرى والمنازل المدنية، وآخرها في منطقة كفررمان قضاء النبطية. \n25 اب\n \n25 اب\n واستهدفت غارة إسرائيلية، ظهر اليوم الخميس، شقة سكنية في منطقة كفررمان قضاء النبطية، الأمر الذي أسفر عن وقوع إصابات. وزفّت المقاومة، اليوم، شهيدين ارتقيا في طريق القدس، هما المجاهد هشام حسين عبد الله، \"أبو زينب\"، مواليد عام 1987 من بلدة الخيام، والمجاهد حسن محمود صالح، \"جعفر\"، مواليد عام 1973 من بلدة عدشيت. وكانت المقاومة استهدفت، اليوم، مقر ‏قيادة اللواء الشرقي 769 في ثكنة \"كريات شمونة\"، و3 مبانٍ يتموضع فيها جنود الاحتلال في مستوطنتي كفار يوفال والمنارة، بالإضافة إلى موقعي ‏رويسات العلم والسماقة في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، والتجهيزات التجسسية في موقع بركة ريشا. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كفررمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قضاء النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة ‏الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخميس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيلع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفررمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قضاء النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفررمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قضاء النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هشام حسين عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زينب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن محمود صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جعفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمنارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}