{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c236e",
    "title": "\"أيباك تحاربهم بسبب غزة\".. التقدميون الديمقراطيون مهددون بالإطاحة من الكونغرس",
    "full_text": "\"واشنطن بوست\" تتحدّث عن احتمال الإطاحة بالتقدميين الديمقراطيين من الكونغرس، بحيث يواجهون حملات إنفاق مضادة ضخمة بدعم من \"أيباك\"، وذلك بسبب موقفهم الرافض للحرب على غزة. حذّرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية من احتمال الإطاحة ببعض أعضاء الكونغرس، المنتمين إلى الجناح \"التقدّمي\" في الحزب الديمقراطي، موضحةً أنّهم يواجهون حملات إنفاق ضخمة ضدّهم، وذلك نظراً لرفضهم الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة. وأشارت الصحيفة إلى قيام 18 عضواً في مجلس النواب، وجميعهم من الديمقراطيين، بالدعوة إلى وقف إطلاق النار في غزة منذ أشهر، بسبب التدمير واسع النطاق الذي تخلّفه الحرب التي يشنّها الاحتلال على القطاع. وضمّت هذه الكتلة كلاً من ألكساندريا أوكاسيو كورتيز من نيويورك، إلهان عمر من مينيسوتا، أيانا بريسلي من ماساتشوستس، ورشيدة طليب من ميشيغان، اللواتي أسّسن المجموعة المعروفة بـ\"The Squad\" (الفرقة) في الكونغرس، بعد انتخابهن المرة الأولى في عام 2018. ويُضاف إليهن العديد من التقدميين المنتخبين في الدورتين الانتخابيتين الماضيتين، مثل كوري بوش من ميسوري، التي انضمّت إلى \"الفرقة\" بعد انتخابها عام 2020، وسمر لي من بنسلفانيا، التي انضوت ضمن الفرقة أيضاً بعد انتخابها عام 2022. \n23 اب\n \n21 اب\n وجميع الأعضاء الـ18 المهدّدون بفقدان مناصبهم هم أميركيون ملونون، وقد انتُخب العديد منهم بدعم من المجموعات اليسارية، مثل حزب العدالة الديمقراطي وحزب العائلات العاملة، وفقاً للصحيفة. \"واشنطن بوست\" أضافت أنّ لجنة الشؤون العامة الأميركية - الإسرائيلية \"أيباك\" (مجموعة ضغط تدافع عن \"إسرائيل\" لدى السلطتين التشريعية والتنفيذية للولايات المتحدة)، تعتقد أنّ هؤلاء الأعضاء لهم تأثير، ولذلك فإنّها \"تريدهم خارج مناصبهم\". وفي هذا الإطار، لفتت الصحيفة إلى قيام \"أيباك\" بتجنيد ديمقراطيين سمّتهم \"أكثر اعتدالاً\"، على حدّ وصفها، ليخوضوا الانتخابات التمهيدية ضدّ هؤلاء \"التقدميين\"، مضيفةً أنّ اللجنة \"ستدعم هؤلاء المنافسين بعشرات الملايين من الدولارات\".  كذلك، يُرجّح أن يكون لدى التقدميين أموال أقلّ كثيراً للإعلانات التلفزيونية وأنشطة الحملات الانتخابية الأخرى في مناطقهم مقارنةً بمنافسيهم، كما تابعت الصحيفة. ويواجه كل من إلهان عمر وكوري بوش وسمر لي، إلى جانب جمال بومان من نيويورك، حملات كبرى ضدّهم على وجه الخصوص، بحسب \"واشنطن بوست\". وفي الوقت نفسه، تدرك \"أيباك\" أنّ معظم الناخبين الديمقراطيين الأساسيين ليسوا مؤيدين لـ\"إسرائيل\"، إذ تشير استطلاعات الرأي إلى أنّ أغلبيةً واضحةً من الديمقراطيين تؤيد وقفاً دائماً لإطلاق النار في غزة، وفقاً للصحيفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أيباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الديمقراطيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكساندريا أوكاسيو كورتيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مينيسوتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيانا بريسلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماساتشوستس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشيغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "The Squad",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كوري بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميسوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنسلفانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العدالة الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحزب العائلات العاملة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشؤون العامة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أيباك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكوري بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسمر لي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمال بومان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}