{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b3e",
    "title": "موسكو تتطلع إلى تكثيف الجهود لاستعادة العمل بالاتفاق النووي الإيراني",
    "full_text": "نائب وزير الخارجية الروسي يؤكّد أنّ روسيا تتطلع إلى تكثيف العمل بشأن استعادة الاتفاق النووي الإيراني، مشدداً على أن إيران مستعدة لاستئناف مفاوضات فيينا بشأن الاتفاق. أعلن نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي ريابكوف، أنّ روسيا تتطلع إلى تكثيف العمل بشأن استعادة الاتفاق النووي الإيراني، وذلك في ضوء الاتصالات الجارية بين طهران وواشنطن بشأن الاتفاق النووي. وصرّح ريابكوف لوكالة \"سبوتنيك\": \"فيما يتعلق بالاتصالات بين واشنطن وطهران، فنحن على دراية بها ونعلم أنّها ما زالت مستمرة، بما في ذلك عبر وساطة من بعض دول الخليج\".  وأضاف: \"إذا كنا نتحدث عن تفاهمات معينة فيما يتعلق بالبرنامج النووي الإيراني فهذا أمر إيجابي\"، مشيراً إلى أهمية تكثيف الجهود لاستعادة خطة العمل الشاملة المشتركة. كذلك، أوضح ريابكوف أنّ إيران مستعدة لاستئناف مفاوضات فيينا بشأن الاتفاق النووي، كما أن موسكو وبكين تؤيدان هذا القرار، لكن الدول الغربية تتخذ موقفاً مغايراً، لاعتبارات لا تتعلق بشكلٍ مباشر بخطة العمل الشاملة المشتركة. وفي 8 آب/أغسطس الحالي، جدّدت روسيا رفضها المحاولات الغربية لإبقاء القيود على إيران رغم انهيار اتفاق 2015 الذي استهدف تقييد برنامج طهران النووي مقابل تخفيف العقوبات، وقالت وزارة الخارجية الروسية إنّ موسكو وطهران متفقتان على الاعتقاد بأنّ الفشل في تنفيذ الاتفاق نابع من السياسة الخاطئة المتمثلة في \"الضغط الأقصى\" التي تنتهجها الولايات المتحدة حيال الملف.  \n26 اب\n \n26 اب\n وكان الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، قد أكد أنّ الدول الغربية نكثت بعهدها مراراً فيما يتعلق بالمفاوضات النووية \"وقد لمست ذلك\"، ولذلك فإنّ طهران لن تثق بها أبداً. وشدّد رئيسي على أنّ إيران لم تترك أبداً قضية الاتفاق النووي والمعاهدات وطاولة الحوار، لكن القضية الرئيسية هي إحباط العقوبات، وتحقيق الاستقلال الاقتصادي واستثمار الإمكانات والطاقات.  كذلك، أشار الرئيس الإيراني إلى أنّ العدو يشنّ حرباً إعلاميةً ومعرفيةً، من أجل سلب الأمل من المواطنين، لافتاً إلى أنّ \"استراتيجية طهران، في مقابل استراتيجية العدو، هي بثّ الأمل في نفوس الشعب\". واستضافت فيينا في وقتٍ سابق العام الماضي، محادثات مكثفة لإحياء الاتفاق الخاص ببرنامج إيران النووي الموقع في 2015 بين طهران والقوى الدولية الكبرى [الدول دائمة العضوية في مجلس الأمن الدولي الولايات المتحدة، فرنسا، بريطانيا، روسيا، الصين، بالإضافة إلى ألمانيا]، والذي انسحبت الولايات المتحدة منه بشكلٍ أحادي في أيار/مايو 2018. وأعادت واشنطن إثر انسحابها من الاتفاق فرض العقوبات الاقتصادية على إيران، وردت طهران بالتخلي عن بعض القيود المفروضة على نشاطها النووي، المنصوص عليها في الاتفاق. وأكدت إيران أكثر من مرّة أنّ إحياء الاتفاق بشأن برنامجها النووي يبقى ممكناً، محمّلةً الدول الغربية، وخصوصاً الولايات المتحدة، مسؤولية التأخر في ذلك. ومنذ بداية إحياء الاتفاق النووي، تشدد طهران على 4 قضايا أساسية هي: الضمانات بعدم انسحاب الولايات المتحدة الأميركية من الاتفاق النووي، ورفع العقوبات عن إيران، والتحقق من حدوث هذه الأمور، بالإضافة إلى إغلاق ملف الادعاءات السياسية للوكالة الدولية للطاقة الذرية.  \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريابكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضغط الأقصى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا]",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}