{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1662",
    "title": "التحليلية | المؤتمر القومي العربي.. أي دور يلعبه في إعلاء صوت المبادئ العليا للأمة؟",
    "full_text": "\nهجوم بالمسيرات على موسكو يستبق العرض البحري العسكري الأضخم في روسيا. تصعيد أوكراني جديد باستخدام سلاح المسيرات، فماذا في مواقف ورسائل بوتين وكييف؟ \nخطاب السيد نصر الله يرفع الهواجس الإسرائيلية من مخاطر على الجبهة الشمالية.\nفصيل ما يسمى \"سرايا درع الثورة\" يحرج الجولاني في إدلب، عبر تنفيذه عشرات الاغتيالات. التصفيات الجسدية للتنظيم الجديد، تربك المشهد وتخلط الأوراق، فهل يواجه الجولاني انقلاباً داخلياً؟ وثيقة اليوم: في ذكرى اليوم العالمي لمكافحة الإتجار بالبشر، الأمم المتحدة تكشف عن تدهور واضح في الاستجابة لمكافحة الظاهرة. قضية اليوم: بيروت تحتضن الدورة الـثانية والثلاثين للمؤتمر القومي العربي. أي دور يلعبه المؤتمر في إعلاء صوت المبادئ العليا للأمة وفي تثبيت المركزية الكبرى لقضية فلسطين؟\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا درع الثورة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمؤتمر القومي العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}