{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0fa1",
    "title": "بولندا تصادر أموال السفارة الروسية في وارسو",
    "full_text": "مكتب المدعي العام البولندي يصادر أموال السفارة والبعثة التجارية الروسية، بعد تجميدها في بنك \"Santander\"، الذي أوقف تعاونه مع الجانب الروسي. أعلن السفير الروسي في بولندا، سيرغي أندرييف، اليوم الأربعاء، أنّ مكتب المدعي العام البولندي صادر أموال السفارة والبعثة التجارية الروسية، بعد تجميدها في بنك \"Santander\"، الذي أوقف تعاونه مع الجانب الروسي. وقال أندرييف لوكالة \"نوفوستي\": \"تلقينا إخطاراً من مكتب المدعي العام بأنّ الأموال تمّ تحويلها إلى حسابات مكتب المدعي العام، وهي مبالغ لا يستهان بها\" بالدولار الأميركي والزلوتي البولندي. كما وصف أندرييف ما جرى بأنّه \"انتهاك صارخ لاتفاقية فيينا للعلاقات الدبلوماسية\". وفي وقت سابق، جمّد الجانب البولندي حسابات السفارة الروسية، بزعم الاشتباه في إمكانية استخدامها \"في غسيل الأموال أو الإرهاب\". \n26 اب\n \n24 اب\n تجدر الإشارة إلى أنّ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، أصدر مؤخراً مرسوماً يضع أصول وأموال الدول غير الصديقة في روسيا تحت تصرف الهيئة الفيدرالية الروسية لأملاك الدولة، استباقاً لاستيلاء هذه الدول على أصول روسيا لديها. بدوره، أعلن المتحدث باسم الرئاسة الروسية، دميتري بيسكوف أنّ مرسوم بوتين، بشأن الإدارة الخارجية على الأصول الأجنبية؛ جاء ردّاً على الإجراءات غير الودية، من الدول غير الصديقة. وفي السياق، حذّرت روسيا باتخاذ إجراءات جوابية، بعد إعلان المحكمة الفنلندية فرض حظر مؤقت على عقار يستخدمه المركز الروسي للعلم والثقافة في هلنسكي، في إطار العمل على تجميد أصول وعقارات روسيا. يشار إلى أنّ موقع \"بلومبرغ\" الأميركي، قد أفاد، بأنّ الولايات المتحدة الأميركية تسعى إلى نقل الأصول المصادرة بموجب العقوبات على روسيا إلى أوكرانيا. بدورها، حذّرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، في مقال على موقعها، من أن تُشكّل مصادرة الأصول الروسية في الدول الغربية تهديداً للاقتصاد العالمي. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المدعي العام البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Santander",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي أندرييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدعي العام البولندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Santander",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أندرييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوفوستي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أندرييف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الفيدرالية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحكمة الفنلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المركز الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هلنسكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}