{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c228b",
    "title": "تضامناً مع الفلسطينيين.. مسيرة حاشدة في مدينة مشهد الإيرانية",
    "full_text": "في إيران، خرجت من مدينة مشهد تظاهرات حاشدة دعماً لفلسطين وتنديداً باستمرار العدوان الاسرائيلي على غزة، وطالب المشاركون فيها المجتمع الدولي بالتدخل فوراً لوقف آلة القتل والإجرام الاسرائيلية وفتح المعابر لإيصال الوقود والمساعدات الإنسانية. انطلقت مسيرات حاشدة في مدينة مشهد إيرانية، صباح اليوم الجمعة، دعماً للمقاومة الفلسطينية في غزة وتنديداً بجرائم الاحتلال، وفق ما أفاد مراسل الميادين في إيران. #إيران ⭕مظاهرات حاشدة منددة بالعـ..دوان الصهـ.يوني على #غزة في مدينة #مشهد_المقدسة#غزة_تنتصر #يوم_الجمعة #فزت_ورب_الكعبه pic.twitter.com/759JxPpDHk \n\n ورفع المتظاهرون الأعلام الفلسطينية، ورددوا شعارات تدعو إلى وقف العدوان الإسرائيلي على غزة بشكلٍ فوري وفتح المعابر لإدخال المساعدات الإنسانية. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:55\n كذلك، ندّد المشاركون في المسيرة بالصمت الدولي وتقاعس المنظمات الدولية حيال ما يجري في غزة من جرائم اسرائيلية، مؤكدين أن الولايات المتحدة الأميركية وبعض الدول الأوروبية شركاء مع \"جيش\" الاحتلال في المجازر التي ارتكبها بحق الفلسطينيين خلال الأشهر الماضية. واليوم، قال رئيس هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الإيرانية، اللواء محمد باقري، خلال استقباله رئيس المكتب السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية والوفد المرافق له: \"لو لم تُساعد الولايات المتحدة كيان الاحتلال لكان قد انهار الآن، والشعب الفلسطيني سينتصر قريباً\". وقبل يومين، أكّد هنية خلال لقائه الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي في طهران أنّ حركة حماس \"تقدّر موقف إيران من فلسطين\"، مشدّداً على أنّ صورة \"جيش\" الاحتلال \"تحطمت. وقد ظهر على حقيقته من دون تجميل\"، كما أنّه \"يعيش عزلةً سياسية\". بدوره، أكّد الرئيس الإيراني أنّ بلاده كانت و\"ستبقى إلى جانب الشعب الفلسطيني\"، معرباً عن افتخاره بدعم القضية الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشهد إيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد باقري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}