{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c263a",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nكمائن الموت تلاحق الاحتلال في غزة الإعلام الإسرائيلي يقر بمقتل أربعة جنود والمقاومة تفجر صاروخ إف ستة عشر بقوة متوغلة في حي الشجاعية.\nومجاز مستمرة للاحتلال بحق النازحين في مواصي رفح وقصف همجي على الشجاعية وتحذيرات أممية جديدة من استمرار بسياسة التهجير والقتل ومنع المعونات.\nوفي جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة تهاجم بسرب من المسيرات الانقضاضية مقراً قيادياً مستحدثاً في جعتون ومسؤولون اميركيون ينقلون عن غالانت تراجعه عن فتح جبهة جديدة.\nوفي اليمن عملية مشتركة مع المقاومة العراقية والقوات المسلحة تعلن استهداف عدد من السفن في البحرين الأحمر والمتوسط لارتباطها بـ\"إسرائيل\"\nاستمرار عمليات فرز أصوات الانتخابات الرئاسية اليارانية تقارب شديد بين بزيشكيان وجليلي وفق النتائج الاولية وترجيحات بالانتقال إلى جولة ثانية\nبعد المناظرة الأخيرة بين الرئيس الحالي وسلفه ترامب الاعلام الاميركي يعكس ذعر الديمقراطيين من أداء بايدن ونيويوك تايمز تدعو في افتتاحيتها إلى الانسحاب من السباق الرئاسي.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بزيشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وجليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونيويوك تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}