{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a97",
    "title": "\"تذاكر ذهاب فقط للاجئين\".. هنغاريا تهدّد الاتحاد الأوروبي رداً على فرضه غرامات عليها",
    "full_text": "الوزير المسؤول عن مكتب رئيس الحكومة الهنغاري، غيرغيلي غولياس، حذر من أن بلاده قد تلجأ إلى إرسال المهاجرين مباشرةً إلى بروكسل، إذا استمر الاتحاد الأوروبي في الضغط عليها لقبول مزيد من طالبي اللجوء. هددت هنغاريا الاتحاد الأوروبي باستخدام المهاجرين وطالبي اللجوء أداةَ ضغط على الاتحاد، من أجل إجباره على التراجع عن الغرامات الباهظة، التي فرضها مؤخراً عليها، بسبب سياسات تقييد اللجوء. وحذّر الوزير المسؤول عن مكتب رئيس الحكومة في هنغاريا، غيرغيلي غولياس، من أن بلاده قد تلجأ إلى إرسال المهاجرين مباشرةً إلى ما يُعَدّ عاصمة الاتحاد الأوروبي، أي العاصمة البلجيكية، بروكسل، إذا استمر الاتحاد في الضغط على هنغاريا من أجل قبول مزيد من طالبي اللجوء. وقال غولياس، خلال مؤتمر صحافي عقده، اليوم الخميس، إنه \"إذا كانت بروكسل ترغب في استقبال المهاجرين، فسنوفر لهم تذاكر ذهاب فقط\"، مضيفاً أنه إذا استمر الاتحاد الأوروبي في جعل وقف الهجرة مستحيلاً على بودابست، عند الحدود الخارجية، فستقوم الحكومة الهنغارية بإرسالهم إلى بروكسل. \n5 اب\n \n26 تموز\n ولفت إلى أن حماية حدود أوروبا هي مسؤولية مشتركة لجميع دول الاتحاد الأوروبي، مؤكداً أن هنغاريا، التي تقع عند حدود صربيا وأوكرانيا، تقوم بجهود كبيرة في هذا الشأن، من دون تلقي أي دعم إضافي من الاتحاد الأوروبي. وأشار إلى ما سماه بـ\"النفاق\" من الاتحاد الأوروبي، بحيث يسمح باستخدام \"مناطق العبور\" لاحتجاز طالبي اللجوء في دول أوروبية أخرى، بينما تُدان بودابست وتتعرض للغرامات بسبب الممارسة نفسها. ودعا غولياس إلى التوصل إلى اتفاق في أقرب وقت ممكن، وخصوصاً مع استئناف المفاوضات مع المفوضية الأوروبية، في أيلول/سبتمبر المقبل، مؤكداً أن هنغاريا \"لا ترغب في دفع مبالغ كبيرة على أساس يومي\"، مشيراً إلى أنه \"إذا كانت بروكسل تريد استقبال المهاجرين، ففي وسعنا المساعدة\". من جهته، أكد رئيس حكومة هنغاريا، فيكتور أوربان، في وقت سابق، أن \"ميثاق الهجرة هو مسمار آخر في نعش الاتحاد الأوروبي\". ودان أوربان قرار المحكمة، مدّعياً أنه \"غير مقبول\"، قائلاً إنّ \"المهاجرين غير الشرعيين أصبحوا أهم لدى بيروقراطيي بروكسل من مواطنيهم الأوروبيين\". وكانت محكمة العدل الأوروبية قضت، في كانون الأول/ديسمبر 2020، بأن هنغاريا تعرقل تقديم طلبات اللجوء بصورة ملائمة من خلال احتجاز طالبي اللجوء في \"مناطق العبور\" تحت ظروف تصل إلى حد الاحتجاز، الأمر الذي يحرمهم من حق الاستئناف. وفرضت المحكمة عليها غرامةً ضخمةً في حزيران/يونيو الماضي، مقدارها 200 مليون يورو (216 مليون دولار)، بالإضافة إلى غرامة يومية مقدارها مليون يورو عن كل يوم تأخير، في الامتثال لقوانين الاتحاد الأوروبي. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الهنغاري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غيرغيلي غولياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيرغيلي غولياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بودابست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهنغارية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بودابست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولياس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة هنغاريا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيكتور أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ودان أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروقراطيي بروكسل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}