{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1415",
    "title": "هجوم للمستوطنين على قرية أم صفا في الضفة الغربية: إحراق منازل ومركبات",
    "full_text": "مستوطنون يهاجمون قرية أم صفا في الضفة الغربية ويعتدون على الأهالي، بحماية من قوات الاحتلال الإسرائيلي. أفادت مصادر محلية فلسطينية، بأن المستوطنين اعتدوا فجر اليوم على الفلسطينيين في أم صفا بالضفة الغربية، وأحرقوا 10 منازل و7 مركبات. ووفقاً للمصادر ذاتها، تمكنت فرق الإطفاء من إخماد حرائق في ثلاث منازل في قرية أم صفا، فيما تمكنت فرق الانقاذ من انقاذ طفل، وإخلاء عائلة تتكون من ثمان أفراد أصيبوا بالاختناق. فيديو لاعتداءات المستوطنين على مركبات المواطنين في أم صفا اليوم pic.twitter.com/F4cOTVWF4R \n\n وبحسب المصادر، فقد تم تأمينهم في إحدى مركبات الإطفاء وذلك لصعوبة وصول أي مركبات إسعاف للقرية، وأنهم جميعاً بصحة جيدة. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وتتكرر اعتداءات المستوطنين بحق الأهالي في قرية أم صفا، حيث هاجم عشرات المستوطنين، السبت، القرية الواقعة غرب رام الله، وأطلقوا الرصاص الحي صوب طاقم تلفزيون فلسطين أثناء تغطيته للأحداث. وأُصيب عدد من الفلسطينيين بجروح ورضوض وبحالات اختناق، وأحرقت عدة منازل وحطمت مركبات خلال هجوم المستوطنين، وذلك بحماية من قوات الاحتلال الإسرائيلي. وفي السياق ذاته، نددت وزيرة الصحة مي الكيلة، جريمة اعتداء المستوطنين على مركبة إسعاف تقل مريضاً قرب قرية أم صفا. وأضافت أن هذا الاعتداء أسفر عن إصابة سائق الإسعاف بجروح ورضوض، فيما نجا المريض بأعجوبة ولم يصب بأذى، مشيرة إلى أن عناية الله حالت دون انقلاب سيارة الإسعاف. وطالبت وزيرة الصحة، المجتمع الدولي بالتدخل لحماية الطواقم الطبية وأبناء الشعب الفلسطيني من إرهاب المستوطنين المتواصل، والذي يتم تحت غطاء من قوات الاحتلال. \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}