{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ae",
    "title": "المقاومة تسطّر ملاحم بطولية في قطاع غزة وتسقط مسيّرة وتستهدف الآليات الإسرائيلية",
    "full_text": "فصائل المقاومة في قطاع غزة تواصل تصديها لقوات الاحتلال المتوغلة في محاور القطاع، وتستهدف تحشيدات الاحتلال الإسرائيلي في خان يونس جنوبي قطاع غزة.\n تواصل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في القطاع، واستهداف آلياته. ودمرت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة \"حماس\" ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\"، شرقي مخيم البريج وسط قطاع غزة. وفي المنطفة نفسها  استهدفت القسام أيضاً دبابة إسرائيلية بقذيفة  \"الياسين 105\".  أما شمالي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزّة، فقد أعلنت الكتائب أنها استهدفت 4 جرّافات عسكرية ودبابة \"ميركافا\".  وفي محور القتال نفسه أي جنوبي القطاع، أعلنت كتائب المقاومة الوطنية \"قوات الشهيد عمر القاسم\" أنّها فجّرت عبوةً ناسفة شديدة الانفجار بإحدى آليات \"جيش\" الاحتلال المتقدمة في محور المحطّة، وأصابتها إصابةً مباشرة، وأوقعت قتلى وإصابات بجنود الاحتلال. من ناحيته، قال المتحدث باسم \"قوات الشهيد عمر القاسم\" الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أبو خالد، إنّ المقاتلين يلاحقون قوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزّة ولا سيما في خان يونس إذ أوقعوا عدداً من القتلى والجرحى في صفوفه. وأشار أبو خالد إلى أنّ مجموعة من القاتلين استهدفوا خلال الساعات الماضية إحدى دوريات قوات الاحتلال الإسرائيلي شمال خان يونس، واستهدفوا أكثر من آلية بقذائف مُضادة للدروع، وبالرشاشات والقنابل الحارقة، ما ألحق قتلى في جنود الاحتلال وأضراراً في آلياته. كما دكّت المدفعية تجمّعات قوات الاحتلال شرقي البريج وسط القطاع، عند بوابة أبو مطيبق، بالهاونات من العيار الثقيل، ما أوقع في صفوفها خسائر مُباشرة. بدورها، أكدت سرايا القدس،الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، أن مجاهديها خاضوا ظهر اليوم اشتباكات ضارية مع قوة إسرائيلية راجلة، عديدها 10 جنود وكلب استخباري، مشيرةً إلى أن الاشتباك جرى بالأسلحة المناسبة.  واستهدفت السرايا دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية بعبوةٍ ناسفة، وجرى تدميرها بالكامل شرق مخيم البريج وسط القطاع. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وتدور اشتباكات عنيفة بين فصائل المقاومة الفلسطينية وقوّات الاحتلال في حي الشيخ رضوان شمالي مدينة غزة وفي جحر الديك وسط القطاع. وأعلنت \"سرايا القدس\" الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين أنّها استهدفت آليتين عسكريتين إسرائيليتين بقذيفتي \"RPG\" في حي الشيخ رضوان في مدينة غزّة. كما أسقطت \"سرايا القدس\" طائرة إسرائيلية بدون طيار من طراز \"Sky Racing\" -رقم 523 - في سماء مدينة غزة. واليوم صباحاً، أفاد مراسل الميادين في قطاع غزّة، باستمرار الاشتباكات بين المقاومة والقوات الإسرائيلية، التي تراجعت في جباليا البلد وبيت حانون. وفي المنطقة الوسطى من قطاع غزة، وتحديداً في شرقيها، تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفةً مع قوات الاحتلال، وسط قصفٍ عنيف من المدفعية الإسرائيلية. في غضون ذلك، أعلنت \"سرايا القدس\"، استهدافها \"ناحل عوز\" بصواريخ \"الـ107\" وقذائف \"الهاون\"، مشيرةً إلى خوض اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة مع جنود الاحتلال وآلياته، في محاور التقدم بمدينة غزة.   وأمس الثلاثاء، استهدفت كتائب \"الشهيد عز الدين القسّام\" و\"سرايا القدس\"، في عمليتين مشتركتين، آلياتٍ عسكريةً إسرائيليةً، شمالي قطاع غزة، وقوةً إسرائيليةً متحصّنةً في أحد المنازل في جباليا البلد، موقعين جنودها بين قتيل وجريح.  مشاهد خاصة لـ #الميادين لاستهداف كتائب القسام آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد شمالي #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/soo2vznLDS \n\n من ناحيته، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الأربعاء، إصابة 44 جندياً إسرائيلياً في 24 ساعة الماضية منهم 24 جندياً في قطاع غزّة. واليوم، أعلن \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، أنّ عدد قتلاه العسكريين منذ بدء الغزو البري لقطاع غزة بلغ 164 ضابطاً وجندياً، ما يرفع حصيلة القتلى الإجمالية منذ بدء الحرب إلى 498 قتيلاً. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو مطيبق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Sky Racing",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}