{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23f3",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": الجيش الأوكراني منهك ويواجه نقصاً متزايداً في القوات",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية تقول إنّ الجيش الأوكراني يعاني من نقصٍ متزايدٍ في قواته، مشيرةً إلى أنّ مشروع القانون الذي يهدف إلى توسيع التجنيد، لا يزال عالقاً في البرلمان. تحدّثت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية عن معاناة الجيش الأوكراني من نقصٍ متزايدٍ في قواته، مشيرةً إلى أنّ السياسة والتركيبة السكانية وإحجام الأوكرانيين المتزايد عن الانضمام إلى الجيش، تعرقل الجهود المبذولة، لتجنيد الشباب. وأكّدت أنّ القوات المسلّحة الأوكرانية في حاجةٍ ماسة إلى قوات جديدة، لكنّ \"التردد السياسي يترك وحدات الخطوط الأمامية في حالةٍ رثّة\"، لافتةً إلى أنّ مشروع القانون الذي يهدف إلى توسيع التجنيد، لا يزال عالقاً في البرلمان الأوكراني، بعد أشهر من المناقشات. ووفقاً للصحيفة، فإنّ التغييرات المقترحة \"هزيلةٌ إلى حدٍ ما\"، إذ سيتم خفض سن التجنيد من 27 إلى 25 عاماً، كما سيكون الجنود مؤهلين لترك الجيش بعد 3 سنوات من الخدمة، فضلاً عن فرض عقوبات على الرجال الذين يتجنّبون التسجيل للتجنيد. ومع ذلك، \"يكافح\" البرلمان، في مواجهة قطاعات كبيرة من السكان غير الراغبين في القتال، من أجل الموافقة حتى على هذه التعديلات للقانون، بحسب الصحيفة. بدوره، قال عضو البرلمان في الحزب الحاكم، فيدير فينيسلافسكي: \"إنّنا نكافح من أجل خفض السن إلى 25 عاماً - إنّه قرار لا يحظى بشعبية\". \"نحن بحاجة إلى زيادة عدد الأشخاص الذين يمكن تعبئتهم.\" \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وذكرت \"وول ستريت جورنال\" أنّ فشل الهجوم المضاد الكبير الذي شنّته أوكرانيا في العام الماضي، وخسارة عشرات الآلاف من الجنود في هذه العملية، كان سبباً في \"زعزعة ثقة الأوكرانيين في قدرتهم على استعادة الأراضي، فضلاً عن استنفاد قوتهم البشرية\". وتابعت أنّ الرجال الذين تتراوح أعمارهم بين 18 و60 عاماً مُنعوا من مغادرة البلاد منذ بداية الحرب، رغم أنّ فقط أولئك الذين لا تقلّ أعمارهم عن 27 عاماًَ هم المؤهلون للتجنيد، مع استثناء معظم الشباب في البلاد. وأكّدت الصحيفة أنّ مئات الآلاف من الرجال يواصلون تجنّب التسجيل في التجنيد، في ما يقيم المجنّدون نقاط تفتيش في الشوارع، ويوقفون الرجال في سنّ القتال ويرسلونهم شرقاً إلى الخنادق. ونقلت عن بعض الرجال قولهم إنّهم تعرضوا للضرب أو الاحتجاز لعدّة أيام حتى وقّعوا على أوراق التجنيد. ومع ذلك، تجنّب مئات الآلاف من الرجال التسجيل في مكتب التجنيد المحلّي. وقالت الصحيفة إنّ مجموعات من جميع أنحاء المجتمع تناشد مجلس النواب، للحصول على استثناءاتٍ بموجب القانون الجديد. كما اقترحت الشركات دفع ضريبة، لإبقاء عمالها بعيداً عن الخطوط الأمامية. وبينما يناقش البرلمان التعديلات، بحسب الصحيفة، يطالب الجنود وأُسرهم بتعزيزات، في ما قُتل نحو 31 ألف جندي أثناء القتال، وفقاً للرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، ويقدّر المحللون العسكريون أنّ العدد الإجمالي أعلى بكثير. كذلك، أصيب عشرات الآلاف من الجنود، ولم يعد الكثير منهم قادرين على القتال، كما أنّ أولئك الذين بقوا مرهقون ويفتقرون إلى قذائف المدفعية، مع تأخر تسليم الشحنات من الولايات المتحدة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيدير فينيسلافسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}