{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db6",
    "title": "توغّل الاحتلال في خان يونس يصطدم بقذائف المقاومة.. وأبو عبيدة: قتلنا 53 جندياً من نقطة صفر",
    "full_text": "المقاومة تخوض اشتباكاتٍ ضارية مع قوات الاحتلال في كل محاور القتال في قطاع غزّة، والناطق العسكري باسم كتائب القسام، أبو عبيدة، ينشر حصيلة استهدافات القسّام، مؤكّداً قتل 53 جندياً إسرائيلياً من نقطة صفر، وقنص 9 جنود، وإيقاع العشرات بين قتيل وجريح. تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكات ضارية ضد قوات الاحتلال المتوغلة في عدّة محاور في قطاع غزّة، ولاسيما في مدينة خان يونس، بالتزامن مع تأكيد الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبي عبيدة، مقتل 53 جندياً إسرائيلياً \"من نقطة صفر\"، على أيدي مجاهدي كتائب القسّام. وأفاد مراسل الميادين بأنّ المقاومة الفلسطينية مستمرّة في خوض الاشتباكات الضارية مع قوات الاحتلال في كل محاور القتال في مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة، وفي غيرها من مناطق القطاع. \"المقاومة الفلسطينية مستمرّة في خوض الاشتباكات الضارية مع قوات الاحتلال في مدينة #خان_يونس بمحاورها كافة وفي غيرها من المناطق في #غزّة\"المزيد من التفاصيل مع مراسل #الميادين في رفح أكرم دلول #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/33eghmqeXz \n\n وأعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أبو عبيدة، أن مقاتلي القسّام تمكنوا، خلال الأسبوع الماضي، من تدمير 68 آلية عسكرية، كلياً أو جزئياً. وأضاف أبو عبيدة أنّ مقاتلي القسّام أكدوا قتلهم 53 جندياً صهيونياً من نقطة صفر، وقنص 9 جنود، وإيقاع العشرات بين قتيل وجريح، لافتاً إلى أنّهم نفّذوا 57 مهمة عسكرية، تم خلالها استهداف القوات الصهيونية المتوغلة بالقذائف والعبوات المضادة للتحصينات والأفراد والأسلحة الرشاشة. وأكّد نسف 4 منازل وتفجير مدخلي نفقين وحقل ألغام في جنود العدو. كما دكّ مقاتلو القسّام الحشود العسكرية للاحتلال بقذائف الهاون والصواريخ قصيرة المدى، في كل محاور القتال، ووجّهوا رشقات صاروخية إلى داخل الكيان الصهيوني. وبيّن أبو عبيدة إسقاط طائرتي استطلاع من طراز \"سكاي لارك\"، والاستيلاء على 8 طائرات \"درون\"، منها طائرتان انتحاريتان. وفي عملية مشتركة، أعلنتها القسّام، تمكّن مقاتلوها ومقاتلو كتائب المجاهدين من قصف تجمع لقوات العدو الصهيوني، شمالي غربي مدينة غزّة، بصواريخ \"107\" قصيرة المدى.     وعرضت كتائب المجاهدين مشاهد عن استهداف مقاتليها مروحية صهيونية بصاروخ أرض جو، في أجواء مدينة خان يونس. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n مشاهد من استهداف كتائب المجاهدين لمروحية إسرائيلية بصاروخ أرض جو في أجواء مدينة خان يونس.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزّة pic.twitter.com/tWGfi2FiC0 \n\n ودكّ مقاتلو كتائب المجاهدين مستوطنة \"نتيف عتسرا\" برشقة صاروخية. بدورها، أكّدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أنّ مقاتليها استهدفوا فرقة مشاة تابعة لـ \"جيش\" الاحتلال، شمالي غربي بيت حانون، بصاروخ موجَّه من طراز 107. وأعلنت قصفاً مركّزاً لتموضع جنود الاحتلال وآلياته في منطقة السودانية شمالي غربي مدينة غزّة بوابل من قذائف الهاون، من العيار الثقيل، وصواريخ \"بدر 1\" و\"صواريخ 107\". وقصف مقاتلو سرايا القدس، بقذائف الهاون، تجمعاً لجنود وآليات العدو في محيط موقع \"أبو صفية\" العسكري شرق مخيم المغازي وسط القطاع. وأعلنت القصف بقذائف الهاون آليات العدو وجنوده في محاور التقدم غربي مدينة خان يونس وجنوبي غربيها، وتفجير دبابة للاحتلال بعبوة \"ثاقب - برميلية\" في محيط الحي النمساوي غربي المدينة. وفي عملية مشتركة، أعلنتها سرايا القدس، تمكّن مقاتلوها ومقاتلو \"كتائب أبو علي مصطفى\" من قصف خطوط إمداد العدو على طول الحافة الشرقية وسط قطاع غزة برشقات صاروخية متنوعة. ودكّت وحدة المدفعية في \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" تمركزاً لآليات العـدو وجنوده في المناطق الشرقية لجباليا بقذائف الهاون من العيار الثقيل. ونشرت \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" مشاهد عن استهداف الوحدة الصاروخية برشقات صاروخية لقاعدة \"بلماخيم\" الجوية. #بالفيديو | مشاهد من استهداف الوحدة الصاروخية في كتائب الشهيد أبو علي مصطفى برشقات صاروخية لقاعدة \"بلماخيم\" الجوية في وقت سابق رداً على جرائم الاحتلال.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/G7bHeKTIiC \n\n وأعلنت كتائب شهداء الأقصى، من جهتها، خوض مقاتليها اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة مع قوات الاحتلال في محور التقدم غربي مدينة خان يونس. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبي عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#خان_يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الصهيونية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سكاي لارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو صفية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مخيم المغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلماخيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلماخيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}