{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1417",
    "title": "راضخاً لحراك أهالي الجولان.. نتنياهو يعلن وقف أعمال مراوح الطاقة",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يأمر بوقف أعمال مراوح الطاقة خلال الأسبوع المقبل. ومراسلة الميادين تقول إنّ الرئيس الروحي للطائفة الدرزية في فلسطين الشيخ موفّق طريف، عقد اجتماعاً شعبياً أعلنوا فيه تضامنهم مع الجولان المحتل. أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّه في ضوء تهديدات الدروز في فلسطين المحتلة، وعلى رغم تصريحات وزير الأمن القومي للاحتلال، إيتمار بن غفير، فإن رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو أمر بوقف أعمال مراوح الطاقة في الجولان السوري المحتل خلال الأسبوع المقبل.  ونقل الإعلام الإسرائيلي، عن مكتب نتنياهو قوله إنّ الأخير تحدث هذا المساء مع الرئيس الروحي للطائفة الدرزية في فلسطين، الشيخ موفّق طريف، وأطلعه على قرار الاستجابة لطلبه بشأن الامتناع عن استئناف الأعمال في الجولان، إلى ما بعد عيد الأضحى. في الوقت نفسه، قالت مراسلة الميادين إنّ طريف عقد اجتماعاً شعبياً حضره الآلاف في كفر ياسيف، أعلنوا فيه تضامنهم مع أهل الجولان المحتل، وأنهم سيقفون ضد مشروع التوربينات بصورة قاطعة.  وفي الأيام الماضية،تصدّى أهالي الجولان لمشروع الاحتلال الإسرائيلي إقامة مراوح طاقة في أراضيهم. واستقدم الاحتلال الإسرائيلي تعزيزات كبيرة، وأغلق جميع الطرق المؤدية إلى منطقة الحفاير المزمع إقامة التوربينات الهوائية فيها.  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 18:30\n بالإضافة إلى ذلك، اعتدت قوات الاحتلال الاسرائيلي بقنابل الغاز على المتظاهرين من أهالي الجولان السوري المحتل، الأمر الذي أسفر عن وقوع عدة إصابات. وعلى وقع التظاهرات في الجولان، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، عقد اتفاقاً مع الزعيم الروحي لطائفة الدروز، الشيخ موفق طريف، على \"هدنة\"، ستتوقف في إطارها أعمال بناء توربينات الرياح في الجولان المحتل. وبحسب موقع \"إسرائيل نيوز 24\"، فإنه بموجب الاتفاق ستتوقف تظاهرات أهالي الجولان المحتل إلى ما بعد عطلة عيد الأضحى، الأسبوع المقبل، من الأربعاء إلى السبت، وصدرت تعليمات للمتظاهرين في هضبة الجولان المحتلّ بوقف التظاهرات. وأشار الموقع إلى أنّ نتنياهو التقى طريف في مكتبه في القدس المحتلة، مضيفاً أنّ \"رئيس الشاباك، رونان بار، شارك أيضاً في الاجتماع\". ويعارض أهالي الجولان المحتل إقامة المشروع الإسرائيلي الذي يُلحق ضرراً بـ3600 دونم من الأراضي المزروعة بالتفاح والكرز. وتحتل \"إسرائيل\" الجولان السوي منذ عام 1967، وترفض الاعتراف بالسيادة السورية عليه، على رغم تأكيد الأمم المتحدة مراراً أنه أرض سورية ولا مشروعية للإجراءات الإسرائيلية فيه.  إصابات وحالات اختناق بالغاز المسيل للدموع خلال تصدي أهالي الجولان المحتل لاعتداءات الاحتلال #الجولان#سوريا#الميادين_Go pic.twitter.com/dSdko6PLHz \n\n   \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للطائفة الدرزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي للاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للطائفة الدرزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موفّق طريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفر ياسيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موفق طريف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل نيوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونان بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}