{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11f5",
    "title": "بوتين: البرازيل هي الشريك التجاري والاقتصادي الرائد لروسيا في أميركا اللاتينية",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يتحدث عن العلاقات الروسية البرازيلية، ويؤكّد أن البرازيل هي الشريك التجاري والاقتصادي الرائد لروسيا في أميركا اللاتينية. أعلن الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنه تحدّث هاتفياً مع نظيره البرازيلي، لويس لولا دا سيلفا، ونقل أطيب تمنياته لرجال الأعمال الروس. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وقال بوتين في لقاء مع أعضاء منظمة \"أعمال روسيا\": \"لقد كانت محادثة مع رئيس البرازيل. ونيابة عنه، أود أن أنقل إلى جميع المشاركين في اجتماعنا اليوم وإلى مجتمع الأعمال الروسي بأكمله بشكل عام، أطيب تمنياتي بالنجاح والازدهار في الأعمال\". كما أكّد أن البرازيل هي \"الشريك التجاري والاقتصادي الرائد لروسيا في أميركا اللاتينية\". وأشار إلى أنه على الرغم من الصعوبات في الحسابات، \"انخفض حجم التجارة لدينا بشكل طفيف، ولكن بشكل عام، فإن الإمكانات جيدة للغاية، وفي العام الماضي كانت الأرقام قياسية\". وحول العلاقات البرازيلية الأميركية، ذكرت مجلة بريطانية  في وقت سابق، إن موقف البرازيل من روسيا يقلق الغرب، فيما رفضت البرازيل الاتهامات الاميركية التي ادّعت أنّ الرئيس لويس إيناسيو لولا دا سيلفا يُعيد ترديد الدعايتين الروسية والصينية بشأن الحرب في أوكرانيا. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويس لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويس إيناسيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}