{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1434",
    "title": "الخارجية الإيرانية: ندعم سيادة القانون في روسيا",
    "full_text": "وزارة الخارجية الإيرانية تعبّر عن دعمها لسيادة القانون في روسيا، في تصريحاتٍ للمتحدث باسمها، ناصر كنعاني، بخصوص موقف إيران من أحداث تمرد قوات \"فاغنر\". أكّدت وزارة الخارجية الإيرانية موقف البلاد الداعم لسيادة القانون في روسيا، واعتبار الأحداث الأخيرة شأناً داخلياً روسياً.  وجاء ذلك في تصريح المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، مُعتبراً أنّ ما حدث مؤخراً في روسيا يمثّل شأناً داخلياً لهذا البلد، مُضيفاً أنّ \"الجمهورية الإسلامية الإيرانية تدعم سيادة القانون في الاتحاد الروسي\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n يُذكر أنّ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، حذّر مقاتلي مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة من الخضوع \"للمغامرة الإجرامية\"، في وقت تواجه  روسيا \"قتالاً صعباً\"،كما أكّد أنّ \"القوات المسلحة الروسية تلقت أمراً بتحييد الذين نظموا التمرد المسلّح\". ولفت إلى أنّه تم إعلان نظام مكافحة الإرهاب في موسكو وعدد من المقاطعات، وأنّه سيتم اتخاذ إجراءات \"لإعادة الاستقرار في روستوف\"، وهي المقاطعة التي أعلن قائد قوات مجموعة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، أنّ قواته سيطرت، على المنشآت العسكرية فيها، اليوم السبت. وهاتف الرئيس الروسي نظرائه في تركيا وبيلاروسيا وكازاخستان وأوزبكستان، شارحاً الوضع في البلاد، ومناقشاً محاولة التمرّد المسلح من جانب قوات \"فاغنر\". \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}