{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c159f",
    "title": "بعد حضور إسرائيليين.. \"العربية لحماية الطبيعة\" تنسحب من جلسة للاتحاد الأوروبي",
    "full_text": "مديرة العربية لحماية الطبيعة، مريم الجعجع، تنسحب من دورة تدريبية دعا إليها الاتحاد الأوروبي في مدينة باري الإيطالية، بسبب وجود وفد يمثل الاحتلال الإسرائيلي. انسحبت مديرة \"العربية لحماية الطبيعة\"، مريم الجعجع، من اجتماع تحت عنوان \"التدريب الإقليمي والجولة الدراسية على المستوى الأمثل لإدارة الري\" دعا إليه الاتحاد الأوروبي في مدينة باري الإيطالية، بسبب حضور وفد يمثل الاحتلال الإسرائيلي. ورشحت إحدى جهات التنظيم، التي تمثل شبكة منظمات مجتمع مدني عربية، الجعجع، لحضور تدريب متعلق بالمياه والري مخصص لإقليم المنطقة العربية، لتتفاجأ بوجود وفد يمثل الاحتلال الإسرائيلي إلى جانب وفود دول عربية بعضها تجرّم التطبيع مع \"إسرائيل\". وبعد التشاور مع أعضاء \"العربية لحماية الطبيعة\"، و\"الشبكة العربية للسيادة على الغذاء\"، التي تضم 30 جهة من 13 دولة عربية، قدّمت الجعجع، اعتراضاً علنياً قبل انسحابها، وبيّنت فيه أن الاتحاد الأوروبي يناقض نفسه بدعوة الإسرائيليين إلى هذه الجلسات. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 18:30\n وبيّنت الجعجع، أنها تمثّل منظمةً كرّست نفسها للدفاع عن قطاعي البيئة والزراعة في فلسطين والأردن، من \"ممارسات الاحتلال الإجرامية\"، وترفض استخدام البيئة في مثل هكذا أطر \"لتطبيع العلاقات مع الاحتلال\". كذلك، وجّهت الجعجع حديثها للمنظمين، وقالت إن\"كانوا يريدون إيقاف الصراع بشكل مستدام وعادل، فعليهم أن يعالجوا أسبابه الجذرية كالاحتلال وسرقة الموارد وانتهاك حقوق الإنسان\". ودعتهم لاتباع القانون الدولي الذي من المفترض أنه يمثّل مرجعية للاتحاد، ورفضت حجة المنظمين بأن \"التدريب تقني\". كما أشارت إلى أنّ ما تحدّثت عنه في \"صلب الموضوع التقني، وإن تمّ التغاضي عنه، فهو التسييس بعينه\". يذكر أن مشروع \"دعم المياه والبيئة في منطقة الجوار الجنوبي\" مدعوم من الاتحاد الأوروبي منذ عام 2019، وتقدّر ميزانيته بـ 7.9 ملايين يورو. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مديرة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدينة باري الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدينة باري الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشبكة العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}