{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d18",
    "title": "كنعاني: النصر في هذه المعركة سيكون حليف الشعب الفلسطيني",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، يؤكد أن القتل الجماعي للفلسطينيين أظهر طبيعة الاحتلال الإرهابية، مُشدّداً على أن وحشية الاحتلال المدعومة من أميركا وبعض الدول الغربية، هي علامة على خوفه من خطر الانهيار والتفكك. قال المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، إنّ النصر في هذه المعركة \"غير المتكافئة\" سيكون حليف للشعب الفلسطيني الأصيل والتاريخي والمتجذر. ونشر كنعاني تغريدة على حسابه الشخصي في منصة \"إكس\"، مُشدّداً على أنّ الهزائم الاستراتيجية للاحتلال، منذ عملية طوفان الأقصى في السابع من تشرين الأول/أكتوبر، \"لن يتم تعويضها أبداً، على الرغم من الجرائم والمجازر الشنيعة التي رتكبها بحق الشعب الفلسطيني في قطاع غزة\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأضاف أنّ القتل الجماعي والمروع للفلسطينيين في كل مكان وزمان، أظهر للعالم أجمع \"طبيعة الاحتلال الإسرائيلي الإرهابية، وداعميه المناهضين للإنسانية\"، مؤكّداً أنّ ذلك أوضح زيف شعارات حقوق الإنسان التي تطلقها أميركا وبعض الأوروبيين \"المتشدقين بحقوق الإنسان\". The mass and horrific slaughter of Palestinians at any time and in any place has revealed to the entire world the terrorist nature of the brutal Zionist regime, the true face of its inhumane supporters, and the falsehood of the human rights slogans touted by America and certain… pic.twitter.com/jW5XYLBn9x \n\n وشدد أن وحشية الاحتلال المتزايدة، \"والتي تتم بدعم مباشر وشامل من أمريكا وبعض الدول الغربية\"، هي علامة على \"خوف هذا الكيان المزيف من خطر الانهيار والتفكك\". وأشار كنعاني في تغريدته إلى أن \"مساحة التنفس المتاحة للكيان الإسرائيلي في المنطقة والعالم تضيق يوماً بعد يوم\"، وأنّ الغضب العالمي ينتشر ضده، فيما \"يتعمق اليأس في المجتمع والنخب من الكيان الإسرائيلي\"، ويزداد الخوف من \"المستقبل المظلم للكيان وسكانه المحتلين.\" \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}