{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2456",
    "title": "مجلس الأمن يعقد جلسة طارئة بشأن المجازر الإسرائيلية في رفح",
    "full_text": "\nفي نيويورك وخلال جلسة لمجلس الأمن حذر منسق الأمم المتحدة لعملية السلام من أن طريق الاتفاق على وقف لإطلاق النار في غزة مغلق مع شن \"إسرائيل\" عملية برية كبيرة في رفح، بالتوازي قدمت الجزائر مشروع قرار يطالب بوقف الهجوم على رفح فوراً مع وقف شامل لإطلاق النار في غزة.\n 18 نيسان \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}