{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20f0",
    "title": "النمور في اليوم الحادي عشر...",
    "full_text": "في السابع من تشرين الأول/أكتوبر حطّمت النمور القضبان وخرجت من القفص، لتقول كلمتها وتصنع تاريخاً جديداً. لم تكن أفواج الغزيّين التي اخترقت الجدار الفاصل ذاهبة بهدف الانتقام، ولكن بحلم التحرير والوصول إلى الأرض. لم تكن نمور زكريا تامر التي قبلت أكل الحشائش في اليوم العاشر إلا تعبيراً عن يأس كاتب أمام ما يتعرّض له وطنه ومواطنيه من ضغوط ومؤامرات، جعلت المستقبل المشرق الذي وعدنا أنفسنا به منذ مطلع القرن العشرين يبدو أمراً بعيد المنال. لقد قبل زكريا تامر بأن نهاية تاريخنا قد حلّت، وأنّنا هزمنا ولا نملك سوى الاستسلام والقبول بتدجين النمر وتحوّله إلى مواطن، وتحوّل القفص إلى وطن.   لم يكن إحباط تامر ذاتياً، فالحداد المولود في دمشق كان قد وصل مكانة مرموقة في الوسط الأدبي والثقافي في بلاده والعالم، وهي المكانة التي عبّر في أكثر من لقاء أنه لم يكن يتوقّع الوصول إليها. لقد كانت نمور زكريا تامر تعبيراً عن انهيار الحلم الذي رافق جيلاً نشأ على الآمال الكبيرة في خمسينيات وستينيات القرن الماضي. لكن تلك الآمال أخذت بالانهيار بعد خيانة السادات في حرب تشرين 1973، وذهابه إلى محادثات وقف إطلاق النار في \"خيمة الكيلو 101\" ثم الجلوس إلى الإسرائيليين في محادثات جنيف للسلام، وإعلان السادات عن نيّته زيارة القدس في العام 1977، وصولاً إلى توقيع اتفاقيات كامب ديفيد في العام 1978، وهو العام نفسه الذي صدرت فيه المجموعة القصصية \"النمور في اليوم العاشر\".  قبل زكريا تامر كان تيسير السبول الشاعر والروائي الأردني الذي كسرته الهزيمة يعبّر عن يأسه وإحباطه من الواقع على لسان بطل راويته \"أنت منذ اليوم\". ظلّ العربي الشاب، الذي خرج من قريته منتمياً حزبياً ووطنياً، لتصادفه كلّ الإحباطات الممكنة، ليعود إلى بلده مثقلاً بهزيمة حزيران 1967، يردّد جملة واحدة \"ما لي نفس\". لم يستطع السبول تحمّل منظر الضباط المصريين يجلسون قبالة الضباط الإسرائيليين في \"خيمة الكيلو 101\"، فاختار أن يطلق النار على رأسه في تشرين الثاني/نوفمبر 1973. بعد تسع سنوات وفي تشرين الثاني/نوفمبر 1982 سيتكرّر المشهد في حي الحمرا في العاصمة اللبنانية بيروت عندما اختار الشاعر اللبناني خليل حاوي الانتحار يأساً واحتجاجاً على دخول \"جيش\" الغزاة إلى العاصمة اللبنانية.  لخّص فوكاياما معاناة هؤلاء وكثيرين غيرهم في كل مكان من العالم، عندما أعلن أن نهاية التاريخ قد جاءت وأن على الجميع القبول بما قبل به نمور زكريا تامر في اليوم العاشر. وهكذا تحوّل المناضل والثائر إلى ناشط استبدل حقوق الأوطان بأكاذيب ليبرالية عن حقوق الإنسان، وأصبح القفص الذي رسمت حدوده وقضبانه مشاريع المستعمرين، وطناً نهائياً لأحلامه القزمة التي لا تتجاوز هوية \"وطنية\" لا تمتلك من مقوّمات الهوية إلا اسمها، وعَلَماً يلوّح به في المناسبات الرياضية، وصندوق اقتراع يضعه على شاشات التلفزة العالمية مرة كل أربع سنوات في مواسم الانتخابات. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n ما غاب عن زكريا تامر أن النمور لم تكن جميعاً قابلة للترويض، وأن بعضها عضّ على جوعه، واحتفظ بالغابة في مخيّلته وفضّل الموت على القبول بشروط المروّضين. الأهم أن تلك النمور لم تكتفِ بالرفض ولكنّها قرّرت المقاومة. نظر المروّضون إلى النمور الجائعة باستهزاء من جوعهم ومقاومتهم، ولم يدركوا أن تلك النمور بدأت تستعيد قوتها، وأن الغابة التي بقيت في ذاكرتها، خرجت لتصبح واقعاً يتمدّد يوماً بعد يوم ومعركة بعد معركة. في السابع من تشرين الأول/أكتوبر حطّمت النمور القضبان وخرجت من القفص، لتقول كلمتها وتصنع تاريخاً جديداً. لم تكن أفواج الغزيّين التي اخترقت الجدار الفاصل ذاهبة بهدف الانتقام، ولكن بحلم التحرير والوصول إلى الأرض التي طردوا منها، ووضعوا في قفص محاصر على مدى 75 عاماً. كان الهجوم صرخة في وجه العالم الذي استكان لوضعهم، واعتبر عزلهم في مخيّمات تغيب عنها أبسط مقوّمات الحياة، نهاية لحكاية شعب فقد كل شيء. ذلك العالم الذي أخذ يحوك المؤامرات والمبادرات ليجعل وضعهم مؤبّداً، ويمنح عدوّهم سلاماً وشرعيّة يفتقدهما. ولم تكن تلك الأفواج تعبيراً عن يأس الفلسطينيين من العالم، بل عن أملهم بعالم أفضل، عالم يصنعونه بأيديهم وبتضحياتهم. لم يغب عن بال المقاومين أن ردّة فعل العدو ستكون قاسية ومجرمة كعادتها، وهم من اختبر هذا العدو على مدى سنين طويلة، حفلت بالمعارك والمجازر التي ارتكبها هذا العدو بحقهم. لكنهم أدركوا أن النصر سيتحقّق، وتحقّق، لحظة عبورهم جدار القهر الذي يفصلهم عن وطنهم، وأن العالم كله سيدرك أن قضيتهم ما زالت حيّة في قلوبهم، وبسواعدهم.  لم تهن عزيمة المقاومين رغم وحشية العدوان وتخاذل النظام الرسمي العربي وتواطئه مع مخططات العدو، سواء بالسماح بمرور البضائع باتجاه كيان العدو عبر أراضي دول عربية، أو الحصار المفروض على المعابر لمنع مرور المساعدات الإنسانية، أو قمع التحرّكات الشعبية المؤيّدة للمقاومة في الشوارع العربية. إن كان العالم الغربي قد خضع للرواية الفلسطينية تحت تأثير صور المجازر في غزّة، التي ارتكبها \"جيش\" العدو مدعوماً بجيوش حلف الناتو، فإن الدوائر الاستعمارية أعادت ترتيب أولوياتها على وقع مشاركة محور المقاومة بكلّ أطرافه في المعركة. إن قصف بغداد ودمشق وصنعاء، وجنوب لبنان، ليس سوى تعبير عن إدراك الدوائر الاستعمارية لتعاظم قوة محور المقاومة، وخشية هذه الدوائر من أن \"ما بعد طوفان الأقصى\" سيكون طوفاناً آخر يلحق المزيد من الهزائم بالمشروع الاستعماري في منطقتنا.  هذا الخوف دفع العدو الصهيوني مدعوماً من الولايات المتحدة لشنّ مجزرة جديدة في مدينة رفح، في محاولة لتهجير مليون فلسطيني إلى خارج فلسطين، تمهيداً لإعادة هندسة الشرق الأوسط بما يتناسب مع مخططاته. مخطط التهجير هذا لن يلقى مقاومة إلا من محور المقاومة، أما النظام الرسمي العربي فهو متواطئ لأنه يخشى انتصار المقاومة بقدر ما يخشاه العدو. لم تعد البيانات تكفي، ولا المسيرات المندّدة بالعدوان. الالتحاق بمعسكر المقاومة قولاً وفعلاً هو الواجب الذي يقع على عاتق كل عربي حرّ اليوم. التصدّي لمصالح حلف العدو، يتطلّب منّا الانتقال من خانة القول إلى الفعل. ليس فقط لأنّ المقاومة بحاجة إلى كل دعم ممكن، ولكن لأنّ المشاركة في تحقيق النصر شرف لا يرقى إليه شرف آخر.    \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n25 اب 20:41\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السادات",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامب ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الحمرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خليل حاوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زكريا تامر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}