{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14c1",
    "title": "16 قتيلاً على الأقل في هجومين وسط نيجيريا",
    "full_text": "16 شخصاً على الأقل لقوا مصرعهم في ولاية بلاتو بوسط نيجيريا، وسط صدامات دامية بين الرعاة والمزارعين. قُتل 16 شخصاً على الأقل في ولاية بلاتو بوسط نيجيريا التي تشهد تجدداً للصدامات الدامية بين الرعاة والمزارعين، على ماذكر الجيش الخميس. وتشهد المناطق الشمالية الغربية والوسطى من نيجيريا توترات وصدامات دامية بين مجتمعات المزارعين والرعاة على خلفية استغلال موارد الأرض والمياه.  \n23 اب\n \n16 اب\n وفي أعمال العنف الأخيرة التي وقعت الثلاثاء، قتل مسلحون ستة عناصر من ميليشيات محلية للدفاع عن النفس من المزارعين في منطقة ريوم، فيما قتل عشرة آخرون في هجوم بمنطقة مانغو، بحسب متحدث باسم الجيش. ومنذ أيار/مايو، قضى أكثر من 200 شخص بين مزارعي بيروم ورعاة من الفولاني في مناطق ريوم وباركين لادي ومانغو.  وأدت سلسلة عمليات القتل التي أعقبتها أعمال انتقامية إلى انتشار أوسع للجرائم في المنطقة حيث تقوم العصابات باستهداف القرى وتقوم بعمليات خطف جماعي ونهب. ويواجه رئيس نيجيريا الجديد بولا تينوبو الذي تولى مهامه نهاية أيار/مايو، لقيادة أكبر دولة في إفريقيا من حيث عدد السكان وأول اقتصاد في القارة، تحديات أمنية متعددة. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشمالية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مانغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباركين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومانغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولا تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}