{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1258",
    "title": "واشنطن تحقق في مزاعم تهريب مخدرات من حاملة الطائرات \"رونالد ريغان\"",
    "full_text": "تقارير تتحدث عن أنّ البحرية الأميركية تحقق في مزاعم تتحدث فيما إذا كان طاقم حاملة الطائرات \"يو إس إس رونالد ريغان\" المتمركزين على متنها بالقرب من طوكيو باليابان عملوا على تعاطي وتهريب المخدرات. ذكرت وكالة \"الأناضول\" التركية، أنّ البحرية الأميركية تحقق في مزاعم تهريب مخدرات من قبل العديد من أفراد الطاقم المتمركزين على متن حاملة الطائرات (يو إس إس رونالد ريغان) في اليابان. بدورها، نقلت وكالة أنباء \"كيودو\" اليابانية في طوكيو عن مسؤول بالبحرية الأميركية قوله: \"إننا نأخذ جميع تقارير سوء السلوك على محمل الجد، ونعمل مع وكالات إنفاذ القانون اليابانية المناسبة\". \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وذكرت الوكالة أنّ \"التحقيق في مرحلته الأولية\"، فيما لم يتضح على الفور نوع المخدرات التي ستستخدم، وعدد الأشخاص المتورطين. وينتمي أفراد الطاقم إلى حاملة الطائرات التي رست في يوكوسوكا بالقرب من طوكيو، لكنها غادرت الآن في مهمة دورية.ويحقق المسؤولون في قيام الطاقم بتعاطي المخدرات وتهريبها. يذكر أنّ حاملة طائرات (يو إس إس رونالد ريغان) والتي يبلغ طولها ألف قدم وتعمل بالطاقة النووية، كانت قد أبحرت إلى شبه الجزيرة الكورية  في تشرين الأول/أكتوبر 2022، بعد تجارب صاروخية أجرتها كوريا الشمالية. وتحمل حاملة الطائرات اسم الرئيس الأميركي الأسبق، رونالد ريغان، الذي شغل منصب الرئاسة الأميركية منذ عام 1981 وحتى عام 1989. وتعد التاسعة في الأسطول الأميركي التي تعمل بالطاقة النووية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رونالد ريغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونالد ريغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيودو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوكوسوكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رونالد ريغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونالد ريغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}