{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19b2",
    "title": "نيوزيلندا: قتلى وجرحى في إطلاق نار في أوكلاند",
    "full_text": "الشرطة النيوزيلندية تعلن مقتل شخصين وإصابة آخرين في إطلاق نار في مدينة أوكلاند، قبيل افتتاح كأس العالم للسيدات في \"فيفا\". أعلنت الشرطة النيوزيلندية، اليوم الخميس، مقتل شخصين وإصابة 5 آخرين على الأقل، من جراء إطلاق نار حصل في موقع بناء في وسط مدينة أوكلاند. Police have contained a serious incident that unfolded at a construction site in Auckland’s CBD this morning.Multiple injuries have been reported and at this stage we can confirm two people have died. The male offender is also deceased. pic.twitter.com/bC0EWR7Tzr \n\n وأفادت الشرطة بمقتل المسلح، مشيرةً إلى أنّ التفاصيل بشأن ما حدث \"لا تزال قيد الظهور\"، مؤكدةً عدم وجود خطر أمني في الوقت الحالي. وجاء في بيان الشرطة أنّه \"عند الوصول إلى الأدوار العليا من المبنى، احتجز المشتبه به نفسه في المصعد، وحاولت الشرطة التعامل معه، في حين أطلق المزيد من الطلقات. وبعد فترة وجيزة، وُجد ميتاً\". ولم يتم الإعلان رسمياً عن هوية مطلق النار، إلا أنّ مفوّض الشرطة، أندرو كوستر، قال إنّه \"يُعتقد أنّ المسلح هو شاب في الـ24 من عمره، وهو يعمل في موقع البناء، حيث وقع الحادث\"، بحسب ما نقلته وكالة \"رويترز\". \n26 تموز\n \n15 تموز\n  وقد تم الإبلاغ عن إصابات متعددة في إطلاق النار، وفقاً لما ذكرته الشرطة، إذ استمر المشتبه به في إطلاق النار أثناء تحركه في جميع أنحاء الموقع، ولم يتم تقديم تفاصيل فورية عن الضحايا الذين قُتلوا في الحادث. وبحسب الشرطة، فقد أُبلغ عن إطلاق النار عند الساعة 7:22 صباحاً بالتوقيت المحلي، حيث وقع قبل ساعات من استضافة المدينة مباراة افتتاح كأس العالم للسيدات في \"فيفا\". من جهته، وصف عمدة أوكلاند، واين براون، في بيان، الحادث بـ\"المأساوي\"، قائلاً إنّ \"الحادث عمل فردي، ولا يمثّل تهديداً أمنياً وطنياً، ولا علاقة له\" بالحدث الرياضي الذي تستضيفه المدينة. What we know is that this is an isolated incident. This appears to be the act of one individual, this was not a threat to national security, nor was it in any way related to the FIFA Women’s World Cup Event. 2/3 \n\n وفي إثر الحادث، قررت السلطات إلغاء احتفالات كانت مقررة، تزامناً مع افتتاح كأس العالم للسيدات. كذلك، أكد رئيس الحكومة النيوزيلندية، كريس هيبكنز، أنّ الحدث الرياضي سيمضي كما هو مخطط، مضيفاً أيضاً أنّ هذا العمل فردي، وأنّ الشرطة لا تبحث عن آخرين لهم علاقة بالحادث، وفقاً لـ\"رويترز\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة النيوزيلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة النيوزيلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندرو كوستر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيفا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واين براون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة النيوزيلندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريس هيبكنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}