{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2762",
    "title": "مطالبةً بمحاسبتهم.. دعاوى قضائية في كوريا الجنوبية ضد مسؤولين إسرائيليين",
    "full_text": "في خطوة وصفها الإعلام الإسرائيلي بـ \"غير المسبوقة\"، دعاوى قضائية قُدمت في كوريا الجنوبية ضد مسؤولين إسرائيليين رفيعي المستوى بتهمة ارتكاب جرائم حرب. رفعت دعاوى قضائية في كوريا الجنوبية ضد مسؤولين إسرائيليين رفيعي المستوى بتهمة ارتكاب جرائم ضد الإنسانية، وفي ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة منذ نحو 9 أشهر، وفق ما أكد موقع \"واي نت\" الإسرائيلي. ووصف الموقع هذه الخطوة بـ \"غير المسبوقة\"، وقد شملت 7 mمسؤولين إسرائيليين رفيعي المستوى، من بينهم رئيس حكومة الاحتلال  بنيامين نتنياهو، ورئيس الكيان إسحاق هرتسوغ، ورئيس أركان \"جيش\" الاحتلال هرتسي هاليفي، ووزير الأمن يوآف غالانت، ووزير الخارجية يسرائيل كاتس، ووزير المالية بتسلئيل سموتريتش، ووزير الأمن القومي إيتمار بن غفير. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وذكر الموقع أنّ الدعوى في كوريا الجنوبية تطالب بمحاكمة هؤلاء المسؤولين الإسرائيليين على الجرائم التي ارتكبت خلال الحرب الحالية، مشيراً إلى أنّه تمّ تقديم الشكوى إلى وكالة تحقيقات الشرطة في البلاد من قبل منظمة تدعى \"التضامن الشعبي من أجل الديمقراطية التشاركية\"، المعروفة بموقفها ذي الميول اليسارية. وحدّد بيان المنظمة، أن المسؤولين الإسرائيليين متورطون في التخطيط لجرائم حرب وضد الإنسانية وجرائم إبادة جماعية، مع إصدار أوامر بارتكابها وتنفيذها. وتشمل هذه الجرائم ما يُرتكب ضد الأنشطة الإنسانية والرموز الفريدة، والهجمات على المؤسسات الطبية وسيارات الإسعاف، واستخدام الأسلحة الكيميائية المحظورة، واستخدام أساليب الحرب غير المشروعة، مثل التجويع. ولفت \"واي نت\" إلى أنّ وزارة خارجية الاحتلال نصحت المسؤولين بالتشاور معها قبل أي سفر مستقبلي إلى كوريا الجنوبية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واي نت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هاليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يسرائيل كاتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بتسلئيل سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التضامن الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة خارجية الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}