{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2067",
    "title": "حمدان للميادين: المقاومة ترسم نهاية حلم نتنياهو.. والضغط الأميركي عليها لن ينجح",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يؤكد للميادين أنّ من أهم نتائج عملية\"طوفان الأقصى\" أنّها أوقفت خطط الإدارة الأميركية في رسم المنطقة ومستقبلها، مشدّداً على أنّ تصريحات واشنطن تمثل عملية تضليل. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، في لقاء على شاشة الميادين، اليوم الأربعاء، أنّ \"المقاومة اليوم ترسم نهايةً لحلم رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، الواهم بتنفيذ المشروع الصهيوني الأيديولوجي\". وشدّد حمدان على أنّه \"من أهم نتائج طوفان الأقصى أنّها أوقفت خطط الإدارة الأميركية في رسم المنطقة ومستقبلها وفق مصالح واشنطن والاحتلال\".  وذكر أنّ \"الإدارة الأميركية لم تكن يوماً وسيطاً أو محايداً بل لطالما كانت شريكاً للاحتلال، وتصريحاتها تمثل عملية تضليل هدفها إيجاد حالة ضغط على المقاومة وهذا لن ينجح\". \"الإدارة الأميركية لم تكن يوماً وسيطاً أو محايداً بل لطالما كانت شريكاً للاحتلال، ومن أهم نتائج طوفان الأقصى أنه أوقف خطط الإدارة الأميركية في رسم المنطقة ومستقبلها وفق مصالح واشنطن والاحتلال\" القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية #فلسطين #غزة pic.twitter.com/nbKGKSng6U \n\n وقال حمدان إنّ \"الكرة في ملعب الأميركي والإسرائيلي\"، مؤكّداً أنّه إذا أصرّا على مواصلة الإبادة \"فليس أمامنا إلا الاستمرار بالدفاع عن أنفسنا\"، مُشدّداً على رفض استمرار العدوان والحصار والتجويع، ومطالباً بأنّ تكون هذه القضايا بداية أي مسار علاج للأحداث. \"لا يمكن أن نقبل باستمرار العدوان والحصار والتجويع وهذه القضايا ينبغي أن تكون بداية أي معالجة لما يجري\" القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية#فلسطين#غزة pic.twitter.com/a9XEqH3aXD \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وأضاف أنّه \"لا ننتظر من أحد أن يسلمنا النصر بل نصنعه بأنفسنا\". ولفت إلى أنّ الاحتلال متردد حتى اللحظة في شنّ عملية عسكرية في رفح، مُرجعاً ذلك لأن كل ما قام به من عمليات في غزة \"لم تحقق له أي نتائج\". \"الاحتلال متردد حتى اللحظة في شنّ عملية برفح لأن كل ما قام به من عمليات في غزة لم يحقق له أي نتائج\" القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية#فلسطين#غزة pic.twitter.com/lX2TBr4e5D \n\n ورداً على مزاعم الإعلام الإسرائيلي بأنّ رئيس حركة حماس في غزّة، يحيى السنوار، \"انتقل إلى سيناء في مصر\"، ووجود خلافات في داخل حركة حماس لاستبداله، قال حمدان رافضاً هذه المزاعم، إنّ \"مشروع المقاومة لا يرتبط بأشخاص برغم قيمة وأهمية هؤلاء الأشخاص بل هو مشروع الشعب الفلسطيني\". وتابع أنّ \"العلاقات بين قوى محور المقاومة كُتبت ونُسجت بالدم والتضحيات ولا يمكن لدعاية سوداء أن تخدشها، والمقاومة في فلسطين راهنت على محور المقاومة ولا تزال وهي تثق أن هذا المسار هو الذي سيفضي إلى التحرير\". \"المقاومة في #فلسطين راهنت على محور المقاومة ولا تزال وهي تثق أن هذا المسار هو الذي سيفضي إلى التحرير\"القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية#فلسطين#غزة pic.twitter.com/T3uqaFZd51 \n\n وشدد القيادي في حماس، على أنّ \"تبني الكنيست لإعلان نتنياهو رفض إقامة دولة فلسطينية، يؤكد أنّ المسار الوحيد للشعب الفلسطيني هو المقاومة\". كما أشار إلى أنّ \"هناك ضغوطاً داخل حكومة الاحتلال لفرض قيود على المصلين في الأقصى\"، مؤكداً أنّ هذا الأمر ستكون له تداعياته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ملعب الأميركي والإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيناء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}