{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2969",
    "title": "\"جيش\" الاحتلال يقر بمقتل ضابط استخبارات إثر عملية الرملة المزدوجة",
    "full_text": "الاحتلال الإسرائيلي يقرّ بمقتل ضابط استخبارات بعد إصابته في عملية مزدوجة نفّذها الشاب محمد شهاب وسط فلسطين المحتلة، وذلك قبل أن يعلن عن استشهاده لاحقاً. اعترف \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الخميس، بمقتل ضابط استخبارات في لواء الأبحاث متأثراً بجراح أصيب بها قبل عدة أيام في عملية دهس وإطلاق نار نفّذها الشاب محمد شهاب بمدينة الرملة، شمالي غربي القدس (ضمن الأراضي الفلسطينية المحتلة عام 48)، وذلك قبل أن يعلن عن استشهاده لاحقاً. ونفّذ شهاب من مدينة القدس المحتلة، في 14 تموز/يوليو الحالي، عمليةً مزدوجةً عند مفترق \"نير تسفي\" قرب قاعدة \"تسرفين\" التابعة للاحتلال، وسط فلسطين المحتلة، أسفرت عن إصابة 4 من جنود الاحتلال، بينهم ضابط الاستخبارات الذي أعلن عن مقتله اليوم. وسائل إعلام إسرائيلية: 4 إصابات في عملية \"نير تسفي\" ، اثنان منهما في حالة خطر وقوات الأمن في طريقها إلى مكان تنفيذ العملية. pic.twitter.com/tyGSyU7Jks \n\n وأشارت القناة \"12\" الإسرائيلية إلى أن الضابط والجنود الذين أصيبوا في العملية، كانوا في طريقهم للعلاج بعد إصابتهم سابقاً في قطاع غزة. واعتقل الاحتلال والد ووالدة وأشقاء الشاب، بعد مداهمة منزل العائلة، كما دهم الجنود عدداً آخر من المنازل المجاورة لمنزل عائلة شهاب. فيما اقتحم الاحتلال، بلدة الرام شمال مدينة القدس المحتلة وسط إطلاق لقنابل الغاز والصوت. \n24 اب\n \n24 اب\n الشهيد المجاهد محمد شهاب (27 عامًا) من بلدة كفر عقب شمال القدس نفذ عملية الدهس في صرفند قرب الرملة قبل قليل، أسفر عنها فطس جندي وإصابة 3 أخرينالثّأر لِدماء أهلنا في غزّة رحمك الله وتقبلك يا بطل إلى روحٍ وريحان وجنّة نعيم. pic.twitter.com/5HjPTqq8Ny \n\n وقد باركت حركتا المقاومة حماس والجهاد الإسلامي حينها عملية الشاب البطولية التي تبنّتها \"كتائب المجاهدين\"، وقالت حماس في بيان لها إن \"عملية الدهس البطولية المركّبة، هي ردّ طبيعي على حرب الإبادة الوحشية، والمجازر البشعة التي تُرتكب ضدّ أبناء شعبنا الفلسطيني في قطاع غزة\". من جهتها قالت الجهاد الإسلامي إن \"العملية المزدوجة البطولية قرب الرملة المحتلة ردّ طبيعي على الإجرام الذي يمارسه الكيان الغاصب\". وفي هذا السياق، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية عن تقرير رسمي أن حوادث إطلاق النار في الضفة الغربية ارتفعت بنسبة 330% في الفترة بين كانون الثاني/يناير 2022 وحزيران/يونيو 2023 مقارنة بالفترة نفسها بين عامي 2019 و2021. وقال التقرير إن \"الجيش\" الإسرائيلي لا يقوم بمهامه في الضفة الغربية، وإنه فشل في أداء مهمته هناك\". وفي ظلّ تصاعد العمليات في الضفة الغربية والقدس المحتلة، قال وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت إنه أصدر أوامر للقيادة المركزية \"في الجيش\" بالقضاء على ما وصفها بـ\"الكتائب المسلحة\" في الضفة الغربية، مشيراً إلى أنه أزال أيضاً القيود على استخدام مسيّرات عسكرية فيها لتقليل تعريض حياة الجنود للخطر. كما دعا وزير المالية الإسرائيلي بتسلئيل سموتريتش مؤخراً إلى تحويل مدينة طولكرم إلى \"خراب كما في قطاع غزة\"، إذا استمرت العمليات الفلسطينية المسلحة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نير تسفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تسرفين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسط فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صرفند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرملة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكتائب المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير المالية الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بتسلئيل سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}