{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f02",
    "title": "فضل الله: العدوان على بعلبك لن يبقى من دون ردٍ تختاره المقاومة",
    "full_text": "عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب، حسن فضل الله، يشدّد على أن المقاومة في لبنان قادرة على التعامل مع الاعتداءات الإسرائيلية التي يتعرّض لها البلد، على اختلاف أنواعها. أكّد عضو كتلة \"الوفاء للمقاومة\"، النائب في البرلمان اللبناني، حسن فضل الله، أنّ المقاومة \"ستُبدع في إيجاد الردود على تمادي الاحتلال الإسرائيلي في عدوانه على القرى والبلدات اللبنانية\". وشدّد فضل الله على أنّ عدوان الاحتلال على بعلبك أو على أي منطقة أخرى، \"لن يبقى من دون ردٍ ستختاره المقاومة بالأسلوب المناسب\"، مؤكّداً أنّ هذا هو \"التزام من قائد هذه المقاومة، ومن مجاهديها\".  وقال، في كلمةٍ له خلال تشييع الشهيد \"على طريق القدس\"، علي كريم ناصر في بلدة حدّاثا الجنوبية، إنّ التمادي الإسرائيلي يزيد في الإصرار والتمسك بخيار المقاومة، بينما يظنّ الاحتلال أنّه \"قادر على استعادة هيبته من خلال الغارات على بعلبك والقرى اللبنانية\".  \"العدو يظن أنه يستطيع أن يستعيد هيبته من خلال الغارات على #بعلبك والقرى اليوم، لكن #المقاومة ستبدع في إيجاد الردود على هذا التمادي\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله خلال تشييع الشهيد \"علي كريم ناصر\" في بلدة #حداثا الجنوبية.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/RrwuCpZOmN \n\n وشدّد فضل الله على أن المقاومة \"ستفاجئ العدو كما فاجأته اليوم\"، في إشارةٍ إلى إسقاط وحدة الدفاع الجوي للمقاومة الإسلامية في لبنان طائرة \"هرمز 450\" الإسرائيلية، لافتاً إلى أنّ هذه المُسيّرة هي \"فخر طائرات العدو\" التي أسقطتها صواريخ المقاومة.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأكّد النائب أن المقاومة سترد \"بشكلٍ مناسب على كل سلاح يستهدف البلد، سواء في الجو أو البر أو البحر\"، لافتاً إلى أنّ المقاومة \"ستتصدى لأي اعتداء، حتى عندما يُتفق على وقف إطلاق النار في غزةّ\"، حيث جاء حديثه تعليقاً على كلام وزير الأمن في كيان الاحتلال، يوآف غالانت، الذي هدّد بتكثيف الاعتداءات على لبنان.  \"العدو هدّد لبنان، ونحن نقول له أن نار #المقاومة حارقة وستتصدى لأي اعتداء على بلدنا\"عضو كتلة الوفاء للمقاومة النائب حسن فضل الله خلال تشييع الشهيد \"علي كريم ناصر\" في بلدة #حداثا الجنوبية.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/AgF2Tj0pLB \n\n وتطرّق فضل الله إلى أنّ المقاومة الإسلامية زفّت أكثر من 200 شهيد في لبنان على طريق القدس، منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر 2023، مشيراً إلى أنّه \"سيولد آلاف المجاهدين المستعدين دائماً للتضحية والجهاد والقتال دفاعاً عن بلدنا\"، ومُشدّداً على أنّ نهاية هذه الحرب \"لن تكون إلّا انتصار المقاومة\".  ومن جهته، أكّد رئيس كتلة الوفاء للمقاومة النائب، محمد رعد، أنّ الاحتلال \"سيتذوّق المر إذا ما أخطأ في حساباته تجاه لبنان\"، وذلك في كلمته، اليوم، خلال الاحتفال التكريمي للشهيد على طريق القدس، حسن محمود صالح، في بلدة عدشيت الجنوبية.  \"العدوّ سيتذوّق المر إذا ما أخطأ في حساباته تجاه لبنان\" رئيس كتلة الوفاء للمقاومة النائب محمد رعد خلال الاحتفال التكريمي للشهيد \"حسن محمود صالح\" في بلدة #عدشيت الجنوبية. #لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/NkX1nn4jNh \n\n وفي وقتٍ سابق، نفّذ الاحتلال اعتداءاتٍ على الأراضي اللبنانية، حيث استهدف المنطقة الواقعة بين الجرمق وجبل الرفيع في إقليم التفاح، جنوبي لبنان، كما استهدف، وللمرة الأولى منذ بدء التصعيد المستمر، محيط مدينة بعلبك شرقي البلاد ما أدى إلى وقوع إصاباتٍ في صفوف المدنيين.  المقاومة الإسلامية في لبنان أعلنت اليوم عن عدّة عمليات نفذتها دعماً لغزّة ورداً على الاعتداءات الإسرائيلية على لبنان، أهمها إسقاط طائرة \"هرمز 450\" الإسرائيلية، إضافةً إلى استهدف مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده عند الحدود مع فلسطين المحتلّة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريم ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حدّاثا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي كريم ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#حداثا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي للمقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن فضل الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي كريم ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#حداثا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدشيت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد رعد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن محمود صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#عدشيت الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجرمق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}