{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1598",
    "title": "نشرة الظهيرة",
    "full_text": "\nعشرات الإصابات في صفوف أهالي الجولان السوري المحتل خلال تصديهم لمحاولات الاحتلال إقامة مراوح للطاقة في أراضيهم الزراعية.\nتخبط وإرباك إسرائيليان بعد أحداث جنين وإعلام الاحتلال يعكس الانقسام الداخلي حكومة تدعو إلى عملية واسعة في شمال الضفة والجيش يتحفظ.\n الرئيس الإيراني يؤكد لهنية أن جبهة المقاومة بدأت تغير موازين القوى إقليميا ودوليا ورئيس المكتب السياسي لحماس يؤكد التنسيق مع كل الفصائل بينها الجهاد وحزب الله.\n انعقاد جولة جديدة لمسار أستانة موسكو تأمل إحراز تقدم في تطبيع العلاقات بين أنقرة ودمشق والوفد السوري يقول: المدخل الوحيد هو الانسحاب التركي.\n وزير الدفاع الروسي يحذر: إذا استهدفت القرم بصواريخ HIMARS الأميركية وStorm Shadow البريطانية سنرد بضرب مراكز صنع القرار في أوكرانيا.\nالصين والهند وتركيا وأذربيجان تستحوذ على حصة الاتحاد الأوروبي في التجارة مع روسيا.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "HIMARS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وStorm Shadow",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}