{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0be0",
    "title": "مصر: التفاوض مع إثيوبيا بشأن سد النهضة انتهى.. وسندافع عن أمننا المائي",
    "full_text": "وزارة الري والموارد المائية في مصر، تشير إلى أنّ الاجتماع الذي عُقد في أديس أبابا، بين مصر والسودان وإثيوبيا بشأن مفاوضات ملء وتشغيل سد النهضة في ظرف أربعة أشهر، لم يسفر عن أيّة نتائج. أعلنت وزارة الري والموارد المائية في مصر، مساء اليوم الثلاثاء، أنّ مسارات التفاوض مع إثيوبيا انتهت. وأكدت أنّ القاهرة، سوف تراقب عن كثب عملية ملء وتشغيل سد النهضة، بالتوازي مع الاحتفاط بحقّها المكفول بموجب المواثيق الدولية للدفاع عن أمنها المائي والقومي، في حاله تعرّضه إلى الضرر. وقالت الوزارة المصرية في بيانٍ لها، إنّ الاجتماع الذي عُقد في أديس أبابا، بشأن مفاوضات ملء وتشغيل سد النهضة في ظرف أربعة أشهر بين مصر والسودان وإثيوبيا، \"لم يُسفر عن أيّة نتائج\". وأوضح البيان أنّ الاجتماع لم يُسفر عن أيّ نتيجة، نظراً \"لاستمرار ذات المواقف الإثيوبية الرافضة عبر السنوات الماضية للأخذ بأيٍّ من الحلول الفنية والقانونية الوسط\"، التي من شأنها تأمين مصالح الدول الثلاث، \"وتمادي إثيوبيا في النكث عمّا تمّ التوصل إليه من تفاهمات\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما أشار البيان إلى أنّ الجانب الإثيوبي \"عازمٌ على الاستمرار في استغلال الغطاء التفاوضي لتكريس الأمر الواقع على الأرض، \"والتفاوض بغرض استخلاص صكّ موافقة من دولتي المصب على \"التحكم الإثيوبي المطلق في النيل الأزرق بمعزلٍ عن القانون الدولي\". وعقدت الجولات الـ 4 الأخيرة من المفاوضات بشأن سد النهضة، بعد تجميد للمفاوضات استمرّ أكثر من عامين، وتحديداً منذ نيسان/ أبريل 2021؛ إثر فشل مبادرة للاتحاد الأفريقي في تقريب وجهات النظر بين الدول الثلاث. وأجريت الجولات الأربعة، ضمن مسار للمفاوضات في إطار توافق بين دولتي مصب نهر النيل (مصر والسودان) وإثيوبيا، على الإسراع بالانتهاء من الاتفاق على قواعد ملء وتشغيل السد خلال 4 أشهر. جدير بالذكر، أن القاهرة وأديس أبابا على خلاف بسبب بناء السد الضخم على النيل الأزرق، حيث تتمسك مصر مع السودان، بالتوصل أولاً إلى اتفاق ملزم مع إثيوبيا بشأن ملء وتشغيل السد، ولا سيما في أوقات الجفاف لضمان استمرار تدفق حصتيهما من مياه نهر النيل. في المقابل، تقول إثيوبيا إنّ السد ضروري لأغراض التنمية، خاصة من خلال توليد الكهرباء، وتشدد على أنّها لا تستهدف الإضرار بأيّ طرفٍ آخر، وفق زعمها. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}