{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24af",
    "title": "بسبب الحرب على غزة.. مسؤولة كبيرة في وزارة الخارجية الأميركية تستقيل",
    "full_text": "مسؤولة كبيرة في وزارة الخارجية الأميركية تقدّم استقالتها بسبب معارضتها تقريراً للحكومة الأميركية نُشر مؤخراً، ادعى أنّ \"إسرائيل\" لا تعرقل المساعدات المساعدات الإنسانية لقطاع غزة. استقالت مسؤولة كبيرة في وزارة الخارجية الأميركية كانت قد شاركت في النقاشات المثيرة للجدل في إدارة الرئيس جو بايدن بشأن سلوك \"إسرائيل\" في غزة هذا الأسبوع، بسبب معارضتها تقرير الحكومة الأميركية الذي نُشر مؤخراً، والذي ادّعى أنّ \"إسرائيل\" لا تعرقل المساعدات الإنسانية لقطاع غزة، بحسب ما قال مسؤولان لصحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية. وعملت المسؤولة المستقيلة ستايسي غيلبرت في مكتب السكان واللاجئين والهجرة التابع لوزارة الخارجية.   وأرسلت غيلبرت رسالة بالبريد الإلكتروني إلى الموظفين، الثلاثاء، تشرح فيها وجهة نظرها بأنّ وزارة الخارجية كانت مخطئة في الاستنتاج بأنّ \"إسرائيل\" لم تعرقل المساعدات الإنسانية إلى غزة، بحسب مسؤولين قرأوا الرسالة. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقالت الصحيفة إنّ سبب الاستقالة \"غير عادي\"، لأنه يشير إلى خلاف داخلي بشأن تقرير مثير للجدل اعتمدت عليه إدارة بايدن لتبرير استمرار إرسال مليارات الدولارات من الأسلحة إلى \"إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق من هذا الشهر، استقالت المساعدة الخاصة لرئيس الأركان في وزارة الداخلية الأميركية، ليلي غرينبيرغ كول، بسبب الدعم الأميركي للاحتلال الإسرائيلي في حرب الإبادة التي يواصل شنّها على قطاع غزة.  وبرزت استقالة غرينبيرغ كول لكونها أول موظف من الديانة اليهودية يستقيل من إدارة بايدن علناً، احتجاجاً منها على الدعم الأميركي للحرب على غزة. يأتي ذلك بعدما أكد مسؤولون أميركيون استقالوا مؤخراً بسبب السياسة الأميركية الداعمة للإبادة الجماعية في غزة أنّ الفترة اللاحقة \"قد تشهد مزيداً من الاستقالات\"، بحسب ما نقلت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية سابقاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستايسي غيلبرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واللاجئين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غيلبرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الداخلية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليلي غرينبيرغ كول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينبيرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الديانة اليهودية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}