{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0e9f",
    "title": "روسيا والهند تتفقان على تعزيز الشراكة الدفاعية",
    "full_text": "محادثات بين وزيري الدفاع الهندي والروسي على هامش اجتماع وزراء دفاع \"منظمة شنغهاي للتعاون\" في نيودلهي، تفضي إلى الاتفاق على تعزيز شراكتهما الدفاعية. أعلنت الحكومة الهندية، اليوم السبت، أنها اتفقت مع روسيا على تعزيز شراكتهما الدفاعية في محادثات أجراها وزير الدفاع الهندي راجنات سينغ مع نظيره الروسي سيرغي شويغو على هامش اجتماع وزراء دفاع \"منظمة شنغهاي للتعاون\" في نيودلهي. ووفق البيان، فإن الوزيرين \"أقرّا بالعلاقة الفريدة وطويلة الأمد والتي صمدت عبر الزمن بين الهند وروسيا\". وأضاف البيان أنّ الوزيرين أعربا عن ارتياحهما لاستمرار الثقة والاحترام المتبادلين بين البلدين، وبخاصة في مجال الدفاع، وأكّدا التزامهما بتعزيز الشراكة. ومنذ نحو أسبوعين، عقد نائب وزير الدفاع الروسي، ألكسندر فومين، اجتماعاً في موسكو مع السكرتير الخاص لوزارة الدفاع في جمهورية الهند، نيفيديتا شوكلا فيرما، ناقشا خلاله آفاق التعاون العسكري التقني والشراكة الاستراتيجية بين البلدين. \n26 اب\n \n24 اب\n وتعتمد الهند، أكبر مستورد للأسلحة في العالم، على روسيا في ما يقرب من نصف إمداداتها العسكرية، واشترت طائرات مقاتلة ودبابات وغواصات نووية وحاملة طائرات على مدى عقود. وعززت نيودلهي تجارتها مع موسكو إلى مستوى قياسي بدعم كبير من استيراد النفط الروسي، بينما لم تحمّل الهند روسيا مسؤولية الحرب في أوكرانيا، عازيةً الأمر إلى أنها تدافع عن مصالحها في شراء النفط الروسي وتدفع باتجاه حل دبلوماسي للصراع. وفي لقاء جمع وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف ونظيره الهندي سوبرامانيام جايشانكار، على هامش قمة \"مجموعة العشرين\" التي ترّأستها نيودلهي، أعلن البلدان، في بيان مشترك، تمسّكهما بالتنسيق على الساحة الدولية، وحلبة الأمم المتحدة، والمنظمات الدولية والإقليمية، ولا سيّما \"الأمم المتحدة\" و\"منظمة شنغهاي للتعاون\"، ومجموعتا \"بريكس\" و\"العشرين\"، وتعهّدا بتشكيل نظام عالمي متعدد الأقطاب قائم على مبادئ العدل والديمقراطية والقانون الدولي. ورغم وجود كل من روسيا والهند والصين في مجموعة \"بريكس\"، لا تزال واشنطن تستثمر في المنافسة بين الهند والصين، وخصوصاً بعد انخراط الهند في دول مجموعة \"كواد\" التي أنشأتها الولايات المتحدة بهدف الضغط على الصين. والتطوّر المتسارع الذي تشهده العلاقة بين روسيا والهند في كل المجالات، يُثير انتقادات الدول الغربية في خضمّ محاولتها عزل موسكو، ولا سيّما بعد التزام نيودلهي وموسكو بـ \"تشكيل نظام عالمي متعدد الأقطاب، قائم على مبادئ العدل والديمقراطية والقانون الدولي\"، قبل شهرين.  \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزيري الدفاع الهندي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والروسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الهندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راجنات سينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزيرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فومين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيفيديتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوكلا فيرما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوبرامانيام جايشانكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منظمة شنغهاي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كواد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيودلهي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}