{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2847",
    "title": "التحليلية | فوز استراتيجي لمادورو",
    "full_text": "\nالملف الأول: الردع الإستراتيجي في جبهة الإسناد اللبنانية يكبح مغامرات تل أبيب... وأهالي مجدل شمس يرفضون استقبال نتنياهو ويصفونه بمجرم الحرب وقاتل الأطفال. ثبات المقاومة يحجم نبرة التهديد الإسرائيلية ويفاقم مأزق الاحتلال، فأي فرص للتصعيد؟ وماذا عن التبعات والعواقب؟\nوثيقة اليوم: ممثل فلسطين في محكمة العدل الدولية يؤكد أن رأيها الإستشاري ملزم لبريطانيا ويمنعها من تصدير السلاح لتل أبيب. هل تراجع المملكة المتحدة مواقفها مع تولي حزب العمال السلطة؟\nقضية اليوم: الشعب الفنزويلي يتحدى الضغوط والتدخلات ويعيد انتخاب نيكولاس مادورو رئيساً لولاية ثالثة. ما الذي يكرسه فوز مادورو لجهة السيادة والاستقلال، وأي أثر على معادلات مواجهة هيمنة واشنطن في أميركا اللاتينية والتحولات الدولية؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجدل شمس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفنزويلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}