{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12aa",
    "title": "\"بنك أوف أميركا\" يسجل خسارة ورقية بقيمة 100 مليار دولار",
    "full_text": " صحيفة \"فايننشال تايمز\" تكشف أنّ خسائر \"بنك أوف أميركا\" تزيد عن 100 مليار دولار في نهاية الربع الأول. ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" أنّ \"بنك أوف أميركا\" يتحمل تكلفة القرارات التي اتخذت قبل ثلاث سنوات لضخ غالبية 670 مليار دولار في تدفقات الودائع في حقبة \"كورونا\" إلى أسواق الديون. يأتي ذلك في وقتٍ تم فيه تداول السندات بأسعار مرتفعة تاريخياً وعائدات منخفضة، وفق الصحيفة. \n24 اب\n \n24 اب\n وتابعت الصحيفة أنّ تلك التحركات جعلت خسائر البنك الورقية تزيد عن 100 مليار دولار في نهاية الربع الأول، وفقاً لبيانات من المؤسسة الفيدرالية للتأمين على الودائع. ويعكس ذلك النتائج المختلفة الاستراتيجيات التي تم اتخاذها في وقت مبكر من جائحة \"كورونا\"، عندما امتصت البنوك فيضاناً من الودائع من المدخرين. يُذكر أنّ موجة إفلاسٍ كبرى، ضربت عدّة بنوكٍ أميركية، في آذار/مارس الماضي، وتجاوزتها لتصل إلى ما يشبه أزمة بنوكٍ عالمية، بتفاوت إعلان بنوكٍ أوروبية بين الإفلاس والتعثّر. ودعا الاحتياطي الفيدرالي الأميركي، إلى إجراء تحقيقٍ \"محايد ومستقل\" في أسباب إفلاس عدد من المصارف الأميركية منذ بداية العام الجاري، مع رفض مقترحات زيادة رؤوس أموال المؤسسات المصرفية. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنك أوف أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوف أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كورونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتياطي الفيدرالي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}