{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c34",
    "title": "مدير الـ\"سي آي أيه\": مفتاح أمن \"إسرائيل\" والمنطقة هو التعامل مع إيران",
    "full_text": "مدير الـ\"سي آي أيه\"، وليام بيرنز، يقول إنّ مفتاح أمن \"إسرائيل\" والمنطقة هو التعامل مع إيران، ويشير إلى أنّه منذ 4 عقود لم يشهد أوضاعاً قابلة للانفجار في الشرق الأوسط، كما هي الحال اليوم. أكّد مدير الـ\"سي آي أيه\"، وليام بيرنز، أنّ \"مفتاح أمن إسرائيل والمنطقة هو التعامل مع إيران\". وقال بيرنز، في مقال نشره في مجلة \"فورين أفيرز\"، إنّه \"لم يشهد، منذ 4 عقود، أوضاعاً قابلة للانفجار في الشرق الأوسط، كما هي الحال اليوم\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وأضاف أنّ \"إنهاء العملية البرية الإسرائيلية في قطاع غزة، وتلبية الاحتياجات الإنسانية العميقة للمدنيين الفلسطينيين، الذين يعانون، وتحرير الأسرى، ومنع انتشار الصراع إلى جبهات أخرى في المنطقة، وتشكيل نهج عملي لليوم التالي من الحرب في غزة، كلها مشاكل صعبة بصورة لا تصدَّق\". ورأى أنّ هذا الأمر ينطبق أيضاً على \"إحياء الأمل في سلام دائم يضمن أمن إسرائيل، والتوصل إلى تطبيع مع السعودية ودول عربية أخرى\". وأوضح أنّه على \"الرغم من صعوبة تحقيق هذه الاحتمالات، وسط الأزمة الحالية، فمن الأصعب تصور الخروج من الأزمة من دون التعامل مع هذه الأمور بجدية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n22 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 11:48\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سي آي أيه",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آي أيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}