{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dc8",
    "title": "ما يقرب من نصف الديمقراطيين لا يؤيدون ترشح بايدن لولاية ثانية",
    "full_text": "الاستطلاع أظهر أنّ الديمقراطيين منقسمون بشأن من يجب أن يحلّ مكان الرئيس جو بايدن، كمرشح رئاسي للحزب، فيما يؤيد ما يقرب من نصف الديمقراطيين عدم سعي بايدن لإعادة انتخابه في عام 2024. ذكر استطلاع في موقع \"إن بي سي نيوز\" أنّ ما يقرب من نصف الديمقراطيين، بنسبة 44%، يفضلون عدم سعي الرئيس جو بايدن لإعادة انتخابه في عام 2024، ويؤيدون السماح لشخص آخر بأن يكون حاملاً للواء الحزب، وفقاً لاستطلاع وطني جديد، أجرته جامعة مونماوث الأميركية. وقد أظهر الاستطلاع أنّ الديمقراطيين منقسمون بشأن من يجب أن يحلّ مكان بايدن، كمرشح رئاسي للحزب. وبحسب نتائج الاستطلاع، يريد 44% من الديمقراطيين تنحي بايدن جانباً، حتى يتمكن شخص آخر من الترشح للرئاسة العام المقبل، فيما يقول 25% إنهم \"يريدون أن يسعى بايدن لولاية ثانية\"، و 30% \"لا يفضلون أياً من الخيارين حتى الآن\". وأكد 13% من المشاركين في الاستطلاع إنهم \"يرغبون في رؤية نائب الرئيس كامالا هاريس كمرشح ديمقراطي للرئاسة، إذا لم يترشح بايدن\"، فيما قال 6% إنهم \"يريدون السناتور بيرني ساندرز\"، و6% آخرين اختاروا وزير النقل بيت بوتيجيج، كما فضّل 4% السيناتور الديمقراطية إليزابيث وارين.  ويعدّ التقييم الإيجابي الصافي لبايدن بين الديمقراطيين (+60)، أعلى من أيّ منافس ديمقراطي آخر محتمل في 2024، ولكن تفصله نسبة بسيطة عن بيرني ساندرز (+59)، وإليزابيت وارين (+52) ، فيما تتراجع أرقام تقييم بوتيجيج (+48) وهاريس (+45) عن البقية. \n24 اب\n \n21 اب\n وفضل 51%، من الديمقراطيين المستجيبين لأسئلة الاستطلاع، من تسمية بديل لبايدن للحلول مكانه في الانتخابات الرئاسية المقبلة. وقد تراجعت  شعبية بايدن بشكل طفيف منذ شهر حتى الآن، واقتربت من أدنى نقطة في مدة رئاسته، في حين تحاول إدارته إظهار شعور بالاستقرار، وتواجهه مجموعة من الإخفاقات المصرفية، فضلاً عن التضخم الذي لا يزال مرتفعاً.   ووفقاً لاستطلاع جديد أجراه مركز \"Associated Press-NORC\"، لأبحاث الشؤون العامة، يظهر وجود تغييرات متواضعة في دعم بايدن خلال الأشهر العديدة الماضية، إذ حقق الرئيس نسبة تأييد بلغت 38% في الاستطلاع الجديد، بعدما سجل 45% في فبراير/شباط و41% في كانون الثاني/يناير. ووصلت تصنيفاته إلى أدنى مستوى لها في رئاسته في تموز/يوليو الماضي عند 36%، إذ بدأت تداعيات ارتفاع تكاليف البنزين والطعام والتكاليف الأخرى تطال الأسر الأميركية. وفي شباط/فبراير الماضي، أشارت مؤسسة \"نيوز غالوب\" الأميركية إلى أنّ بايدن يُواجه تحدياتٍ صعبة في الولايات المتحدة وخارجها مع استمرار التوترات مع الصين وروسيا. ولا تزال الموافقة الإجمالية على أداء بايدن منخفضة في معالجته 6 قضايا رئيسية. ولا يزال رده على فيروس كورونا هو القضية الوحيدة التي حصل على موافقة الأغلبية عليها. وعلى الرغم من أنّ بايدن لم يُعلن رسمياً أنّه سيسعى لإعادة انتخابه، فمن المتوقع أن يفعل ذلك، وسيحتاج على الأرجح إلى معدّلات موافقة أعلى للفوز بولاية أخرى. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جامعة مونماوث الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السناتور بيرني ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت بوتيجيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إليزابيث وارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرني ساندرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإليزابيت وارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتيجيج",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وهاريس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Associated Press-NORC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيوز غالوب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيروس كورونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}