{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2036",
    "title": "حزب الله يقصف مقر ‏قيادة اللواء الشرقي 769 الإسرائيلي وعدداً من مواقع الاحتلال",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تستهدف عدة مواقع للاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الخميس، على الحدود اللبنانية الفلسطينية، محقّقةً إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف مقر ‏قيادة اللواء الشرقي 769 في ثكنة \"كريات شمونة\" بالأسلحة المناسبة وإصابته إصابة مباشرة. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان موقعي ‏رويسات العلم والسماقة في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية. وأكدت المقاومة الإسلامية استهدافها مبنى يتموضع فيه جنود الاحتلال في مستعمرة \"كفار يوفال\" بالأسلحة المناسبة وتمت إصابته مباشرة. وبالتزامن، قالت وسائل إعلام اسرائيلية إنّ عشرات صواريخ الكاتيوشا أطلقت باتجاه منطقة مزارع شبعا المحتلة، من دون تفعيل صفارات الإنذار، كما أكدت تعرّض ثكنة برانيت لقصف صاروخي.من جانبه، قال مراسل الميادين في جنوب لبنان إنّ غارات حربية إسرائيلية استهدفت بلدات الخيام ومارون الراس وكفركلا. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وكان مراسلنا قد أكد، صباح اليوم الخميس، إصابة هدف داخل ثكنة في مستوطنة \"كريات شمونة\" بنيران أطلقت من لبنان. مراسل #الميادين في جنوب لبنان: معلومات تؤكد إصابة هدف داخل ثكنة في \"كريات شمونة\" بنيران أطلقت من لبنان#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/hvuDY0Z2Ce \n\n وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن إصابة قاعدة عسكرية في مستوطنة \"كريات شمونة\" بطائرة من دون طيار انطلقت من لبنان، وأضافت أنّ صاروخين مضادين للدروع أطلقا من لبنان باتجاه الشمال، وتسبّبا بأضرار كبيرة هناك. وقال رئيس المجلس الإقليمي للاحتلال في الجليل الأعلى، غيورا زلتس، إنّه \"خلال النصف الساعة الماضية تم إطلاق صاروخين مضادين للدروع على منطقتنا، أُصيب خلالهما منزل في كفار يوفال، إضافةً إلى إصابة في كريات شمونة\". وأعلن زلتس إغلاق عدد من الطرقات في بيت هيلل والمنطقة الصناعية في كريات شمونة أمام الحركة حتى إشعار آخر. وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان- حزب الله، ردّها على ‌‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمنازل المدنية، ودعمها للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة ومقاومته، بتنفيذها 13 عمليّة عسكرية أمس الأربعاء.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفار يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غيورا زلتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كفار يوفال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زلتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت هيلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}