{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08a9",
    "title": "عشرات آلاف المستوطنين يتظاهرون في \"تل أبيب\": لإيقاف الحرب في غزة وإعادة الأسرى",
    "full_text": "عشرات آلاف المستوطنين الإسرائيليين يتظاهرون في \"تل أبيب\"، ويطالبون نتنياهو بالاستقالة من منصبه، وبإعادة الأسرى الإسرائيليين من قطاع غزّة. تظاهر عشرات آلاف المستوطنين الإسرائيليين، مساء اليوم السبت، في \"تل أبيب\"، مطالبين حكومة الاحتلال الإسرائيلية بإعادة الأسرى الإسرائيليين من قطاع غزّة، وإقالة نتنياهو من منصبه. وتأتي التظاهرات المتكررة، التي ينفّذها المستوطنون، تحت شعار \"أعيدوا الأسرى الآن\". وطالب المستوطنون الإسرائيليون بـ\"إنهاء الحرب وإبرام صفقة تبادل أسرى\". ورفع المستوطنون لافتات كُتب فيها \"أوقفوا الحرب\"، ولافتات موجّهة إلى نتنياهو تحمل كلمة \"مذنب\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n الآلاف من \"الإسرائيليين\" يتظاهرون أمام منزل \"نتنياهوة وسط \"تل أبيب\" مطالبين بإقالته، وهم يحملون لافتات تحمل كلمة \"مذنب\". pic.twitter.com/69tMei1knQ بدوره، طالب السفير الأميركي السابق، دنيس روس، في كلمةٍ خلال التظاهرة، بإعادة الأسرى الإسرائيليين من قطاع غزّة بسرعة، لافتاً إلى أنّ كل \"شرائح إسرائيل تطالب بإطلاق سراح الأسرى من غزّة الآن\". ويتظاهر عشرات الآلاف في \"تل أبيب\"، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، رافعين شعارات مناهضة لرئيس الوزراء بنيامين نتنياهو وحكومته، اللذين يحملونهما مسؤولية الإخفاق الكبير في 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، مطالبين بتسريع عملية الإفراج عن جميع الأسرى في قطاع غزة. وفي وقتٍ سابق، أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ حكومة نتنياهو مُستمرة في التنصّل من مسؤولياتها، ولاسيما أنّ \"الشرطة الإسرائيلية بدأت تُظهر معاملةً مُتشددة مع المحتجين الذين يطالبون باستقالة الحكومة أمام الكنيست منذ ثلاثة أسابيع\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دنيس روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}