{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c084e",
    "title": "كوريا الشمالية: مجزرة مستشفى المعمداني تمّت بضوء أخضر أميركي",
    "full_text": "المتحدّث باسم وزارة خارجية كوريا الشمالية يقول إنّه يجب عدم التغاضي عن المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال الإسرائيلي بشكلٍ علني، وتحت رعايةٍ من الولايات المتحدة. حمّل المتحدّث باسم وزارة خارجية كوريا الشمالية، اليوم الخميس، واشنطن مسؤولية إعطاء \"إسرائيل\" الضوء الأخضر لتنفيذ مجزرة مستشفى المعمداني في قطاع غزة، وفق وكالة الأنباء الرسمية. وانتقد المتحدث قيام الولايات المتحدة الأميركية بتزويد \"إسرائيل\" بالعديد من الأسلحة، بما في ذلك نشر حاملات الطائرات في سواحل البحر المتوسط، الأمر الذي يؤكّد أنّ واشنطن شريكة في مجازر الإبادة الجماعية ضد أهالي قطاع غزة. وأشار المتحدّث باسم الوزارة إلى أنّه يجب عدم التغاضي عن المجازر التي ترتكبها قوات الاحتلال الإسرائيلي بشكلٍ علني، وتحت رعايةٍ من الولايات المتحدة. ولفت إلى أنّ واشنطن وفوراً بعد ارتكاب مجزرة المستشفى المعمداني تستّرت عن هذه الجريمة، الأمر الذي أدّى إلى فسح المجال لاتهام قوىً أخرى بمسؤوليتها عن المجزرة. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n والأسبوع الماضي، ارتكب الاحتلال الإسرائيلي مجزرةً شنيعة بحقّ أهالي قطاع غزّة حيث هاجم مستشفى المعمداني وقصفه بغارات جوية، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد 500 فلسطيني معظمهم من الأطفال والنساء. وفي سياقٍ مُتصل، قال المتحدّث باسم وزارة خارجية كوريا الشمالية إنّ \"إسرائيل\" استخدمت حق النقض \"الفيتو\" بغطرسة ضد قرار مجلس الأمن الدولي بشأن السماح بوصول المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة، لمجرّد عدم ذكر \"حق إسرائيل في الدفاع عن نفسها\". وشدد على أنّ هذا الأمر يكشف نيّة الولايات المتحدة أنّه يكفي أن تنفذ \"إسرائيل\" سياستها في الشرق الأوسط بإخلاص، بغضّ النظر عن أنّه مات آلاف الفلسطينيين أم لا. وأشار إلى أنّ الولايات المتحدة الأميركية هادمة للسلام العالمي، ولا يمكنها بعد الآن أن تتهرب من اللوم، وذلك لأنّها تواطأت وشجّعت على جريمة الحرب البشعة التي ارتكبتها \"إسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، أعرب زعيم كوريا الشمالية، كيم جونغ أون، عن دعمه للفلسطينيين في ظل عملية \"طوفان الأقصى\" المستمرة، ورفضه للعدوان الإسرائيلي على القطاع. وقال كيم، إنّ \"فلسطين هي قضية ليست للعرب والمسلمين فحسب، بل إنها مسألة حرية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة خارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة خارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سواحل البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى المعمداني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}