{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2263",
    "title": "العراق: بالطائرات المُسيّرة.. المقاومة الإسلامية تضرب هدفاً عسكرياً في الجولان المحتل",
    "full_text": "نُصرةً للشعب الفلسطيني في غزّة، المقاومة الإسلامية في العراق تعلن ضرب هدفٍ عسكري للاحتلال الإسرائيلي في الجولان السوري المحتل، وتُشدّد على استمرار عملياتها. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، مساء اليوم الجمعة، أنّها ضربت هدفاً عسكرياً للاحتلال الإسرائيلي في الجولان السوري المحتل، بالطائرات المسيّرة، فجر اليوم. وقالت المقاومة، في بيان، إنّ هذه العملية تأتي في إطار مواصلتها مقاومة الاحتلال، ونُصرةً للشعب الفلسطيني في غزّة، وردّاً على المجازر التي يرتكبها الاحتلال بحقّه. وأكّدت استمرارها في دكّ معاقل الأعداء. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقبل أيّام، استهدفت المقاومة الإسلامية في العراق موقع \"سبير\" العسكري الإسرائيلي، وقاعدة \"عوبدا\" الجوية الإسرائيلية (المنطقة الجنوبية) في داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة. وأيضاً، استهدفت المقاومة العراقية، في وقتٍ سابق، عبر ضرباتٍ متفرّقة، محطة توليد الكهرباء في \"تل أبيب\"، ومطار \"بن غوريون\" الإسرائيلي، ومصافي النفط في حيفا المحتلة، وثكنة عسكرية في مطار \"روش بينا\" الإسرائيلي، وغيرها من الأماكن الحساسة للاحتلال. وسبق هذه الاستهدافات إعلان الأمين العام لـ\"كتائب سيد الشهداء\"، أبي آلاء الولائي، أنّ المقاومة العراقية \"ستستهدف موانئ الاحتلال وطائراته ومصافي النفط في المتوسط، خلال المرحلة الثانية من العمليات العسكرية ضد الاحتلال\". ولطالما شدّدت المقاومة الإسلامية في العراق على أنّها ستواصل عملياتها ضدّ المستوطنات الإسرائيلية، حتى إعلان الهدنة في قطاع غزّة والتزام الاحتلال بشأنها، موضحةً أنّ مجاهديها سيبقون في جاهزيةٍ تامة خلالها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عوبدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روش بينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب سيد الشهداء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}