{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1226",
    "title": "تراجع أسعار النفط وسط ترقب لسياسة الإنتاج المقبلة لدى أوبك",
    "full_text": "أسعار النفط تتراجع خلال التعاملات المبكرة، فيما تنتظر الأسواق وضوح التحركات التالية في سياسة إنتاج النفط لدى أوبك وحلفائها. تراجعت أسعار النفط خلال التعاملات المبكرة، اليوم الجمعة، فيما تنتظر الأسواق وضوح التحركات التالية في سياسة إنتاج النفط لدى أوبك وحلفائها بعد رسائل متضاربة جعلت من الصعب التنبؤ بنتائج اجتماعهم المقبل. وتراجع خام برنت 30 سنتاً بنسبة 0.39% إلى 75.96 دولار للبرميل، وتراجع خام غرب تكساس الوسيط الأميركي 13 سنتاً، أو 0.18%، إلى 71.70 دولار للبرميل. \n22 اب\n \n25 تموز\n وسجل الخامان تراجعاً بأكثر من دولارين للبرميل عند التسوية أمس الخميس، بعدما قلل نائب رئيس الوزراء الروسي ألكسندر نوفاك من احتمال إقدام تحالف \"أوبك+\" على مزيد من تخفيضات الإنتاج في اجتماعه في فيينا في الرابع من حزيران/يونيو. وقال الأمين العام لمنظمة الدول المصدرة للبترول (أوبك) هيثم الغيث، يوم الإثنين، إنّ نقص الاستثمارات في قطاع النفط والغاز يمكن أن يسبّب تقلّباً في الأسواق على المدى الطويل ويعرّض النمو للخطر. وأضاف أنّ العالم بحاجة إلى التركيز على تقليل الانبعاثات الضارة بدلاً من استبدال شكل من الطاقة بآخر، مشدداً على أنّ هُناك حاجة لضخ استثمارات كبرى في كل قطاعات الطاقة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غرب تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر نوفاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الدول المصدرة للبترول",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوبك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيثم الغيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}