{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bfe",
    "title": "السودان: اشتباكات بين الجيش و\"الدعم السريع\" حول قاعدة استراتيجية في الخرطوم",
    "full_text": "محيط \"سلاح المدرّعات\" في العاصمة السودانية الخرطوم يشهد اشتباكات حادة بين الجيش وقوات الدعم السريع. اشتدّت حدة الاشتباكات، الأربعاء، في محيط \"سلاح المدرّعات\" في العاصمة السودانية الخرطوم، بين الجيش وقوات الدعم السريع التي تحاول السيطرة على هذه القاعدة العسكرية الاستراتيجية، بحسب ما أفاد سكان وكالة \"فرانس برس\". وتشنّ \"الدعم السريع\" منذ الأحد هجوماً من عدة جبهات على القاعدة العسكرية، الواقعة في منطقة الشجرة في جنوب العاصمة بغرض السيطرة عليها، لكنها تواجه مقاومةً من الجيش، وفق المصادر نفسها. وأكّد عدد من سكان منطقة الشجرة لـ\"فرانس برس\" وقوع \"خسائر كبيرة في الجانبين\"، نتيجة الاشتباكات. وقال أحد السكّان للوكالة، طالباً عدم نشر اسمه، إنّ القتال لم يتوقّف إلا لمدة ساعة، مشيراً إلى أنّ \"هذه أطول المعارك التي شهدناها في الشجرة\". ويؤكّد طرفا الصراع باستمرار عبر حساباتهما على منصّات التواصل الاجتماعي سيطرتهما على القاعدة العسكرية، وينشر كلّ منهما مقاطع فيديو تظهر قواته داخل القاعدة.  \n26 اب\n \n23 اب\n ومساء الثلاثاء، جدّد مفوّض الأمم المتّحدة للشؤون الإنسانية، مارتن غريفيث، دعوته \"الأطراف إلى وقف القتال للسماح بمرور المساعدات\". وأضاف أنّ \"طرق المساعدات مغلقة والمخزونات الغذائية تتضاءل\" في بلد يحتاج أكثر من نصف عدد سكّانه إلى مساعدات إنسانية. وقالت المنظمة الأممية في تقرير إنّه \"بسبب انعدام الأمن، فإن عمّال الإغاثة من خارج المنطقة غير قادرين على الوصول إلى المدينة\"، مضيفةً أنّ المساعدات الغذائية الموزّعة على العائلات \"لن تكفيها سوى حتى نهاية هذا الشهر فقط\". وحذّر المسؤولون الرئيسيون للمنظمات الإنسانية العاملة في السودان من أنّ \"أكثر من 6 ملايين شخص في السودان على شفير المجاعة\". ومن بين المناطق التي تحتاج بشدّة إلى المساعدات الإنسانية، ذكرت الأمم المتّحدة خصوصاً كادوقلي، حيث تمّ إغلاق الطريق الرئيسي المؤدّي إلى عاصمة جنوب كردفان من قبل الحركة الشعبية لتحرير السودان-شمال، وهو فصيل يقوده عبد العزيز الحلو، ويقاتل الجيش السوداني في المنطقة. وتدور حرب على السلطة في السودان منذ 15 نيسان/أبريل بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان، وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وقد أسفرت حتى الآن عن مقتل نحو خمسة آلاف شخص وتشريد أكثر 4,6 ملايين سواء داخل البلاد أو خارجها. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتّحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الإنسانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتّحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كادوقلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب كردفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز الحلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}