{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28bc",
    "title": "\"والاه\": \"إسرائيل\" قدّمت إلى الولايات المتحدة مقترحاً يتضمن شروطاً جديدة لنتنياهو",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تتحدث عن تقديم الاحتلال الإسرائيلي اقتراحاً محدثاً إلى الولايات المتحدة بشأن صفقة وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى في قطاع غزة، يتضمن مطالب جديدة لنتنياهو.  أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بتقديم الاحتلال الإسرائيلي إلى الولايات المتحدة، اقتراحاً محدثاً بشأن صفقة وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى في قطاع غزة، نقلاً عن مسؤول إسرائيلي كبير ومصدرين آخرين مطلعين على التفاصيل.   وبحسب موقع \"والاه\" الإسرائيلي، فإنّ الاقتراح يتضمن المطالب الجديدة لرئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، وعلى وجه الخصوص، \"إنشاء آلية رقابة تمنع نقل الأسلحة من جنوبي قطاع غزة إلى شماله\". وعليه، \"يعتقد كبار المسؤولين في فريق التفاوض والمؤسسة الأمنية ​​أنّ حماس لن تقبل بهذا الشرط\"، وأنّ ذلك \"سيؤدي إلى أزمة في المحادثات\"، وفق الموقع.  يأتي ذلك فيما من المنتظر غداً أن يعقد اجتماع في روما بين رئيس \"الموساد\" ديفيد برنياع، ورئيس وكالة الاستخبارات المركزية ويليام بيرنز، ورئيس وزراء قطر محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس الاستخبارات المصرية عباس كامل، لمناقشة الاقتراح الإسرائيلي المحدث. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وكان موقع \"أكسيوس\" الأميركي، قد نقل عن مسؤول إسرائيلي، أمس الجمعة، أنّ نتنياهو، \"يريد اتفاقاً من المستحيل الحصول عليه\"، وأنّه \"في الوقت الحالي غير مستعد للتحرك\"، الأمر الذي \"قد يؤدي إلى أزمة في المفاوضات، بدلاً من التوصل إلى اتفاق\".   وأضاف المسؤول الإسرائيلي أنّ \"نتنياهو أظهر تشدداً في موقفه بشأن اتفاق وقف إطلاق النار، وأضاف مطالب جديدة، مثل إنشاء آلية لمراقبة حركة الأسلحة والمسلحين الفلسطينيين من جنوبي غزة إلى الشمال، والمحافظة على السيطرة الإسرائيلية على الحدود بين غزة ومصر\". وقال مصدر مطلع على الأمر إنّ \"من غير المتوقع أن يتضمن اجتماع روما مفاوضات تفصيلية بشأن الفجوات المتبقية، في حين سيجري التركيز، بصورة أساسية، على استراتيجية المضي قدماً\"، إذ لا يأمل المفاوضون الإسرائيليون \"أن يؤدي الاجتماع في روما إلى انفراجة ما\".  إلى ذلك، أكّد مصدر فلسطيني قيادي للميادين، اليوم السبت، أنّ حركة حماس، ترفض استلام أيّ مقترحات جديدة\"، وأنّها \"تُصرّ  على اعتماد المقترح الأخير الذي كانت قد سلّمته إلى الوسطاء\". كما لفت، إلى أنّ الحركة \"لا تزال ثابتة بشأن موقفها من الانسحاب الإسرائيلي الكامل من قطاع غزّة، بما في ذلك محورا نتساريم وفيلادلفيا\". وشددت حماس، وفق المصدر، على أنّها \"أبلغت الوسطاء عدم قبولها أيّ صيغةٍ جديدة لا تتضمن نصاً واضحاً على وقف إطلاق النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}