{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19c4",
    "title": "دمشق: تدمير مدفع وإسقاط ثلاث مُسيّرات للمسلحين في ريفي حلب وإدلب",
    "full_text": "وزارة الدفاع السورية، تستهدف عتاداً عسكرياً تابعاً للمجموعات المسلحة، كما تنجح في إسقاط 3 طائرات مُسيّرة مزوّدة بالذخائر المتفجّرة التي حاول المسلحون الاعتداء بها على السكان الآمنين. أعلنت وزارة الدفاع السورية، أنّ وحداتٍ من الجيش السوري دمّرت عتاداً عسكرياً وأسلحةً كانت تستخدمها المجموعات المسلحة، في ريفي حلب وإدلب، في الاعتداء على المناطق الآمنة، إضافة إلى إسقاط طائراتٍ مُسيّرة مزوّدة بالمتفجرات. وذكرت وزارة الدفاع، في بيانٍ نشرته على موقعها الإلكتروني، أنّه \"في إطار مهامها الوطنية، وبعد عمليات رصدٍ ومتابعة دقيقة، دمّرت وحدات من القوات المسلحة مدفعاً من عيار 122ملم، كانت تستخدمه المجموعات الإرهابية للاعتداء على القرى والبلدات المحيطة بريف إدلب\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأضاف بيان الوزارة أنّ إحدى الوحدات المقاتلة التابعة للقوات المسلحة السورية، والعاملة على اتجاه ريف حلب الغربي، أسقطت ثلاث طائراتٍ مُسيّرة مزودة بذخائر متفجرة، حاول من خلالها المسلحون الاعتداء على المدنيين الآمنين وممتلكاتهم. ونشرت وكالة \"سانا\" الرسمية السورية للأنباء، مقطع فيديو لوزارة الدفاع السورية يُظهر استهداف عتاد المجموعات المسلحة، بالإضافة إلى الطائرات المُسيّرة التي تمّ إسقاطها. وكانت وزارة الدفاع السورية قد أعلنت، أواخر حزيران/يونيو الماضي، أنّ قواتها المسلحة قامت بالتعاون مع القوات الجوية الروسية، باستهداف مقار ومستودعات للمسلحين في ريف إدلب، كما دمّرت مواقع لإطلاق الطائرات المسيّرة. وأوضحت الوزارة، في بيانٍ أصدرته حينها، أنّ المواقع المُستهدفة تمّ تدميرها \"بما فيها من أسلحة وذخائر وطيران مسيّر\"، كما أكّدت القضاء على عشرات المسلحين الإرهابيين، وإصابة آخرين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}