{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b22",
    "title": "مسؤول إيراني: انضمامنا إلى \"بريكس\" سيعزّز التعددية وقوّتنا الاقتصادية",
    "full_text": "نائب وزیر الخارجية لشؤون الدبلوماسیة الاقتصادية الإيراني مهدي صفري، يلتقي رئیسة مصرف بریکس للتنمية الجدید ديلما روسيف، ويناقشان عملیة انضمام إيران إلی المصرف. اجتمع نائب وزیر الخارجية لشؤون الدبلوماسیة الاقتصادية الإيراني، مهدي صفري، علی هامش قمة \"بریکس\" في جنوب أفریقیا مع رئیسة مصرف بریکس للتنمية الجدید، ديلما روسيف. وخلال اللقاء ناقش الجانبان عملیة انضمام إيران إلی هذا المصرف. وأوضح نائب وزیر الخارجية أنّ انضمام إيران إلى \"بريكس\" سيؤدي إلى تعزيز التعددية وقوة إيران السياسية والاقتصادية والتجارية وتضعيف الأحادية. وأشار صفري إلی بدء مباحثات هادفة إلی انضمام إيران إلی مصرف التنمية الجدید في عام 2017، معلناً استعداد إيران لاستئناف  هذه المباحثات وتسريعها. وأكد أنّ قضايا الطاقة والممرات التي تربط الشمال بالجنوب والشرق بالغرب عبر إيران مهمة بالنسبة إلى دول \"بريكس\"، لأنّ إيران تلعب دوراً حاسماً في توفير أمن الطاقة عبر الخليج وبحر عمان. كذلك، قال: \"لدينا علاقات جيدة للغاية مع الدول الخمس الأعضاء في \"بريكس\"، وفي إطار مجموعة \"بريكس\"، يمكننا توسيع العلاقات التجارية والاقتصادية مع بعضنا البعض، لأنها ستعمل على تحسين قوتنا للتبادلات التجارية والمالية\". بدورها، هنّأت روسیف بعضویة إيران في \"بریکس\" مرحبة بانضمام البلاد إلی مصرف \"بریکس\"، واعتبرت مشارکة إيران في هذا المصرف بأنّها ستعزز القوة والموقع الدولي لهذا المصرف. \n26 اب\n \n25 اب\n وخلال هذا اللقاء، قام الجانبان بتعیین ممثلیهما لمتابعة عضویة إيران في مصرف \"بریکس\" للتنمية. وقبل يومين، شدّد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، على أنّ توسّع مجموعة \"بريكس\" يبيّن أنّ \"النهج الأحادي في طريقه إلى الزوال\"، لافتاً إلى أنّ انضمام بلاده إلى التكتل سيُعزّز معارضة التكتل للهيمنة الأميركية. من جهته، أكّد نائب رئيس مكتب الرئيس الإيراني للشؤون السياسية، محمد جمشيدي، أنّ \"العضوية الدائمة في مجموعة الاقتصادات الناشئة العالمية هي حدث تاريخي، ونجاح استراتيجي للسياسة الخارجية للجمهورية الإسلامية\". وتتنوع الأسباب، التي مِن الممكن أن تمثّل دافعاً ومُحركاً نحو انخراط الدول في مسارات انضمام/شراكة/تعاون مع \"بريكس\"، ليأتي بنك التنمية الجديد، الذي أسّسته مجموعة \"بريكس\" عام 2014، في مقدمتها. وقام البنك، منذ تأسيسه، بتمويل ما يقرب من 100 مشروع، قيمتها 34 مليار دولار في قطاعات البنية التحتية الأساسية في دول المجموعة الخمس، ليجتذب هذا التمويل أيضاً، البلدان التي تبحث عن مصادر ائتمانية بديلة، كما عمل ويعمل بمثابة ثقل موازن للمؤسسات المالية، التي يهيمن عليها الغرب، مثل البنك وصندوق النقد الدوليين.  وقبل يومين، انضمّت 6 دول كأعضاء كاملي العضوية إلى مجموعة \"بريكس\"، هي الأرجنتين ومصر وإثيوبيا وإيران والسعودية والإمارات. وتسعى مجموعة \"بريكس\" المكوّنة من (البرازيل، روسيا، الهند، الصين وجنوب أفريقيا) إلى منافسة مجموعة السبع  (كندا، فرنسا، ألمانيا، إيطاليا، اليابان، المملكة المتحدة، الولايات المتحدة)، وتعدّ هذه ثاني أخطر محاولة للمنافسة منذ تشكيل \"بريكس\" في العام 2009، وفق وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مهدي صفري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصرف بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديلما روسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الدبلوماسیة الاقتصادية الإيراني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مهدي صفري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفریقیا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصرف بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديلما روسيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسیف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بریکس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد جمشيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}