{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b28",
    "title": "فرنسا تغلق سفارتها في النيجر وجنودها يغادرون البلاد",
    "full_text": "بعد إنهاء الوجود العسكري الفرنسي في النيجر وانسحاب السفير الفرنسي من البلاد، مصادر دبلوماسية تعلن أنّ فرنسا قررت إغلاق سفارتها في النيجر بعدما أصبحت \"غير قادرة على العمل بشكل طبيعي أو أداء مهامها\". قالت مصادر دبلوماسية، أمس الخميس، إنّ فرنسا قررت إغلاق سفارتها في النيجر بعدما أصبحت \"غير قادرة على العمل بشكل طبيعي أو أداء مهامها\"، وفق وكالة \"فرنس برس\". ونقلت الوكالة عن المصادر نفسها قولها: \"بناءً على هذا الوضع، قررنا إغلاق سفارتنا في الفترة المقبلة\". وأشارت المصادر إلى أنّ البعثة الفرنسية بدأت إجراءات \"صرف وتعويض\" للموظفين المحليين. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 19:27\n تأتي هذه الخطوة النادرة بعد إعلان نيامي في 12 كانون الأول/ديسمبر الجاري أنّ جميع الجنود الفرنسيين المنتشرين سيغادرون البلاد بحلول اليوم الجمعة. ومطلع شهر تشرين الأول/أكتوبر الماضي، أعلن رئيس المجلس العسكري الحاكم في النيجر الجنرال عبد الرحمن تشياني أنّ الشعب النيجري هو الذي \"سيحدّد العلاقات المستقبلية مع فرنسا\". وفي 27 أيلول/سبتمبر الماضي، غادر السفير الفرنسي لدى النيجر سيلفان إيتي النيجر متوجهاً إلى باريس، وذلك بعد إعلان الرئيس الفرنسي ايمانويل ماكرون \"إنهاء تعاونها العسكري مع النيجر وسحب سفيرها من نيامي\"، بضغط من الأخيرة. وكانت السلطات العسكرية في النيجر قد أمرت في 25 آب/أغسطس الماضي بطرد السفير الفرنسي من البلاد، ردّاً على تصرفات فرنسا \"التي تتعارض مع مصالح النيجر\"، ومنحته 48 ساعة لمغادرة البلاد. يُذكر أنّ جيش النيجر أعلن في تموز/يوليو الماضي عزل رئيس البلاد محمد بازوم، وعلل ذلك بالمشكلات الأمنية والاقتصادية التي تعاني منها النيجر، في خطوةٍ لاقت رفضاً من جانب الدول الغربية، وخصوصاً فرنسا، إضافةً إلى رفض المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\" التي فرضت عقوبات على النيجر بعد التحول السياسي الذي شهدته البلاد وتسلّم المجلس العسكري مقاليد السلطة. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنس برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البعثة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تشياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلفان إيتي النيجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}