{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c089f",
    "title": "عراقيون يهددون باعتراض نقل النفط إلى الأردن تحسباً من وصوله إلى الإسرائيليين",
    "full_text": "معتصمون عند الحدود العراقية الأردنية يعلنون أنهم سيعترضون نقل النفط العراقي إلى الأردن تحسباً من وصوله إلى الإسرائيليين في حال استمرت الحرب على غزة. أعلن معتصمون عند الحدود العراقية الأردنية، أنّهم بصدد اعتراض نقل النفط العراقي المدعوم إلى الأردن تحسباً من وصوله إلى الإسرائيليين مع استمرار الحرب على غزة، موضحين أنّه سيتم اعتراض النفط فقط، وليس نقل البضائع أو المسافرين. في وقت يصدّر العراق 10 آلاف برميل يومياً من النفط العراقي إلى الأردن.  وتستمر تظاهرات جموع من العراقيين عند الحدود المشتركة مع الأردن احتجاجاً على العدوان الإسرائيلي على غزة المستمر منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر، وراح ضحيته أكثر من 6500 شهيد وآلاف الجرحى. وأفاد مراسل الميادين في وقت سابق بأنّ الاعتصام على الحدود العراقية الأردنية هو \"اعتصام مفتوح\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n هذا ويشدّد الاحتلال الإسرائيلي حصاره على غزة بالتزامن مع القصف العنيف الذي يشنّه على المدنيين، ويمنع عن القطاع المياه والكهرباء والوقود.  وأسفر انقطاع الوقود عن غزة، إلى خروج عدّة مستشفيات عن الخدمة، ما يضع الفلسطينيين والوضع الصحي في كارثة. في سياق متصل، أعلن ممثل الحشد الشعبي في حملة \"فزعة عراقية للأقصى\" غالب الحسيني إرسال دفعة أولية من المساعدات إلى غزّة، تشمل أدوية ومواد غذائية وحليباً للأطفال، مشيراً إلى أنّه سيتم إرسال المزيد من المساعدات فور فتح معبر رفح. وقال الأمين العام لعصائب أهل الحق الشيخ قيس الخزعلي إنّ \"الدفاع عن النفس بالنسبة للاحتلال في نظر الغرب وأميركا هو قتل الشعب الفلسطيني\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحدود العراقية الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معتصمون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قيس الخزعلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}