{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e5d",
    "title": "سوريا: تجدد الاشتباكات بين العشائر و\"قسد\" في ريف دير الزور الشرقي",
    "full_text": "مصادر الميادين تُفيد بتجدد الاشتباكات بين مقاتلي العشائر و\"قسد\" بالأسلحة الخفيفة والمتوسطة، وذلك بالقرب من جسر الميادين في ريف دير الزور الشرقي.‎ أفادت مصادر الميادين، اليوم الأربعاء، باستشهاد شخص وجرح 3 آخرين من جراء قصف تعرضت له مدينة الميادين في ريف دير الزور الشرقي، شرقي سوريا.  وأوضحت المصادر أنّ القصف مصدره مسلحو قوات سوريا الديمقراطية - \"قسد\" على الضفة الشرقية لنهر الفرات، إذ تجددت الاشتباكات بين مقاتلي العشائر و\"قسد\" بالأسلحة الخفيفة والمتوسطة، وذلك بالقرب من جسر الميادين في ريف دير الزور الشرقي.‎ وأشارت أيضاً إلى تحليق مكثف للطيران المسير التابع للتحالف الدولي في أجواء ريف دير الزور الشرقي، تزامناً مع الاشتباكات. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقبل أسبوعين، تجددت المواجهات بين العشائر العربية و\"قسد\" في ريف دير الزور، إذ قصفت \"قسد\" قرية بقرص في ريف دير الزور الشرقي على الضفة الغربية لنهر الفرات بقذائف \"الهاون\"، وبالرشاشات الثقيلة، ما أدّى إلى وقوع إصابات بين أهالي القرية الموجودة في مناطق سيطرة الدولة السورية.   وتزامن القصف مع هجومٍ عنيف لقوات العشائر العربية على مقار مسلحي \"قسد\" في بلدة ذيبان في ريف دير الزور الشرقي، وأيضاً مقر القيادة العامة التابعة لـ\"قسد\" في بلدة البصيرة في ريف دير الزور الشمالي. كما هاجمت \"العشائر\" مقار عدة تابعة لـ\"قسد\" في بلدات الشعفة والشحيل وذيبان والحوايج في ريف دير الزور الشرقي، إضافةً إلى بلدتي الجنينة والهرموشية في ريفها الغربي.  وأدّت تلك العمليات إلى مقتل عدد من عناصر قوات  \"قسد\" وإصابة آخرين. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العشائر العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات العشائر العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذيبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهرموشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}