{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c269c",
    "title": "مراقب \"الدولة\" في رسالة إلى نتنياهو: \"إسرائيل\" ليست مستعدة للحرب في الشمال",
    "full_text": "صحيفة \"إسرائيل اليوم\" تفيد، نقلاً عن مراقب \"الدولة\"، أنّ \"إسرائيل ليست مستعدّة من أجل إجلاء السكان في حال نشوب حرب\"، مؤكّداً أنّ \"لا مجال لحالة عدم التوافق في الحكومة\". نقلت صحيفة \"إسرائيل اليوم\"، اليوم الخميس، عن مراقب \"الدولة\"، تأكيده أنّ \"إسرائيل\" ليست مستعدة للحرب في الشمال، في رسالة أرسلها إلى رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو. وقال مراقب \"الدولة\" إنّ \"إسرائيل ليست مستعدّة من أجل إجلاء السكان في حال نشوب حرب\"، مؤكّداً أنّ \"لا مجال لحالة عدم التوافق في الحكومة، التي استمرت فترة طويلة\". وشدّد على الحاجة إلى \"عملٍ موحد ومنظّم\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n يأتي هذا التصريح في وقتٍ تواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف قوات الاحتلال وآلياته ومستوطناته ومواقعه شمالي فلسطين المحتلة وجنوبي لبنان، دعماً لغزة، ورداً على الاعتداءات بحق المدنيين في لبنان. وفي هذا الإطار، تحدث تقرير لمساعد وزير الخارجية الأميركي لشؤون \"الشرق الأدنى\" السابق، ديفيد شينكر، في معهد واشنطن لسياسة الشرق الأدنى، عن موقف حزب الله و\"إسرائيل\"، في وقتٍ تزداد مخاطر توسّع الحرب في المنطقة.  وذكر شينكر أنّ \"حزب الله يبدو مرتاحاً نسبياً، وليس في عجلة من أمره لتقديم تنازلات إلى إسرائيل\"، في حين أن \"الحكومة الإسرائيلية هي التي تتعرض لضغوط لتغيير الوضع الراهن في جنوبي لبنان\"، و\"لتسهيل\" عودة المستوطنين إلى الشمال.  وكانت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أكّدت أنّ المسؤولين الأميركيين حذّروا \"إسرائيل\" من \"محدودية قدرتها في الدفاع عن نفسها\"، إذا دخلت حرباً مفتوحة مع حزب الله، واصفةً إياه بأنّه \"من أكثر القوى غير الحكومية تسليحاً في العالم\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأدنى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد شينكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "معهد واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شينكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}