{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a01",
    "title": "مصادر الميادين في إيران: العراق ستكون أولى زيارات بزشكيان الخارجية",
    "full_text": "مصادر الميادين تؤكّد تخصيص الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، العراق كمحطة أولى لزياراته الخارجية بعد توليه منصبه، الأمر الذي يشير إلى أهمية العلاقة التي تربط الجمهورية الإسلامية الإيرانية بالعراق. كشفت مصادر خاصة للميادين بأنّ الرئيس الإيراني، مسعود بزشكيان، سيزور العراق في أول زيارةٍ سيجريها إلى خارج البلاد، بعد توليه منصب الرئاسة مؤخراً. وأشارت المصادر إلى أنّ الزيارة تأتي تلبيةً لدعوة نظيره العراقي، عبد اللطيف رشيد، وقبل زيارته المُقرّرة إلى مقر الأمم المتحدة في نيويورك. \n21 اب\n \n13 اب\n وفي سياقٍ متصل، يُذكر أنّ وزير الخارجية الإيراني بالإنابة، آنذاك، علي باقري كنّي،  عقد في آخر زيارة رسميةٍ إلى العراق، منتصف حزيران/يونيو الماضي، مؤتمراً صحافياً مشتركاً مع وزير خارجية العراق، فؤاد حسين، في بغداد. وشدّد باقري كنّي على وجوب توقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة من دون قيدٍ أو شرط، مؤكداً أنّ \"التعاون بين دول المنطقة يجب أن يتعزز في أي وقت من أجل الشعب الفلسطيني\". وتابع أنّ \"نظرة إيران والعراق تجاه جرائم الكيان الصهيوني في غزة مشتركة\"، كما أن البلدين متفقان على \"نصرة الشعب الفلسطيني المظلوم\"، مذكّراً بأنّ \"إيران والعراق ركيزتان أساسيتان في المنطقة\". وأشار حينها الوزير حسين إلى أن \"وضع المنطقة في خطر، ولا بد من التوصل إلى حلول لإنهاء الأزمة\"، مشدّداً على أنّ \"اتساع الحرب في لبنان سيؤثر في المنطقة بشكل عام\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقر الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كنّي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}