{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2632",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nمجازر جديدة يرتكبها الاحتلال في مدينة غزة والإعلام الإسرائيلي يقر بمقتل أربعة جنود نتيجة المقاومة الضارية في حي الشجاعية.\nشبح المجاعة يخيم على غزة وتحذيرات أممية جديدة من استمرار سياسة التهجير والقتل ومنع المعونات.\nوفي جبهة الإسناد اللبنانية المقاومة تهاجم بسرْب من المسّيرات الانقضاضية مقراً قيادياً مستحدثاً في جعتون ومسؤولون أميركيون ينقلون عن غالانت تراجعه عن فتح جبهة جديدة.\nالانتخابات الرئاسية الإيرانية تتجه إلى دورة ثانية وبزشكيان يتصدر النتائج بفارق أربع نقاط عن جليلي ونسبة المشاركة تبلغ أربعين في المئة.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الرئاسية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}