{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ecc",
    "title": "شقيقة زعيم كوريا الشمالية رداً على بايدن: رجل خرف لا مستقبل له",
    "full_text": "شقيقة الزعيم الكوري الشمالي ترد على كلام الرئيس الأميركي جو بايدن بشأن تغيير النظام في كوريا الشمالية، وتؤكّد أن هذه التصريحات صادرة عن رجل عجوز لا مستقبل له. رأت كيم يو جونغ، شقيقة الزعيم الكوري الشمالي، كيم جونغ أون، أنّ الإعلان المشترك لواشنطن وسيؤول \"سيعرّض الأمن الدولي للخطر\". ونقلت وكالة الأنباء المركزية الكورية الشمالية عن كيم قولها، إن إعلان واشنطن \"سيؤدي فقط إلى تعرض أمن منطقة شمال شرقي آسيا والعالم بأسره لخطر أكبر، وهذا عمل لا يمكن الترحيب به\". وجاء هذا التصريح، ردّاً على إعلان واشنطن الذي تبنته سيؤول، خلال زيارة الرئيس الكوري الجنوبي يون سوك يول لواشنطن، والذي ينص على تشكيل فريق استشاري مختص بقضايا التخطيط النووي وتعزيز الردع ووضع خطط للرد على \"المخاطر على نظام عدم الانتشار النووي\" من قبل كوريا الشمالية. وتبنى الرئيس الكوري الجنوبي، يون سوك يول، والرئيس الأميركي جو بايدن، قبل أيام، إعلاناً ينص على إنشاء آلية تشاور ثنائية منتظمة تسمى المجموعة الاستشارية النووية بين الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية بشأن الردع الموسع والتخطيط الاستراتيجي. كما حصلت كوريا الجنوبية على وعد أميركي بنشر \"كامل قوة الحلف\" على وجه السرعة، بما في ذلك الأسلحة النووية، في حالة وقوع هجوم نووي من قبل كوريا الشمالية. وقال بايدن إن هجوماً نووياً من قبل كوريا الشمالية ضد الولايات المتحدة أو حلفائها سيؤدي إلى \"نهاية أي نظام يتخذ مثل هذا الإجراء\". وتعليقًا على تصريح بايدن، قالت كيم يو جونغ، إن بايدن \"أخطأ في حساباته للغاية وكان شجاعاً بدرجة غير مسؤولة\". ووصفت تحذيره بأنه \"تعليق لا معنى له من شخص خرف عاجز عن تحمل مسؤولية أمن ومستقبل الولايات المتحدة\". وتابعت: \"إنه رجل عجوز بلا مستقبل، ومن الصعب عليه أن يكمل العامين المتبقيين في فترة ولايته\". \n24 اب\n \n24 اب\n كما انتقدت الرئيس الكوري الجنوبي ووصفته بأنه \"أحمق وضع الأمن في أزمة بسبب عدم كفاءته\". وقالت كيم إن \"الآمال المستحيلة للولايات المتحدة وكوريا الجنوبية ستواجه من الآن فصاعداً كياناً يتمتع بقوة أكبر\". من جهتها، دعت وزارة الخارجية الروسية، الجمعة، الولايات المتحدة إلى التخلي عن الخطوات التي قد تزعزع الأوضاع، وتضعف مستوى الأمن في دول العالم، وذلك على خلفية الاتفاق بين واشنطن وسيؤول على التخطيط المشترك لاستخدام الأسلحة النووية. فيما حذّرت بكين واشنطن وسيؤول، من \"إثارة مواجهة\" مع كوريا الشمالية. وقالت الناطقة باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينغ، إن \"على جميع الأطراف مواجهة جوهر قضية شبه الجزيرة الكورية، والقيام بدور بناء في تعزيز تسوية سلمية للقضية\"، داعيةً إلى \"وقف الإثارة المتعمدة للتوترات والمواجهة والتهديدات\". وكانت كوريا الشماليّة قد رفضت قبل أيام دعوة مجموعة الدول السبع  لها إلى \"الامتناع\" عن أيّ تجارب نوويّة أخرى أو إطلاق صواريخ بالستيّة، مجدّدةً التأكيد أنّ وضعها بوصفها قوّة نوويّة \"نهائيّ ولا رجعة فيه\".  وفي وقت سابق، اتهمت بيونغ يانغ واشنطن بتصعيد \"الابتزاز النووي\" عبر التدريبات العسكرية، وذلك في أعقاب تدريبات بحرية مشتركة  للدفاع الصاروخي أجرتها كوريا الجنوبية والولايات المتحدة  واليابان. وفي 26 نيسان/ أبريل، اختبرت كوريا الشمالية، لأول مرة، صاروخاً باليستياً عابراً للقارات، يعمل بالوقود الصلب، من طراز \"هواسونغ - 18\". وأشرف زعيم كوريا الشمالية كيم جونغ أون شخصياً على عملية الإطلاق، حيث حلق الصاروخ لحوالي ألف كيلومتر، ووصل إلى ارتفاع 3 آلاف كيلومتر. وكثفت بيونغ يانغ اختبارات الأسلحة في الأشهر الأخيرة، رداً على استفزازات سيؤول وواشنطن، اللتين عززتا من جانبهما تعاونهما العسكري، ونفذتا مناورات مشتركة واسعة في المنطقة. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم يو جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن وسيؤول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الدولي للخطر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يول لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيم يو جونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيؤول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيؤول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشماليّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هواسونغ - 18",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيم جونغ أون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}