{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1be8",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nالاحتلال يوسع مداهماته في الضفة ويعتقل اكثر من ثلاثين فلسطينياً بينهم أسرى محررون، والمقاومة تتصدى.\nروسيا تؤكد مقتل قائد مجموعة فاغنر في تحطم طائرة شمال موسكو وتفتح تحقيقاً جنائياً، وبايدن يقول أنه ليس مندهشاً من مقتله.\nزعماء دول \"بريكس\" يختتمون اجتماعاتهم اليوم في جوهانسبورغ بإعلان قائمة بدول ستنضم إلى المجموعة.\nالأسير المحرر صدقي المقت يحذر عبر الميادين أهالي السويداء من استغلال حركتهم المطلبية في أجندات فتنوية وخارجية، ويدعو إلى الالتفاف حول الدولة السورية والمقاومة.\nبعد فشل محاولتها اطلاق قمر صناعي، كوريا الشمالية تعلن انها ستطلق صاروخا اخر لاحقاً، وواشنطن وسيول تنددان وتواصلان مناوراتهما المشتركة.\nاليابان تبدأ بتصريف المياه المعالجة من محطة فوكوشيما النووية إلى المحيط الهادئ، والصين تعلق جميع وارداتها من منتجات البحر اليابانية.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}