{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14d7",
    "title": "أمير عبد اللهيان في ختام جولته الخليجية: فصل جديد في العلاقات بدأ",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، يؤكد، في ختام جولته الخليجية، أنه تم الاتفاق على تفعيل الدبلوماسية البرلمانية في العلاقات الإيرانية - الخليجية. أكد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، اليوم الخميس، أنّ فصلاً جديداً في العلاقات والتعاون بين إيران والدول الخليجية بدأ. وفي ختام جولته الخليجية، قال أمير عبد اللهيان: \"بحثنا في الدول الأربع في سبل إزالة العقبات أمام توسيع العلاقات\"، مضيفاً: \"اتفقنا على تفعيل الدبلوماسية البرلمانية في العلاقات الإيرانية والخليجية\". وتابع بالقول: \"طرحنا مبادرة لتشکیل منتدى الحوار والتعاون الإقليمي، ورحبت جميع الدول الأربع بها\"، مؤكداً \"أننا سنعمل على تشكيله\". واختتم وزير الخارجية الإيراني، اليوم، جولته الخليجية التي استمرّت ثلاثة أيام، بزيارة للإمارات، أجرى خلالها مباحثات مع الرئيس الإماراتي، محمد بن زايد آل نهيان، في سياق تحركات دبلوماسية تقوم بها طهران. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وقدّم أمير عبد اللهيان دعوةً من الرئيس الإيراني إلى الرئيس الإماراتي، من أجل زيارة إيران، وذلك خلال أول زيارة له للإمارات. وتأتي هذه الجولة، التي شملت أيضاً قطر والكويت وعُمان، في سياق انفراجات دبلوماسية إقليمية بدأت مع المصالحة السعودية الإيرانية، التي تمّت برعاية الصين قبل ثلاثة أشهر، وفي خضمّ إحياء الحوار بين طهران والدول الغربية بشأن ملفّات شائكة. وقبل يومين، التقى وزير الخارجية الإيراني أمير قطر، تميم بن حمد آل ثاني، في أول اجتماع رسمي في جولته الإقليمية في الخليج. بعد ذلك، وصل أمير عبد اللهيان إلى العاصمة العُمانية مسقط، رفقة وفد سياسي. وأمس الأربعاء، أكد أمير عبد اللهيان، خلال لقائه نظيره الكويتي، سالم عبد الله الجابر الصباح، في الكويت، أنّ \"توسيع العلاقات بدول الجوار، بما في ذلك الخليج، يأتي ضمن أولويات السياسة الخارجية الإيرانية\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الخليجية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإماراتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وعُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سالم عبد الله الجابر الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}