{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2661",
    "title": "آليات الاحتلال تحت مرمى نيران المقاومة في الشجاعية.. واشتباكات من المسافة صفر في غزة",
    "full_text": "في اليوم الـ266 من \"طوفان الأقصى\"، المقاومة الفلسطينية تواصل تصدّيها لمحاولات توغّل الاحتلال الإسرائيلي في محاور القتال في قطاع غزة.\n تُواصل المقاومة الفلسطينية التصدّي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزّة، مكبدةً إياه خسائر في الأرواح والعتاد، ولا سيما في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة، ورفح جنوبي القطاع. وفي آخر عملياتها، أعلنت \"كتائب القسّام\" الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس أنّها استهدفت دبابة إسرائيلية من طراز \"ميركافا\" بقذيفة \"الياسين 105\" في حي الشجاعية شرق مدينة غزة. كذلك، قصفت \"كتائب القسّام\" قوات العدو المتموضعة في محور \"نتساريم\" (جنوب غربي مدينة غزة) برشقة صاروخية من طراز \"رجوم\". من ناحيتها، أعلنت \"سرايا القدس\"، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أنّها قصفت بوابلٍ من قذائف \"الهاون\" النظامي من عيار (60) جنود العدو الإسرائيلي المتوغّلين في أرض قنديل في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة وآليّاته. وأيضاً، سيطر مجاهدو \"سرايا القدس\" على طائرةٍ استطلاعية إسرائيلية خلال تنفيذها مهامّ استخبارية في شرق رفح جنوبي قطاع غزّة. وفي بيانٍ آخر، أعلنت \"سرايا القدس\" أنّها دمّرت آليةً عسكرية إسرائيلية بتفجير عبوةٍ أرضية جرى زرعها بشكلٍ مُسبّق في محيط مقبرة التوانسي شرق حي الشجاعية شرق غزّة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n كما قصفت \"سرايا القدس\" جنود العدو الإسرائيلي وآلياته المتوغّلة في حي الشجاعية شرق مدينة غزة بوابلٍ من قذائف الهاون، وفي الحيّ ذاته (الشجاعية) فجّرت \"سرايا القدس\"، صباح اليوم، آليةً إسرائيلية بعبوةٍ أرضية وخاض بعدها مجاهدو \"السرايا\" اشتباكاتٍ ضارية من مسافة صفر في تلة المنطار ومحيطها. بدورها، أعلنت \"كتائب شهداء الأقصى\" أنّها فجّرت آليةً عسكرية إسرائيلية بعبوةٍ ناسفة أعدّت بشكلٍ مُسبّق في حي الشجاعية شرق مدينة غزة. وكذلك، قصفت \"كتائب شهداء الأقصى\" قوات الاحتلال المتوغّلة في محور شرق رفح محيط مسجد عائشة برشقة صاروخية من نوع (107) وقذائف الهاون. من جانبها، أعلنت \"قوات الشهيد عمر القاسم\" الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أنّها قصفت برشقةٍ صاروخية موقع \"كرم أبو سالم العسكري\" شرقي مدينة رفح جنوبي قطاع غزّة. وكذلك، بثّت \"قوات الشهيد عمر القاسم\" بالاشتراك مع \"كتائب شهداء الأقصى\" مشاهد لقصفها قاعدة \"زيكيم\" العسكرية بصواريخ قصيرة المدى. #شاهد.. مشاهد من قصف قوات الشهيد عمر القاسم بالاشتراك مع كتائب شهداء الأقصى(فلسطين) قاعدة \"زيكيم\" العسكرية بصواريخ قصيرة المدى.#طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/Bhw2EORqfp \n\n وأمس، استهدفت المقاومة جنود الاحتلال وآلياته في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة، وفي محور \" نتساريم\" وغيرها من المناطق. واليوم، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بمقتل الرقيب إيال شاينز من كتيبة \"931\" في لواء \"ناحال\" خلال المعارك مع المقاومة الفلسطينية في جنوبي قطاع غزّة. وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المعترف بهم إلى 668 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 316 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل غزّة. ويأتي ذلك في الوقت الذي تواصل المقاومة الفلسطينية تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبابة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرض قنديل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو سالم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيكيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيال شاينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}