{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f8e",
    "title": "حمدان للميادين: \"إسرائيل\" قلقة من وحدة ساحات المقاومة.. وخياراتها محدودة",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس أسامة حمدان يتحدث عن غرفة عمليات مشتركة للمقاومة، معنية بالرد على الجرائم الاسرائيلية وعلى استهداف أي قيادي في المقاومة. أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، للميادين، أنّه سيكون هناك رد على أي عمل أمني إسرائيلي أو اغتيال في أي منطقة جغرافية، مشيراً إلى أنّ  تهديدات الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصرالله بشأن الرد على أي استهداف أمني لأي شخصية في لبنان، شكّلت ردعاً للاحتلال. وأضاف حمدان في حديثه أنّ سياسة الاغتيالات الاسرائيلية لم تتوقف، والاحتلال مستمر بها ضد فصائل المقاومة. تهديدات #السيد_حسن_نصرالله بشأن الرد على أي استهداف أمني لأي شخصية في #لبنان شكلت ردعاً للاحتلال.القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية.#فلسطين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/T0iKiTV3H0 \n\n كما لفت حمدان إلى أنّ الاغتيالات \"سياسة راسخة عند كيان الاحتلال\"، لكن هناك عجز إسرائيلي بشأن التعامل مع تنامي واقع المقاومة، موضحاً أنّ الاحتلال \"يركز على الشيخ صالح العاروري بصفته نائب لرئيس حركة حماس ولدوره في الضفة الغربية\". الاحتلال يركز على الشيخ صالح العاروري بصفته نائب لرئيس حركة حماس ولدوره في #الضفة_الغربية.القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية.#فلسطين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/1DI1ukahl0 \n\n وشدّد حمدان على أنّ الردع الاسرائيلي \"تآكل فعلاً، وخيارات تل أبيب أصبحت محدودة\"، مشيراً إلى أنّ هناك عجز إسرائيلي مرده إلى قوة المقاومة وقدرتها على التعامل مع أي اعتداء. \nاليوم 10:24\n \nاليوم 08:26\n وتابع حمدان قائلاً إنّ هناك غرفة عمليات مشتركة للمقاومة وهي معنية بالرد على الجرائم الاسرائيلية وعلى استهداف أي قيادي في المقاومة. هناك غرفة عمليات مشتركة للمقاومة وهي معنية بالرد على الجرائم الإسرائيلية وعلى استهداف أي قيادي في المقاومة.القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية.#فلسطين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/BBEuqXqUcb \n\n وفي سياق حديثه، شدّد حمدان على أنّ  \"إسرائيل\" قلقة من وحدة الساحات، لأنها قامت على \"قاعدة تفتيت الأمة وإحداث الفتن المذهبية والعرقية بين الدول\". كما قال حمدان إنّه \"لا يمكن لإسرائيل الانتصار في معركة إذا خاضت الأمة المواجهة وهي موحدة في الساحات\"، مضيفاً أن محور المقاومة في لحظة تاريخية لتحقيق الانجاز، لأن \"إسرائيل\" في مرحلة انحدار والمقاومة في مرحلة تصاعد. لا يمكن لـ \"إسرائيل\" الانتصار في معركة إذا خاضت الأمة المواجهة وهي موحدة في الساحات.القيادي في حركة حماس أسامة حمدان في #المسائية.#فلسطين @ramiaalibrahim pic.twitter.com/hft5H49xrg \n\n ووفق حمدان فإنّ \"تشبيه إسرائيل للعاروري بالشهيد قاسم سليماني يكشف خوفها من وجود الشخصيات الملهمة في الأمة\". وختم حمدان قائلاً إنّ بوصلة دمشق لا تزال نحو فلسطين، وهذا ما سمعناه من الرئيس السوري بشار الأسد. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 10:24\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#السيد_حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل للعاروري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم سليماني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}