{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bd6",
    "title": "مؤكداً استئناف الحرب بعد \"المرحلة الأولى\".. نتنياهو يستجدي وزراءه الحفاظ على الحكومة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تؤكد نية رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، توجيه رسائل إلى الوزيرين إيتمار بن غفير وبتسلئيل سموتريتش، ليطلب منهما عدم تفكيك الحكومة بحال إبرام صفقة تبادل، واعداً باستئناف الحرب بعد انقضاء المرحلة الأولى. أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يجري مشاورات سياسية لضمان عدم تأثير إبرام صفقة التبادل على ائتلافه الحكومي. وقال موقع هيئة البثّ العامة الإسرائيلية \"مكان\" إنّ نتنياهو ينوي إرسال رسائل إلى الوزيرَين المعارضَين للصفقة، وهما وزير \"الأمن القومي\" إيتمار بن غفير، ووزير المالية بتسلئيل سموتريتش، ليطلب منهما عدم تفكيك الحكومة. وبحسب الموقع، يتلخّص طلب نتنياهو من سموتريتش وبن غفير في عدم تفكيك الحكومة خلال عطلة الكنيست، بحال إبرام الصفقة، وانتظار استئناف الحرب بعد 42 يوماً، في نهاية المرحلة الأولى من الصفقة، على أن يتخذا بعدها قرارهما بشأن الصفقة. وأشار إلى عودة رئيس حزب \"شاس\"، أرييه درعي، إلى المشاورات الأمنية المحدودة، هذا الأسبوع، بعد غيابه عنها لأسابيع عديدة، معتبراً ذلك مؤشراً على اقتراب التوصّل إلى صفقة. \nاليوم 10:40\n \n24 اب\n ويأتي الكشف عن هذه المعطيات ليؤكد نيّة نتنياهو المسبقة الالتفاف على أي اتفاق لوقف إطلاق النار، من خلال إفراغه من مضمونه بعد تحصيل المكاسب المتوقّعة منه، وهي أيضاً تتقاطع مع اتهامات خصومه له بتقديم بقاء حكومته على أيّ اعتبارات أخرى. وكانت وكالة الأنباء الفرنسية، قد أفادت الجمعة، نقلاً عن مصدرٍ في حماس، بأنّ الحركة لن تقبل أقل من وقفٍ تامٍ لإطلاق النار، والانسحاب الكامل من قطاع غزّة، وعودة طبيعية للنازحين إلى منازلهم، وصفقة تبادل من دون شروط الاحتلال\"، كاشفةً أنّ \"وفد الاحتلال وضع شروطاً جديدة في سياق نهجه من أجل تعطيل الصفقة\". ولفتت الوكالة إلى أنّ \"من شروط الاحتلال، من أجل التعطيل، الإصرار على إبقاء قوات عسكرية في محور فيلادلفيا\"، مضيفةً أنّ من الشروط الأخرى أن يكون له الحقّ في وضع فيتو على أسماء أسرى وإبعاد أسرى إلى خارج فلسطين\". وفي السياق ذاته، أكد عضو المكتب السياسي لحركة حماس في قطاع غزّة، غازي حمد، في مقابلة مع الميادين، أنّ \"إسرائيل\" أفشلت مفاوضات الدوحة، وجهود الوسطاء، ولم يكن هناك أيّ تقدّم، مضيفاً أنّه \"لم يَجرِ حسم أيّ من القضايا الخلافية في مفاوضات الدوحة\". وقال حمد إنّه لا يمكن أن يمرّ أيّ اتفاق من دون وقفٍ كامل لإطلاق النار، وانسحاب الاحتلال من القطاع، وعودة النازحين، وإبرام صفقة تبادل الأسرى. \"نتنياهو يضع شروطاً جديدة وينسف ما تم الاتفاق عليه سابقاً وهدفه الاستمرار بالحرب\"عضو المكتب السياسي لحركة #حماس في قطاع غزة غازي حمد لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/uLlkrC772Q \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البثّ العامة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرييه درعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}