{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c2e",
    "title": "الاحتلال يفجر منزلاً في عقربا جنوبي نابلس.. ويقتحم عدداً من مدن الضفة الغربية",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تقتحم عدداً من مدن الضفة الغربية وتشنّ حملة اعتقالات واسعة، بالتزامن مع تفجير منزل عائلة الأسير أسامة بني فضل في بلدة عقربا جنوبي نابلس.  فجّرت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الثلاثاء، منزل عائلة الأسير أسامة بني فضل في بلدة عقربا جنوبي نابلس، والذي يقع  ضمن بناية مكونة من 3 طوابق.  بالفيديو: الاحتلال يفجّر منزل عائلة منفّذ عملية حوارة الأسير أسامة بني فضل في بلدة عقربا جنوبي شرقي #نابلس#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/rfPB3GFA9N \n\n وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال، قد اقتحمت البلدة في ساعات متأخرة من الليل، وحاصرت منزل عائلة الأسير أسامة بني فضل في حارة الديرية، قبل أن تقوم بتفجيره. \"تحية لمجاهدي #غزة و #فلسطين\".والد الأسير أسامة بني فضل بعد أن فجّر الاحتلال منزله في بلدة عقربا جنوب شرق #نابلس #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/HGbpmHqWdZ \n\n كما نفّذت قوات الاحتلال حملة اعتقالات وتحقيق ميداني في بلدة عقربا، طالت عدداً من الشبان. كذلك، ذكرت مصادر محلية أنّ قوات الاحتلال اعتقلت كلاً من عبيدة أوس بني فضل، وعلاء سعود طه، عقب دهم منزلهما في البلدة.  وأوضحت المصادر أنّ الشبان تصدوا لجنود الاحتلال في المكان، وأطلق خلالها الجنود قنابل الصوت والغاز، ما أدّى إلى إصابة عدد منهم بالاختناق، فيما منعت تلك قوات الاحتلال سيارات الإسعاف من تقديم العلاجات للمصابين. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وفي غضون ذلك، اقتحم الاحتلال مدينة أريحا شرقي الضفة الغربية من عدة محاور، وأيضاً بلدتي صوريف وبيت أُمّر شمالي مدينة الخليل وبلدة بني نعيم شرقها، حيث تصدّى الفلسطينيون لجنود الاحتلال.  كذلك، اقتحمت قوات الاحتلال ضاحية السلام في بلدة عناتا شمال شرقي القدس المحتلة. قوات الاحتلال تواصل اقتحام بلدة عناتا شمال شرق #القدس المحتلة#فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/hPd6EtcYQH \n\n كما داهمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، عدة منازل خلال اقتحام بلدة كفر قدوم شرقي قلقيلية، إضافةً إلى اقتحامها مخيم الفوار جنوبي الخليل.  وكانت قوات الاحتلال، قد اقتحمت مساء الاثنين، مداخل قرى وبلدات في رام الله ونابلس في الضفة الغربية، ومنعت تنقّل الفسلطينيين. وأعلنت كتائب شهداء الأقصى في رام الله أنّ مقاتليها تمكّنوا من استهداف سيارة مستوطن قرب مستوطنة \"عطيرت\" شمالي البلدة، مؤكّدةً أنّ المنفذ انسحب بسلام. وأكّد مراسل الميادين أنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدة يعبد جنوب غربي جنين ودهمت منازل فيها، فيما تصدّى الفلسطينيون للاقتحام.  بدوره، أفاد مكتب إعلام الأسرى الفلسطيني باعتقال قوات الاحتلال 35 فلسطينياً الاثنين، بينهم 3 نساء، إذ تركّزت الاعتقالات على الخليل والقدس المحتلة، وشملت أيضاً بيت لحم والخليل ورام الله وطولكرم وأريحا وطوباس. ومنذ بدء العدوان على غزّة في 7 تشرين الأول/أوكتوبر، آزر الفلسطينيون في الضفة الغربية، المقاومة الفلسطينية في غزّة، وشنّوا عمليات ضد قوات الاحتلال ومراكزه، فيما شنّت الأخيرة عدواناً مستمراً على بلدات الضفة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حارة الديرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبيدة أوس بني فضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعود طه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بني نعيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق #القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}