{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1864",
    "title": "مسيرة حاشدة في صنعاء رفضاً للإساءة إلى المصحف الشريف",
    "full_text": "حشود جماهيرية كبيرة تخرج في مسيرةٍ في العاصمة اليمنية صنعاء، رافضةً جريمة إحراق المصحف الشريف، ومُطالبةً بأخذ أشد المواقف وسن القوانين التي تمنع تكرارها. خرجت مسيرة جماهيرية حاشدة في العاصمة اليمنية صنعاء، اليوم الإثنين، رفضاً لجرائم إحراق نسخ عن المصحف الشريف، مؤكدة وقوفها بحزم ضد كل محاولات الإساءة إلى المصحف الشريف والمقدسات الإسلامية. وشدد بيان المسيرة على أنّ جرائم الإحراق المتكررة، والتي تحدث في السويد والدنمارك، هي \"جرائم شنيعة، واللوبي اليهودي الخبيث يعمل عليها وعلى إذكائها، وتنصاع له الحكومات الغربية\". وأشار البيان إلى أنّ \"الحكومات الغربية رضيت لنفسها أن تكون أداةً طيِّعة في يد الصهيونية العالمية الساعية لنشر كل أنواع الفساد في العالم\"، موضحاً أنّ جرائم الإحراق المُتكرّرة تُسقِط كل ادعاءات الغرب بشأن \"الديمقراطية وحرية التعبير\". ولفت إلى أنّه \"لا يكفي أن تتوقف حكومتا السويد والدنمارك عن منح تراخيص الإحراق\"، مُطالباً إياهما بتقديم الاعتذار إلى المسلمين كافة، والتعهد بعدم منح تراخيص الإحراق مرةً أخرى. كما طالب بيان المسيرة الدول الإسلامية بعقد قمةٍ طارئة تنتصر فيها للقرآن الكريم، والاتفاق على \"سياسات محدّدة ترد بها على الحكومات التي تتطاول على كتاب الله\". \n26 اب\n \n25 اب\n ودعا الشعوب الإسلامية قاطبة \"إلى تحمّل المسؤولية والانتصار للقرآن الكريم، عبر كل السبل المتاحة، بالإضافة إلى العمل على مقاطعة البضائع السويدية والدنماركية، وبضائع أي دولة تتجرأ على القرآن الكريم، أو أي مقدَّسٍ من مقدسات الإسلام والمسلمين\". وحيّا البيان الحكومات العربية والإسلامية التي طردت السفير السويدي لديها، مؤكّداً أنّ \"على سائر الدول الإسلامية أن تنحو المنحى ذاته بشأن قطع العلاقات بالسويد والدنمارك\"، مُؤكداً أن ذلك أقل ما يمكن أن تقوم به. ووجّه البيان رسالةً إلى البرلمانات الإسلامية، طالب فيها بإصدار قوانين تنتصر للقرآن الكريم، وتكون \"ملزمةً للحكومات لديها\". وأكّد البيان شعور الشعب اليمني بـ\"الغضب العارم إزاء جرائم الإحراق\"، مشدّداً على مضيه في مقاطعة البضائع السويدية والدنماركية. وأعلن مستشار المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد مفتاح، في كلمةٍ له خلال المسيرة الحاشدة، دعوته \"السويد والدنمارك إلى تسليم المجرمين الذين أحرقوا نسخاً عن القرآن الكريم\"، موجهاً تحيته إلى الشعب العراقي والحكومة العراقية، وكل الأحرار في لبنان والعالم الإسلامي، الذين خرجوا نصرةً لكتاب الله. يُذكر أنّ المشاركين في المسيرة الجماهيرية أحرقوا العلمَين الإسرائيلي والأميركي، كونهما \"رموزاً للغطرسة، ولمن يقف خلف الجرائم بحق المقدسات الإسلامية\". \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمانات الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مفتاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأميركي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}