{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2529",
    "title": "\"الغارديان\": الغرب يقوض النظام العالمي برفضه الدعوات المطالبة باعتقال نتنياهو",
    "full_text": "إنّ دعم الغرب لتصرفات \"إسرائيل\" لا يضعف القانون الدولي فحسب، بل يضعف أيضاً القدرة على محاسبة أعدائهم والحفاظ على الخطوط الحمر ضد الدول المتحاربة في عالم تزداد فيه أهمية أدوات النظام الدولي أكثر من أي وقت مضى. صحيفة \"الغارديان\" البريطانية تنشر مقالاً للكاتبة نسرين مالك تتحدث فيه عن تأثير دعم الغرب لرئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو، وكيف قوض رفضهم الدعوات المطالبة باعتقاله النظام العالمي. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية: منذ إنشائها، وجّهت المحكمة الجنائية الدولية الاتهام إلى 50 شخصاً، 47 منهم من الأفارقة. كما ركّزت تحقيقاتها بشكل كبير على جرائم الحرب والجرائم ضد الإنسانية في الدول الأفريقية. ما كان مفهوماً منذ فترة طويلة، ولكن لم يُصرح به أبداً، هو أنّ المحكمة وعملياتها، بصراحة، تستهدف نوعاً معيناً من القيادات السياسية التي يسهل ملاحقتها. لقد عزّزت تشكيلة المشتبه فيهم والمتهمين الانطباع السائد بأنّ المحكمة الجنائية الدولية هي محكمة للأفارقة، وربما الروس مؤخراً. كيف لا يمكن أن يكون هذا هو الانطباع السائد في وقت تقوم الولايات المتحدة - بدعم بريطاني في كثير من الأحيان - بغزو العراق وأفغانستان بشكل كارثي، وتنشئ سجناً خارج نطاق القضاء للمشتبه فيهم في قضايا الإرهاب، وتنشئ أيضاً شبكة تعذيب واحتجاز تابعة لوكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، ولم تتم ملاحقتها؟ \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n الإيحاء الضمني هو أنّ المدنيين في الحروب الغربية يُقتلون ويُعتقلون بشكل غير قانوني عن طريق المصادفة، فيما تفعل ذلك دول أخرى عن قصد. لقد أرسلت \"إسرائيل\" قوّاتها لغزو أراضٍ أخرى، متسببةً في مقتل مدنيين. ومع ذلك، نحن مدعوون للتفكير في حملتها على أنها تقع على المنوال نفسه الذي وقعت فيه جميع \"الحروب الجيدة\" الأخرى التي شنّها الغرب. وباستمرارهم في التعامل مع \"إسرائيل\" كدولة مسؤولة، ولكن أفعالها معيبة إنسانياً في بعض الأحيان، فإنّ حلفاءها يقومون بحسابات خطيرة من شأنها أن تقوض مصالحهم على المدى الطويل. إنّ دعمهم تصرفات \"إسرائيل\" لا يضعف القانون الدولي فحسب، بل يضعف أيضاً القدرة على محاسبة أعدائهم والحفاظ على الخطوط الحمر ضد الدول المتحاربة في عالم تزداد فيه أهمية أدوات النظام الدولي أكثر من أي وقت مضى. تتحدى القوى السياسية والاقتصادية الصاعدة في آسيا والشرق الأوسط وأميركا الجنوبية نماذج القوّة الأنكلو-أميركية، وتزيد صعوبة تحقيق أجندتها. ستنتهي حرب غزة يوماً ما. وما سيواجهه حلفاء \"إسرائيل\" هو عالم يتم فيه رفض هذا المنطق الذي أصبح واضحاً الآن بشكل نهائي. إنّ المخاطر أكبر مما يدركون، فهم لن يحصدوا العار الأخلاقي فحسب، بل سيحصدون أيضاً انهيار نظامهم العالمي في مرحلة ما بعد الحرب برمته. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نسرين مالك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحروب الغربية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحروب الجيدة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}