{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0706",
    "title": "مشيداً بصمود غزة.. الأزهر الشريف يطالب الدول العربية والإسلامية بالمسارعة لمساعدتها",
    "full_text": "الأزهر الشريف يحيي في بيان مقاومة غزة وأهلها الصامدين، ويطالب الدول العربية نصرة إخوانهم في فلسطين ومد يد العون لهم، وتسخير إمكاناتهم لذلك. حيّا الأزهر الشريف في بيان نشره اليوم الإثنين \"المقاومة الفلسطينية، وأهل غزة الأبرياء رمز العزة والصمود، وأطفالها ونسائها الصابرات\". وأضاف بيان الأزهر الموجه لأهالي غزة \"تحية طيبة لكم وأنتم تواجهون بأجسادكم الناحلة وصدوركم العارية هذه النيران، يرسلها عليكم جيش إرهابي انتزع الله الرحمة من قلبه، وتجرد من كل معاني الأخلاق والإنسانية، واستباح شتى الجرائم الوحشية؛ من قصف للمستشفيات، وتدمير المساجد والكنائس، وقتل الأطفال والنساء ومراسلي الصحف والمواطنين الأبرياء الذين لا حول لهم ولا قوة\".   وتابع البيان \"تحية لكم أيها الأبطال وأنتم تواجهون بإيمانكم البوارج وحاملات الطائرات وقاذفات الصواريخ وتتصدون لها من منصة الإيمان بالله غير خائفين ولا متذللين\". وأكمل البيان مخاطباً أهل غزة، \"أيها الأبطال: استمدوا قوتكم من قرآنكم الكريم، واستعينوا بقول الله تعالى: {ولا تهنوا ولا تحزنوا وأنتم الأعلون إن كنتم مؤمنين}\".  المكتب الحكومي بغزة: 3 شهداء من جراء استهداف سيارة كانت تقل مدنيين خلال توغل آليات للاحتلال بشارع #صلاح_الدين.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/99ZCeBgJ0x \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وثمّن الأزهر موقف الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش، الذي دعا  إلى ضرورة وقف العدوان في غزة\". وشجع الأزهر موقف \"كل أحرار العالم الذين لم يلتزموا الصمت، وخرجوا لإدانة المجازر الوحشية التي تُرتكب في غزة، وطالبوا بوقف العدوان الصهيوني ووضعِ حَدٍّ لقتل الأطفال والأبرياء\".  \"3 مستشفيات فقط لا تزال تعمل في منطقة شمال قطاع #غزة\"الصحافي محمود العوضية لـ #الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Sr1l91rsDz \n\n وطالب الأزهر \"حكومات الدول العربية والإسلامية،بالمسارعة لمد يد العون لإخوانهم في فلسطين، وتسخير إمكاناتهم وثرواتهم ومصادر قوتهم لنصرتهم ودعمهم وكف بطش الكيان المغتصب عنهم\". تأتي تصريحات الأزهر في وقت يواصل فيه الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ24 على التوالي، مستهدفاً منازل الآمنين. وكان مراسل مراسل الميادين في قطاع غزة، أكد اليوم الاثنين، بارتفاع حصيلة الشهداء والمفقودين إلى نحو 10 آلاف من جرّاء العدوان الإسرائيلي المستمر على القطاع منذ 24 يوماً، مبيناً أنّ عدد الشهداء في قطاع غزة تجاوز 8100 شهيد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يحيي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأزهر الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشارع #صلاح_الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال قطاع #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود العوضية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}