{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f57",
    "title": "وزير الدفاع الإيراني يصل إلى الهند للمشاركة في اجتماع منظمة شنغهاي",
    "full_text": "وزير الدفاع الإيراني العميد رضا أشتياني يصل إلى الهند، للمشاركة في اجتماع وزراء دفاع الدول الأعضاء في منظمة شنغهاي للتعاون. وصل وزير الدفاع الإيراني العميد رضا أشتياني، اليوم الخميس، إلى الهند، للمشاركة في اجتماع وزراء دفاع الدول الأعضاء في منظمة شنغهاي للتعاون. وقال أشتياني لدى وصوله، إنّ منظمة شنغهاي للتعاون من أهم المراكز الرئيسية في التطورات الدولية والإقليمية، مشيراً إلى أنّ إيران تشارك للمرة الأولى في هذا الاجتماع على مستوى وزارة الدفاع. وأوضح أنّه سيتم شرح مواقف إيران لمواجهة الأحادية القطبية والإرهاب، وسياسة طهران تجاه التعاون متعدّد الأطراف مع الدول الأخرى خلال الاجتماع. Iran Defence minister Mohammad Reza Gharaei Ashtiani arrives in Delhi. pic.twitter.com/yOp57DJNOp \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وكان وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان والأمين العام للمنظمة تشانغ مينغ، قد وقّعوا، في 15 أيلول/سبتمبر الماضي، وثيقة بشأن عضوية إيران الكاملة في منظمة شنغهاي للتعاون، وذلك على هامش قمة المنظمة المنعقدة في سمرقند في أوزبكستان. وفي تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، صوّت أعضاء مجلس الشورى الإيراني، لمصلحة تمرير مشروع قانون انضمام إيران إلى المنظمة. من جانبه، أكد الأمين العام للمنظمة عقب التوقيع، أنّ \"عضوية إيران في المنظمة ستسهم في تعزيز دورها والارتقاء بمستوى عملها\". وكانت إيران منذ العام 2005 دولة مراقبة في المنظمة، وبدأت إجراءات الانضمام للحصول على العضوية الكاملة في المنظمة عام 2021. يذكر أنّ منظمة شنغهاي تأسّست عام 2001، وهي كتلة تضم أوزبكستان وباكستان وروسيا والصين وطاجيكستان وقيرغيزستان وكازاخستان والهند وإيران. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رضا أشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضا أشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أشتياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشانغ مينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سمرقند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الشورى الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوزبكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وباكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطاجيكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقيرغيزستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكازاخستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}