{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e78",
    "title": "إصابة إسرائيليين في عملية إطلاق نار في حوارة جنوبي نابلس",
    "full_text": "وسائل إعلام فلسطينية تؤكد إصابة عنصرين من قوات الاحتلال الإسرائيلي بجروح خطيرة ومتوسطة، في عملية إطلاق نار نُفِّذت في بلدة حوارة جنوبي نابلس. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم السبت، بسقوط جريحين في عملية إطلاق نار من سيارة عابرة في حوارة، جنوبي نابلس. وأكّدت وسائل إعلام محلية بإصابة عنصرين من قوات الاحتلال الإسرائيلي بجروح خطيرة ومتوسطة في عملية إطلاق نار نُفِّذت في بلدة حوارة، جنوبي نابلس، مساء اليوم السبت. ونُفذت عملية إطلاق النار من سيارة تجاه عناصر من قوات الاحتلال في حوارة، الأمر الذي أسفر عن إصابة اثنين منهم. وانتشرت مشاهد في منصات التواصل لسيارة إسعاف إسرائيلية وهي تنقل الجنديين المصابين في عملية حوارة . بدأت الاسعافات الإسرائيلية تنقل الجنود المصابين في عملية حوارة قبل قليل.إفطارا شهيا لمقاومنا البطل pic.twitter.com/UWfx9gKhpZ وانتشرت مشاهد أيضاً تُظهر استنفار قوات الاحتلال الإسرائيلي بعد العملية التي حدثت في بلدة حوارة. \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n واقتحمت قوات الاحتلال البلدات المحيطة بنابلس، وأغلقت جميع مداخل المدينة، في أعقاب عملية إطلاق النار. استنفار إسرائيلي بعد إصابة اثنين جنود الاحتلال بجراح خطيرة بعملية إطلاق نار ببلدة حوارة جنوب نابلس. pic.twitter.com/MPLgJXOhzc \n\n وادّعى الاحتلال، في بيان أولي مقتضب، أنه تلقّى بلاغاً بشأن عملية إطلاق نار في حوارة، بينما جرى استدعاء قوات معزَّزة إلى المكان، وشرعت في أعمال البحث وراء منفذ العملية. ودخل \"جيش\" الاحتلال في حالة استنفار خشية أعمال انتقامية من جانب مستوطنين في أعقاب إطلاق النار في حوارة، بحسب الإعلام الإسرائيلي.  وبالتزامن مع هذه العملية، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأن هجوم ثالث في نفس المكان يدل على اخفاق أمني للقوات الإسرائيلية، مضبفةً أن \"الجيش ملزم بتقديم رد على ذلك\". يُشار إلى أن حوارة هي بلدة فلسطينية في الضفة الغربية، وتتبع محافظة نابلس، وتوصف بأنها مربّع أمني لقوات الاحتلال الإسرائيلي، بدءاً من حاجز حوارة العسكري وحاجز زعترة، فضلاً عن \"معسكر حوارة\" الذي تتخذ منه قوات الاحتلال مقراً ومركزاً لتوقيف الأسرى الفلسطينيين والتحقيق معهم. ومنذ أيام، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بإطلاق نار على سيارة إسرائيلية في حوارة ووقوع عدة إصابات خطرة. وأعلنت وسائل إعلام إسرائيلية استشهاد منفذ العملية، ثم أعلنت لاحقاً أنها قامت بإطلاق النار تجاه منفذ العملية، وقامت باعتقاله. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حوارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حوارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلدة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}