{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d4a",
    "title": "على خلفية التوترات: \"الجيش\" الإسرائيلي يزيد من استخدام أجهزة التشويش على الـ GPS",
    "full_text": "استخدام أجهزة التشويش، الذي بدأ في بداية الحرب، ازداد في منطقة إيلات، على الحدود الأردنية وعلى الحدود الشمالية، خوفاً من إطلاق صواريخ دقيقة وطائرات مسيرة من قبل إيران وحزب الله وحلفائهما. استخدام أجهزة التشويش، الذي بدأ في بداية الحرب، ازداد في منطقة إيلات، على الحدود الأردنية وعلى الحدود الشمالية، خوفاً من إطلاق صواريخ دقيقة وطائرات مسيرة من قبل إيران وحزب الله ومنظمات أخرى، حسبما ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية. وبحسب تقرير لموقع \"واللا\" الإسرائيلي، ففي الأسبوع الماضي، تم التشويش على تطبيقات Waze وGoogle Maps وMoovit في منطقة الوسط، بعدما كثّف \"الجيش\" الإسرائيلي من استخدام أجهزة التشويش على نظام تحديد المواقع العالمي (GPS) في منطقة إيلات، الحدود الأردنية، والمنطقة الشمالية بالقرب من الحدود مع لبنان، وسط زيادة في احتمال إطلاق صواريخ دقيقة وطائرات مسيّرة من قبل حزب الله وإيران ومنظمات أخرى تهدد \"إسرائيل\". وحتى في ختام زيارة نتنياهو إلى الولايات المتحدة قبل أسبوعين، في أعقاب تعطل نظام تحديد المواقع العالمي (GPS)، أظهر موقع \"فلايت رادار 24\" على شبكة الإنترنت، الذي يعرض بيانات الرحلات الجوية في الوقت الحقيقي لطائرات الركاب على الخريطة، أن طائرة \"جناح صهيون\" التي يستخدمها رئيس الحكومة الإسرائيلية قد هبطت في بيروت. \n1 اب\n \n26 اب 2023\n وفي الأسبوع الماضي، أفيد أنه وسط مخاوف من رد إيراني على اغتيال رئيس حماس إسماعيل هنية، تمّ التشويش على تطبيقات Waze وGoogle Maps وMoovit في منطقة الوسط. فالموقع المعروض في التطبيقات لا يتطابق مع المواقع الفعلية للمستخدمين، بل يُظهرهم على أنهم في عاصمة إيران، طهران، أو في لبنان. منذ 7 أكتوبر/تشرين الأول، بدأ \"الجيش\" الإسرائيلي المبادرة إلى التشويش، لا سيما في شمال وجنوب البلاد. ويبدو أن الهدف من هذا التشويش هو عرقلة نشاط الطائرات والطائرات المسيّرة التي تستخدم أنظمة الملاحة GPS.  وكشفق موقع \"واللا\" أنه في صباح 7 تشرين الأول/أكتوبر أوعز العقيد ي.، قائد وحدة الحرب الإلكترونية وقائد لواء \"سبكتروم\" (الطيف) في شعبة الاتصالات المحوسبة، ببدء تجنيد شامل والعمل في ثلاثة قطاعات: الشمال ويهودا والسامرة (الضفة) وقطاع غزة. ومساء ذاك السبت أفادت الوحدة عن تجنيد 130٪ من الاحتياطيين، أكبرهم يبلغ من العمر 80 عاماً، وهي تشكل وحدة تكتيكية نخبوية، تتألف من مقاتلات ومقاتلي رأس حربة يعملون أيضاً في أراضي أعداء \"إسرائيل\"، لتعطيل النشاط في منطقة الطيف من أجل تمكين النشاط المتواصل لمقاتلي \"الجيش\" الإسرائيلي في الجو والبحر والبر دون عراقيل. وتكمن أهمية وحدة الحرب الإلكترونية في هيئة الأركان العامة الإسرائيلية في المرونة في الانتقال من مكان إلى آخر بسرعة وكذلك في سرعة تفعيل قدراتها في الميدان، ولكنها باتت تواجه تحديات متزايدة في الفترة الأخيرة بعد فشلها في اعتراض مسيرات حزب الله سواء الانقضاضية أو التجسسية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Waze",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وGoogle Maps وMoovit",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GPS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جناح صهيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Waze",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وGoogle Maps",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وMoovit",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال وجنوب البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GPS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سبكتروم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والسامرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}