{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27c6",
    "title": "\"إسرائيل\" رفضت المساعدة من أوكرانيا في التعامل مع تهديد المسيرات",
    "full_text": "أوكرانيا عرضت على \"إسرائيل\" تقديم المساعدة في التعامل مع الطائرات المسيرة ومواجهة تهديدها لكن \"تل أبيب\" لم تكن مهتمة. كشف اللواء احتياط في \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي إسحاق بريك، رفض حكومة نتنياهو عرضاً أوكرانياً بتلقّي مساعدة في التعامل مع تهديد الطائرات المسيّرة المقبلة من لبنان. بريك أكد أن أوكرانيا عرضت على \"تل أبيب\" معلومات كانت ستساعدها في التعامل مع تهديد الطائرات المسيّرة، فيما دعت أوكرانيا \"الجيش\" الإسرائيلي للتعلّم من القوات الأوكرانية كيفية التعامل مع الطائرات المسيّرة، ولكن \"الجيش\" الإسرائيلي لم يكن مهتماً، ما قد يشير إلى سوء التقدير الإسرائيلي بشأن حجم تهديد الطائرات المسيّرة التي يطلقها حزب الله. القناة الـ \"12\" الإسرائيلية من جهتها أكدت أن كييف خططت لدعوة خبراء إسرائيليين لدراسة الطائرات المسيّرة واختبار أنظمتها المضادة للمسيّرات، كاشفة أنه في المقابل، أرادت كييف أن تحصل على تقنيات حديثة، وهو ما يبدو أنّ \"إسرائيل\" لم تكن في وارد تقديمه لها. وأضافت القناة الـ \"12\" أن \"إسرائيل\" لم تأخذ الفكرة على محمل الجد، رغم العديد من الطلبات التي تلقّتها \"تل أبيب\" من كييف، فيما استمر الاحتلال في تجاهلها. \n25 اب\n \n25 اب\n في هذا السياق أكدت صحيفة \"هآرتس\" في تقرير أن \"الجيش\" الإسرائيلي أقرّ بأنه ليست لديه قدرة مطلقة على مواجهة الطائرات المسيّرة التي يطلقها حزب الله يومياً. ونقلت الصحيفة عن مصدر أمني إسرائيلي قوله إن \"حزب الله يتقن تشغيل المسيّرات وقدراته النارية بشكل يثير الإعجاب نسبياً\"، وتأتي أقواله في أعقاب المقطع المصوّر الذي نشره حزب الله لمسيّرة \"الهدهد\" التي تمكّنت من تصوير مناطق حساسة جداً شمال فلسطين المحتلة، وعادت بسلام من دون أن يتمكّن \"جيش\" الاحتلال من اعتراضها. #شاهد الفيديو كاملاً...9 دقائق ونصف من الأراضي الفلسطينية المحتلة يعرضها #حزب_الله تحت عنوان: هذا ما رجع به الهدهد✌#الميادين #الإعلام_الحربي pic.twitter.com/Ptsc68ObHw \n\n إضافة على ذلك، شارك اللواء بريك توقّعاته بشأن تهديدات حزب الله وقدراته، معتبراً أن \"إسرائيل تنتظر كارثة في أي حرب شاملة مع حزب الله\". وقال بريك: \"في الحرب الكبرى، لن يسقط العشرات كلّ يوم، بل الآلاف، ليس فقط من لبنان ولكن أيضاً من إيران\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الكبرى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}