{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2586",
    "title": "بوركينا فاسو: تمديد الفترة الانتقالية إلى 5 سنوات",
    "full_text": "الحوار الوطني يعتمد تمديد الفترة الانتقالية مدّة 5 أعوام، وبعدها يصبح رئيس المرحلة الانتقالية مؤهلاً لخوض انتخابات رئاسة البلاد وفقاً للميثاق المُعدّل. أفادت وسائل إعلام رسمية في بوركينا فاسو، السبت، بأنّ الحوار الوطني اعتمد تمديد الفترة الانتقالية في البلاد مدّة خمس أعوام، اعتباراً من 2 تمّوز/يوليو المقبل. ونقلت وكالة الأنباء البوركينية، عن عدّة مصادر، أنّ \"الحوار الوطني اعتمد تمديد الفترة الانتقالية مدة 5 أعوام، وفي نهاية هذا الموعد النهائي الجديد، يصبح رئيس الدولة مؤهلاً لخوض الانتخابات\". وأشارت إلى أنّ \"رئيس المرحلة الانتقالية يصبح رئيساً للبلاد وفقاً للميثاق المُعدّل، وسيتم اختيار أعضاء الحكومة والنواب على أساس معيار الوطنية\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأوصى الحوار الوطني بزيادة عدد النواب والوزراء \"لمراعاة جميع مكوّنات الأمة\"، وفق وكالة الأنباء. في وقتٍ سابق اليوم، انطلقت في قاعة المؤتمرات في العاصمة واغادوغو أعمال الحوار الوطني في بوركينا فاسو لتحديد مصير المرحلة الانتقالية. وصرّح الوزير المُكلّف بالإدارة الإقليمية، إميل زربو، الذي مثّل رئيس الفترة الانتقالية إبراهيم تراوري، بأنّ على المشاركين في الحوار الوطني تقديم مساهماتٍ مُثرية، مع إعطاء الأولوية للمصلحة العليا للأمة والتطلعات العميقة والمشروعة للشعب. كما دعا جميع أطياف الشعب إلى تجاوز الخلافات والنظر فقط إلى مصلحة الأمة. وفي وقتٍ سابق، أكّد الرئيس الانتقالي لبوركينا فاسو، إبراهيم تراوري، أنّ بلاده شرعت في السير في طريق الاستقلال في جميع المستويات، خوخصوصاً بعد خروجها من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\". وكان إبراهيم تراوري، النقيب في الجيش البوركيني، قاد انقلاباً عسكرياً في 30 أيلول/سبتمبر 2022، أطاح العقيد بول هنري سانداوغو داميبا، الذي كان بدوره قاد انقلاباً على الرئيس المدني روك كابوري. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء البوركينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واغادوغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إميل زربو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم تراوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش البوركيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بول هنري سانداوغو داميبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روك كابوري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}