{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c88",
    "title": "البيت الأبيض بعد الهجوم في الأردن: لا نتطلّع إلى الحرب مع إيران",
    "full_text": "المتحدث باسم مجلس الأمن القومي في البيت الأبيض، جون كيربي، يقول إنّ الرد الأميركي على الهجوم في الأردن \"لن يؤثّر في مساعي الإفراج عن الأسرى الإسرائيليين في غزة\". أكّد المتحدث باسم مجلس الأمن القومي في البيت الأبيض، جون كيربي، اليوم الاثنين، أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"لا تسعى للتصعيد، ولا تتطلّع إلى الحرب مع إيران\". وقال كيربي إنّ الرد الأميركي على هجوم الطائرة المسيّرة في الأردن \"لن يؤثّر في مساعي الإفراج عن الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة\"، مشيراً إلى أنّه \"لا يزال هناك كثير من العمل بشأن التوصل إلى اتفاق للإفراج عنهم\". وشدّد على أنّ الولايات المتحدة \"تعمل على هدنةٍ إنسانية لمدّة كافية، من أجل إتاحة المجال أمام الإفراج عن عدد كبير من الأسرى\". ونقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية عن مسؤولي استخبارات أميركيين قولهم إنّه \"في حين توفر إيران الأسلحة والتمويل وأحياناً المعلومات الاستخباراتية، لا يوجد دليل على أنّها تتخذ القرارات، ممّا يعني أنّها ربما لم تكن على علمٍ مسبقٍ بالهجوم في الأردن\". وكانت القيادة المركزية الأميركية أعلنت، في بيانٍ صدر أمس الأحد، أنّ \"3 من أفراد الخدمة الأميركيين قُتلوا وأُصيب 25، في هجومٍ بطائرة مسيّرة استهدف قاعدةً في شمالي شرقي الأردن\". بدوره، قال الرئيس الأميركي جو بايدن، في بيان، إنّ الهجوم \"نفّذته جماعاتٌ متشدّدة مدعومةٌ من إيران تعمل في سوريا والعراق\"، مشدّداً على \"محاسبة جميع المسؤولين عن الهجوم في الوقت والطريقة اللذين تختارهما واشنطن\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:54\n وأفادت شبكة \"سي أن أن\" الأميركية، نقلاً عن مسؤولين أميركيين، أنّ \"هذه المرة هي الأولى التي تُقتل فيها القوات الأميركية بنيران العدو في الشرق الأوسط، منذ بداية حرب غزة\". ورأت الشبكة أنّ \"مقتل 3 أميركيين في برج 22 في الأردن، بالقرب من الحدود مع سوريا، هو تصعيد كبير للوضع غير المستقر في الشرق الأوسط\"، مشيرةً إلى أنّ \"من غير الواضح سبب فشل الدفاعات الجوية في اعتراض الطائرة المسيّرة\". وفي السياق، نقلت شبكة \"أن بي سي نيوز\"، عن مصدر مطّلع على محادثات باريس بشأن صفقة أسرى بين الاحتلال الإسرائيلي والمقاومة الفلسطينية، قوله إنّ المفاوضين من \"إسرائيل\" والولايات المتحدة الأميركية ومصر وقطر \"اتفقوا على إطار عملٍ لصفقة جديدة\". ووفقاً للمصدر، يتضمّن الاتفاق \"إخراج الأسرى الأميركيين والإسرائيليين الباقين في غزة\"، على مراحل، تبدأ بالنساء والأطفال، ويرافق ذلك توقّفٌ تدريجي للقتال، وإيصال المساعدات إلى القطاع، إلى جانب تبادل أسرى. وأوردت الشبكة أنّه سيتم تقديم مسودة عن الاتفاق إلى حركة حماس، اليوم الاثنين، موضحةً أنّ الحركة تصرّ على وقف فوري ودائم لإطلاق النار أوّلاً، \"الأمر الذي يمكن أن يؤدّي إلى إفشال الصفقة\"، وفقاً لـ \"أن بي سي\". وقال رئيس الوزراء القطري ووزير الخارجية، محمد بن عبد الرحمن، إنّ المرحلة الحالية من المحادثات قد تُفضي إلى وقفٍ دائمٍ لإطلاق النار في المستقبل في غزة.  وأضاف أنّه \"جرى إحراز تقدّم بشأن وضع الأساس للمضي قدماً، في مسألة الأسرى، والمحادثات في تحسّن، مقارنةً بالأسابيع الماضية، لكنّ التصعيد الحالي في غزة لن يؤدّي إلى أيّ تقدم فيما يتعلق بالمسألة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسرى الإسرائيليين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}