{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d98",
    "title": "ماكرون وفون دير لاين: لوقفٍ فوري لإطلاق النار في غزة",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، ورئيسة المفوضية الأوروبية، أورسولا فون دير لاين، يدعوان إلى وقفٍ فوري لإطلاق النار في غزة، ويشدّدان على دعمهما للوسطاء. أكّد الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، اليوم الجمعة، أنّ الحرب على غزة \"يجب أن تتوقّف\"، مشيراً إلى أنّ هذا الأمر \"يجب أن يكون واضحاً للجميع\". وفي تغريدةٍ عبر منصة \"إكس\"، قال ماكرون إنّ وقف الحرب \"أمر بالغ الأهمية لشعب غزة، وللأسرى، ولاستقرار المنطقة، الذي أصبح اليوم على المحك\". كما شدّد على دعم فرنسا الكامل للوسطاء الأميركيين والمصريين والقطريين. The war in Gaza must stop.This must be clear to everyone.It is crucial for the people of Gaza, for the hostages, and for the stability of the region, which is at stake today.Full support from France to the American, Egyptian, and Qatari mediators. من جهتها، أكّدت رئيسة المفوضية الأوروبية، أورسولا فون دير لاين، الحاجة إلى \"وقفٍ فوري لإطلاق النار في غزة\". وفي تغريدةٍ عبر منصة \"إكس\"، قال دير لاين إنّ هذه هي \"الطريقة الوحيدة لإنقاذ الأرواح، واستعادة الأمل في السلام، وتأمين عودة الأسرى\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كما أيّدت \"الجهود التي تقودها الولايات المتحدة ومصر وقطر، للمساعدة في تحقيق السلام والاستقرار الذي تحتاج إليه المنطقة\". We need a ceasefire in Gaza now. That’s the only way to save lives, restore hope for peace, and secure the return of hostages.Thus I strongly support the efforts led by the U.S., Egypt, and Qatar to help achieve the peace and stability the region needs. \n\n يُذكر أنّ قطر ومصر والولايات المتحدة الأميركية، أصدرت، اليوم الجمعة، بياناً مشتركاً، أكّدت خلاله أنّ \"الوقت قد حان لإبرام اتفاق لوقف إطلاق النار في قطاع غزة وتبادل الأسرى\". وأضاف البيان: \"عملنا لشهور للتوصّل إلى اتفاق إطاري، وهو الآن على الطاولة، بحيث يتبقّى فقط التفاصيل الخاصة بالتنفيذ\".  وأبدت الدول الـثلاث استعدادها، بوصفها وسطاء، \"لتقديم الاقتراح النهائي لحل القضايا المتعلقة بالتنفيذ، وذلك بطريقةٍ تلبي توقّعات جميع الأطراف\"، داعيةً الطرفين إلى استئناف المحادثات العاجلة يوم الخميس 15 آب/أغسطس الجاري في الدوحة أو القاهرة. من جانبه، عقّب مكتب رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، على البيان المشترك، مفيداً بأنّ \"إسرائيل ستوفد مفاوضين للمشاركة في اجتماع في 15 آب/أغسطس\".  وأضاف مكتب نتنياهو أنّ \"الهدف من إرسال مفاوضين هو وضع اللمسات الأخيرة على التفاصيل وتنفيذ الاتفاق الإطاري\"، وفق قوله. وفي السياق نفسه، نقلت وكالة \"رويترز\" عن مسؤول كبير في الإدارة الأميركية قوله إنّه \"لا يتوقّع توقيع اتفاق بحلول الخميس المقبل\". وأضاف المصدر المسؤول لــ\"رويترز\" أنّ \"من الأمور المطروحة على الطاولة تسلسل التبادل\"، مردفاً: \"إنّها مفاوضات، ونحن بحاجة إلى بعض الأمور من إسرائيل ومن حماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والقطريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "and Qatari mediators",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أورسولا فون دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دير لاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "stability the region needs",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}