{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23e8",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nمجزرة اسرائيلية جديدة فجرا في دير البلح تُسفرُ عن ثمانية عشر شهيداً من عائلةٍ واحدةٍ والاحتلالُ يقصف مجمع الشفاء الطبي ومستشفى الأمل المُحاصرين.\nكتائب القسام تعلن قنص ثلاثة جنودٍ إسرائيليين في محيط مجمع الشفاء الطبي واستهدافها مع سرايا القدس عدداً من الدبابات شمال القطاع .\nمصادر في المقاومة الفلسطينية تؤكدُ للميادين أن مفاوضات الدوحة في طريقٍ مسدودٍ بعد رد الاحتلال السلبي على ورقة مطالبها وتقولُ إن الاحتلال غيرُ جادٍ ويحاولُ كسب الوقت.\nعلى جبهة جنوب لبنان المقاومةُ الاسلاميةُ تستهدفُ فجراً تجمعاً ‏لجنود الاحتلال في تلة الطيحات غداة ثماني عملياتٍ ضد مواقعه وتجمعاته وأجهزته التجسسية\nنائبة الرئيس الاميركي تحذرُ \"اسرائيل\": أيُ عمليةٍ في رفح ستكونُ خطأ جسيما ولها عواقب وغالانت يبدأُ محادثاته في واشنطن اليوم لبحث التفوق العسكري للكيان\nالتظاهراتُ المنددةُ بالعدوان والصمت الدولي إزاء حرب الإبادة تجتاحُ دُولا عديدة ومُحتجون في الأردن يُطالبون بفتح الحدود للجهاد في فلسطين.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}