{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2329",
    "title": "روسيا تسيطر على بلدة تشاسوف يار في محور دونباس",
    "full_text": "القوات الروسية تسيطر على بلدة تشاسوف يار، وتواصل تقدمها على محور دونباس.. وضابط روسي متقاعد يتحدث عن أهمية هذا الإنجاز. أفادت وكالة \"سبوتنيك\" الروسية، اليوم الأربعاء، بأن وحدات من القوات المسلحة الروسية سيطرت على الضواحي الشرقية لبلدة تشاسوف يار في منطقة أرتيوموفسك على محور دونباس. \n24 اب\n \n24 اب\n ونقلت الوكالة عن المقدم المتقاعد أندريه ماروتشكو قوله: \"خلال عمليات التحرير التي قامت بها القوات الروسية في بلدة تشاسوف يار، سيطرت على مواقع أكثر فائدة، ما جعل من الممكن السيطرة على الضواحي الشرقية للبلدة تحت السيطرة النارية\". وتابع مارتشكو أن بعض المواقع الأوكرانية مرئية بشكل مباشر، ويمكن ملاحظة تصرفات الجنود فيها من دون أدوات بصرية. وأوضح ماروتشكو للوكالة أن \"هذه الحقيقة جعلت الأمر أكثر صعوبة بالنسبة إلى القيادة الأوكرانية في توفير الإمدادات وتأمين المواقع الأمامية، وكذلك القيام بعمليات قتالية\". ودخلت العملية العسكرية الروسية الخاصة التي بدأت في 24 شباط/فبراير 2022 عامها الثاني، وهي تهدف إلى حماية سكان دونباس الذين تقول روسيا إنهم تعرضوا للاضطهاد والإبادة من قبل نظام كييف لسنوات.  وكانت القوات الروسية قد أفشلت \"الهجوم المضاد\" الأوكراني، على الرغم من الدعم المالي والعسكري الكبير الذي قدمه حلف شمال الأطلسي \"الناتو\" وعدد من الدول الغربية والمتحالفة مع واشنطن لنظام كييف. ودمرت القوات الروسية خلال العملية الكثير من المعدات التي راهن الغرب عليها، على رأسها دبابات \"ليوبارد 2\" الألمانية، والكثير من المدرعات الأميركية والبريطانية، إضافة إلى دبابات وآليات كثيرة قدمتها دول في حلف \"الناتو\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاسوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاسوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرتيوموفسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه ماروتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشاسوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماروتشكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}