{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c085a",
    "title": "إعلام إسرائيلي: الإسرائيليون لا ينامون.. والطلب على المهدئات يرتفع",
    "full_text": "رئيس جمعية الصيادلة في \"إسرائيل\"، يكشف أنّ هناك زيادة في الطلب على الأدوية النفسية والمهدئات منذ بداية هجوم غزة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ \"الإسرائيليين لا ينامون\"، في وقتٍ كثر فيه الطلب على الأدوية النفسية والمهدئات منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر حتى الآن\"، أي منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". ووفق موقع \"calcalist\" الإسرائيلي، شهد الطلب على الأدوية النفسية والمهدئات في النظام الصحي زيادة حادة في الأسبوعين الماضيين في ظل الحرب الحالية في غزة. وأوضح رئيس جمعية الصيادلة، ديفيد بيبو، أنه \"هناك زيادة كبيرة في عدد المرضى الذين يحتاجون إلى صرف الوصفات الطبية النفسية، ويخزنون المزيد منها خوفاً من حدوث نقص\". ووفقاً له، \"كانت هناك زيادة في الطلب الأسبوع الماضي بنسبة تتراوح بين 10% و20% مقارنة بالشهر السابق\"، مضيفاً أنّ \"أكثر الوصفات طلباً هي وصفات المهدئات لتقليل القلق والاكتئاب\". وتابع أنّ الأمر لا يقتصر على القلق والاكتئاب، بل يعاني الإسرائيليون أيضاً من صعوبة النوم، وهي ظاهرة ظهرت بوضوح بينهم منذ بدء الحرب. \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأشار بيبو إلى أن قلة النوم \"ليست بسبب القلق فحسب، بل أيضاً بسبب مشاهدة الشاشات بلا توقف، والخوف من القادم\". تمييز وإهمال في خطة التّعويضات وإعادة التأهيل.. حكومة نتنياهو تُواجه نقمة من مستوطني غلاف غزة #غلاف_غزة #نتنياهو #غزة #الميادين_Go#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/YhqgeAGAeu \n\n يأتي ذلك فيما تواصل المقاومة الفلسطينية إطلاق صواريخها نحو مختلف الأراضي الفلسطينية المحتلة ومستوطنات الاحتلال وتحشيداته العسكرية في اليوم الـ20 من معركة \"طوفان الأقصى\"، وذلك رداً على العدوان الإسرائيلي الذي أودى بحياة أكثر من 7000 شهيد فلسطيني. وأمس الأربعاء، استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسام \"تل أبيب\" عدة مرات. واستهدفت سرايا القدس \"تل أبيب\" أيضاً برشقة صاروخية، إضافة إلى كل من مدينة عسقلان المحتلة ومستوطنة \"سديروت\" و\"إيزر\" برشقات صاروخية. وأشارت وسائل إعلام لدى الاحتلال إلى سقوط صاروخ في \"ريشون لتسيون\"، ما أدى إلى إصابة مبنى بصورة مباشرة وتدمير طابقين منه، ووصفت قناة \"كان\" الإسرائيلية هذا الصاروخ بـ\"الاستثنائي\"، من حيث المدى ووزن الرأس الحربي للصاروخ. وتتعرض غزة في هذه الأثناء لأوسع قصف مدفعي إسرائيلي منذ بدء العدوان، على المناطق الشرقية والوسطى في القطاع، ولا سيما على مخيم البريج والنصيرات.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "calcalist",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بيبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سديروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيزر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريشون لتسيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم البريج والنصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}