{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a95",
    "title": "ارتفاع منسوب التوتر.. اشتباكات بين \"قسد\" و \"مجلس دير الزور العسكري\"",
    "full_text": "مسلحون يهاجمون بالرشاشات حاجزين لـ\"قسد\" في بلدتي أبو حمام وغرانيج في ريف دير الزور الشرقي، بعد حملة اعتقالات نفذتها \"قسد\" لعدد من قيادات مجلس دير الزور العسكري. هاجم مسلحون بالرشاشات حاجزيْن لـ\"قسد\" في بلدتَي أبو حمام وغرانيج، ريف دير الزور الشرقي، فجر اليوم، بالتوازي مع وصول تعزيزات عسكرية لها من الرقة إلى منطقة المدينة الصناعية شمالي دير الزور. وجاءت الاشتباكات في دير الزور بعد اعتقال الوحدات الكردية، رئيس مجلس دير الزور العسكري أحمد الخبيل أبو خولة. وألقت \"قسد\"، يوم أمس، القبض على عدد من قيادات مجلس دير الزور العسكري بعد مداهمة منازلهم في حيي خشمان والعزيزية في مدينة الحسكة، وذلك في عملية مداهمة، بالتزامن مع تطويق حي غويران وسجن الصناعة. \n13 اب\n \n13 اب\n وجاء الترتيب لعملية الاعتقال تزامناً مع الإعلان عن عملية لملاحقة خلايا \"داعش\"، وفرض حظر تجوال في بعض أحياء مدينة الحسكة وقطع الطرقات الرئيسية فيها، وذلك لمنع وصول تعزيزات أو مناصرين للمجلس ومحاولة فك الحصار عن قادته. وقام مسلحون  من مجلس دير الزور العسكري الليلة الماضية، بقطع الطرقات في أرياف دير الزور ومحاصرة بعض مقار \"قسد\" فيها، منها مقر في قرية الحصين، كما استولوا على حواجز عسكرية منها حاجز البصيرة في ريف دير الزور الشرقي. يشار إلى أن مجلس دير الزور العسكري هو أحد الفصائل المقربة من واشنطن، وكان منضوياً في صفوف \"قسد\". وتحاول واشنطن أخيراً الجمع بينه وبين فصائل أنقرة وفصائل التنف. وكانت هناك اجتماعات عقدها عسكريون أميركيون مع قيادات في هذه الفصائل في أنقرة قبل أيام. وكانت \"قسد\" قد أطلقت، في وقتٍ سابق، عملية أمنية واسعة تهدف إلى تعزيز الأمن في المناطق الشرقية، انطلاقاً من دير الزور، تزامناً مع استنفار عام في مدينة الحسكة وسط أنباء عن عصيان يقوم به عناصر من تنظيم \"داعش\" في سجن الثانوية الصناعية في حي غويران جنوبي المدينة.  وأكدت مصادر الميادين، أنّ \"قسد استنفرت عناصرها وقامت بنشر دوريات في غالبية أحياء مدينة الحسكة مع تدقيق في هويات المارة\"، مشيرةً إلى أنّ \"الاستنفار يتركز في محيط سجني غويران والثانوية الصناعية جنوب المدينة \". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أبو حمام وغرانيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمام وغرانيج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد الخبيل أبو خولة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيي خشمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور العسكري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سجني غويران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}