{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26da",
    "title": "التحليلية | من غزة إلى أوكرانيا.. أيّ مآزق للجيوش المدعومة من الولايات المتحدة؟",
    "full_text": "\nبعد عقد ونصف من الاعتقال، جوليان أسانج يعانق الحرية من جديد ويعود إلى أستراليا. أسانج خارج السجن ضمن صفقة، فما مصير حرية الصحافة في ضوء تجربة ويكيليكس المريرة؟\nمارك روته أمينا عاماً جديداً للناتو خلفا لستولتنبرغ. أي انعكاسات لتعيين أطلسي متشدد معاد لروسيا على واقع الحلف اليوم؟\nوفي وثيقة اليوم: فايننشال تايمز تتحدث عن تراجع قياسي في الدعم المشترك لحزب العمال والمحافظين في المملكة المتحد. أي أسباب لتراجع التأييد لحزبي التداول على السلطة في بريطانيا والدول الغربية؟\nوفي قضية اليوم: من غزة إلى أوكرانيا.. مآزق الجيوش المدعومة من الولايات المتحدة إلى اتساع. ألوية وفرق عسكرية مستحدثة لمواجهة نقص العديد، فأي قراءات لذلك وماذا في الأبعاد؟\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جوليان أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارك روته",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}