{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c83",
    "title": "تنزانيا: الشرطة تطلق سراح زعماء المعارضة بعد اعتقالات جماعية",
    "full_text": "الشرطة في تنزانيا تطلق سراح عدد من زعماء حزب \"تشاديما\" المعارض والمئات من أنصارهم بعد اعتقالات جماعية على خلفية تجمع شبابي محظور في جنوب غربي البلاد. أطلقت الشرطة التنزانية سراح عدد من زعماء حزب \"تشاديما\"، الحزب المعارض الرئيسي في تنزانيا، والمئات من أنصارهم بعد اعتقالات جماعية على خلفية تجمع شبابي محظور في جنوب غربي البلاد. وأكد المتحدث باسم حزب \"تشاديما\"، جون مريما، إطلاق سراح القيادة العليا للحزب، لكنه قال \"إن هناك تقارير تفيد بأن بعض أنصار الجناح الشبابي في مبيا لم يُطلق سراحهم بعد\". وكان الحزب أكد، أمس الثلاثاء، أن الشرطة اعتقلت العديد من الشخصيات، من بينهم رئيس الحزب، فريمان مبوي، ونائبه، توندو ليسو، بعد الدعوة إلى تنظيم تظاهرة يوم الاثنين الماضي، بالإضافة إلى توقيف الشرطة نحو 500 شاب أثناء توجههم لتنظيم المسيرة، قبل الإفراج عنهم لاحقاً. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ودانت منظمات حقوق الإنسان الاعتقالات في تنزانيا، فينما اعتبرتها \"منظمة العفو الدولية\" بأنها \"جزء من الجهود المبذولة لترهيب المعارضة\" في الفترة التي سبقت انتخابات الحكومات المحلية في وقت لاحق من هذا العام والانتخابات الوطنية في عام 2025. وطالبت المنظمة، في بيان، السلطات بالإفراج العاجل عن جميع المعتقلين أو أن توجّه إليهم اتهامات جنائية ينص عليها القانون. وكانت الشرطة قد منعت اجتماعاً في مدينة مبيا، كان جناح الشباب في حزب تشاديما يعتزم عقده يوم الاثنين، بزعم أنه \"يقوّض الأمن\" في البلاد، وفق ادعاء الشرطة. وكانت الحكومة التنزانية قد اتخذت بعض الخطوات لتخفيف القيود المفروضة على وسائل الإعلام والمعارضة، لكن جماعات حقوق الإنسان تقول إن الاعتقالات التعسفية لا تزال مستمرة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تنزانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاديما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاديما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تنزانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاديما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون مريما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريمان مبوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توندو ليسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تنزانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التنزانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}