{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a44",
    "title": "إردوغان يسعى للقاء بوتين قبل افتتاح الجمعية العامة للأمم المتحدة",
    "full_text": "مصدر سياسي في أنقرة يؤكد أنّ الرئيس التركي رجب طيب إردوغان سيجري محادثات مع نظيره الروسي فلاديمير بوتين قبل افتتاح أسبوع الجمعية العامة للأمم المتحدة في أيلول/سبتمبر المقبل، فيما لا يزال الموعد النهائي قيد التفاوض.  أمل الرئيس التركي رجب طيب إردوغان إجراء محادثات مع نظيره الروسي فلاديمير بوتين قبل بداية أسبوع الجمعية العامة للأمم المتحدة في 19 أيلول/سبتمبر المقبل، بحسب مصدر سياسي في أنقرة. وقال المصدر في حديث إلى وكالة \"تاس\" الروسية إنّ \"إردوغان وبوتين سيلتقيان قبل افتتاح الجمعية العامة، وليس بعدها\"، فيما \"لا يزال الموعد النهائي قيد التفاوض حتى الآن، لكنه سيحدث قبل الجمعية العامة للأمم المتحدة\"، وفق المصدر.  \n26 اب\n \n24 اب\n وأضاف أن الطرفين ينويان \"مناقشة آفاق الحل السلمي\" للنزاع الأوكراني. وفي وقت سابق من آب/أغسطس الجاري، نفى كبير مستشاري الرئاسة التركية عاكف تشاغاطاي قليج وجود برودة في العلاقات بين تركيا وروسيا.  وقال: \"نحن نعمل بنشاط على مستوى وزارات الخارجية، وعلى مستوى وكالات الاستخبارات\"، مشيراً الى أنّ  \"المفاوضات بشأن صفقة الحبوب متواصلة\" بين العاصمتين.  وفي أيار/مايو الماضي، شدّد إردوغان على عدم وجود مشكلات في العلاقة بين بلاده وروسيا في الوقت الحالي. وأضاف إردوغان أنّ \"تركيا وروسيا تحتاج إحداهما إلى الأخرى في معظم المجالات\".  \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاكف تشاغاطاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}