{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2695",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": واشنطن تُجري محادثات لإرسال أنظمة \"باتريوت\" إسرائيلية إلى أوكرانيا",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تكشف أنّ الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" وأوكرانيا تُجري محادثات لتزويد كييف بأنظمة دفاع جوي إسرائيلية، من طراز \"باتريوت\". كشفت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أنّ الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" وأوكرانيا تُجري محادثات لتزويد كييف بما يصل إلى 8 أنظمة دفاع جوي، من طراز \"باتريوت\". وعلى رغم أن الاتفاق لم يكتمل بعد، فإن من المرجح أن يتضمن إرسال أنظمة \"باتريوت\" عالية القيمة، أولاً من \"إسرائيل\" إلى الولايات المتحدة، قبل تسليمها إلى أوكرانيا، وفق الصحيفة. وقالت \"فايننشال تايمز\" إنّه تمت مناقشة الخطوط العريضة للاتفاق، الذي من شأنه أن يمثل تحولاً في علاقات \"إسرائيل\" بموسكو، بين الوزراء ومسؤولين كبار من الأطراف الثلاثة. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأكدت مصادر للصحيفة أنّه، في حين كانت مناقشة نقل جميع الأنظمة الثمانية قيد المناقشة، فقد لا يتم إرسالها جميعها إلى أوكرانيا. وبالإضافة إلى المناقشات بين الولايات المتحدة وأوكرانيا، قال مصدر مطلع إن هناك أيضاً محادثات مباشرة بين \"إسرائيل\" وأوكرانيا، بشأن نقل صواريخ \"باتريوت\". وقبل أيام، أوقفت الولايات المتحدة موقتاً تسليم صواريخ \"باتريوت\" الاعتراضية، إلى دول أخرى، حتى تتمكن من تسريع الطلبيات إلى أوكرانيا، من أجل تعزيز دفاعاتها الجوية ضد الهجمات الروسية، بحسب ما أفادت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية. وقال ثلاثة أشخاص مطلعين على القرار إنّ هذه الخطوة سيتم إعلانها قريباً، بعد أن صرّح الرئيس الأميركي جو بايدن، الأسبوع الماضي في إيطاليا، بأنه حصل على التزامات لتسليم أنظمة دفاع جوي إضافية إلى أوكرانيا. ووفق بايدن، فإن خمس دول وافقت على إرسال أنظمة \"باتريوت\" وغيرها من أنظمة الدفاع الجوي إلى أوكرانيا، وإن الدول الأخرى، التي تتوقع تسليم الأنظمة الأميركية، سيتعين عليها الانتظار لأن \"كل ما لدينا سيذهب إلى أوكرانيا حتى تتم تلبية حاجاتها\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باتريوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}