{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10e1",
    "title": "السيسي وإردوغان يتفقان على رفع مستوى العلاقات الدبلوماسية وتبادل السفراء",
    "full_text": "الرئيس المصري عبد الفتاح السيسي يهاتف نظيره التركي رجب طيب إردوغان، ويقدّم إليه التهنئة بإعادة انتخابه رئيساً لتركيا. اتفق الرئيسان المصري عبد الفتاح السيسي، والتركي رجب طيب وإردوغان، مساء اليوم الإثنين، على \"البدء الفوري في رفع مستوى العلاقات الدبلوماسية وتبادل السفراء\". وأفادت الرئاسة المصرية، في بيانٍ لها، بأنّ \"الرئيس عبد الفتاح السيسي أجرى اتصالاً هاتفياً بنظيره التركي، مقدِّماً إليه التهنئة بإعادة انتخابه رئيساً لتركيا\". الرئيس عبد الفتاح السيسي يجري اتصالًا هاتفيًا مع الرئيس التركيhttps://t.co/UAmExjcSQC#السيد_الرئيس_عبدالفتاح_السيسي#الجمهورية_الجديدة#موقع_الرئاسة \n\n وقال المتحدّث الرسمي باسم الرئاسة المصرية إنّ الرئيسين أكدا \"عمق الروابط التاريخية التي تربط البلدين والشعبين المصري والتركي، واتفقا على تدعيم أواصر العلاقات والتعاون بين الجانبين\".  \n26 اب\n \n26 اب\n وأمس الأحد، أعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات في تركيا فوز الرئيس رجب طيب إردوغان في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية التركية. وفي وقتٍ سابق، شدد وزير الخارجية التركي، مولود جاويش أوغلو، ونظيره المصري، سامح شكري، على أنّ البلدين معنيان بتطوير العلاقات الثنائية، وفتح صفحة جديدة في العلاقات بينهما.  وبدأت تركيا ومصر مباحثات لتطبيع العلاقات بينهما في عام 2021. وعلى رغم التحسن النسبي في العلاقات بين البلدين، بعد اجتماعات عُقدت على مستوى نائبي وزيري الخارجية، فإنّها بطيئة التقدم، ولم يتفق البلدان على تبادل السفراء. وفي إطار تطبيع العلاقات بمصر، قامت تركيا بإغلاق بعض القنوات الفضائية المعارضة لمصر، فضلاً عن منعها جماعة الإخوان المسلمين من ممارسة أي نشاط ضد السلطات المصرية. وغادر عدد من ناشطي جماعة الإخوان المسلمين تركيا بعد التضييق عليهم من الحكومة التركية. وشهدت العلاقات بين مصر وتركيا توتراً، طوال الأعوام الماضية، بسبب خلافات بين البلدين، أبرزها ملفّا \"جماعة الإخوان\" وليبيا. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاويش أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإخوان المسلمين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإخوان المسلمين تركيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جماعة الإخوان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}