{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c210a",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال على محاور قطاع غزة وتوقع جنودها وآلياتها في كمائن محكمة.\nالاحتلال يواصل ارتكاب المجازر في غزة وحصيلة شهداء العدوان إلى أكثر من تسعة وعشرين ألفًا.\nالقوات المسلحة اليمنية تستهدف سفينة بريطانية في خليج عدن وتُسقط مسيرة أميركية في الحديدة، وعدوان أميركي بريطاني جديد على منطقة الجبانة غربي البلاد.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع الاحتلال على الحدود مع فلسطين، و\"إسرائيل\" توسّع عدوانها على لبنان وتُغير على بلدة الغازية على بعد خمسين كيلومترًا من الحدود.\nالبرازيل تستدعي سفيرها في \"تل أبيب\" بعد تصاعد الأزمة بين الطرفين على خلفية تشبيه دا سيلفا الإبادة الجماعية في غزة بمحرقة اليهود. \nجلسات محكمة العدل الدولية المتعلقة بالعواقب القانونية للاحتلال الإسرائيلي للأراضي الفلسطينية تتواصل في لاهاي.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}