{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2254",
    "title": "الهلال الأحمر الفلسطيني: استشهاد 26 من طواقمنا منذ بداية العدوان على غزة",
    "full_text": "الهلال الأحمر الفلسطيني يعلن استشهاد 26 فرداً من طواقمه منذ بداية العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني، استشهاد 26 فرداً من العاملين ضمن طواقمه، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. كما لفت إلى أنّ 15 فرداً استهدفهم الاحتلال الإسرائيلي، وهم يؤدون عملهم الإنساني، ويرتدون شارة الهلال. ويأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي، استهدافه مناطق متفرقة من قطاع غزة لليوم الـ176 للعدوان، عبر شنّ الغارات الجوية والقصف المدفعي، مع ارتكاب مجازر دامية ضد المدنيين. \n25 اب\n \n25 اب\n فلسطينيون يُمضون يومهم في البحث عن وجبة تسدّ جوعهم في رحلة قد تنتهي بالفشل#غزة #مجاعة #الميادين_GO pic.twitter.com/X2q4ab3Ci1 \n\n وإلى جانب الخسائر البشرية، ومعظمها من الأطفال والنساء، تسبّب العدوان الإسرائيلي في دمارٍ هائل بالبنى التحتية والممتلكات، ومجاعة مستمرة أودت بحياة أطفال ومسنين، بحسب بيانات فلسطينية وأممية. \"كان نفسي أشوف أبويا قبل ما يستشهد\".. طفلة فلسطينية تبكي والدها الذي قتله الاحتلال#طفلة_فلسطينية #الحرب_على_غزة #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/264bK7cqoR \n\n وكانت وزارة الصحة في غزة قد أعلنت أمس، ارتفاع حصيلة العدوان على القطاع إلى 32 ألفاً و623 شهيداً، و75 ألفاً و92 جريحاً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}