{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0717",
    "title": "دوغين: أحداث داغستان تُظهر مشاعر العالم الإسلامي الذي يغلي بسبب الحرب على غزة",
    "full_text": "المفكر الروسي ألكسندر دوغين يقول إنّ \"2 مليار مسلم يدخلون في نظام الكراهية تجاه إسرائيل والغرب الذي يدعمها بشكل أحادي وغير مشروط\".  علّق المفكر الروسي، ألكسندر دوغين، على التظاهرات التي اندلعت في مدينة محج قلعة، عاصمة جمهورية داغستان، المتمتعة بحكم شبه ذاتي ضمن الاتحاد الروسي على خلفية الحرب على غزة، وذلك بعدما هبطت طائرة آتية من \"تل أبيب\" في مطار المدينة.  وقال دوغين إنّ \"الأحداث في داغستان تُظهر مدى المشاعر في العالم الإسلامي، الذي يغلي وهو يراقب الأحداث في فلسطين\"، مضيفاً أنّ \"2 مليار مسلم، في الحقيقة، يدخلون في نظام الكراهية تجاه إسرائيل والغرب الذي يدعمها بشكل أحادي وغير مشروط\".  حشود شعبية هاجمت مسافرين إسرائيليين قادمين من \"إسرائيل\" على خلفية الحرب على غزة في مطار محج قلعة في #دغستان.#الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/ywnYEsf22k \n\n وأشار في السياق، إلى الفيديو الذي انتشر في مواقع التواصل الاجتماعي للأمين العام لحزب الله السيد حسن نصرالله، الذي ظهر فيه لثواني  معدودة من دون أن يتكلم، وقال إنّ \"العالم كله الآن يناقش الفيديو، فأي شيء يمكن أن يصبح سبباً لتصعيد لا رجعة فيه، ولا يمكن السيطرة عليه\"، وفق دوغين.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n فيديو يُظهر الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن نصر الله في ثوانٍ، بحيث نال كثيراً من التعليقات، ولا سيما في الإعلام الإسرائيلي.#لبنان #الميادين_لبنان @AlMayadeenNews pic.twitter.com/KpxKI4Cmpt \n\n وفي وقتٍ سابق، قال دوغين إنّ \"قوى العالم الإسلامي التي لا تزال تحلم بالوساطة وتطبيع الصراع الإسرائيلي - الفلسطيني هي خائنة للإسلام والإنسانية\". وأضاف أنّ \"العالم الإسلامي  يحتاج إلى الوحدة والتضامن، وليس إلى المسكّنات التي قوّضت الوحدة الإسلامية بالفعل\". وأكد أنّ على العالم الإسلامي \"أن يبقى قوياً، ويشكل قطباً في العالم الجديد متعدد الأقطاب\"، داعياً إياه إلى المشاركة في \"تدمير الهيمنة الغربية مرة واحدة وإلى الأبد\". يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ24 على التوالي، مستهدفاً منازل المدنيين والمنشآت من دون تفريق، بين المستشفيات والكنائس والمدارس، ومرتكباً المجازر بحق المدنيين الذين نزحوا إلى هذه الأماكن ظنّاً أنها \"آمنة\"، ما أدّى إلى ارتفاع حصيلة الشهداء والمفقودين إلى نحو 10 آلاف.  وتشهد العديد من العواصم العربية والغربية تظاهرات شبه يومية، دعماً لغزة ورفضاً للإبادة التي يتعرض لها القطاع، ويرفع المتظاهرون شعارات داعمة لفلسطين، ومطالبة بمحاسبة الاحتلال ووقف العدوان.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ألكسندر دوغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر دوغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#دغستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}