{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13ac",
    "title": "بين الدبابات ...عازفون من تحت الماء في بحر البترون",
    "full_text": "من تحت الماء وتحديداً من متحف الآليات والدبابات في قعر بحر مدينة البترون، امتشق العازفون آلاتهم الموسيقية، معلنين افتتاح مهرجانات المدينة الساحلية الجميلة. مدينة البترون اللبنانية الساحلية شمال العاصمة بيروت  تضج بالحياة في شتى الفصول، فكيف إذا كنّا نلج أبواب الصيف العامر في لبنان؟ مدن وقرى هذا البلد المتوسطي تتسابق لتقديم ما لديها من جماليات طبيعية وتراثية ويومية، وقد ترفدها بقوة الطاقات والقدرات الفردية والمجتمعية، لنقدّم للعالم نماذج فريدة مميزة، بحيث يتهافت لإحياء صيفه السائحون والمغتربون اللبنانيون من شتى أصقاع الأرض على امتداد قارات العالم الخمس. في البترون حدث \"غير شكل\"، كعادة المدينة في تقديم طاقات الجميع ضمن بوتقة جمالية متعددة الألوان بعبقٍ مختلف.... وفي تأكيدٍ على مقولة \"أمل رغم الألم\". وأتى افتتاح متحف الآليات تحت الماء من شاحنات وباصات وآليات ومروحيات عسكرية ثبّتت على عمق 20 متراً في إطار Underwater Museum بتنفيذ من لجنة مهرجانات البترون بالتعاون مع بلدية البترون والجيش اللبناني، على بعد 600 متر من الشاطئ قبالة كنيسة سيدة البحر بعد السور الفينيقي، ليسبق مهرجانات الصيف الزاخرة والعامرة.  وتتيح هذه الخطوة  الجديدة والفريدة من نوعها و\"التي واكبها الميادين نت\"  للغواصين الذين يقصدون المتحف رؤية سبع آليّات عسكريّة قديمة لم تعد صالحة للاستخدام من قبل الجيش، وهي: دبّابة، طوافة نُقلت من رياق، \"جيبان\" عسكريّان، ناقلة جنود، باص وطرّاد بحريّ. هذا المشروع بدأ من فكرة طرحها في اللجنة جميل حداد، الذي عمل \"على تنفيذ متحف بحري يشكّل حكاية بطلها الجيش اللبناني\". وتمّ إدراج \"موقع المتحف على الخارطة العالمية بحيث أن أي سفينة أو مركبة بحرية تمرّ في بحر لبنان ستكون على علم بوجود الآليات تحت الماء\"،  وهي غير مضرّة بالبيئة البحرية، فقد أفرغت من المحروقات والزيوت وأزيلت إطاراتها ومحركاتها وتم تنظيفها من قبل الجيش قبل تغطيسها في البحر\"، كما يقول الناشط حداد. يذكر أن مدينة صيدا الساحلية خطت هذه الخطوة عام 2018  عبر تحقيق حلم نقيب الغواصين المحترفين في لبنان محمد السارجي، لتأسيس حديقة  صيدون المائية التي  تضم دبابات وقطعاً عسكرية في قعر بحر مدينة صيدا اللبنانية جنوب لبنان. وكشف السارجي في حديث سابق للميادين نت  أننا بهذه الخطوة \"عملنا على إيجاد مساحات اصطناعية مرجانية، وهذه التجربة تعتمد في دول العالم منذ عشرات السنين، من أجل تحقيق هدفين: الأول هو لتنشيط الثروّة السمكية، لأن السمك يعشق الحديد ويستقر فيه ، وبالتالي تعزيز الأسماك المحلية وتكاثر السمك في المنطقة.  والثاني هو  إغناء التنوّع البيولوجي في البحر\". وعكف السارجي على مدى عقدين ونصف العقد على العمل لتحقيق فكرته، وهو يقوم بجهودٍ شخصية ونقابية جبّارة مع فريق عمل النقابة وبلدية صيدا ولجنة زيرة صيدا لتحقيق المزيد من الخطوات المماثلة، وتطوير السياحة والحفاظ على الحياة البحرية في لبنان. وافتتحت لجنة مهرجانات البترون الدولية منذ أيام، \"متحف البترون تحت الماء\" عند السور الفينيقي، تضمن معرضاً لعدد من الآليات العسكرية التي أصبحت خارج الخدمة وتعود للجيش اللبناني بهدف تعزيز رياضة الغطس. صاحب فكرة المشروع عضو لجنة المهرجانات جميل حداد علّق أهمية على ثروات البترون ومنها البحر. وشدد على \"ضرورة الاهتمام بهذه الثروات واستثمارها وإعطائها كل ما نملك من طاقات وقدرات لأنها تحمل تاريخ مدينتنا، وهذا البحر الذي ارتبط باسم البترون مهما أعطيناه يبقى قليلاً وسنعطيه لأنه هو أيضاً أعطانا ولا يزال. فالبترون من دون بحرها لا تكون والعكس صحيح\". رئيس بلدية البترون واتحاد بلديات منطقة البترون مرسيلينو الحرك أكد أن \"موقع السور الفينيقي هو خيار مهم للجنة مهرجانات البترون لإقامة هذا المتحف الفريد من نوعه ما يساهم في استقطاب أكبر عدد من السياح المحليين العالميين. هي خطوة إلى الأمام قامت بها لجنة المهرجانات لإقامة هذا المتحف على واجهة السور الفينيقي وسيدة البحر\". وفي حفل الافتتاح عرض فيلم مصوّر عن مراحل تنفيذ المشروع، وفيديو لأغنية \"ولاد البحر\" التي نفذت خصيصاً لهذا الحدث وقدّمها الفنان زاف بأسلوب رائع، كما وتم تصويرها بطريقة احترافية لافتة تحت الماء مع مصوّرين محترفين، وهي من كلمات وألحان وغناء \"زاف\" والفيلم من إخراج هادي السرياني.  تجدر الإشارة هنا، أنه في  عام 2022 نظّمت لجنة مهرجانات البترون الدولية، وللمرة الأولى، أكبر تجمع لل paddles على شاطئ الشرق الأوسط، حيث احتضن خليج البحصة على شاطىء مدينة البترون نحو 300 حسكة من كل المدن اللبنانية، 40 منها كتبت اسم البترون في عرض فريد من نوعه.   \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 09:11\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البترون اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السائحون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Underwater Museum",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مهرجانات البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدية البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجيش اللبناني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عسكريّان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جميل حداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السارجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حديقة  صيدون المائية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السارجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحديد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "السارجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متحف البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جميل حداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرسيلينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هادي السرياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مهرجانات البترون الدولية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البترون",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}