{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26d4",
    "title": "بوتين ومخبر في اتصال هاتفي: لبحث التعاون الثنائي في جميع المجالات لا سيما الطاقة",
    "full_text": "الرئيس الروسي فلاديمير بوتين يجري اتصالاً هاتفياً مع القائم بأعمال الرئيس الإيراني محمد مخبر، لبحث التعاون الثنائي المشترك في جميع المجالات الرئيسية، بما في ذلك الطاقة ومشروعات البنية التحتية الضخمة. أجرى الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، اليوم الأربعاء، اتصالاً هاتفياً مع القائم بأعمال الرئيس الإيراني محمد مخبر، وبحثا خلاله سبل تعزيز التعاون الثنائي في جميع المجالات الرئيسية. وجاء في بيان نشره الكرملين: \"أجرى رئيس الاتحاد الروسي فلاديمير بوتين، محادثة هاتفية مع القائم بأعمال الرئيس الإيراني محمد مخبر، وتمت مناقشة قضايا تعزيز التعاون الثنائي، متبادل المنفعة، في جميع المجالات الرئيسية\". \n24 اب\n \n23 اب\n ووفقاً للبيان، فقد أعرب الجانبان عن رضاهما عن التعاون الناجح في مجال الطاقة والمشاريع البنية التحتية الكبرى بين البلدين. وكانت شركة \"غازبروم\" الروسية للطاقة، قد وقّعت في وقت مبكر، اليوم الأربعاء، مذكرة مع الشركة الوطنية الإيرانية للغاز لإمداد إيران بالغاز الروسي، عبر خط أنابيب. وأكد وزير النفط الإيراني، جواد أوجي، أنه تم توقيع مذكرة تفاهم مع موسكو، لاستيراد الغاز من روسيا، لافتاً إلى أن تلك الخطوة ستحوّل إيران إلى مركز إقليمي للغاز. وقال أوجي في تصريحات صحفية نقلتها \"سبوتنيك\"، اليوم الأربعاء، إنه \"تم توقيع مذكرة اليوم في طهران مع الممثل الخاص لروسيا، وستؤدي هذه المذكرة إلى تطوير وتعزيز التعاون بين البلدين في مجال الغاز، ومن المخطط تصدير الغاز الروسي إلى إيران\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد مخبر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غازبروم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الوطنية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جواد أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوجي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}