{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c04",
    "title": "مصادر للميادين: قادة إسرائيليون يبلغون منظمات إنسانية أن لا هدنة في غزة",
    "full_text": "مصادر خاصة في جنيف للميادين، تكشف أنّ القادة الإسرائيليين أبلغوا بعض المنظمات التابعة للأمم المتحدة العاملة في غزّة، أنّ الحرب ستستمر في غزّة، مؤكداً لا نية في الوقت الحالي لتطبيق أيّ هدنة. كشفت مصادر خاصة في جنيف للميادين، أنّ القادة الإسرائيليين أبلغوا بعض المنظمات التابعة للأمم المتحدة العاملة في غزّة، أنّ \"الحرب ستستمر لمدة شهرين في غزّة على الأقل، وبنفس الوتيرة الحالية، وربما أيضاً أعلى منها\". وكشفت هذه المصادر أيضاً، أن حواراً جرى خلال الأيام الماضية، مع القادة الإسرائيليين في الأراضي المحتلة، بشأن إمكانية وقف إطلاق النار أو هدنة إنسانية، للسماح لهذه المنظمات بتقديم المعونات الإنسانية المنقذة للحياة، \"لكن الرد جاء أنّ هذه الحرب مستمرة ولا نية في الوقت الحالي لتطبيق أيّ هدنة\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n واليوم، دعا وكيل الأمين العام للأمم المتحدة للشؤون الإنسانية، مارتن غريفيث، إلى إنشاء \"محكمة خاصة بحرب غزة\"، مشيراً إلى أنّ \"الإفلات من العقاب يسود في الحرب\". وفي تصريحات أدلى بها إلى وسائل إعلام أميركية، وصف غريفيث العمليات العسكرية التي يقوم بها الاحتلال الإسرائيلي في جنوبي قطاع غزة بأنّها \"مخيّبة للآمال\"، لافتاً إلى أن \"لا مؤشرات على أنّ العمليات أكثر دقةً من تلك نفّذها في شماليه\". وسبق أن أكّد وكيل الأمين العام للشؤون الإنسانية أنّه \"لم يعد لدينا ما يمكن وصفه  بعملية إنسانية في غزة بعد الآن\"، مشدّداً على أنّ ما يحدث في القطاع \"يمثل تهديداً للأمن والاستقرار الدوليين\". يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ75، مستهدفاً أنحاء القطاع كافةً حيث يرتكب عشرات المجازر، حيث ارتقى ما يزيد على 19600 شهيد، وأُصيب أكثر 52500 شخص حتى الآن، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة العاملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة العاملة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمين العام للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الإنسانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}