{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c267a",
    "title": "تأكيداً لأهمية التعاون بين قوى المقاومة.. السيد نصر الله يستقبل الأمين العام للجماعة الإسلامية",
    "full_text": "الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، يستقبل الأمين العام للجماعة الإسلامية في لبنان الشيخ محمد طقوش تأكيداً للتعاون بين قوى المقاومة في معركة الإسناد لقطاع غزّة.\n بحث الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، اليوم الجمعة، آخر التطوّرات السياسية والأمنية في لبنان وفلسطين المحتلة مع الأمين العام للجماعة الإسلامية في لبنان، الشيخ محمد طقوش، بحضور عضو المجلس السياسي للحزب، الشيخ عبد المجيد عمّار. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وأكّد اللقاء \"أهمية التعاون بين قوى المقاومة في معركة الإسناد للمقاومة الباسلة في قطاع غزّة وأهلها الصامدين الشرفاء\". استقبل الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن #نصرالله الأمين العام للجماعة الإسلامية في لبنان الشيخ محمد طقوش بحضور عضو المجلس السياسي لحزب الله الشيخ عبد المجيد عمار، وجرى التداول في آخر التطورات السياسية والأمنية في لبنان وفلسطين، والتأكيد على \"أهمية التعاون بين قوى المقاومة في… pic.twitter.com/5gcZ3j5cwa \n\n يُشار إلى أنّ قوات الفجر، الجناح العسكري للجماعة الإسلامية في لبنان، قدّمت عدّة شهداء ، من خلال مشاركتها في التصدّي للعدوان الإسرائيلي المستمرّ على لبنان منذ 8 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، نصرةً للشعب الفلسطيني في قطاع غزّة والداخل المحتلّ.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد طقوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد طقوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد عمّار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد طقوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد عمار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الفجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجماعة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}