{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2aa2",
    "title": "إعلام أميركي وإسرائيلي: إصرار \"إسرائيل\" على الوجود العسكري في غزة يعرقل المفاوضات",
    "full_text": "وسائل إعلام أميركية وإسرائيلية تؤكد أن شروط \"إسرائيل\"، وفي طليعتها الاحتفاظ بوجود عسكري داخل قطاع غزة، وخصوصاً في \"محور فيلادلفيا\"، تعقد المفاوضات الجارية حاليّاً، وتؤخر التوصل إلى وقف لإطلاق النار. نقلت وكالة \"رويترز\"، عن 10 مصادر مطلعة على جولة المحادثات، التي توسطت فيها الولايات المتحدة، واختُتمت الأسبوع الماضي، أنّ الشروط الإسرائيلية، وفي طليعتها الاحتفاظ بوجود عسكري داخل قطاع غزة، وتحديداً في \"محور فيلادلفيا\"، تعقد المفاوضات الجارية حاليّاً، وتؤخر التوصل إلى وقف لإطلاق النار. وقالت المصادر لـ\"رويترز\" إنّ الخلافات نابعة من شروط قدمتها \"إسرائيل\"، منذ وافقت حماس على نسخة عن اقتراح وقف إطلاق النار، الذي كشف عنه الرئيس الأميركي، جو بايدن، في أيار/مايو الماضي. وأكد أحد المصادر أنّ \"إسرائيل\" اشترطت أن يتم تأجيل الاتفاق على عودة المدنيين إلى الجزء الشمالي من غزة إلى \"موعد لاحق\"، مشيراً إلى أنّ قادة حماس، وبعض الوسطاء، عدّوا ذلك تراجعاً من \"إسرائيل\" عن التزام سابق بشأن الانسحاب من ممر \"نتساريم\"، والسماح بحرية الحركة داخل غزة. وبينما قال دبلوماسي غربي إن الولايات المتحدة قبلت - على ما يبدو - التغييرات التي اقترحها نتنياهو، بما في ذلك استمرار الانتشار العسكري الإسرائيلي في الممرين، رفض مسؤول أميركي هذا الأمر، مؤكداً أنّ المفاوضات بشأن \"التنفيذ\" تهدف إلى حل الخلافات المتعلقة بممرَّي \"فيلادلفيا\" و\"نيتساريم\"، وعدد الأسرى الفلسطينيين وأسمائهم. ونقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركيةـ، عن مسؤولين مصريين، قولهم إنّ الإسرائيليين اشترطوا مؤخراً إنشاء 8 أبراج مراقبة على طول ممر \"فيلادلفيا\"، وإنّ الولايات المتحدة حاولت تخفيف الشرط، عبر اقتراح برجين، لكن مصر رفضت الاقتراحين. وأكدت الصحيفة أنّ مصر تسعى للحصول على ضمانات أميركية، مفادها ألا تعود \"إسرائيل\" إلى احتلال الممر في المراحل اللاحقة إذا تعثرت العملية، وإذا غادرته في المرحلة الأولى من المراحل الثلاث المفترضة لاتفاق وقف إطلاق النار. ورأت الصحيفة أنّ إدارة بايدن، التي كانت تسابق الزمن لإغلاق ما تسميه \"الفجوات المتبقية الأخيرة\"، والتي تعوّق التوصل إلى اتفاق على وقف إطلاق النار، أصبحت الآن تكافح نزاعاً متزايداً بين \"إسرائيل\" ومصر. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وبحسب الصحيفة، تتمثل القضية باشتراط رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، بقاء \"الجيش\" الإسرائيلي على طول الحدود في ممر \"فيلادلفيا\"، بينما يرى مسؤولون مصريون أنّ هذا الأمر يشكل انتهاكاً لـ\"اتفاق كامب ديفيد\" بين مصر و \"إسرائيل\"، ولا يريدون أن يُنظَر إلى مصر على أنها متواطئة في احتلال \"إسرائيل\" قطاعَ غزة. وقالت \"وول ستريت جورنال\" إنّ هذا الطريق المسدود يهدّد بحدوث شرخ بين شريكين، تدعمهما الولايات المتحدة في المنطقة، قائلة إنه يزيد في تعقيدات اتفاق وقف إطلاق النار، ومؤكدةً أنه كي تنجح المحادثات، يتعين على \"إسرائيل\" ومصر حل خلافاتهما أولاً. ونقل موقع \"إسرائيل نيوز 24\"، عن مصدر سياسي إسرائيلي، قوله إن نتنياهو \"لم يغير موقفه بشأن ضرورة السيطرة الإسرائيلية على محور فيلادلفيا\". وتحاول الولايات المتحدة والوسطاء، بحسب تقرير في صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، إقناع الطرفين بصيغة جديدة تشارك فيها القوات الدولية برعاية الأمم المتحدة، بحيث تتولى السيطرة على محورَي \"فيلادلفيا\" و\"نتساريم\" ومعبر رفح، بدلاً من الوجود الإسرائيلي، شرط أن يكون هذا الوجود لفترة محدودة فقط، خلال المرحلة الأولى من الصفقة. ووفقاً لهذا التقرير، ألمحت الإمارات إلى استعدادها لأن تكون جزءاً من هذه القوات، إذا كانت بموجب اتفاق مقبول من الجانبين. وفي السياق ذاته، أكد موقع \"والاه\" الإسرائيلي أنّ مصر والولايات المتحدة و\"إسرائيل\" تجري محادثات في القاهرة من أجل التوصل إلى توافقات بشأن موضوع \"فيلادلفيا\" ومعبر رفح. وأكد الموقع أنّ الرئيس الأميركي، جو بايدن، قال لنتنياهو، في مكالمة هاتفية، أمس الأربعاء، إنه يتوقع من \"إسرائيل\" أن تكون مرنة بشأن هذه القضية، وإنه سيتم في المحادثات في القاهرة إزالة آخر العقبات في طريق التوصل إلى اتفاق. ونقل الموقع، عن مسؤول أميركي، قوله إنّ بايدن كان \"قاسياً\" مع نتنياهو في أثناء المكالمة الهاتفية. وتوجه رئيس جهاز \"الشاباك\"، رونان بار، ورئيس \"الموساد\"، دايفيد برنياع، ورئيس الشعبة الاستراتيجية لـ\"الجيش\" الإسرائيلي، إليعازر تولاندو، إلى مصر ، اليوم الخميس، للمشاركة في محادثات القاهرة، بينما يمثل بريت ماكغورك، كبير مستشاري بايدن لشؤون الشرق الأوسط، الولايات المتحدة، ويقود الجانب المصري رئيسُ الاستخبارات المصرية عباس كامل. وقالت مصادر مطلعة على التفاصيل إن الوفد الإسرائيلي سيأتي بخريطة محدَّثة تمثل موقف \"إسرائيل\" الرسمي والنهائي بشأن وجود \"الجيش\" الإسرائيلي على طول \"محور فيلادلفيا\". وذكرت المصادر أن الخريطة \"تتضمّن تخفيفاً إضافياً معيناً\" لحجم قوات \"الجيش\" الإسرائيلي، لكنها تُظهر انتشارها الكامل على طول محور \"فيلادلفيا\" بالكامل. \"الولايات المتحدة تقف إلى جانب \"إسرائيل\" سياسياً وعسكرياً ودبلوماسياً، وجهود واشنطن في المفاوضات مجرد واجهة تُزيّن من الخارج فقط.\"المستشار للمؤسسات الأوروبية، رائف حسين، لـ #الميادين#طوفان_الأقصى#فلسطين_المحتلة#الميادين pic.twitter.com/ABkc82kpji \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيتساريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامب ديفيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شريكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل نيوز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونان بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دايفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعبة الاستراتيجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إليعازر تولاندو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريت ماكغورك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رائف حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}