{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c085c",
    "title": "نائب في البرلمان الأوروبي: \"إسرائيل\" تنفذ \"هولوكوست\" بحق الفلسطينيين",
    "full_text": "النائب في البرلمان الأوروبي، ورئيس لجنة فلسطين فيه، إيمانويل بينيدا، يؤكد أنّ العدوان الإسرائيلي على غزة هو جريمة حرب، ويشدّد على أنّ الشعوب بغالبيتها تدعم القضية الفلسطينية. أكد النائب في البرلمان الأوروبي، ورئيس لجنة فلسطين فيه، إيمانويل بينيدا، اليوم الخميس، أنّ \"إسرائيل\" تقتل الأطفال والنساء والصحافيين، وكل ما تقوم به اليوم في غزة هو \"جريمة حرب\". وفي مؤتمر صحافي من أمام معتقل الخيام جنوبي لبنان، قال بينيدا إنّ هذا المكان يحمل رمزية كبيرة، معلناً دعمه للشعب الفلسطيني \"تحديداً من هذا المكان\". وأضاف: \"أنتم شعب مهم جداً ومهم بالنسبة لفلسطين ولقضيته المحقة\"، مشيراً إلى أنّ \"العدوان الإسرائيلي هو جريمة حرب وعلى العالم أن يجعل إسرائيل تدفع الثمن\". ولفت بينيدا إلى أنّ \"7 أكتوبر هو فعلياً ردة فعل على كل ما ارتكبه الاحتلال الإسرائيلي على مر كل تلك السنوات بحق الشعب الفلسطيني\"، موضحاً أنّ \"القانون الدولي وكل الشرائع تنص على حق الدفاع عن النفس ومقاومة الاحتلال، وهذا ما حدث فعلياً في 7 أكتوبر\". \"إسرائيل\" تقتل الأطفال والنساء والصحافيين، وكل ما تقوم به اليوم في #غزة هو جريمة حرب\"النائب في البرلمان الأوروبي ورئيس لجنة #فلسطين فيه إيمانويل بينيدا من أمام معتقل الخيام جنوب #لبنان#طوفان_الأقصى @mayadeenlebanon pic.twitter.com/vyNfO8MXDE \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وقال إنّ، \"ما تقوم به إسرائيل في غزة هو الهولوكوست بحق الشعب الفلسطيني\"، مشدداً على أنّ \"هذه ليست حرباً دينية بل هي حرب بين الخير والشر\". وأردف بالقول: \"من هنا نرى الاحتلال الإسرائيلي لفلسطين والجولان وبعض القرى اللبنانية\"، مضيفاً: \"من هنا نوجه رسالة إلى كل العالم لدعم الشعب الفلسطيني، ومن يصمت فهو متآمر\". وأكد بينيدا أنّ \"فلسطين ستنتصر\"، مشيراً إلى أنّ \"كل طرف عليه أن يدعم الشعب الفلسطيني من موقعه\". كذلك، شدّد على أنّ \"الشعوب بغالبيتها تدعم القضية الفلسطينية\"، موضحاً أنّ \"هذا يبدو في التعاطف الذي نلمسه في التظاهرات في العالم\". وتوجّه بينيدا بالقول إلى الفلسطينيين، \"لستم وحدكم ونحن معكم والنصر حليفكم في النهاية\". \"المفوضية الأوروبية تدعم القضية الفلسطينية وستبقى دائماً مع فلسطين\".النائب في البرلمان الأوروبي ورئيس لجنة #فلسطين فيه إيمانويل بينيدا من أمام معتقل الخيام جنوب #لبنان.@AlMayadeenNews #الميادين_لبنان #لبنان pic.twitter.com/xfOIxhRbeq \n\n ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على قطاع غزة، لليوم الـ20 على التوالي، مستهدفاً منازل الآمنين، فيما تجاوز عدد الشهداء في القطاع 7 آلاف، وهناك عشرات الآلاف من المصابين والمفقودين، وفقاً لما أعلنه مكتب الإعلام الحكومي في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجنة #فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "XDE",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهولوكوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المفوضية الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجنة #فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل بينيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب #لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}