{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eac",
    "title": "الكرملين رداً على ماكرون: إرسال قوات إلى أوكرانيا يعني \"صداماً مباشراً\" مع \"الناتو\"",
    "full_text": "زعماء القارة الأوروبية يسارعون إلى طمأنة روسيا بعدم نيتهم إرسال قوات محاربة إلى أوكرانيا. قال المتحدث باسم الكرملين، ديمتري بيسكوف، إنّ النزاع العسكري المباشر بين \"الناتو\" وروسيا سيكون \"أمراً لا مفر منه\" إذا تم إرسال القوات الغربية إلى أوكرانيا، مضيفاً: \"في هذه الحالة، لن يكون الأمر متعلقاً بالاحتمال، ولكن بالحتمية\". كلام بيسكوف أتى كردٍ على سؤال حول كيفية تقييم الكرملين لاحتمال وجود صدام مباشر بين \"الـناتو\" وروسيا، في حال تم إرسال قوات غربية إلى أوكرانيا. وشدّد على ضرورة أن تقوم الدول المنضوية تحت حلف \"الناتو\"، بتقييم عواقب هذه الإجراءات، وأن تكون على دراية بها. وقال: \"يجب عليهم أن يسألوا أنفسهم، ما إذا كان هذا يتوافق مع مصالحهم، والأهم من ذلك، مع مصالح مواطني بلدانهم\". وفي السياق، اعتبر وزير الخارجية الروسي، سيرغي لافروف، أن تشكيل تحالف صاروخي أوروبي لاستهداف روسيا \"سيكون بمنزلة انتحار إذا تم تأكيد هذه المعلومات\". \n24 اب\n \n24 اب\n \"احتجاجات في أوروبا تنديدًا بالمساعدات المالية التي تذهب من جيوب المواطن الأوروبي إلى أوكرانيا\"أستاذ العلوم السياسية في جامعة العلوم الإنسانية في موسكو د. نزار بوش في #الميادين #روسيا #أوكرانيا pic.twitter.com/JlhVGh7PZk \n\n وكان الرئيس الفرنسي، إيمانويل ماكرون، قد صرح فجر اليوم الثلاثاء، بأن \"القادة الأوروبيين ناقشوا إمكانية إرسال قوات عسكرية إلى أوكرانيا، مؤكداً أنه لم يتم التوصل إلى توافق بعد\". وأكد ماكرون خلال مؤتمر صحافي، عقب مؤتمر دعم أوكرانيا في باريس، أنّ إرسال قوات عسكرية إلى أوكرانيا أمر غير مستبعد. وأضاف: \"نحن كأوروبا نرى أن هزيمة روسيا أمر لا غنى عنه لأمن أوروبا\". وشدد على أنّ أوروبا ستزيد العقوبات على البلدان التي تساعد روسيا على تجاوز العقوبات الأوروبية، معلناً عن \"تحالف\" لتزويد أوكرانيا بصواريخ وقنابل متوسطة وطويلة المدى. خطة موسكو التي أفشلت هجوم أوكرانيا المضاد.. ماذا تعرف عن \"أسنان التنين\"؟#موسكو #روسيا#أسنان_التنين #اوكرانيا#الميادين_GO pic.twitter.com/nNcZCkX5Ph \n\n من جهته، شدّد المستشار الألماني، أولاف شولتس، على أنّه \"لن يجري إرسال جنود من أوروبا، أو من حلف الناتو إلى أوكرانيا\"، وهو ما عاد وأكّد عليه وزير الدفاع الألماني، بوريس بيستوريوس، الذي أعلن أن \"إرسال جنود ألمان إلى أوكرانيا، ليس ضمن خياراتنا\". بدوره، أكد وزير الخارجية الإيطالي، أنطونيو تاياني، أنّ بلاده \"لا تدعم نشر قوات غربية في أوكرانيا، وهي ليست في حالة حرب مع روسيا\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القارة الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرملين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديمتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات غربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المواطن الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة العلوم الإنسانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نزار بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمن أوروبا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسنان التنين",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#اوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_GO pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس بيستوريوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنود ألمان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو تاياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات غربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}