{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13cc",
    "title": "الفلسطينيون يتصدون للاحتلال في الضفة الغربية.. و\"سرايا القدس\" تستهدف آلياته",
    "full_text": "\"سرايا القدس\" - كتيبة طولكرم تعلن استهداف قوات الاحتلال بالعبوات والرصاص.. والفلسطينيون يتصدون للاحتلال في مدن الضفة الغربية. أعلنت سرايا القدس - كتيبة طولكرم، أنّ مجاهديها استهدفوا آليات للاحتلال الإسرائيلي في منطقة مقبرة المخيم، وحي المحجر، بعبوات متفجرة وزخات من الرصاص. وأكدت الكتيبة أن جهادها مستمر وسلاحها مشرع في كل الساحات. هذا وأصيب عشرات الفلسطينيين بالاختناق بالغاز السام والمسيل للدموع، منتصف ليل الأحد - الإثنين، خلال مواجهات مع قوات الاحتلال في قرية رمانة، غرب جنين، شمالي الضفة الغربية، وذلك بعد اقتحام قوات الاحتلال القرية ما أدّى إلى اندلاع مواجهات، أطلق خلالها الاحتلال قنابل الغاز والصوت والأعيرة النارية. جانب من الاشتباكات المسلحة التي اندلعت بين مقاومين وقوات الاحتلال بمخيم نور شمس بطولكرم، الليلة. pic.twitter.com/g5C05MdX5h \n\n وقال شهود عيان، إنّ قوات الاحتلال اقتحمت في وقت لاحق، قريتي جلبون وفقوعة شمال شرقي جنين، ما أدّى إلى اندلاع مواجهات بين الشبان الفلسطينيين معهم. كذلك اندلعت مواجهات في مدينة الخليل تزامناً مع اقتحام واسع من قوات الاحتلال ومداهمتها لعدد من المنازل في المدينة. قوات الاحتلال اقتحمت بلدة العيساوية أيضاً، واشتبكت مع أهالي البلدة. \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n جانب من المواجهات التي اندلعت في بلدة العيساوية عقب اقتحام قوات الاحتلال pic.twitter.com/k4ZcrUENGP \n\n وتندلع المواجهات بشكل يومي في الضفة والقدس المحتلة، بسبب الانتهاكات التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي ومستوطنوه بحق أبناء الشعب الفلسطيني. هذا وتواصلت عمليات المقاومة في الضفة الغربية خلال الـ24 ساعة الماضية، وأسفرت عن إصابات في صفوف جنود الاحتلال والمستوطنين. ورصد مركز المعلومات الفلسطيني \"معطي\" 17 عملاً مقاوماً، تنوعت ما بين 3 عمليات إطلاق نار، وتفجير عبوة ناسفة، وتصدّي لـ4 اعتداءات للمستوطنين، وتحطيم مركبتين للمستوطنين، واندلاع مواجهات في 7 نقاط متفرقة بالضفة الغربية. وكانت مصادر محلية فلسطينية، قد أفادت بأنّ المستوطنين اعتدوا فجر الأحد على الفلسطينيين في أم صفا بالضفة الغربية، وأحرقوا 10 منازل و7 مركبات. فيما تمكنت فرق الإطفاء من إخماد حرائق في ثلاث منازل في قرية أم صفا، وانقاذ طفل، وإخلاء عائلة تتكون من ثمان أفراد أصيبوا بالاختناق. وتتكرر اعتداءات المستوطنين بحق الأهالي في قرية أم صفا، حيث هاجم عشرات المستوطنين، السبت الماضي، القرية الواقعة غرب رام الله، وأطلقوا الرصاص الحي صوب طاقم تلفزيون فلسطين أثناء تغطيته للأحداث. وقالت حركة \"حماس\"، أمس الأحد، إنّ \"المقاومة الفلسطينية بدّدت أوهام الاحتلال\" في \"سيف القدس\" و\"ثأر الأحرار\". وفي سياق متصل، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية، أمس الأحد، أنّ \"المجلس الأعلى للتخطيط\"، سيناقش اليوم الاثنين، بناء ألف وحدة سكنية في مستوطنة \"عيلي\"،  بعد أقل من أسبوع، على إعلان رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو عن الخطة،  في أعقاب الهجوم على المستوطنة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رمانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جلبون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال pic",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأعلى للتخطيط",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}