{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15d7",
    "title": "البطش للميادين: نحن على حافة معركة كبيرة..والتصعيد الاسرائيلي في الضفة قائم",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الاسلامي خالد البطش، يقول للميادين إنّ الظروف اليوم أفضل من أي وقت مضى، وكل المؤشرات تؤكد أهمية هندسة الحلف والمحور، ليأخذ دوره بالمعارك المقبلة. قال عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الاسلامي، خالد البطش، للميادين، إنّ  \"ما حصل اليوم في جنين يدل على أن المقاومة في حالة جهوزية تامة\"، مضيفاً أنّ \"هناك محاولة إسرائيلية لشطب تداعيات معركة ثأر الأحرار، لكن بأس الأحرار أعاد التأكيد بأن المقاومة جاهزة\". وأشار البطش في حديثه ضمن برنامج \"المسائية\"، إلى أنّ  ما حصل في لبنان خلال معركة وادي الحجير عام 2006، تكرر اليوم مع سرايا القدس، وأوقعت هذا العدد الكبير من المركبات في كمين جنين\"، مشدداً على أنّ \"المقاومة تدافع عن شعبها من غزة الى جنين الى جنوب لبنان، وإلى كل الساحات\". كما قال: \"نحن أمام مقاومة قوية ومقاتلو جنين، يثبتون أن الطلقة في غزة، هي الطلقة في نابلس ووادي الحجير وكل الساحات\". نحن أمام مقاومة قوية ومقاتلو #جنين يثبتون أن الطلقة في #غزة هي الطلقة في #نابلس ووادي الحجير وكل الساحات.عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي خالد البطش في #المسائية@wafasarayaaridi pic.twitter.com/w1vFEn1KX8 \n\n وأوضح البطش أنّ \"الظروف اليوم أفضل من أي وقت مضى وكل المؤشرات تؤكد أهمية هندسة الحلف والمحور ليأخذ دوره بالمعارك المقبلة\"، مضيفاً: \"عقدنا اجتماعاً مع قيادات من حماس في طهران، وقد تشهد إيران لقاءات أخرى من هذا النوع\". ⭕ الظروف اليوم أفضل من أي وقت مضى وكل المؤشرات تؤكد أهمية هندسة الحلف والمحور ليأخذ دوره بالمعارك القادمة⭕ عقدنا اجتماعاً مع قيادات من حماس في #طهران وقد تشهد إيران لقاءات أخرى من هذا النوع.عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي خالد البطش في #المسائية@wafasarayaaridi pic.twitter.com/KCS8LTeamy \n\n \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وأشار البطش إلى أنّ زيارة الوفد إلى إيران، تثبت بوضوح أن إيران تقف في مواجهة تهويد القدس وابتلاع الضفة.  وشدد البطش في حديثه للميادين على أنّ المصالحة المهمة بين إيران والسعودية، \"جعلت عنصر ابتزاز العرب ضعيفاً\".  زيارتنا إلى #إيران تثبت بوضوح أن طهران تقف في مواجهة تهويد #القدس وابتلاع الضفة. عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي خالد البطش في #المسائية@wafasarayaaridi pic.twitter.com/vcTKuWuTuF \n\n وفي السياق، أكّد البطش أنّ \"إسرائيل\" لن تضرب إيران، \"وهي تدرك تماماً أنّ إقدامها على ذلك، سيجعل حياة مستوطنيها في مهب الريح\".  \"إسرائيل\" لن تضرب #إيران وهي تدرك تمام أنها إذا أقدمت على ذلك فإن حياة مستوطنيها ستكون في مهب الريح.عضو المكتب السياسي في حركة الجهاد الإسلامي خالد البطش في #المسائية@wafasarayaaridi pic.twitter.com/t5mcW9F348 \n\n ووفق البطش فإنّ \"التصعيد الاسرائيلي في الضفة الغربية قائم، ونحن على حافة معركة كبيرة، إذا أمعن العدو في إجراءات التهويد\"، مضيفاً أنّ \"كل فصائل المقاومة ستكون كتفاً لكتف في مواجهته إذا مضى بإجراءت التهويد\". كذلك، أوضح البطش أنّ ما يحصل في الضفة وغزة من تصاعد في وتيرة المقاومة ورفع لكفاءتها، سيسهم في استعادة الوحدة الفلسطينية. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 18:30\n \n23 اب\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد البطش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}