{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13f0",
    "title": "كوريا الشمالية تؤكد دعمها للقيادة الروسية في إجراءاتها ضد التمرّد",
    "full_text": "نائب وزير الخارجية الكوري الشمالي أكّد أنّه \"واثق من أنّ التمرد المسلح في روسيا\" سيتمّ تجاوزه، وأنّ هذا الأمر موافق \"لتطلعات وإرادة الشعب الروسي\". ذكرت وزارة خارجية كوريا الشمالية، اليوم الأحد، إنّ بيونغ يانغ تدعم إجراءات موسكو في الوضع المتعلق بتمرد قائد قوات \"فاغنر\" الخاصة. وبحسب وكالة الأنباء المركزية الكورية، التقى نائب وزير خارجية كوريا الشمالية، إيم تشون إيل، اليوم الأحد، بالسفير الروسي لدى بيونغ يانغ، ألكسندر ماتسيغورا. وخلال المحادثة، قال نائب الوزير الكوري الشمالي إنّه \"واثق من أنّ التمرد المسلح في روسيا\" سيتمّ تجاوزه، وأنّ هذا الأمر موافق \"لتطلعات وإرادة الشعب الروسي\"، مشيراً إلى أنّ كوريا الشمالية ستدعم بقوة أي قرار للقيادة الروسية. \n24 اب\n \n23 اب\n وصرّح إم تشيونغ إيل، بأنه \"لا يشك في أنّ الجيش الصامد وشعب روسيا سيتغلبان على أيّ صعوبات وتحديات\"، ويحققان \"نصراً بطولياً\" في العملية العسكرية الجارية في أوكرانيا. وتجمع البلدين علاقاتٌ متينة، إذ صرّح السفير ماتسيغورا، منذ أسابيع، أن موسكو وبيونغ يانغ تعملان على إنشاء نظام تسوية بالروبل، ما سيساعد على زيادة حجم التجارة. ووفقاً له، فإن الأسباب الرئيسية لهذا الأمر، وصعوبة التجارة بين البلدين، تكمن في العواقب الوخيمة لعقوبات مجلس الأمن الدولي ضد كوريا الشمالية،ولكن \"مع ذلك، لدينا العديد من الفرص حتى في هذه الظروف لزيادة حجم التجارة. الشيء الرئيسي هو إقامة نظام تسوية بالروبل، ونحن نعمل على ذلك\"، أكّد ماتسيغورا. وأعلنت موسكو في وقت سابق، عن رغبتها في تطوير العلاقات مع كوريا الشمالية، فيما  تعهدت الأخيرة في 24 نيسان/أبريل الماضي مواصلة تعزيز  العلاقات مع روسيا وتطويرها. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيم تشون إيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر ماتسيغورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقيادة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تشيونغ إيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصامد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماتسيغورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيونغ يانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالروبل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالروبل",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ماتسيغورا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}