{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a5",
    "title": "في اليوم الـ174 من \"طوفان الأقصى\".. المقاومة تواصل التصدي للاحتلال في محيط \"الشفاء\"",
    "full_text": "في اليوم الـ174 من ملحمة \"طوفان الأقصى\"، المقاومة الفلسطينية تواصل خوض الاشتباكات الضارية ضدّ قوات الاحتلال، خاصةً في محيط \"الشفاء\"، موقعةً في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي مزيداً من الخسائر. تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ ضاريةً ضدّ قوات الاحتلال الإسرائيلي، عند المحورين الشرقي والجنوبي لمجمع الشفاء الطبي، غربي مدينة غزة، وفي حي الأمل ومحيطه غربي مدينة خان يونس، جنوبي القطاع، وفق ما أكد مراسل الميادين. وفي هذا الإطار، أكدت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، استهدافها دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا 4\"، بقذيفة \"الياسين 105\"، غربي حي تل الهوا، جنوبي مدينة غزة. وفي المنطقة نفسها، استهدفت كتائب القسّام دبابة \"ميركافا\" إسرائيليةً أخرى، بقذيفة \"الياسين 105\" أيضاً. أما جنوبي القطاع، وتحديداً منطقة القرارة شمالي مدينة خان يونس، فاستهدفت \"القسّام\" دبابةً إسرائيليةً من نوع \"ميركافا\"، وجرافةً عسكريةً من نوع \"D9\"، بقذيفتي \"الياسين 105\" و\"تاندوم\". وفجّر مجاهدو \"القسّام\" في القرارة أيضاً منزلاً في قوة إسرائيلية راجلة بعد تفخيفه، موقعين أفرادها بين قتيل ومصاب. وفي إثر العملية، هبطت مروحية تابعة للاحتلال من أجل إخلاء القتلى والمصابين الإسرائيليين. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها آلية للاحتلال الإسرائيلي بعبوة \"شواظ\" في محيط #مجمع_الشفاء_الطبي في مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى#الميادين pic.twitter.com/I8fzdu0Mok \n\n بدورها، أكدت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"تاندوم\"، وذلك في محيط تقاطع مستشفى الشفاء بشارع الثورة، غربي مدينة غزة.  كذلك، استهدفت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، تجمّعات لقوات الاحتلال في محيط \"الشفاء\" أيضاً، بعدد من قذائف \"الهاون\". \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n #سرايا_القدس تنشر مشاهد من الاشتباكات واستهدافها لآلية عسكرية إسرائيلية في محيط #مجمع_الشفاء غرب مدينة #غزة#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/dqVmfcZOi3 بالإضافة إلى ذلك، استهدفت كتائب شهداء الأقصى آليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"R.P.G\" في محيط مجمع الشفاء الطبي. أما ألوية الناصر صلاح الدين، الجناح العسكري للجان المقاومة الشعبية، فقصفت تجمّعاً لآليات الاحتلال وجنوده، بقذائف \"الهاون\" من عيار 120 ملم، وذلك في شرقي جباليا، شمالي القطاع، ونشرت مشاهد توثّق استهدافاتها. ألوية الناصر صلاح الدين تنشر مشاهد لدكها آليات وجنود الاحتلال شرق جباليا بقذائف الهاون.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/vAs10mV1Qu \n\n وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، استهدفت سرايا القدس، بالاشتراك مع كتائب القسّام، تجمّعات الجنود الإسرائيليين في محيط \"الشفاء\"، بوابل من قذائف \"الهاون\". وفي عملية مشتركة أخرى، قصفت سرايا القدس وكتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، تجمّعات لجنود الاحتلال وآلياته، في محيط مستشفى الشفاء، بوابل من قذائف \"الهاون\" أيضاً. \n\n وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في غزة، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، اليوم، بمقتل جندي خلال اشتباك في جنوبي القطاع أمس. وبهذا، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى إلى نحو 597 جندياً، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، منهم 254 جندياً سقطوا منذ بدء المعارك البرية في قطاع غزة. واعترف \"جيش\" الاحتلال أيضاً بإصابة 8 جنود في المعارك مع المقاومة الفلسطينية، خلال الساعات الـ24 الماضية، ليرتفع بذلك عدد مصابيه منذ بداية \"طوفان الأقصى\" إلى 3160. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشارع الثورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "R.P.G",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصر صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}