{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ae5",
    "title": "\"أوكسفام\": فشل مجلس الأمن في الدعوة إلى وقف إطلاق النار قاسٍ للغاية",
    "full_text": "منظمة \"أوكسفام\" تصف فشل مجلس الأمن في الدعوة إلى وقف إطلاق النار في غزة بالقاسي للغاية وغير المفهوم. علّقت المدير الإقليمي لمنظمة \"أوكسفام\" للشرق الأوسط وشمال أفريقيا، سالي أبي خليل، على إصدار مجلس الأمن الدولي قراراً بشأن المساعدات بدلاً من الدعوة إلى وقف إطلاق النار في غزة، وقالت: \"إن الفشل في الدعوة إلى وقف إطلاق النار بعد خمسة أيام من التأخير والتخفيف المتعمّد للقرار هو أمر غير مفهوم وقاسٍ تماماً\". وأضافت أبي خليل: \"إنه تقصير كبير في أداء الواجب من جانب منظمة أنشئت لدعم ميثاق الأمم المتحدة للحفاظ على السلام وحماية الأرواح\". وشددت على أنّ هذه المنظمة \"تحرم أكثر من مليوني فلسطيني، - العديد منهم يتضورون جوعاً الآن، مع وجود خطر المجاعة الذي يلوح في الأفق - من الراحة من القصف والحصار المتواصلين الذين عانوا منه منذ ما يقرب من شهرين ونصف الشهر\". ورأت المسؤولة الإقليمية أنّ وقف إطلاق النار الفوري والدائم \"هو السبيل الوحيد لتقديم المساعدات الإنسانية بالحجم والسرعة المطلوبين بشكل عاجل، وضمان العودة الآمنة للأسرى\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n كما قالت إنّ موقف الولايات المتحدة الداعم لاستمرار الحرب \"يُظهر مدى ابتعاد سياساتها عن الإلحاح والإرهاب الذي يعيشه الفلسطينيون\"، مشيرةً إلى أنّ \"تصرفات واشنطن في مجلس الأمن تُظهر عزلة الولايات المتحدة المتزايدة عن الإجماع العالمي\". وكان مجلس الأمن الدولي، قد تبنّى، أمس الجمعة، القرار 2720، المتعلق بإدخال المساعدات لقطاع غزة بدلاً من الدعوة إلى وقف العدوان، بعد أكثر من شهرين من العدوان الإسرائيلي، الذي أسفر عن استشهاد أكثر 20 ألف فلسطيني، وجرح ما يزيد على 53 ألفاً.  يُذكر أنّ الولايات المتحدة الأميركية أفشلت، في الـ8 من الشهر الجاري، تبنّي مجلس الأمن الدولي مشروع قرار يقضي بالوقف الفوري لإطلاق النار في القطاع لدواعٍ إنسانية وإدخال المساعدات، عبر استخدامها حق النقض \"الفيتو\"، في حين نال المشروع 13 صوتاً مؤيداً. والشهر الماضي، حضّ ائتلاف من 13 مجموعة إغاثية دولية من ضمنهم \"أوكسفام\"، و\"أطباء بلا حدود\" و\"منظمة العفو الدولية\" و\"منظمة العمل ضد الجوع\"، و\"المجلس النروجي للاجئين\"، و\"الاتحاد الدولي لحقوق الإنسان\"،حضّوا قادة العالم على الضغط لوقف إطلاق النار في قطاع غزة. وشدّد بيان الائتلاف على أنّ الأولويات يجب أن تتضمن أيضاً \"إجراءات ملموسة لإطلاق سراح الأسرى المدنيين، وحماية جميع السكان المدنيين، وضمان دخول المساعدات الإنسانية إلى غزة، واحترام القانون الإنساني الدولي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكسفام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكسفام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي خليل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميثاق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكسفام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة العفو الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس النروجي للاجئين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}