{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a6f",
    "title": "حكومة صنعاء: نؤكد تضامننا مع شعب النيجر وحقه في تقرير مصيره",
    "full_text": "المكتب السياسي لحركة أنصار الله يؤكد دعمه الشعب في النيجر، ويعلن رفضه أيَّ تدخل عسكري أجنبي فيها. أكدت وزارة الخارجية في حكومة صنعاء، اليوم الإثنين، تضامن الجمهورية اليمنية شعباً وحكومة، مع شعب النيجر وحقه الطبيعي والمشروع في تقرير مصيره وبناء دولته المستقلة. وباركت الوزارة، في بيان، نضالات شعب النيجر من أجل حريته واستقلاله واستعادة كافة حقوقه المسلوبة. ودعا البيان كافة الحكومات والشعوب الحرة إلى \"مؤازرة النيجر ومساندة شعبها المظلوم في توجهاته الحرة للخلاص من الاستعمار الفرنسي، الذي حرم هذا البلد من ثرواته وتركه للفقر والعوز والحرمان على مدى عقود طويلة\". كما دعت وزارة الخارجية، حكومة باريس إلى احترام إرادة النيجر، معبرة عن استنكارها الشديد \"إزاء ما تبديه فرنسا من إصرار مخجل على كسر إرادة شعب النيجر\". وأشارت إلى أن بقاء السفير الفرنسي في نيامي وعدم مغادرته أراضي النيجر بعد انتهاء المهلة التي منحها المجلس العسكري، كشف عن إصرار باريس على التنكر لإرادة شعب النيجر والرغبة في مواصلة السطو على ثروات شعب يموت جوعاً ومرضاً وهذا أمر يفترض أن تخجل منه فرنسا كثيراً. ولفت البيان إلى أن \"فرنسا التي لها تاريخ استعماري أسود ولم تتعظ من دروس التاريخ، ولم تستوعب بعد أن سياسات الاستعمار والوصاية والهيمنة على الشعوب قد ولى زمانها إلى غير رجعه، وأن من المهم للغاية إدراك حتمية الرحيل من القارة السمراء\". واختتم البيان بدعوة المجتمع الدولي إلى احترام حق الشعوب في تقرير مصيرها واحترام سيادة الدول وعدم التدخل في شؤونها الداخلية وهو ما كفلته كافة الأعراف والمواثيق الدولية. بدوره، أكد المكتب السياسي لحركة أنصار الله، اليوم، دعمه إرادة الشعب في النيجر، داعياً دول الجوار للنيجر إلى احترام الإرادة الوطنية لشعب النيجر. وأعلن المكتب السياسي، في بيان، نقلاً عن قناة \"المسيرة\"، رفضه أي تدخل عسكري أجنبي ضد مصلحة جمهورية النيجر وشعبها المتطلع إلى السيادة والاستقلال. ويوم أمس، أعرب وزير الإعلام في حكومة صنعاء، ضيف الله الشامي، عن كامل التضامن مع الشعب النيجري في انتفاضته ضد النظام الحاكم، الذي يتهمه بالخضوع للقوى الغربية، وخصوصاً باريس وواشنطن، والسماح لهذه القوى بالتدخل في شؤون البلاد والاستيلاء على ثرواتها. وقال الشامي، في تصريح لوكالة \"سبأ\"، إن اليمن يؤيد مطالب الشعب النيجري بالتحرر من وصاية القوى الخارجية، وإقامة نظام ديمقراطي يحترم إرادة الشعب وسيادة القانون. \n25 اب\n \n25 اب\n وطالب باحترام حقوق الشعوب العربية والإسلامية في تقرير مصيرها، والمحافظة على خيراتها، مشيراً إلى أن حكومة الإنقاذ تشارك في معاناة الشعب النيجري، فهي تواجه حرباً عدوانية من جانب التحالف السعودي - الإماراتي، بدعم من دول غربية، منذ ستة أعوام. ودعا جميع الدول والشعوب الإسلامية إلى التضامن مع قضية الشعب النيجيري، والوقوف إلى جانبه في مواجهة التهديدات والضغوطات التي تمارس عليه. كما طالب بضرورة أن يكون هناك موقف موحد من قبل المؤسسات والمنظمات الإسلامية لدعم حقوق ومصالح هذا البلد المسلم. ويوم أمس، تجمع آلاف النيجريين، في العاصمة نيامي، دعماً للمجلس العسكري، غداة إمهال السفير الفرنسي 48 ساعة لمغادرة البلاد. واحتشد أنصار العسكريين في ملعب سيني كونتشي، الأكبر في البلاد، ملوِّحين بأعلام النيجر والجزائر وروسيا في المدرجات. ونُظّم هذا التجمع الجديد لدعم المجلس الوطني لحماية الوطن، غداة طلبه إلى السفير الفرنسي في النيجر، سيلفان إيتي، مغادرة البلاد بسبب عدم استجابته لـ\"دعوة\" من وزارة الخارجية من أجل مقابلة، بالإضافة إلى تصرفات أخرى من الحكومة الفرنسية تتعارض مع مصالح النيجر، بينما استنكرت وزارة الخارجية الفرنسية هذا القرار. وتسير النيجر على خطى مالي وبوركينا فاسو، حيث لم يعد لدى أي منهما أيضاً سفير فرنسي. وهاتان الدولتان أبدتا تضامنهما مع جنرالات نيامي، قائلتين إنّهما على استعداد للقتال إلى جانب الجيش النيجري، في حال تدخلت \"إكواس\" عسكرياً. وبدأت التظاهرات المناهضة لفرنسا بعد 4 أيام من تولي المجلس العسكري السلطة، حين احتشد مئات من أنصاره أمام السفارة الفرنسية في نيامي. وتخللت تظاهرات التأييد للمجلس العسكري شعارات معادية لفرنسا و\"إكواس\".  وكانت الجماعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا، \"إكواس\"، قرّرت، بعد عزل بازوم، فرض عقوبات اقتصادية ومالية شديدة على النيجر، وتعليق عضويتها في المنظمة الإقليمية، كما هدّدت بالتدخل عسكرياً من أجل إعادة بازوم إلى منصبه. واتهم المجلس العسكري، بقيادة الجنرال عبد الرحمن تشياني، فرنسا، القوة الاستعمارية السابقة، بالرغبة في التدخل عسكرياً لإعادة بازوم إلى السلطة. كما اتهم الجماعة الاقتصادية لدول غربي أفريقيا بأنّها تابعة لفرنسا، التي تنشر 1500 عسكري في النيجر.  وفي إثر فرض شركاء النيجر الإقليميين والغربيين، وبينهم فرنسا، عقوبات واسعة النطاق على البلد الأفريقي، أوقف الأخير بثّ محطتين فرنسيتين إخباريتين رسميتين، هما \"فرنسا 24\" و\"راديو فرنسا الدولي\" (آر.أف.آي)، وهي خطوة ندّدت بها الخارجية الفرنسية. وفي 3 آب/أغسطس، ألغى المجلس العسكري الاتفاقيات العسكرية الثنائية مع فرنسا، وهو قرار تجاهلته باريس، التي قالت إنها لا تعترف سوى بمحمد بازوم \"رئيساً شرعياً\" للنيجر. واتهم المجلس العسكري فرنسا بانتهاك مجال البلاد الجوي المغلق بصورة متكرّرة، وبأنّها \"أطلقت سراح إرهابيين\" في إطار \"خطة حقيقية لزعزعة استقرار البلاد\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعب النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعب النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة باريس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفير الفرنسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة السمراء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الله الشامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبأ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ملعب سيني كونتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيلفان إيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوركينا فاسو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش النيجري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تشياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإقليميين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والغربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلد الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راديو فرنسا الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "آي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بمحمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري فرنسا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}