{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2742",
    "title": "داعياً إلى تكثيف المشاركة.. السيد خامنئي للإيرانيين: اختاروا المرشح الملتزم بنهج الثورة",
    "full_text": "قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران يجدّد دعوته إلى المشاركة الشعبية الواسعة في الانتخابات الرئاسية، حاثاً على اختيار المرشح الذي يتّبع نهج الثورة، والقادر على الاستفادة من إمكانات إيران. جدّد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي، اليوم الثلاثاء، تأكيده الأهمية التي تحظى بها الانتخابات الرئاسية الإيرانية، مشدداً على ضرورة المشاركة القصوى فيها، وانتخاب الشخص الأنسب ليتبوّأ منصب الرئاسة. وفي كلمة ألقاها لمناسبة عيد الغدير، أكد السيد خامنئي أنّ اقتران هذه الانتخابات بالمشاركة الشعبية الواسعة \"يدلّ على رفعة الجمهورية الإسلامية\"، ويجعلها ساحةً \"تنتصر فيها إيران على أعدائها\". \"الانتخابات هي ساحة تنتصر فيها ايران على أعدائها بالمشاركة الشعبية الواسعة\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي #خامنئي#الميادين #إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/cY41bbvwVf \n\n وأضاف: \"على من يريد أن يرى الجمهورية الإسلامية قويةً أن يشارك في هذه الانتخابات\". \"الوصية للشعب الإيراني العزيز هي أنه من يريد أن يرى الجمهورية الإسلامية قوية عليه أن يشارك في هذه الانتخابات\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي خامنئي#الميادين#إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/47quRPWyDB \n\n أما لدى تناوله المواصفات التي ينبغي أن تتوفّر في الرئيس الجديد، فقد أشار السيد خامنئي إلى \"وجوب انتخاب من يتبع أسس الثورة الإسلامية ونهجهها\"، موضحاً أنّ \"امتلاك الأهلية المطلوبة يتيح للشخص تفجير كل طاقات الجمهورية الإسلامية وإمكاناتها\". \"الأصلح الواجب انتخابه اليوم هو من يتبع أسس ونهج الثورة الإسلامي\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي #خامنئي#الميادين#إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/9XGNpbZZIk \n\n وإذ أوضح قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران \"أنّنا لا ندعو إلى بناء سور وقطع العلاقات مع الخارج\"، فإنّه حثّ على \"ألا يربط الإيرانيون أنفسهم (ومصالحهم) بالخارج\". \n18 اب\n \n12 اب\n وفي هذا الإطار، شدّد السيد خامنئي على قدرة إيران على التقدّم من دون الاتكال على الأجانب، \"على الرغم من وجود الأعداء\".  في السياق نفسه، لفت السيد خامنئي إلى أنّ بعض السياسيين في إيران \"يتصوّرون أنّه يجب الارتباط بالدول العالمية الكبرى، ويرون أن لا إمكان للتقدم من دون هذه العلاقة\"، موضحاً أنّ \"من يخفق قلبه للولايات المتحدة لن يستطيع إدارة البلاد بصورة جيدة\". \"الشخص الذي يخفق قلبه لأميركا هو شخص لن يستطيع إدارة البلاد بشكل جيد\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي خامنئي#الميادين #إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/SIirkMbTUp \n\n واستذكر السيد خامنئي حكومة الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي، مؤكداً أنّها \"تمكّنت من توظيف الإمكانات الإيرانية بصورة أفضل\"، مضيفاً أنّ \"هذا ما يجب أن تعمل عليه الحكومة المقبلة\". وفي ما يتعلّق بالعلاقات مع الدول الأخرى، لفت السيد خامنئي إلى أنّ حكومة الشهيد رئيسي عملت على تقوية العلاقات في الخارج، داعياً إلى الالتزام بالاستقلال والشجاعة الوطنيين. \"حكومة السيد رئيسي عملت على تقوية العلاقات مع الخارج وندعو في هذا المجال للاستقلال الوطني والشجاعة الوطنية\"قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي خامنئي#الميادين#إيران_الجمهورية_تستمر pic.twitter.com/uUhuLYklBa \n\n ويأتي ما قاله قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران اليوم بعد ما أكد سابقاً أنّ الانتخابات الرئاسية مهمة جداً وتمثّل استحقاقاً كبيراً يمكن أن يحقق الكثير للبلاد، بحيث أولى نسبة المشاركة فيها الأهمية الكبرى. \"إذا كانت المناظرة الرابعة أمس دافعاً للناخبين للمشاركة في الانتخابات، فإن كلمة قائد الثورة اليوم تشكل داعماً ومحفراً لمشاركة الناخبين\"أبرز ما جاء في كلمة قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في #إيران السيد علي خامنئي، مع مراسل #الميادين مالك عابدة #إيران_الجمهورية_تستمر… pic.twitter.com/FLkVaKJBjp \n\n وإذ أشار السيد خامنئي إلى أنّ الانتخابات ستشهد \"منافسةً كبيرةً بين المرشحين\"، فإنّه شدّد على أنّ \"مشهد الانتخابات سيكون لخدمة الشعب، وليس صراعاً لكسب الكرسي\".  يُذكر أنّ إيران ستكون على موعد مع الانتخابات الرئاسية الجمعة المقبل، في الـ28 من الشهر، والتي يتنافس فيها 6 مرشحين هم: سعيد جليلي، ومحمد باقر قاليباف، ومصطفى بور محمدي، وعلي رضا زاكاني، وأمير حسين هاشمي، ومسعود بزشكيان. \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي #خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشهيد إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومحمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومصطفى بور محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلي رضا زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين هاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}