{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28f3",
    "title": "حكومة بريطانيا: لن نطعن في أهلية \"الجنائية الدولية\" في ادعائها ضد نتنياهو",
    "full_text": "الحكومة البريطانية الجديدة تعلن قرارها عدم السير بمقترح الحكومة السابقة، والقاضي بتقديم طعن في أهلية المحكمة الجنائية الدولية بشأن الادعاء على رئيس حكومة الاحتلال ووزير أمنها. أشار المتحدث باسم الحكومة البريطانية، اليوم الجمعة، إلى أن الحكومة الجديدة، برئاسة كير ستارمر، لن تمضي قدماً في الجهود الرامية إلى التشكيك فيما إذا كان لدى المحكمة الجنائية الدولية \"السلطة القضائية لإصدار مذكرتي اعتقال\" بحق رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت. وقالت \"داونينغ ستريت\"، مقر الإقامة الرسمية ومكتب رئيس وزراء المملكة المتحدةـ، \"إن الحكومة لن تسعى لهذا الأمر، تماشياً مع موقفها الراسخ، مفضلةً ترك الأمر لتقرره المحاكم\". وشدّد المتحدث باسم ستارمر على أن الحكومة لم \"تسحب\" الطعن، بل إنها لم تمضِ قدماً في \"اقتراح من الحكومة السابقة\"، والذي لم يتم تقديمه رسمياً إلى المحكمة الجنائية الدولية، قبل الانتخابات البريطانية في الـ4 من تموز/يوليو.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأشارت صحيفة \"الغارديان\" البريطانية إلى أنّ تراجع المملكة المتحدة عن معارضتها إصدار مذكرة اعتقال دولية بحق نتنياهو \"يزيد في احتمال موافقة المحكمة الجنائية الدولية على طلب المدعي العام في المحكمة الجنائية الدولية، كريم أحمد خان، وهو ما سيكون بمثابة توبيخ دولي مذهل لإسرائيل، بسبب الطريقة التي أدارت فيها الحرب في غزة، ويعرض نتنياهو لخطر الاعتقال إذا سافر إلى الخارج\". وتوقعت أنّ الموقف الجديد للمملكة المتحدة \"يشير إلى أنها سوف تصبح منتقداً أقوى لإسرائيل في ظل حكومة حزب العمال\". وكشفت استعداد \"وزير الخارجية أيضاً لإعلان حظر جزئي على بيع الأسلحة الهجومية لإسرائيل\" وكان المدعي العام في المحكمة الجنائية الدولية، كريم أحمد خان، قدم، في أيار/مايو الفائت، طلبات من أجل إصدار مذكرات اعتقال ضد نتنياهو وغالانت، بتهمة ارتكاب جرائم حرب. وقدم المدعي العام طلبات إلى الدائرة التمهيدية الأولى، في المحكمة الجنائية الدولية، من أجل إصدار أوامر الاعتقال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المحكمة الجنائية الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارديان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريم أحمد خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريم أحمد خان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو وغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}