{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ad0",
    "title": "مجزرة للاحتلال في بيت لاهيا شمال قطاع غزة.. شهداء وجرحى بينهم أطفال",
    "full_text": "الاحتلال يرتكب مجزرة في بيت لاهيا شمال قطاع غزة ويشن سلسلة غارات طالت مناطق متفرقة من القطاع، وذلك في فجر اليوم 321 من العدوان الإسرائيلي.  أفادت مصادر صحافية فلسطينية بارتقاء 11 شهيداً من بينهم أطفال، وتسجيل عدّة إصابات إثر قصف الاحتلال منزلاً في بيت لاهيا شمال قطاع غزة. وارتكب الاحتلال مجزرته فجر اليوم، الخميس، إضافة إلى شنه سلسلة غارات طالت مناطق متفرقة من القطاع، وأدت إلى ارتقاء مزيد من الشهداء. واستشهد وأصيب عدد من المواطنين، بينهم أطفال ونساء، إثر قصف إسرائيلي استهدف شقة سكنية في تل الزعتر بمخيم جباليا شمالي قطاع غزة. وفي وسط القطاع، شنت طائرات الاحتلال الحربية 4 غارات على أماكن متفرقة شرق دير البلح قرب شارع صلاح الدين. كما سُجلت إصابات إثر قصف طائرات الاحتلال منزلاً في مخيم النصيرات . \n24 اب\n \n23 اب\n  واستشهد 3 فلسطينين، وأصيب 4 آخرون في قصف إسرائيلي استهدف منزلاً في مخيم المغازي وسط القطاع. وإلى الجنوب، حيث استشهدت أم وطفلها في قصف إسرائيلي استهدف منزلاً جنوب شرق مدينة خان يونس. وأمس الأربعاء، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 40223 شهيداً و92981 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023.  وأشارت الوزارة إلى أنّ عدداً من الضحايا لا يزال تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. \"دهسوا زوجي وأطفالي بالدبابة أمام عيني ودهسوني، لكن معية الله حاضرة فأصبت ونجوت بأعجوبة أنا وطفلتي!\"رجاء حمدونة، امرأة فلسطينية تروي قصتها المروّعة لـ #الميادين، وتفاصيل ما حدث معها في مدينة #رفح!#غزة pic.twitter.com/f8gmkWTOEN \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الزعتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}