{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e36",
    "title": "القوات المسلحة العراقية: العدوان الأميركي يؤدي إلى تصعيد غير مسؤول.. وسنتعامل معه",
    "full_text": "الناطق باسم القائد العام للقوات المسلحة العراقية يؤكد أنّ العدوان الأميركي على مقار للحشد الشعبي، إصرار واضح على الإضرار بأمن واستقرار في العراق، ويعلن أنّه سيتم التعامل مع هذا العدوان. أكّد الناطق باسم القائد العام للقوات المسلحة العراقية، يحيى رسول عبد الله، أنّ الولايات المتحدة \"عادت لتنفيذ ضربات جوية ضد أماكن وحدات عسكرية عراقية من الجيش والحشد الشعبي، في إصرار واضح على الإضرار بالأمن والاستقرار في العراق\".  وحذّر رسول عبد الله في بيان صدر اليوم الأربعاء، من أنّ القوات المسلحة العراقية \"ستتعامل مع هذه العمليات على أنها أفعال عدوانية، وستتخذ كل ما يمليه علينا الواجب وما تحتمه المسؤولية، من أجل حفظ أرواح العراقيين وكرامتهم على أرض بلادنا الآمنة المستقرة\". وقال إنّه \"في الوقت الذي قطعت فيه التفاهمات، بشأن دور ومهام عناصر التحالف الدولي ومستشاريه المتواجدين في العراق، شوطاً إيجابياً على طريق تنظيم العلاقة المستقبلية، نجد هذه الأفعال ترتكب لتتسبب في عرقلة هذا المسار، والإساءة لكل الاتفاقات ومحاور التعاون الأمني المشترك\".  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وشدد على أنّ العدوان الأميركي على العراق، \"مرفوض، ويقوّض سنوات من التعاون ويتجاوز على سيادة العراق بشكل سافر، ويؤدي إلى تصعيد غير مسؤول، في وقت تعاني منه المنطقة من خطر اتساع الصراع، وتداعيات العدوان على غزّة، ونتائج حرب الإبادة غير الأخلاقية التي يواجهها الشعب الفلسطيني\". ودعا الناطق باسم القائد العام للقوات المسلحة العراقية، المجتمع الدولي إلى \"تولّي مسؤوليته في دعم السلم والأمن، ومنع كل التجاوزات التي تهدد فعلياً استقرار العراق وسيادته\". وأعلن الحشد الشعبي العراقي بالتزامن، أنّ عدواناً أميركياً استهدف بثلاث غارات اللواءين 46 و47 التابعين لقيادة عمليات الجزيرة بالحشد الشعبي في جرف النصر، وزفّ الشهيد علي أنور صبيح الساعدي الذي ارتقى بقصف أميركي استهدف مقراً للحشد بقاطع عمليات القائم بالأنبار. وكان أفاد مراسل الميادين، بأنّ غارات أميركية استهدفت مقار للحشد الشعبي في القائم عند الحدود العراقية السورية، وفي جرف النصر شمال بابل جنوب بغداد. وأعلن وزير الدفاع الأميركي لويد أوستن أنّ الغارات \"جاءت رداً على الهجمات ضد القوات الأميركية وقوات التحالف في العراق وسوريا\"، فيما أكد أمين عام كتائب سيد الشهداء في العراق، أبو آلاء الولائي، الشروع بالمرحلة الثانية من عملياتهم، بفعل العدوان الأميركي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للقوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش والحشد الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراقيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحشد الشعبي العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أنور صبيح الساعدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال بابل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات التحالف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}