{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07c3",
    "title": "نائبة أميركية تعليقاً على قطع الاتصالات في غزة: \"إسرائيل\" تريد إخفاء جرائمها",
    "full_text": "عضو مجلس النواب الأميركي عن الحزب الديمقراطي، كوري بوش، تقول إن \"إسرائيل\" تريد إخفاء جرائمها وذلك بعد قطعها شبكات الاتصال والإنترنت في غزة. علقت عضو مجلس النواب الأميركي عن الحزب الديمقراطي (الكتلة الليبرالية)، كوري بوش، على ما قام به الاحتلال الإسرائيلي في الليلة الماضية، من قطع لشبكات الاتصال والإنترنت. وقالت بوش: \"قطعت إسرائيل جميع شبكات اتصالات الإنترنت والهواتف الخلوية في غزة، إنهم لا يريدون أن يرى العالم ما يقومون به\". وأضافت: \"يجب أن لا نغفل عن هذا العنف، خاصة مع انقطاع التيار الكهربائي، نحن بحاجة إلى وقف إطلاق النار فوراً، فالمصابون لا يستطيعون حتى الاتصال بالإسعاف\". #CeasefireNOW#CeasefireNOW#CeasefireNOW pic.twitter.com/Z6QSHx53xt \n\n ومع بداية ملحمة طوفان الأقصى، دعت بوش إلى قطع التمويل عن \"إسرائيل\". وقالت: \"كجزء من تحقيق سلام عادل ودائم، يجب علينا أن نقوم بدورنا في وقف هذا العنف والصدمة من خلال إنهاء دعم الحكومة الأميركية للاحتلال العسكري الإسرائيلي والفصل العنصري\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وكان أفاد مراسل الميادين في غزة، أمس الجمعة، بانقطاع خدمات الاتصالات والإنترنت عن مناطق واسعة جديدة من قطاع غزة. وأكد أنّ قطع الخدمات جاء بالتزامن مع شن الاحتلال قصفاً وسلسلة غارات عنيفة، جواً وبحراً وبراً، مضيفاً أن الغارات الإسرائيلية تجددت في مناطق في شمالي غربي قطاع غزة. وأكّد رئيس الاتحاد الدولي لجمعيات الصليب والهلال الأحمر أنّ \"المدنيين يتعرضون لأعنف قصف تشهده غزة على الإطلاق\". بدورها، أشارت منظمة أطباء بلا حدود، إلى أنها \"تشعر بقلق عميق إزاء الوضع في غزة\"، وأنها \"فقدت الاتصال بزملائها على الأرض\". وأكدت المنظمة الدولية أنّ القلق بشكل خاص الآن على المرضى والطاقم الطبي وآلاف العائلات التي تلجأ إلى مستشفى الشفاء والمرافق الصحية الأخرى، داعيةً \"إلى توفير الحماية المطلقة لجميع المرافق الطبية والموظفين والمدنيين في جميع أنحاء قطاع غزة\". من جهتها، حذرت \"هيومن رايتس ووتش\" من أن قطع الاتصالات والإنترنت في غزة يهدّد بالتستر على \"فظائع جماعية\". وتوجّهت تظاهرات في مدينة نيويورك الأميركية جلّها من اليهود الأميركيين المعارضين للحرب الأميركية-الإسرائيلية على غزة، إلى محطة القطارات الرئيسية في المدينة رافعين لافتات منددة بالعدوان وبهتاف موحّد \"وقف إطلاق النار الآن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوري بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوري بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CeasefireNOW",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Z6QSH",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال العسكري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لجمعيات الصليب",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والهلال الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدينة نيويورك الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}