{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d42",
    "title": "إعلام إسرائيلي: واشنطن تحتضن \"إسرائيل\".. ومحور أعدائنا \"سحابة سوداء\" تخيّم علينا",
    "full_text": "مصادر إسرائيلية رفيعة في المؤسسة الأمنية والعسكرية تحذّر من عمل دول المنطقة مجتمعةَ ضد \"إسرائيل\". حذّرت مصادر رفيعة في المؤسسة الأمنية والعسكرية في كيان الاحتلال الإسرائيلي من تغييرٍ استراتيجي في الشرق الأوسط، وفق موقع \"والاه\" الإسرائيلي. وقالت المصادر إنّ التحذيرات تأتي لأنّ جميع الدول في المنطقة (لبنان، العراق، اليمن، إيران) تعمل في توقيتٍ مشترك ضد \"إسرائيل\"، مضيفةً أنه \"يجب اعتبار محور الأعداء كياناً واحداً حتى إشعار آخر\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n ووصفت المصادر محور الأعداء بأنّه \"سحابة سوداء\" تخيّم على \"إسرائيل\".  في سياقٍ منفصل، قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ الإدارة الأميركية تحتضن \"إسرائيل\" بالمعنيين الحرفي والمجازي، وتجري محادثات دورية معها. وأحصى الإعلام الإسرائيلي أكثر من 100 محادثة أجراها وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت مع نظيره الأميركي، لويد أوستن منذ 7 تشرين الأول/ أكتوبر 2023.  ولفتت وسائل الإعلام إلى أنّه \"وخلال الأسابيع الأخيرة تحدّث (غالانت وأوستن) عدّة مرات وفي بعض الأحيان مرتين في اليوم، لتنسيق المعلومات الاستخبارية والتطورات\"، بشأن العدوان على قطاع غزّة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت وأوستن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}