{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c110e",
    "title": "أفريقيا الوسطى تبدي اهتمامها بإنشاء قاعدة عسكرية روسية على أراضيها",
    "full_text": "سفير جمهورية أفريقيا الوسطى لدى روسيا يعلن أن بلاده مهتمة بإنشاء قاعدة عسكرية روسية على أراضيها، ويرى أن روسيا سوف تكون جنباً إلى جنب مع بلاده. أعلن سفير جمهورية أفريقيا الوسطى لدى روسيا، ليون دودونو بوناغازا، اليوم الإثنين، أن بلاده مهتمة بإنشاء قاعدة عسكرية روسية على أراضيها.  وقال السفير بوناغازا خلال مقابلة صحافية: \"كانت بلادنا الأولى في أفريقيا التي قاومت الفرنسيين ووجودهم العسكري في البلاد، لكننا في الوقت الراهن بحاجة إلى قاعدة عسكرية روسية يمكن أن يوجد فيها ما بين خمسة إلى عشرة آلاف جندي\". ووصف السفير رفع العلم الروسي في القاعدة الفرنسية السابقة في جمهورية أفريقيا الوسطى بأنه علامة على أن البلاد \"طردت الفرنسيين أخيراُ\" وأن \"روسيا الآن سوف تكون جنباً إلى جنب مع جمهورية أفريقيا الوسطى\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n واعتبر السفير بوناغازا أن وجود مدربين عسكريين روس في البلاد عزز القدرة القتالية للجيش، وذلك بسبب استمرار التهديدات الأمنية. وفي وقت سابق، تحدثت وسائل إعلام أميركية عن الطرق التي تتحرك فيها إدارة بايدن بشكل أكثر حزماً في أفريقيا، وكيف تستخدم تكتيكات جديدة لإحباط المكاسب الروسية في القارة. ويميل النهج الأميركي في أفريقيا، بحسب صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، إلى دعم الموقف المتداعي لفرنسا، التي \"تنازلت في السنوات الأخيرة عن الأرض لروسيا في مستعمرات سابقة مثل مالي وجمهورية أفريقيا الوسطى\". وفي شباط/فبراير الماضي، صرّح نائب وزير الخارجية الروسي، ميخائيل بوغدانوف، بأن السلطات الروسية تعمل على افتتاح بعثات دبلوماسية في العديد من دول القارة الأفريقية، ريثما يتم الاتفاق على الجوانب القانونية والبروتوكولية. وبالتزامن مع التوترات القائمة بين السلطات في أفريقيا وفرنسا، تحركت روسيا والصين في المنطقة، عبر إبرام اتفاقات عسكرية وأمنية واقتصادية متعددة، مع مختلف الدول الأفريقية، والتي من خلالها تستطيع هذه الدول التغلب على الأزمات التي عاشتها في ظل الوجود الفرنسي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليون دودونو بوناغازا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوناغازا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوناغازا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}