{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0881",
    "title": "بايدن: لم أطلب تأجيل الهجوم البري على غزة بل إطلاق سراح الأسرى أولاً",
    "full_text": "الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"لم يطالب إسرائيل بتأجيل الهجوم البري على غزة\"، بل اقترح العمل على \"إطلاق سراح الأسرى أولاً\"، مشيراً إلى أنّ واشنطن \"تعمل من أجل إطلاق سراح الأسرى الأجانب، لا الأميركيين فقط\". جدّد الرئيس الأميركي، جو بايدن، دعم بلاده الاحتلال الإسرائيلي في الجرائم التي يرتكبها في قطاع غزة، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر  الجاري، متذرعاً بما سمّاه \"حق إسرائيل في الدفاع عن النفس\"، ومدّعياً أنّ هذا \"لا يعني تجاوز القوانين الدولية والإنسانية\".  وخلال مؤتمر صحافي عقده مع رئيس الوزراء الأسترالي، أنتوني ألبانيزي، في البيت الأبيض، قال بايدن إنّه \"لم يطالب إسرائيل بتأجيل الهجوم البري على غزة\"، بل اقترح العمل على \"إطلاق سراح الأسرى أولاً\". ورأى الرئيس الأميركي أنّ الأسرى سيكونون \"في خطر الموت، في حال حدوث غزو بري\"، مشيراً إلى وجوب إخراجهم \"إذا تمكّنا من ذلك\". وأعلن أنّ واشنطن \"تعمل مع شركائها في المنطقة، من أجل إطلاق سراح الأسرى الأجانب، وليس الأميركيين فقط\". وزعم بايدن أنّ المقاومة الفلسطينية أطلقت ملحمة \"طوفان الأقصى\" ضد الاحتلال بهدف \"عرقلة عمليات التطبيع بين إسرائيل والدول العربية\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n \"7 أكتوبر كان مبهجاً ومفعماً بالحيوية\"أستاذ التاريخ في جامعة \"كورنيل\" يتعرّض لحملة ضغوط بعد ابتهاجه بعملية #طوفان_الأقصى\". كيف استغلت \"فوكس نيوز\" الحدث؟ مديرة #الميادين أونلاين بهية حلاوي@halawiBahia#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/VzJsAhTU7F \n\n وكانت حركة حماس أكدت منذ اللحظات الأولى أنّ المعركة جاءت رداً على اعتداءات الإسرائيلية في المسجد الأقصى المبارك. يُذكر أنّ صحيفة صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية نقلت عن مسؤولين أميركيين وإسرائيليين قولهم إنّ \"إسرائيل وافقت على إرجاء الهجوم البري على غزة، حتى يتسنّى لواشنطن إرسال دفاعات صاروخية للمنطقة سريعاً\". وصرّح مسؤولون أميركيون للصحيفة بأنّ \"التهديدات التي تواجه القوات الأميركية تشكّل مصدر قلق بالغ\". وفي هذا السياق، رجّح البنتاغون حدوث تصعيد أكبر كثيراً ضد القوات والأفراد الأميركيين، في المدى القريب. وخلال المؤتمر، أضاف بايدن أنّ الولايات المتحدة الأميركية \"متمسّكة بموقفها من حل الدولتين\". وتطرّق بايدن إلى ما يجري في الضفة الغربية، حيث يعتدي الاحتلال بمستوطنيه وقواته على الفلسطينيين، مبدياً \"قلقه\" من مهاجمة \"المستوطنين المتطرفين للفلسطينيين\"، متهماً إياهم بـ\"صبّ الزيت على النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني ألبانيزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن إنّه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورنيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوكس نيوز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}