{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21fa",
    "title": "الصحة في غزة: استشهاد مرضى في مجمع ناصر الطبي بعد انقطاع الكهرباء والأوكسجين",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تعلن استشهاد 4 مرضى في العناية المركّزة في مجمع ناصر الطبي، وتحذّر من استشهاد آخرين، بينهم أطفال، نتيجة انقطاع الأوكسجين. أعلنت وزارة الصحة في غزة استشهاد 3 مرضى في العناية المركّزة في مجمع ناصر الطبي، نتيجة انقطاع الكهرباء وتوقف الأوكسجين عنهم فجر اليوم في خان يونس جنوبي القطاع. وأكدت الوزارة توقّف المولدات الكهربائية وانقطاع التيار الكهربائي بالكامل عن المجمع، معربةً عن خشيتها من استشهاد 6 مرضى في العناية المركّزة، و3 آخرين في حضانة الأطفال، في أي لحظة نتيجة توقّف الأوكسجين عنهم. ولاحقاً، أعلنت الوزارة استشهاد مريضة رابعة كانت في العناية المركّزة. وحمّلت وزارة الصحة في القطاع الاحتلال الإسرائيلي المسؤولية عن حياة المرضى والطواقم الطبية، نظراً إلى سيطرته الكاملة على مجمع ناصر الطبي، مناشدةً المؤسسات الأممية كافةً بسرعة التدخل من أجل إنقاذ من فيه \"قبل فوات الأوان\". وفي غضون ذلك، أجرت سيدتان عمليتي ولادة في مجمع ناصر الطبي وسط ظروف قاهرة وغير إنسانية، حيث لا كهرباء أو ماء أو طعام أو تدفئة، بحسب ما أعلنته السلطات الصحية في القطاع. \n24 اب\n \n22 اب\n إضافةً إلى ذلك، اقتحمت القوات الإسرائيلية مبنى إدارة المجمع، فيما أجبرت النساء والأطفال على الانتقال من مبنى ناصر القدي إلى مبنى الولادة الذي حوّلته إلى ثكنة، وفقاً لما أكدته وزارة الصحة.  وفي السياق نفسه، أفاد مراسل الميادين بأنّ قوات الاحتلال أطلقت الكلاب البوليسية في اتجاه المرضى والنازحين في المستشفى بعد اقتحامه.  وبينما تتواصل الغارات الإسرائيلية على رفح، التي تضمّ أكثر من مليون ونصف مليون نازح، ارتفع عدد الشهداء في الغارات التي شنّها الاحتلال اليوم على منزلين في المدينة إلى 11، وفقاً لما نقله مراسلنا. وكانت قوات الاحتلال اقتحمت ساحة مجمع ناصر الطبي فجر أمس الخميس، وأطلقت النار نحو أقسامه، مجبرةً الجرحى على الخروج منه. المستشفيات المتبقية في #غزة لا تستطيع استقبال جرحى بعدد الموجودين في مستشفى ناصر الطبي\" جراح التجميل والترميم الطبيب غسان أبو ستة لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة @GhassanAbuSitt1 pic.twitter.com/d9thcCpBi2 \n\n وعقب ذلك، ندّد المكتب الإعلامي الحكومي في غزة بالاقتحام، واصفاً إياه بـ\"جريمة حربٍ واضحة ومكتملة الأركان ضد القانون الدولي وكل المعاهدات الدولية\"، محمّلاً الاحتلال والمجتمع الدولي وواشنطن \"المسؤولية الكاملة عن سلامة المئات من أفراد الطواقم الطبية والمرضى والنَّازحين\". بدوره، أوضح المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة، أشرف القدرة، أنّ القوات الإسرائيلية تجبر إدارة المجمع على وضع 95 كادراً صحياً و11 من عائلاتهم و191 مريضاً و165 من المرافقين والنازحين في مبنى ناصر القديم في ظروف قاسية ومخيفة، بلا طعام أو حليب أطفال، وسط نقص حاد في المياه. وبينما يواصل الاحتلال عدوانه على القطاع لليوم الـ133 على التوالي، تجاوز عدد الشهداء الـ28660، فيما بلغ عدد الجرحى أكثر من 68395، وفقاً للحصيلة الأخيرة التي أعلنتها وزارة الصحة في غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطاع الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مبنى ناصر القدي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الغارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان أبو ستة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@GhassanAb",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمجتمع الدولي وواشنطن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مبنى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}