{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c297b",
    "title": "نتنياهو من الكونغرس الأميركي: أعطونا الأسلحة بسرعة.. لننجز المهمة بسرعة",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، يُلقي خطاباً أمام الكونغرس الأميركي، ركّز خلاله على مُهاجمة التظاهرات ضده وضد حرب الإبادة في قطاع غزة، وعلى تلفيق الأكاذيب لخداع الرأي العام، وسط حفلةٍ من التصفيق الاستعراضي.  ألقى رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، الأربعاء، خطاباً أمام الكونغرس الأميركي، وسط تظاهرات حاشدة أمامه ضد زيارته لواشنطن، وضد حرب الإبادة الإسرائيلية بحق الفلسطينيين في قطاع غزة، وأيضاً وسط مقاطعة نصف النواب الديمقراطيين الخطاب. وخلال جزء كبير من خطابه، ركّز نتنياهو على مهاجمة التظاهرات ضدّه وضد الحرب، مدّعياً أنّ \"إيران تمول المتظاهرين خارج الكونغرس الآن\"، وأنّهم يريدون تدمير الولايات المتحدة أيضاً\".  وقد ازدادت أعداد المحتجين بالقرب من مبنى \"الكابيتول\" قبل ساعات من خطاب نتنياهو أمام جلسة مشتركة للكونغرس الأميركي، حيث تجمّع الآن مئات المتظاهرين، وهم يلوّحون بلافتات ويرددون شعارات مناهضة لنتنياهو والرئيس الأميركي جو بايدن. \"الأجهزة الأمنية الأميركية تطلق قنابل الغاز على المتظاهرين السلميين أمام #الكونغرس، الرافضين لزيارة نتنياهو إلى #الولايات_المتحدة الأميركية\"مراسل \"#الميادين\" في #واشنطن، محمد كريم pic.twitter.com/AqX20HqP9j \n\n واعتقلت شرطة \"الكونغرس\" 5 أشخاص خلال خطاب نتنياهو، وفق شبكة \"سي إن إن\" الأميركية، فيما أفاد الإعلام الإسرائيلي باعتقال  عدد من عائلات الأسرى في قطاع غزة عند مدخل \"الكونغرس\" بعد وصولهم بقمصان كتب عليها عبارات تدعو إلى صفقة الآن.   \"نتنياهو مجرم حرب ويرأس دولة فصل عنصري وليس شرفاً أن يتحدث في #الكونغرس\"الكاتب والضابط السابق في سلاح المارينز سكوت ريتر في #المسائية @RealScottRitter @mayarizkrizk pic.twitter.com/2ALzM7N4GD \n\n وقد عمد نتنياهو خلال الخطاب أيضاً إلى نشر وتلفيق الأكاذيب لخداع الرأي العام حول ما يجري في قطاع غزة، وعبر مهاجمة الجمهورية الإسلامية في إيران، وسط حفلة من التصفيق الاستعراضي من أعضاء مجلسي النواب والشيوخ، حيث صفّقوا له 53 مرة على الأقل.   \n24 اب\n \n24 اب\n كما أعاد نتنياهو تكرار أهمية التعاون الأميركي - الإسرائيلي في ظل الحرب المستمرة على قطاع غزة، مؤكّداً أنّ على \"إسرائيل\" والولايات المتحدة \"الوقوف جنباً إلى جنب\".  وشكر بايدن على دعمه القوي لـ\"إسرائيل\" بعد 7 أكتوبر، وعلى \"نصف قرن من الصداقة\"، وأيضاً على \"ما قام به من أجل الأسرى في قطاع غزة\"، كما شكر الرئيس السابق دونالد ترامب، وفق قوله.  وقال إنّ \"الولايات المتحدة ستكون الهدف التالي إذا جرى تقييد يد إسرائيل\"، مضيفاً أنّ \"الثورة في إيران تحارب الولايات المتحدة منذ عقود\".  وفي السياق، شدّد نتنياهو على أنّ \"تسريع المساعدات الأميركية لإسرائيل سيسرع إنهاء الحرب في غزة\"، لافتاً إلى أنّ \"إسرائيل طورت بشكل مشترك مع الولايات المتحدة أكثر الأسلحة تطوراً\".  ولفت إلى أنّه \"يمكن لأميركا وإسرائيل تشكيل تحالف أمني في الشرق الأوسط لمواجهة تهديد إيران\"، بحسب تعبيره.  \"نتنياهو يريد أن يدفع الأميركي إلى الانصياع لرغباته ولاسيما على الجبهة اللبنانية وأن يحظى بمشروعية سياسية\" رئيس مركز باحث للدراسات الفلسطينية والاستراتيجية يوسف نصرالله في #المسائية @NasrallahYous @mayarizkrizk pic.twitter.com/o1pUjlzhaQ \n\n يُشار إلى أنّ الإعلام الإسرائيلي تحدّث عن مرور نتنياهو أمام زعيم الأغلبية الديمقراطية في مجلس الشيوخ، تشاك شومر، عند دخوله القاعة، من دون أن يصافحه.  ولفت الإعلام الإسرائيلي أيضاً إلى \"عرض تمثال الحرية في نهر دماء أمام السفارة الأميركية في تل أبيب\"، خلال كلمة نتنياهو أمام الكونغرس.  وقد علّق عضو المكتب السياسي لحركة حماس عزت الرشق قائلاً إنّ \"خطاب المجرم نتنياهو حفلة أكاذيب واستخفاف بعقول العالم\".  بدوره، قال القيادي في حماس سامي أبو زهري إنّ خطاب نتنياهو \"يظهر أنّه لا يريد التوصل إلى صفقة وقف إطلاق نار\"، مؤكّداً أنّ \"خطابه مليء بالأكاذيب ولن يفلح في التغطية على الفشل في مواجهة المقاومة\".  من جانبه، قال المتحدث باسم الرئيس الفلسطيني رداً على نتنياهو إنّ منظمة التحرير الفلسطينية \"هي الممثل الوحيد للشعب الفلسطيني وهي تقرر من يحكمه\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الكونغرس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات_المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكونغرس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوسف نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاك شومر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامي أبو زهري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة التحرير الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}