{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16f1",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nروسيا تعلن اعتراض صاروخين أوكرانيين في روستوف أحدهما أصاب خمسة عشر مدنيًا وتتهم كييف بتنفيذ عمل إرهابي ضد البنية التحتية السكنية. \nالحوثي يدعو إلى الجاهزية لمواصلة التصدي للأعداء ويحث على قطع العلاقات، والمقاطعة الاقتصادية مع الدول التي أساءت إلى المصحف الشريف.\nقادة الانقلاب في النيجر يعلنون عبد الرحمن تشياني حاكمًا للبلاد، وفرنسا تلوح بعقوبات وقمة طارئة لقادة دول غربي أفريقيا في أبوجا الأحد. \n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الرحمن تشياني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}