{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d01",
    "title": "نيجيريا: مقتل 30 شخصاً وإصابة العشرات في هجوم مسلح جنوب غرب البلاد",
    "full_text": "نيجيريا تعلن مقتل 30 شخصاً وإصابة العشرات في هجوم مسلح على قرية بولاية بينو جنوب غرب البلاد، التي تشهد مؤخراً عدداً من الهجمات المسلحة. أعلنت السلطات المحلية في نيجيريا أن 30 شخصاً قتلوا وأصيب آخرون في هجوم مسلح استهدف قرية في ولاية بينو، جنوبي غرب البلاد. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال المسؤول الإعلامي في الولاية، ماثيو أبوه، في تصريح صحافي، أن مسلحين \"أطلقوا النار عشوائياً\" مساء يوم السبت في قرية \"آياتي\"، ما أدى إلى مقتل 30 شخصاً وإصابة العشرات. يشار إلى أن ولاية بينو تشهد هجمات مسلحة من وقت لآخر، كان آخرها الشهر الماضي حيث قتل في الهجوم 25 شخصاً. وتواجه نيجيريا في الآونة الأخيرة هجمات طالت مختلف أنحاء البلاد تشنها عصابات مسلحة على رأسها منظمة \"بوكو حرام\" الإرهابية.​​​​​​​ \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماثيو أبوه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آياتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بينو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}