{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f45",
    "title": "استشهاد الفلسطيني أحمد يعقوب طه برصاص الاحتلال قرب سلفيت",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي أطلقت النار على الشابّ الفلسطيني، أحمد يعقوب طه، شمالي مدينة سلفيت، وقتلته بزعم محاولته تنفيذ عملية طعن. أعلنت وزارة الصحة الفلسطينية، اليوم الخميس، استشهاد الشاب أحمد يعقوب طه، برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، شمالي مدينة سلفيت في الضفة الغربية. وقالت وزارة الصحة، في تصريحٍ صحافي مقتضب، إنّها \"تبلَّغت من الهيئة العامة للشؤون المدنية، استشهادَ طه (39 عاماً)، برصاص الاحتلال قرب سلفيت\". وزعمت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ قوات \"الجيش\" قتلت فلسطينياً في أثناء \"محاولته تنفيذ عملية طعن قرب مستوطنة أريئيل\". وأظهرت عدة لقطات صوَّرتها هواتف فلسطينيين، كانوا في المكان، أحدَ جنود الاحتلال وهو يشير إلى الشاب طه من أجل الترجّل من مركبته تحت تهديد السلاح. وعندما فعل ذلك، أطلق الجندي الإسرائيلي الرصاص في اتجاهه، في عملية إعدام واضحة، مستمراً في استهدافه بالرصاص بعد إصابته وسقوطه أرضاً. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n #شاهد| لحظة إطلاق قوات الاحتلال النار تجاه شاب فلسطيني بزعم محاولته تنفيذ عملية طعن قرب سلفيت. pic.twitter.com/KMDuQ7p94Q \n\n وأفاد شهود عيانٍ فلسطينيون بانتشارٍ مكثفٍ لقوات الاحتلال في مكان إطلاق النار قرب مدخل مستوطنة \"أريئيل\". ونعت حركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، في بيانٍ لها، الشهيد طه، كما توعّدت بالثأر له، واصفةً قتل الشاب بجريمة الإعدام البشعة، ومؤكدةً أنّ \"استمرار جرائم الاحتلال وإرهابه، سيزيد في تمسك شعبنا بمقاومته الأصيلة، التي تثبت كل يوم قدرتها على التصدي ورد العدوان\". وزفّت حركة حماس الشهيد طه، وأكّدت أنّ مقاومة الشعب الفلسطيني ماضيةٌ بعنفوانٍ وثباتٍ حتى دحر الاحتلال وتحقيق أهدافه الوطنية في تحرير الأرض وتطهير المقدسات وعودة اللاجئين وتحرير الأسرى من سجون الاحتلال. وتُعيد جريمة إعدام الشاب طه إلى الأذهان عدة جرائم مماثلة وُثِّقت بالفيديو والصور. ففي التاسع من شباط/فبراير الماضي، قامت قوات الاحتلال بإطلاق الرصاص على شريف حسن ربّاع، وإصابته بجروح حرجة، جنوبي مدينة الخليل المحتلة، وتركته ينزف، حتى ارتقى شهيداً على إثرها. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد يعقوب طه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد يعقوب طه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العامة للشؤون المدنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريئيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سلفيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أريئيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}