{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0da5",
    "title": "أوكرانيا تتسلم أولى الدبابات الثقيلة من بريطانيا وألمانيا",
    "full_text": "أوكرانيا تتسلم أولى الدبابات الثقيلة من بريطانيا وألمانيا، والتي قد تشارك في هجوم مضاد هذا الربيع. تسلمت أوكرانيا أولى الدبابات الثقيلة من بريطانيا وألمانيا، وهو ما تطالب به كييف منذ فترة طويلة لمواجهة العملية العسكرية الروسية. تأتي هذه الدبابات القتالية من طراز \"تشالنجر\" و\"ليوبارد\"، التي وُعدت بها كييف منذ مطلع السنة، تزامناً مع هجوم الربيع الذي تخطط القوات الأوكرانية لشنّه. تزامناً، أكدت روسيا نيتها نشر أسلحة نووية تكتيكية في بيلاروسيا؛ حليفتها الكبيرة المجاورة لأوكرانيا، رغم الاحتجاجات الغربية. وفي رسالة نُشرت عبر \"فيسبوك\"، أعلن وزير الدفاع الأوكراني أوليكسي ريزنيكوف أنّ \"دبابات تشالنجر البريطانية وسترايكر وكوغار الأميركية وماردر الألمانية انضمت إلى الوحدات الأوكرانية\". ونشر كذلك صورة لهذه الآليات من دون أن يحدد التاريخ الذي تسلمت فيه كييف هذه الدبابات. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وأكدت ناطقة باسم الوزارة الأوكرانية إيرينا زولوتار لوكالة \"فرانس برس\" أنّ \"دبابات تشالنجر أصبحت في أوكرانيا\"، من دون أن تحدد عددها. وأعلن المستشار الألماني أولاف شولتس، من جهته، أنّ برلين سلّمت \"دبابات قتالية من طراز ليوبارد متطورة جداً\" لكييف، في حين أوضحت وزارة الدفاع لاحقاً أنّ عددها 18. A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n وقال وزير الدفاع الألماني بوريس بيستوريوس في بيان: \"وصلت دباباتنا كما هو موعود، وفي الوقت المحدد، إلى أصدقائنا الأوكرانيين\"، مضيفاً: \"أنا على ثقة أنّ بإمكانها إحداث الفرق على الأرض\". وكانت المملكة المتحدة أعلنت، مطلع شباط/فبراير، أنّها ستدرب طيارين حربيين أوكرانيين، فاتحةً الباب أمام تسليم كييف طائرات تتمتع بمعايير حلف شمال الأطلسي. وسلمت سلوفاكيا، قبل فترة قصيرة، 4 طائرات \"ميغ-29 لأوكرانيا\"، فيما وعدت بولندا بالقيام بذلك. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:13\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشالنجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبارد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلاروسيا؛",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوليكسي ريزنيكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسترايكر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوغار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وماردر الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيرينا زولوتار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريس بيستوريوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}