{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c67",
    "title": "قيادات فلسطينية تتحدث للميادين: ماذا تسلّم نتنياهو وما خفايا مفاوضات الدوحة؟",
    "full_text": "عضو اللجنة المركزية في حركة فتح، عباس زكي، وعضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين في لبنان، مروان عبد العال، يُعلّقان على مفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. أفاد عضو اللجنة المركزية في حركة فتح، عباس زكي، بأنّ رئيس الحكومة في كيان الاحتلال، بنيامين نتنياهو، \"تسلّم ورقة من الأميركيين تسمح له بمتابعة الحرب ضد قطاع غزّة متى يشاء\". \"نتنياهو تسلم ورقة من الأميركيين تسمح له بمتابعة الحرب متى يشاء\"عضو اللجنة المركزية في حركة فتح عباس زكي لـ #الميادين pic.twitter.com/UXXRKgQkly \n\n وقال زكي في تصريحاتٍ للميادين إنّ \"من واجب الأخوة في قطر ومصر، التأكّد من أنّ المفاوضات ليست خديعة أميركية يُمارسها الغرب في المنطقة\". \"واجب على الأخوة في #قطر و #مصر التأكد من أن المفاوضات ليست خديعة أميركية يمارسها الغرب في المنطقة\"عضو اللجنة المركزية في حركة فتح عباس زكي لـ #الميادين pic.twitter.com/67xv9oBmzR \n\n كما شدد على أنّه \"لا ثقة بالإدارة الأميركية التي لا تُريد أن تفهم أنّ الحقبة الصهيونية في المنطقة انتهت أمام إرادة المقاومة\"، مضيفاً أنّه على \"الأميركيين أن يعالجوا مشكلة نتنياهو في المنطقة وعلى الدول الكبرى أن تتدخّل لإيجاد حلٍ لإنهاء الحرب\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 10:40\n وأوضح زكي أنّ \"المخطط الإسرائيلي للقضاء على الحق الفلسطيني كان جلياً قبل 7 تشرين الأول/أكتوبر 2023\"، لافتاً إلى أنّ \"القضية الفسطينية باتت كونية في ظلّ تشكّل عالمٍ جديد\".  بدوره، قال عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين في لبنان، مروان عبد العال، في تصريحاتٍ للميادين، إنّ حركة حماس \"غير معنية بإعادة صياغة أوراق الاتفاق في المفاوضات التي ستعقد يوم غد الخميس\". \"المقاومة الفلسطينية لا تذهب إلى المفاوضات بما تم التفاوض عليه سابقاً\"عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير #فلسطين في #لبنان مروان عبد العال لـ #الميادين pic.twitter.com/9ZQkQ9OlNo \n\n وأكّد عبد العال أنّ \"نتنياهو يريد أن يحوّل الصراع باتجاه إيران ويزج المنطقة في الحرب\". \"نتنياهو يريد أن يحول الصراع باتجاه #إيران ويزج المنطقة في الحرب\"عضو المكتب السياسي في الجبهة الشعبية لتحرير #فلسطين في #لبنان مروان عبد العال لـ #الميادين pic.twitter.com/fzyyVGpfgI \n\n كذلك، رأى أنّ \"إسرائيل تخوض معركة يحكمها القلق الوجودي الذي تتخبّط به، ونحن اليوم أمام احتمال توسّع المعركة\"، متابعاً أنّ \"التصعيد في جبهة الإسناد لن يؤدي إلى حربٍ شاملة\". كما دعا عبد العال إلى \"إعادة استراتيجية النضال الفلسطيني، وإنهاء الانقسام السائد في ظل غياب الرؤية\"، مردفاً: \"نحن أمام حرب تحرّر الشعب الفلسطيني وعلى الخطاب السياسي أن ينطلق من هذه الحقيقة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عباس زكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتحرير #فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتحرير #فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مروان عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}