{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07bf",
    "title": "محمد علي صنوبري",
    "full_text": "\nفي أعقاب اغتيال إسماعيل هنية، تقف المنطقة على شفا تصعيد دراماتيكي، مع استعداد إيران لإظهار قدراتها الهائلة، رداً على استفزازات الكيان الصهيوني.\n \n09 اب 10:00\n \nبينما تبحر إيران في المشهد المعقد للعلاقات الدولية، فإن صمودها في الحفاظ على علاقات قوية مع روسيا يقف بمنزلة شهادة على التزامها الدائم بالفخر الوطني والحكمة والمنفعة.\n \n25 تموز 10:02\n \nإدراج \"إسرائيل\" مؤخراً في \"قائمة العار\" التابعة للأمم المتحدة يشكل لحظة محورية ذات عواقب قانونية ودبلوماسية وسياسية أهمها أن \"إسرائيل\" باتت تحت المجهر.\n \n10 تموز 09:05\n \nفي عالم تشكله قوة الكلمة، تجاوزت الاتصالات الاستراتيجية بين آية الله الخميني وآية الله خامنئي الحدود، وألهمت الحركات وطرحت التحديات على نحو واضح وصريح مع الشعوب والشبان حول العالم.\n \n01 حزيران 09:35\n \nبعد الهجوم الإيراني الواسع، اختبأ بايدن ومساعدوه تحت الأرض، وقرّروا أن الردّ الأميركي على إيران سيكون دبلوماسياً، وسيتمّ تنسيقه مع قادة مجموعة السبع!\n \n15 نيسان 09:07\n \nحسابات إيران الاستراتيجية، التي تعتمد على مزيج من القناعة الأيديولوجية التي تصرّ على تحرير القدس والمخاوف الأمنية العملية، تؤكّد دورها كلاعب دولي مركزي وليس كلاعب إقليمي.\n \n04 نيسان 11:09\n \nموقف الملايين من الناس الذين سيخرجون بشكل غير مسبوق في الجمعة الأخيرة من شهر رمضان المبارك واضح ولا لبس فيه، من حيث دعم القضية الفلسطينية وغزة في مواجهة مجرمي \"إسرائيل\". \n \n25 آذار 08:55\n \nمحاولات نتنياهو تقويض زيارة غانتس إلى واشنطن، ورفض \"الطابع الرسمي\" لها، وتوجيه سفيره إلى الولايات المتحدة لتجنّب اجتماعات غانتس، تؤكد وجود حكومة في حالة من الفوضى.\n \n13 آذار 08:51\n \nوقفت الولايات المتحدة بكل وضوح إلى جانب \"إسرائيل\"، وهي تدرك تماماً بأن حكومة نتنياهو المتطرفة لن توفر جهداً في قتل العدد الأكبر من المدنيين في قطاع غزة.\n \n19 كانون الأول 2023 09:38\n \nأثبت تدخل \"أنصار الله\" في الحرب موقفهم العروبي والإسلامي الثابت تجاه القضية الفلسطينية، وما نلاحظه اليوم أنّ الفئات الشعبية العربية، بما فيها الشعب السعودي، أيدوا الخطوة اليمنية، وأثنوا عليها. \n \n22 تشرين ثاني 2023 11:04\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القضية الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}