{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2584",
    "title": "لبنان: حزب الله يستهدف مبانيَ يستخدمها جنود الاحتلال.. وينشر مشاهد عن عملياته",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مبانيَ يستخدمها جنود إسرائيليون في \"شتولا\" و\"المطلة\" و\"المنارة\"، ردّاً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية، وتواصل إسناد قطاع غزة. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان، السبت، عدة عمليات ضدّ جنود الاحتلال الإسرائيلي ومواقعه العسكرية عند الحدود مع فلسطين المحتلة. وفي إطار الرد على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى اللبنانية الجنوبية الصامدة ‏والمنازل المدنية، استهدف حزب الله مبانيَ يستخدمها الجنود الإسرائيليون في مستوطناتٍ إسرائيلية شمالية. واستهدفت المقاومة مبنيين في \"شتولا\"، وآخرَين في \"المطلة\"، وواحداً في \"المنارة\"، بينما استهدفت مبنى آخر في \"المنارة\" أيضاً، بالأسلحة الصاروخية. وأكدت المقاومة، في سلسلة من البيانات المقتضبة، تحقيقها إصاباتٍ مباشرةً في كل من هذه العمليات. إلى جانب ذلك، دمّر حزب الله التجهيزات التجسسية في موقع \"رويسات العلم\"، في تلال كفرشوبا المحتلة، بعد استهدافها بالأسلحة الملائمة. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان موقع \"زبدين\"، ‏بالقذائف المدفعية، محققةً إصاباتٍ مباشِرة. وأكدت المقاومة أنّ عملياتها جاءت دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته.  في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية في لبنان مشاهدَ توثّق استهدافها ناقلة جند مدرّعةً في موقع \"المرج\" الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة ناقلة جند مدرّعة في موقع \"المرج\" التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/c8qHnlDsZR \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n وأظهر فيديو آخر استهداف مقرّ \"كتيبة السهل\"، التابعة للواء \"769\" في قاعدة \"بيت هلل\" الإسرائيلية، ومقرّ قيادة الفرقة \"91\" المُستحدَث في قاعدة \"أييليت\"، التابعة للاحتلال. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مقر كتيبة السهل للواء 769 في قاعدة بيت هلل، ومقر قيادة الفرقة 91 المُستَحدَث في قاعدة أييليت التابعين لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي شمالي فلسطين المحتلة.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/RrbMyWChM2 \n\n ونشرت المقاومة الإسلامية في لبنان مشاهد أخرى عن عملية استهدافها الموقع العسكري الإسرائيلي في المالكية المحتلة، عند الحدود اللبنانية - الفلسطينية. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة موقع المالكية التابع لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي عند الحدود اللبنانية الجنوبية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/0vNZmff494 \n\n وزفّت المقاومة شهيدين ارتقيا في طريق القدس، هو المجاهد بلال أمين مراد \"ناصر\"، من بلدة عيترون الجنوبية، وحسين نبيه فواز \"شهيد\"، من بلدة تبنين الجنوبية. بالتوازي، تتواصل اعتداءات الاحتلال على القرى والبلدات اللبنانية الجنوبية، بحيث استهدف قصف إسرائيلي، بالقذائف الفوسفورية، بلدة حولا، بحسب ما أفاد مراسل الميادين في الجنوب. وأضاف مراسلنا أنّ غاراتٍ إسرائيليةً استهدفت بلدتي يارون وعيتا الشعب، وأطراف بلدة الخيام، والمنطقة الواقعة بين بلدتي طير حرفا والجبين. أفاد مراسل #الميادين بأن \"القصف المدفعي الإسرائيلي على بلدة #الخيام استهدف مولداً وخزان وقود تابعَين لمحطة الخلوي\"، وأدّى إلى نشوب حريق في المكان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/ajtHuoKFSy وكانت المقاومة الإسلامية في لبنان شنّت هجوماً، بالصواريخ الموجهة والقذائف المدفعية، ‏على أهداف في ثكنة \"زرعيت\"، محققةً ‏إصابات مباشرة، الأمر الذي أدى إلى تدمير هذه الأهداف. ‏  وأكدت المقاومة أنّ هذه العملية جاءت في إطار الرد على الاغتيالات التي قام بها الاحتلال الإسرائيلي، ‌‏وخصوصاً في المنصوري، جنوبي لبنان، منذ أيام. وفي عملية أخرى، دمّر حزب الله دبابة \"ميركافا\" إسرائيليةً، كانت متحصّنةً في موقع \"المرج\". وفي تفاصيل الاستهداف، أوضحت المقاومة أنّه جاء بعد متابعة تحركات الاحتلال في الموقع، ورصد الدبابة. وكمن المجاهدون للدبابة، واستهدفوها خلال تحركها بصاروخ موجّه، محققين إصابةً مباشرةً  فيها، ‏الأمر الذي أدى إلى تدميرها وإيقاع طاقمها بين قتيل ومصاب. ‏  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنود الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويسات العلم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أييليت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#المقاومة_الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلال أمين مراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة عيترون الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحسين نبيه فواز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تبنين الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبلدات اللبنانية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الخيام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}