{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2660",
    "title": "\"معاريف\": مستوطنات الشمال تحوّلت إلى دخان.. نتنياهو مسؤول عن ذلك",
    "full_text": "حمّل تقرير في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، مسؤولية الفشل في جبهة الشمال، إلى نتنياهو، بعدما أصبحت المستوطنات والمدن المحروقة يعلوها الدخان. هاجم تقرير في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ووصفه بأنه \"الضحية\" الذي يعمل \"ضد الدولة، ومواطنيها وأمنها وازدهارها\". وحمّل التقرير، مسؤولية عدم تعيين منسّق لتركيز جهود \"الإعانة ومعالجة الشمال\"، لنتنياهو. \n25 اب\n \n25 اب\n وقال التقرير  إنّ \"عشرات الآلاف من الإسرائيليين مقتلعون من منازلهم منذ أكثر من ثمانية أشهر. كما أنّ هناك بلدات ومدناً ومستوطنات محروقة، يعلوها الدخان\". وأضاف:\"هناك حقول مهجورة وبساتين محترقة ومحاصيل غير محصودة وفنادق خالية من السيّاح. إنها منطقة أشباح\". ورأى التقرير في هجومه على نتنياهو أن \"إسرائيل\" لم تعد \"دولة\"، بل أصبحت \"إقطاعية وعمل خاص لعائلة\". كما أضاف: \"حتى عندما نفلس، وتشتعل فينا النيران، ونُذبح ونطرد من منازلنا، فإننا لا نزال رعايا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}