{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28dc",
    "title": "إعلام إسرائيلي: رئيس الشاباك ومسؤول ملف الأسرى يرفضان المشاركة بالمفاوضات",
    "full_text": "\"القناة 12\" الإسرائيلية تقول إنّ نتنياهو يعرقل صفقة التفاوض مع حماس، وتكشف أنّ مسؤولين إسرائيليين سيتغيبان عن الدوحة. كشف معلق الشؤون العسكرية لـ\"القناة 12\" الإسرائيلية، نير دفوري، أنّ رئيس إدارة الاسرى والمفقودين نيتسان ألون، ورئيس الشاباك رونن بار، رفضا المشاركة بالمفاوضات \"ولا ينويان السفر الأسبوع المقبل الى قطر\". ويعتبر كل من رئيس إدارة الأسرى والمفقودين، ورئيس الشاباك أن \"لا طائل من السفر\"، لأنّ نتنياهو \"يريد ادخال تغييرات على الصفقة لن تَرضى بها حماس. وعليه سيسافرُ رئيس الموساد يوسي كوهين وحده\". وكانت مصادر لـ\"رويترز\" قد أكدت أنّ \"إسرائيل\"، تسعى لإدخال تعديلات، من شأنها تعقيد التوصل إلى اتفاق وقف إطلاق النار في قطاع غزة وتحرير الأسرى. وهي تعديلات تتعلق بتفتيش النازحين، في أثناء عودتهم إلى مناطق الشمال، والسيطرة على الحدود مع مصر، وغيرها. \n24 اب\n \n24 اب\n كذلك، قال المعلق الإسرائيلي نقلاً عن مصادر مطلعة على تفاصيل المفاوضات: \"نحن نفقد الزخم، فرصة الصفقة تمر، نتنياهو يتصرف كمن تخلى عن المخطوفين. نحن في الطريق لتفويت الصفقة\".  وترى المؤسسة الأمنية والعسكرية الإسرائيلية، أنه إذا لم يتم التوصل الى صفقة تعيد الأسرى الآن، فإن ذلك، \"سيؤدي إلى اندلاع الحرب في الشمال في توقيتٍ لا يُناسب إسرائيل\". ويضيف: \"إسرائيل ليست جاهزة استراتيجياً لأي تصعيد عسكري إضافي بحسب المؤسسة الأمنية والعسكرية\". من جهته، أشار الخبير في الشؤون الإسرائيلية حسن مرهج، للميادين، أنّ الحديث عن صفقة تبادل أسرى \"بات بعيداً جداً\"، بعد خطاب نتنياهو في الكونغرس الأميركي. \"الحديث عن صفقة تبادل بات بعيداً جداً بعد خطاب نتنياهو في #الكونغرس الأميركي\"الخبير في الشؤون الإسرائيلية حسن مرهج لـ #الميادين pic.twitter.com/GbXZ0HYCAi \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيتسان ألون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رونن بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوسي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}