{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a2a",
    "title": "فصائل المقاومة تنعى الشهيد رضي موسوي: \"إسرائيل\" ينتظرها الرعب",
    "full_text": "فصائل مقاومة عربية وإسلامية تنعى المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، الذي استُشهد في إثر غارة إسرائيلية على دمشق. نعت فصائل مقاومة فلسطينية وعراقية، اليوم الاثنين، المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، الذي استُشهد في إثر غارة إسرائيلية على دمشق، اليوم الاثنين. ودانت حركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، بأشد العبارات، عملية الاغتيال الجبانة التي نفّذها الكيان الصهيوني المجرم بحق الشهيد العميد السيد رضي موسوي، أحد أبرز قادة الحرس الثوري في الجمهورية الإسلامية في إيران. وقالت الحركة في بيان لها، مساء اليوم، إنه كان للشهيد القائد دور أساسي ومحوري في دعم قوى المقاومة في المنطقة، ومساندة الشعب الفلسطيني ومقاومته وقضيته. وأضافت أن عملية الاغتيال الآثمة هذه تؤكد مرة جديدة أن خطر هذا الكيان المجرم يطال المنطقة بأسرها، وأنه كيان يرتوي بالدماء ونشر القتل والإجرام. وختمت بالقول: \"نؤكد أن إجرام الكيان الصهيوني وعبثه بأمن المنطقة لن يجلب له إلا الهزيمة على أيدي قوى المقاومة\". \"الشهيد #رضي_موسوي كان من كبار قادة #حرس_الثورة الإيراني فيما يتعلق بالملف السوري. وتعرض لعدة محاولات اغتيال من قبل الاحتلال الإسرائيلي خلال السنوات الماضية\"مراسل #الميادين في #طهران سياوش فلاح بور #إيران #دمشق #سوريا @SFallahpour pic.twitter.com/I49U6D54On \n\n ومن جهتها، أكدت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين في بيان، أن ارتكاب الاحتلال الإسرائيلي جريمة اغتيال موسوي، \"هي حلقة معتمدة في العقيدة الإجرامية الصهيونية العدوانية التي تستهدف المنطقة والعالم برمّته\".  وتقدّمت الجبهة إلى القيادة والشعب الإيراني بخالص تعازيها باستشهاد القائد الكبير الذي، \"كان له دور مهم في دعم المقاومة وتطوير قدراتها في مختلف المجالات\". واعتبرت الجبهة أن \"هذه الجريمة الإسرائيلية التي تتم بتنسيق وشراكة أميركية وغربية محاولة من الكيان الإسرائيلي للهروب إلى الأمام، ولن تؤدي إلا لتصعيد الضربات ضد الكيان وأذنابه بالمنطقة، فلن يشعر هذا العدو الصهيوني المجرم والجبان بالأمن والاستقرار بل بالرعب وانتظار الرد القادم\". وختمت الجبهة بيانها مؤكدة أن المقاومة على جبهات مختلفة في فلسطين ولبنان واليمن والعراق وغيرها ملتهبة، وأن الكيان الصهيوني وحلفاءه يتلقون الضربات تلو الضربات، وإن اغتيال أو استهداف أي قيادي هنا وهناك لن يزيد هذه المقاومة  إلا اشتعالاً وإصراراً على الوصول إلى الهدف المركزي وهو إزالة هذا الكيان السرطاني وأذنابه من فلسطين والمنطقة. وبالتزامن، قال حزب الله، في بيان، إنّ \"جريمة اغتيال السيد رضي موسوي، جريمةً جديدة ارتكبها الاحتلال الإسرائيلي، تُضاف إلى سجل جرائمه ‌‏واعتداءاته\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وأكد حزب الله أنّ اغتيال موسوي اعتداءً صارخاً ووقحاً وتجاوزاً للحدود.‏ أدان #حزب_الله الاعتداء الإسرائيلي على سوريا والذي أدى إلى استشهاد العميد #رضي_الموسوي، وقد أعلن في بيان له أن \"العدو الصهيوني ارتكب بعد ظهر اليوم جريمةً جديدة تُضاف إلى سجل جرائمه ‌وهي جريمة اغتيال الأخ العزيز العميد السيد رضي الموسوي في سوريا، وإنّنا نعتبر هذا الاغتيال اعتداءً… pic.twitter.com/mmai9FZbSb \n\n وقالت حركة \"النجباء\" في العراق في بيان لها: \"عندنا نحن المقاومة الإسلامية ثأر لا بد من أخذه ولن نكون للشر إلا نداً وخصماً\". ووجّهت الحركة رسالة إلى الاحتلال، قائلةً: \"ليعلم أعداء الدين والإنسانية أنهم الى زوال مهما طال بهم المقام ومهما تكالبوا\". وقالت كتائب حزب الله في العراق إن استشهاد القائد رضي موسوي اعتداء إجرامي إسرائيلي غادر في سوريا. وأضاف البيان أن للقائد الموسوي دوراً كبيراً في مواجهة قوى الظلام التكفيري أمثال \"القاعدة\" و\"داعش\" التي فتكت بالعراق وشعبه. ونعى حرس الثورة، في إيران، موسوي، وقال في بيان، إنّ الأخير كان مسؤول دعم جبهة المقاومة في سوريا، مؤكداً أنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي سيدفع ثمن هذه الجريمة. ونفّذ الاحتلال الإسرائيلي عدواناً جديداً، ظهر اليوم الاثنين، أدى إلى استشهاد موسوي، بعد استهداف محيط منطقة السيدة زينب في ريف العاصمة السورية دمشق. وقالت مراسلة الميادين في دمشق إنّ العدوان تمّ عبر 3 صواريخ. وبحسبها، فإنّ القائد الإيراني، شارك في كل مراحل الدعم خلال الحرب على سوريا، كما شارك في معارك البادية ومحيط دمشق، لافتة إلى أنه \"كان من الثابتين لصدّ هجوم غربي حلب\". \"استشهاد السيد #رضي_موسوي القائد العسكري البارز في #حرس_الثورة الإيراني تم بثلاثة صواريخ. وشارك في كل مراحل الدعم خلال الحرب على #سوريا\"مراسلة #الميادين في #دمشق ديمة ناصيف #إيران @dimanassif pic.twitter.com/PCHu3XZmkq \n\n وفي وقت سابق، تحدّث مسؤول إسرائيلي عن أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يستعد لردّ إيراني بعد استشهاد المستشار العسكري العميد السيد رضي موسوي، في إثر غارة إسرائيلية على دمشق، اليوم الاثنين. من جهته، قال مراسل الميادين في طهران إنّ الشهيد الإيراني كان من أكبر وأبرز قادة \"قوة القدس\" في حرس الثورة الإسلامية، وأحد القادة الموكلين الملف السوري، وتعرّض لعدة محاولات اغتيال من جانب الاحتلال الإسرائيلي خلال الأعوام الماضية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طهران سياوش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاح بور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتحرير فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رضي_الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رضي الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "XZmkq",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "رضي موسوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}