{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c129a",
    "title": "بكين لواشنطن: ارفعوا العقوبات لإعادة المحادثات العسكرية",
    "full_text": "المتحدث باسم السفارة الصينية في الولايات المتحدة، يدعو واشنطن إلى إزالة العقوبات المفروضة على بكين، لإعادة فتح المحادثات العسكرية رفيعة المستوى بين البلدين. دعا المتحدث باسم السفارة الصينية في الولايات المتحدة، ليو بينغيو، واشنطن إلى رفع العقوبات المفروضة على بكين، من أجل إعادة فتح المحادثات العسكرية رفيعة المستوى بين البلدين. وقال في إفادة صحافية، إن \"الجانب الأميركي يعرف سبب الصعوبات في علاقاته العسكرية مع الصين. لقد فرض عقوبات أحادية الجانب على الصين\"، بحسب ما نقلت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية. وأكد ليو وجوب \"إزالة هذه العقبات قبل أي تبادل، ويمكن أن يتم التعاون بين البلدين\". \n24 اب\n \n24 اب\n وكانت واشنطن قد فرضت عقوبات ضد وزير الدفاع الوطني الصيني، لي شانغفو، منذ عام 2018، بسبب شرائه طائرات حربية ومعدات من شركة دفاع روسية. وفي وقت سابق من هذا الشهر، رفض الرئيس الصيني، شي جين بينغ، عرض وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، بإنشاء خط اتصالات للأزمات بين البلدين خلال زيارته لبكين. وفي أيار/مايو الماضي، رفضت الصين عقد اجتماع بين وزيري دفاع البلدين، ونقلت \"بلومبرغ\" عن مصادر قولها إن \"موقف بكين من الاجتماع بين الوزيرين لا يمكن أن يمضي قدماً إلا إذا جرى رفع العقوبات عنه\". وتشهد العلاقة بين واشنطن وبكين توتراً على خلفية عدد من القضايا، تشمل تايوان التي تؤكد الصين أنها جزء لا يتجزأ من أراضيها، وإسقاط الولايات المتحدة منطاداً صينياً فوق أراضيها، قالت إنه للتجسس، الأمر الذي نفته الصين.  وزاد التوتر بين القوتين العظميين أيضاً بعد وصف الرئيس الأميركي، جو بايدن، نظيره الصيني بـ\"الديكتاتور\"، الأمر الذي دفع بكين إلى التنديد بهذا الوصف، معتبرةً إياه \"سخيفاً ومستفزاً وغير مسؤول على الإطلاق\". \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفارة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة الصينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليو بينغيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الوطني الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لي شانغفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دفاع روسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}