{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c144f",
    "title": "البرلمان الألماني يقر قانوناً يسهل قواعد الهجرة للعمال المهرة",
    "full_text": "البرلمان الألماني يقر قانوناً يسهل قواعد الهجرة للعمال المهرة لمعالجة نقص مزمن في الأيدي العاملة في عدد من الصناعات. أقر البرلمان الألماني قانوناً يسهل قواعد الهجرة للعمال المهرة، في وقت يعاني أكبر اقتصاد بأوروبا من نقص مزمن في الأيدي العاملة في عدد من الصناعات. وتعاني ألمانيا منذ سنوات نقصاً في عدد العمال في قطاعات مثل الضيافة والصحة والبناء، وذلك بسبب شيخوخة السكان. ونهاية عام 2022، بقي نحو مليوني وظيفة شاغرة. ويهدف التشريع الجديد إلى تشجيع العمال المهرة من خارج دول الاتحاد الأوروبي على القدوم إلى ألمانيا، فضلاً عن إتاحة الفرص لطالبي اللجوء الموجودين في ألمانيا. وفي التصويت النهائي بالنداء بالأسماء، صوّت 388 نائباً لصالح مشروع القانون مقابل 242 ضده، مع امتناع 31 نائباً عن التصويت. وصوت الائتلاف الحاكم، المكون من الحزب الاشتراكي الديمقراطي وحزب الخضر والديمقراطيين الأحرار، بالإجماع تقريباً لصالح مشروع القرار. لكن نواباً من المعارضة انتقدوا هذا القانون، خاصة ما يتعلق بالسماح لبعض طالبي اللجوء الموجودين حالياً في البلاد بالحصول على الإقامة إن كانوا مؤهلين ويملكون عرضاً للعمل، أو يعملون بالفعل. \n13 اب\n \n12 اب\n وقالت وزيرة الداخلية نانسي فيزر إنّه بهذا التشريع ستحصل ألمانيا على \"أحدث قانون للهجرة في العالم\". وبموجب التشريع الجديد، سيكون هناك نظام نقاط مشابه للنظام الكندي الذي يأخذ في الاعتبار عوامل مثل التعليم والمهارات خاصة اللغوية، وسيتم أيضاً الاعتراف بالمؤهلات المهنية الأجنبية. وقد رحب وزير الاقتصاد روبرت هابيك بهذا القرار، مؤكداً أنّ نقص العمال يعد إحدى \"المشكلات الملحة\" التي تواجه ألمانيا. وقال هابيك في بيان: \"نقوم بتخفيض الحواجز أمام الهجرة. في المستقبل، سيكون من الأسهل بكثير للشركات توظيف عمال أجانب مهرة\". وقد طالبت منظمات العمل، منذ وقت طويل، بتسهيل قوانين الهجرة إلى ألمانيا التي يقطنها 84 مليون شخص. وفي وقت سابق، ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الاقتصادية،  أنّ ألمانيا التي كانت تعد المحرك الاقتصادي لأوروبا منذ عقود، تنهار، ما يشكّل خطراً على القارة بأكملها\". وبحسبها، يرى الاقتصاديون أنّ النمو الألماني متخلف عن بقية المنطقة لسنوات قادمة، ويقدر صندوق النقد الدولي أن ألمانيا ستكون أسوأ اقتصاد في مجموعة السبع أداءً هذا العام. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "البرلمان الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرلمان الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نانسي فيزر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}