{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c43",
    "title": "\"لا نريد أن نُقتل بسلاح الجيش\".. القسام تنشر فيديو لأسرى إسرائيليين في غزة",
    "full_text": "كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، تنشر رسالة مصورة من الأسرى الإسرائيليين لديها في قطاع غزة، مطالبين عوائلهم وحكومة الاحتلال بعدم التخلي عنهم، وكرر الأسرى عبارة \"لا تتركونا نشيخ.  نشرت كتائب الشهيد عز الدين القسام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم الاثنين، رسالة مصورة من الأسرى الإسرائيليين لديها في قطاع غزة، مطالبين عوائلهم وحكومة الاحتلال بعدم تركهم. وظهر في الفيديو 3 من أسرى الاحتلال، الذين قالوا إنهم شاركوا في \"بناء الجيش الإسرائيلي\"، وطالبوا بالإفراج عنهم، وحمل المقطع عنوان\"لا تتركونا نشيخ\". كتائب القسام تنشر رسالة من الأسرى لديها إلى عوائلهم والحكومة الإسرائيلية: \"لا تتركونا نشيخ\"Don't Let Us Grow Old Hereאל תשליכינו לעת זיקנה#الميادين #طوفان_الأقصى #كتائب_القسام pic.twitter.com/Wnp098Pnse \n\n وقال أحد الأسرى الإسرائيليين، ويُدعى حاييم بري (79 عاماً)، إنّه \"من كيبوتس نير عوز، وموجود في الأسر رفقةَ مجموعة من كبار السن\"، متسائلاً: \"نحن جيل بنى إسرائيل، وشاركنا في بناء الجيش، ولا أفهم لماذا نحن متروكون هنا؟\". وتابع: \"نحن لا نريد أن نقتل نتيجة استهدافات سلاح الجو\" الإسرائيلي، مطالباً بالإفراج عنهم من دون شروط. وأنهى رسالته بقوله \"لا تتركونا نشيخ\". وبعدها كرر الرسالة ذاتها معه الأسيران الآخران، اللذان ظهرا في الفيديو. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأمس السبت، أكّد القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، أنّ \"المقاومة قادرة على الصمود شهوراً\"، لافتاً إلى أنّ \"لدى الاحتلال الخيارات التالية، وهي، خيار شاليط، أو خيار الجنود الذين قُتلوا برصاص رفقائهم، أو خيار رون أراد\". وجلعاد شاليط هو جندي إسرائيلي نجحت كتائب القسّام في أسره عام 2006، وفشلت \"إسرائيل\" في تحديد مكانه على مدى أعوام، على رغم شنها أكثر من عدوان على قطاع غزة، إلى أن نجحت حركة حماس في مبادلته بأكثر من ألف أسير عام 2011.  أما رون آراد، فهو الطيار الذي فقدت آثاره في لبنان بعد إسقاط طائرته عام 1986. ولم تتمكن \"إسرائيل\" من الوصول إلى أي معلومات مهمة بشأن ما آل إليه مصيره.  وقبل يومين، نشرت كتائب القسّام فيديو بعنوان \"الوقت ينفد\"، تظهر فيه مشاهد للأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة، والذين قُتلوا من جرّاء القصف الإسرائيلي للقطاع. وتشير المشاهد، التي نشرتها \"القسّام\"، إلى أنّ الوقت ينفد أمام الاحتلال الإسرائيلي لاستعادة الأسرى الإسرائيليين، الذين ما زالوا في قيد الحياة، لدى المقاومة الفلسطينية في غزّة.  ونشرت \"القسّام\" صورة لأسيرة إسرائيلية خرجت في وقت سابق خلال عمليات التبادل، تحت عنوان: \"الخيار لكم في توابيت أو أحياء!\". وفي السياق ذاته، قال المتحدث العسكري باسم كتائب القسّام، أبو عبيدة، إنّ \"الاحتلال تعمّد إعدام 3 من أسراه وآثر قتلهم على تحريرهم، في محاولة يائسة للتخلص من عبء هذا الملف واستحقاقاته التي يعرفها جيداً\". بعد قتل الاحتلال 3 أسرى إسرائيليين في غزة بالخطأ.. تظاهرات في \"تل أبيب\" تطالب نتنياهو بوقف العدوان #فلسطين #غزة #نتنياهو #الميادين_Go pic.twitter.com/n23iyCnmcL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Don't Let Us Grow Old Hereאל",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حاييم بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيبوتس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاليط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رون أراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاليط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رون آراد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}