{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c219a",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو يرفض مناقشة سياسة \"إسرائيل\" بشأن لبنان في الكابينت",
    "full_text": "رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يرفض مناقشة سياسة \"إسرائيل\" بشأن لبنان خلال اجتماع الكابينت، يوم الخميس، خوفاً من التسريبات. ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، رفض مناقشة سياسة \"إسرائيل\" في لبنان، خلال اجتماع الكابينت، يوم الخميس. ووفق موقع \"والاه\" الإسرئيلي، قال نتنياهو إنه يرفض ذلك لأن الكابينت \"منتدى يعاني وباء التسريبات\"، بحسب مصدرين مطلعين على تفاصيل الاجتماع. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وخلال جلسة الكابينت، أثار عددٌ من الوزراء قضية لبنان، وطرحوا أسئلة بشأن سياسة الرد التي ينتهجها \"الجيش\" الإسرائيلي. وبدأ وزير الطاقة إيلي كوهين بالقول إنه \"يجب الرد بصورة أكثر صرامة ضد حزب الله\"، ليجيب نتنياهو  بأنه \"ما دام أن لا حرب في الشمال، فإن قضية لبنان لا تناقش إلا في كابينت الحرب، لأن كل شيء يتسرب من هنا\". وخلال اجتماع يوم الخميس الماضي، هدّد عضوا \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي، بيني غانتس وغادي آيزنكوت، نتنياهو، بتفكيك \"كابينت\" الحرب، في حال استمراره في \"اتخاذ قرارات مهمة من دون التشاور معهما\". يُذكَر أنّ ملف مستوطنات الشمال يثير الخلافات بين المستوطنين الإسرائيليين والمسؤولين، بحيث يطالب المستوطنون حكومة الاحتلال بالتوصل إلى حل لإعادة السكان إلى منازلهم \"بصورة آمنة\"، واصفين الوضع الأمني هناك بـ\"غير المقبول\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلي كوهين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}