{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1754",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nشهيد وجرحى في انفجار في منطقة السيدة زينب في العاصمة السورية دمشق.\nأكثر من ألف مستوطن يتقدمهم بن غفير يقتحمون المسجد الأقصى، وقلق إسرائيلي عقب إطلاق صاروخ على مستوطنة قرب جنين.\nبوتين يؤكد في القمة الروسية الأفريقية استعداد بلاده لتقديم الحبوب مجانًا لعدد من الدول الأفريقية، ويقول إن الغرب استغل اتفاق الحبوب وحرم الدول الفقيرة حقوقها.\nمؤيدو الانقلاب في النيجر يحتفلون أمام مبنى البرلمان، وقادته يعلّقون عمل الأحزاب ويتهمون فرنسا بانتهاك قرار إغلاق حدود البلاد وأجوائها.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السيدة زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}