{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1be2",
    "title": "نشرة الثامنة صباحاً",
    "full_text": "\nالمقاومون الفلسطينيون يتصدون لإقتحامات قوات الاحتلال في مدن الضفة الغربية، والقدس المحتلة بالرصاص والعبوات الناسفة.\nالسلطات الروسية تفتح تحقيقا بشأن حادث تحطم الطائرة التي كانت تقل مؤسس مجموعة \"فاغنر\" يفغيني بريغوجين شمال موسكو.\nالأسير المحرر صدقي المقت يحذر عبر الميادين أهالي السويداء من استغلال حركتهم المطلبية في أجندات فتنوية وخارجية، ويدعو إلى الإلتفاف حول الدولة السورية والمقاومة.\nاليابان تبدأ بتصريف المياه المعالجة من محطة فوكوشيما النووية إلى المحيط الهادئ، والصين تقرر اتخاذ إجراءات لحماية البيئة والسلامة الغذائية.\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويداء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة فوكوشيما النووية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهادئ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}