{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1ef3",
    "title": "تمدد النازيين الجدد.. ما الخطر؟",
    "full_text": "\nتجاهلت الأنظمة والنخب السياسية في أوروبا وأميركا التحذير الروسي من تحكم الفكر النازي في مقاليد أوكرانيا. النازيون الجدد في أوكرانيا نسخة مكررة لأولئك المنتشرين في أوروبا وأميركا، وها هو نتنياهو يطبق روح الفكر النازي في غزة والضفة. إبادة وتطهير عرقي بمباركة الولايات المتحدة والغرب الأوروبي وتشجيعهما ومشاركتهما.\n 24 تموز \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النازيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والغرب الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}