{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c15c2",
    "title": "استقالة رئيس مجلس إدارة شركة \"علي بابا\".. ماذا بعد؟",
    "full_text": " شركة التجارة الصينية العملاقة \"علي بابا\" كانت تعاني من بطء النمو وضعف أداء الأسهم، بحسب صحيفة \"وول ستريت\" الأميركية، وهي تسير باتجاه تقسيم نفسها إلى 6 شركات مختلفة قد تسعى إلى اكتتابات أولية منفصلة. يعكف عملاق التجارة الإلكترونية الصيني شركة Alibaba Group العالمية، على تعديل في المناصب الكبرى للمسؤولين التنفيذيين، حيث تولى نائب الرئيس الحالي جوزيف تساي منصب رئيس مجلس الإدارة من دانيال تشانغ، بينما تم تعيين رئيس وحدة التجارة الإلكترونية المحلية رئيساً تنفيذياً. و بشكلٍ مفاجئ تم استبدال رئيس مجلس إدارتها دانييل جانغ الذي يتولى المنصب منذ ثماني سنوات في وقت تشهد فيه الشركة إعادة هيكلة لنشاطاتها. Alibaba Group says Eddie Wu to succeed Daniel Zhang as CEO https://t.co/bzRwCWrZuC pic.twitter.com/ElOYpi5VCI \n\n وبحسب ما أوردته صحيفة \"وول ستريت اليومية الأميركية يُترقب أن تدخل هذه التغييرات في القمة حيّز التنفيذ في 10 أيلول/ سبتمبر، حيث تخضع \"علي بابا\" لإعادة تنظيم دراماتيكية من شأنها أن تسهم في هدم الإمبراطورية الاقتصادية التي أسسها المؤسس المشارك جاك ما  على مدى عقدين. Chinese e-commerce giant Alibaba announces new CEO and chairman in major management reshuffle #AlibabaGroup #JosephTsai #DanielZhang #ECommerce #AlibabaSCloudComputingUnit #MajorManagementReshuffle https://t.co/VzcYfQ3sKX \n\n #AlibabaGroup Holding Ltd. announces new Chairman and CEO, with Executive Vice Chairman Joseph Tsai as chairman and Eddie Wu as CEO, replacing Daniel Zhang.Read here: https://t.co/OObNiJ05hb pic.twitter.com/LwQpNdedfJ \n\n وفي السياق، تسير شركة \"علي بابا\" العالمية باتجاه تقسيم نفسها إلى 6 شركات مختلفة قد تسعى إلى اكتتابات أولية منفصلة.  توازياً، قالت الشركة في بيان اليوم الثلاثاء إن إيدي يونغمينغ وو، الذي يرأس أعمال التجارة الإلكترونية المحلية في تاوباو وتمال، سيخلف تشانغ في منصب الرئيس التنفيذي ويحل محل تشانغ في مجلس الإدارة. وقال تشانغ في رسالة إلى الموظفين اطلعت عليها صحيفة وول ستريت جورنال: \"هذا هو الوقت المناسب بالنسبة لي لتكريس اهتمامي الكامل ووقتي للعمل (السحابي)\". و\"علي بابا\" من الشركات الرئيسية في قطاع التكنولوجيا الصيني، ولديها نشاطات في التجارة الإلكترونية والحوسبة السحابية والإعلام والترفيه فضلاً عن الذكاء الاصطناعي.  وأوضحت المجموعة أن دانييل جانغ الذي يستقيل من منصبه رئيساً لمجلس الإدارة والمدير التنفيذي، سيبقى ضمن المجموعة ويتولى إدارة فرع الحوسبة السحابية فيها. وأتت هذه التغييرات في الشركة العملاقة بعد اضطرابات شهدها قطاع التكنولوجيا على مدى سنوات، وفي آذار/ مارس الماضي، أشارت \"علي بابا\" إلى أنها باشرت أكبر عملية إعادة هيكلية في تاريخها بعد توزيع نشاطها على 6 وحدات منفصلة. وفرضت الجهة الناظمة للأسواق الصينية غرامة على شركات عملاقة بينها \"علي بابا\" التابعة للملياردير جاك ما و\"تينست\" و\"بيليبيلي\" و\"بايدو\". وكانت بكين قد فرضت غرامة على \"علي بابا\" قيمتها 2 مليار دولار في نيسان/أبريل 2021، لتكون أكبر عقوبة لمكافحة الاحتكار  فرضت في الصين. وتتضمن الأقسام الستة المزمع تشكيلها: - مجموعة الذكاء السحابي: سيقود أعمال الأنشطة السحابية والذكاء الاصطناعي دانيال تشانج، الرئيس التنفيذي لمجموعة علي بابا، الذي كان الرئيس التنفيذي لشركة علي بابا منذ عام 2019 . - مجموعة الخدمات المحلية: سيشرف يو يونج فو، الذي تولى منصب الرئيس التنفيذي المعين حديثًا لقسم الخدمات المحلية في علي بابا في نوفمبر 2021. - مجموعة التجارة الرقمية العالمية: سيعمل جيانج فان كمدير تنفيذي، والتي تشمل شركات التجارة الإلكترونية الدولية التابعة لشركة علي بابا بما في ذلك منصة البيع بالتجزئة علي إكسبريس، ومنصة التجارة الإلكترونية لجنوب شرق آسيا لازادا، والتي كان يشرف عليها. - مجموعة تاوباو تي مو: وهي منصة معنية بالتسوق عبر الإنترنت خاصة بالشركة، سيشرف عليها المدير التنفيذي منذ فترة طويلة ترودي داي. - مجموعة كاينياو للوجستيات الذكية: سيستمر وان لين، كرئيس تنفيذي للأعمال التي تركز على الخدمات اللوجستية الذكية في الشركة. - مجموعة الوسائط الرقمية والترفيهية: سيكون فان لويوان الرئيس التنفيذي للوحدة التي تشمل أعمال البث والأفلام في \"علي بابا\". \n25 اب 07:43\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التجارة الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Alibaba Group",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جوزيف تساي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانيال تشانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل جانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بابا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية الاقتصادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاك ما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#AlibabaGroup Holding Ltd",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "replacing Daniel Zhang",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "https://t.co/OObNiJ05hb pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "علي بابا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيدي يونغمينغ وو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاوباو وتمال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دانييل جانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جاك ما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تينست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيليبيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بايدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال تشانج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بابا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بابا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيشرف يو يونج فو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيانج فان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجنوب شرق آسيا لازادا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاوباو تي مو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ترودي داي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاينياو للوجستيات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فان لويوان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي بابا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}