{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c23de",
    "title": "\"عبء ثقيل على القوات\".. الإعلام الإسرائيلي ينتقد استدعاء الاحتياط من غزة للتدريب في الشمال",
    "full_text": "بعد ساعات من إعلان المقاومة الإسلامية في لبنان عن استهدافها \"قوة من لواء غولاني كانت تتدرب في ثكنة كيلع بعد عودتها من قطاع غزة\"، \"صحيفة إسرائيلية تكشف \"للمرة الأولى\" عن استدعاء جنود ألوية الاحتياط الذين قاتلوا خمسة أشهر في غزة للتدريب عند الحدود مع لبنان. كشفت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" الإسرائيلية، أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يجري تدريبات لألوية الاحتياط في شمال فلسطين المحتلة، بهدف تحسين قدراتها، تحسباً لتوسع نطاق الحرب مع حزب الله. واعتبرت الصحيفة أنّ هذه التدريبات \"تزيد من ثقل العبء على قوات الاحتياط، بعد خدمتهم الطويلة في الحرب، التي استمرت خمسة أشهر، وبعد إبلاغهم باستدعائهم لأشهر إضافية خلال السنة المقبلة، يضطرون الآن لترك منازلهم لتلقي المزيد من التدريبات\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ \"الجيش يتفهم صعوبات جنود الاحتياط ويوافق على أن انتقاداتهم المشروعة، ولكنه يؤكد أن الواقع يتطلب إجراء هذه التدريبات، في ظل وجود مستوطني الشمال خارج منازلهم منذ حوالي 170 يوماً من دون أن يظهر في الأفق موعد عودتهم إليها\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ورأت الصحيفة أنّ \"اختلاف التضاريس على الحدود مع لبنان عن تلك التي في غزة، وقدرات حزب الله المختلفة، تتطلب إعداد القوات لمواجهة التحديات في الشمال\". وتأتي هذه الأخبار لتؤكد النقص الفادح في العديد الذي يعاني منه \"جيش\" الاحتلال، بعد ما يزيد من خمسة أشهر من القتال على جبهتي غزة وجنوب لبنان، وتكبده خسائر كبيرة من قتلى وجرحى، وهو ما دفع إلى طرح إلغاء قانون إعفاء الحريديم من التجنيد، الذي لا يزال يتفاعل حتى هذه اللحظة. وكانت صحيفة \"إسرائيل هيوم\" نفسها، قد كشف يوم الأربعاء الماضي، عن بُعد اقتصادي لهذه القضية، مستندةً إلى تقرير أعدته وزارة المالية في كيان الاحتلال، يؤكد أنّ كلفة جندي الاحتياط على الاقتصاد الإسرائيلي تبلغ 48 ألف شيكل، مقابل 27 ألف شيكل فقط للجندي العادي. وإذ وضعت الصحيفة نشر \"جيش\" الاحتلال صوراً من التدريبات على الحدود مع لبنان في سياق \"ردع حزب الله\"، فإن المفارقة أن كشفها عن الخبر الذي قالت إنه يُنشر للمرة الاولى، سبقه إعلان المقاومة الإسلامية في لبنان، أمس الأحد، استهدافها القاعدة الصاروخية والمدفعية في \"يوآف\" وثكنة \"كيلع\" (مقر قيادة الدفاع ‏الجوي والصاروخي)، حيث كانت \"تتدرب قوة من لواء غولاني بعد عودتها من قطاع غزة، بأكثر ‏من ستين صاروخ كاتيوشا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل هيوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}