{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28bd",
    "title": "التحليلية | أولمبياد باريس وتشويه لوحة العشاء الأخير... أبعد من \"حرية\" مؤذية",
    "full_text": "\nمصدر فلسطيني قيادي يؤكد للميادين أن حماس أبلغت الوسطاء رفضها أي صيغة لا تتضمن نصا واضحا حول وقف إطلاق النار. نتنياهو يناور ويعرض إرسال مقترح جديد... تعديلات إسرائيلية متلاحقة فما الهدف؟\nتصعيد متزامن من قسد ضد نقاط الجيش التركي ومن هيئة تحرير الشام ضد مواقع الجيش السوري على جبهات شمالي سوريا. أي دور لواشنطن في تحريك الجبهات في شمالي سوريا لعرقلة مساعي التقارب السوري التركي وإنهاء الحرب في البلاد؟\nوفي وثيقة اليوم:\nبلومبرغ تكشف عن دور سعودي في الدفع إلى الاتفاق الأخير في اليمن، بفعل قلق الرياض من صراع جديد لها في اليمن. هل تتعمق رغبة الرياض في الابتعاد عن لهيب الحرب؟ وأي مسار لذلك؟\nوفي قضية اليوم:\nانتقادات واسعة لتشويه لوحة العشاء الأخير عبر وضع نماذج عن المثلية والتحول الجنسي مكان السيد المسيح وحوارييه. كيف يجري استخدام الأولمبياد وغيره من المناسبات العالمية لتعويم منظومة من السلوكيات المعادية للأديان؟وما خلفيات إدخال هذه المفاهيم تدريجا إلى صلب الصراع السياسي في العالم؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرياض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسيح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأولمبياد",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}