{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f68",
    "title": "761 مليون يورو.. حجم التبادل التجاري بين إيران وأوروبا في أول شهري 2023",
    "full_text": "مركز الإحصاء الأوروبي يقول إنّ ألمانيا كانت أكبر شريك تجاري لإيران بين الدول الأوروبية في أول شهرين من عام 2023، وكان 31 % من إجمالي التجارة بين إيران والاتحاد الأوروبي مع ألمانيا خلال هذه الفترة. بلغ حجم التبادل التجاري بين إيران والاتحاد الأوروبي 761 مليون يورو في شهري كانون الثاني/يناير، وشباط/فبراير 2023.  تُظهر آخر الإحصاءات التي نشرها مركز الإحصاء الأوروبي (يوروستات) أنّ التجارة بين إيران و27 دولة عضو في الاتحاد الأوروبي نمت ووصلت إلى 761 مليون يورو في الشهرين الأولين من هذا العام 2023. التبادلات بين إيران والاتحاد الأوروبي تراجعت بنسبة 9 % في الشهرين الأولين من عام 2023 مقارنة بالفترة نفسها من العام الماضي. في شهري كانون الثاني/يناير وشباط/فبراير من العام الماضي، تمّ تبادل 838 مليون يورو من البضائع بين الجانبين. وبحسب هذا التقرير، واجهت واردات الاتحاد الأوروبي من إيران في الشهرين الأولين من عام 2023 انخفاضاً بنسبة 17 % مقارنةً بالفترة نفسها من العام الماضي. وبلغت 139 مليون يورو. في شهري كانون الثاني/يناير وشباط/فبراير 2022، تمّ استيراد 168 مليون يورو من البضائع من إيران من قبل الدول الأوروبية. \n26 اب\n \n25 اب\n كما انخفضت صادرات الاتحاد الأوروبي إلى إيران في كانون الثاني/يناير وشباط/فبراير هذا العام بنسبة 7 % مقارنة بالفترة نفسها من العام الماضي وبلغت 622 مليون يورو. وكان الاتحاد الأوروبي قد صدر 670 مليون يورو من البضائع إلى إيران في النصف الأول من العام السابق. ووفقاً للتقرير، نقله موقع \"إكو إيران\"، شهدت صادرات الاتحاد الأوروبي إلى إيران في 11 شهراً من عام 2022 ارتفاعاً من 3.048 مليارات يورو في الأشهر من كانون الثاني/يناير إلى تشرين الثاني/نوفمبر 2021 إلى 3.739 مليارات يورو في الفترة نفسها من عام 2022. وتعد ألمانيا وإيطاليا وإسبانيا أكبر شركاء تجاريين لإيران في أوروبا. ألمانيا كانت أكبر شريك تجاري لإيران بين الدول الأوروبية في أول شهرين من عام 2023، وكان 31 % من إجمالي التجارة بين إيران والاتحاد الأوروبي مع ألمانيا خلال هذه الفترة. وانخفض التبادل التجاري بينهما بنسبة 22 % خلال شهرين من العام الجاري وبلغ 243 مليون يورو. وبلغ حجم التجارة بين البلدين في الشهرين الاولين من العام الجاري من العام الماضي 315 مليون يورو. وانخفضت واردات ألمانيا من إيران بنسبة 19 % خلال شهرين من العام الجاري، وبلغت 46 مليون يورو. كما انخفضت صادرات ألمانيا إلى إيران بنسبة 23 % خلال هذه الفترة لتصل إلى 197 مليون يورو. في شهرين 2022، استوردت ألمانيا 57 مليون يورو من البضائع من إيران وصدرت 258 مليون يورو من البضائع إلى إيران. إيطاليا وإسبانيا كانتا أيضاً الشريكين التجاريين الثاني والثالث لإيران في الاتحاد الأوروبي خلال الشهرين الأولين من عام 2023، على التوالي. خلال هذه الفترة، انخفضت التجارة بين إيران وإيطاليا بنسبة 44 % إلى 109 ملايين يورو، وانخفضت التجارة بين إيران وإسبانيا بنسبة 29 % إلى 47 مليون يورو، وبلغ حجم التبادل التجاري بين إيران وأوروبا لمدة شهرين 761 مليون يورو. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مركز الإحصاء الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإحصاء الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوروستات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إكو إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}