{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1025",
    "title": "حكومة صنعاء تهدد بإيقاف الملاحة في السعودية في حال فشل المفاوضات",
    "full_text": "عضو المكتب السياسي لأنصار الله يتحدث عن الخطوات التي قد تتخذها حكومة صنعاء في حال فشل المفاوضات مع السعودية، ويدعو الأخيرة إلى مراعاة مصالحها أولاً. هدّدت حكومة صنعاء السعودية باستهداف الموانئ والمطارات وآبار النفط والمصافي النفطية في المملكة في حال فشل المفاوضات. وقال عضو المكتب السياسي لحركة أنصار الله، محمد الفرح، في تغريدة في \"تويتر\": \"يتوقع البعض أن الاستهداف سيقتصر على آبار ومصافي النفط والتحلية في حال فشل المفاوضات مع النظام السعودي، لكن التوقعات تشير إلى أن الملاحة ستتوقف تماماً، وسنبقى جميعاً من دون موانئ ومطارات\". ودعا السعودية إلى \"مراعاة مصالحها قبل مصالح الأميركي\". \n25 اب\n \n25 اب\n توقعات!!يتوقع البعض أن الاستهداف سيقتصر على آبار ومصافي النفط والتحلية،في حال فشل المفاوضات مع النظام السعودي.طبعاً النفط شيء مفروغ منه ولا جدال في ذلكلكن التوقعات تشير إلى أن الملاحة ستتوقف تماما ونبقى جميعا بدون موانئ ومطاراتفعلى السعودي ان يراعي مصالحة قبل مصالح الامريكي. pic.twitter.com/krYUNBcryE \n\n وفي السياق نفسه، تحدّث وزير الدفاع في حكومة صنعاء محمد ناصر العاطفي أمس، وأكّد أنّ \"لدى صنعاء وسائل وأساليب إستراتيجية مهمة تستطيع أن تؤدب من خلالها كل من يحاصر الشعب اليمني ويقتله\". وأضاف: \"خلال فترات الهدنة، يلجأ تحالف العدوان إلى إدارة سياسات وصناعة أزمات في الجوانب الإنسانية ضد الشعب اليمني الذي لم يعتدِ على أي دولة\". كذلك، حذّر العاطفي قبل أيام دول تحالف العدوان من أيّ التفاف أو مناورات في التعاطي مع هذه التفاهمات، \"لأنّ أيّ نقضٍ أو مراوغةٍ لأيّ اتفاق أو تفاهم سيعود بالخسارة على دول العدوان، وسيوقعها في مآزق لا نهاية لها\". يُذكَر أنّ اليمن يشهد أجواء إيجابية في ملف وقف الحرب وإحلال السلام، بعد إعلان التحالف السعودي وقف العمليات العسكرية في البلاد، من أجل \"الوصول إلى حل سياسي شامل ومستدام لإنهاء الأزمة اليمنية\"، فيما تؤكّد حكومة صنعاء أن أي تقدّم إيجابي مع السعودية مرهون بخطوات عملانية. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لأنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الفرح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد ناصر العاطفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}