{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c113e",
    "title": "ما آخر نتائج انتخابات الرئاسة التركية في جولتها الثانية؟",
    "full_text": "وسائل إعلام تركية تفيد بأنّ الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يتصدّر نتائج الانتخابات الرئاسية التركية بعد فرز أكثر من 99% من الأصوات.  أفادت وسائل إعلام تركية، اليوم الأحد، بأنّ الرئيس التركي رجب طيب إردوغان يتصدّر نتائج الانتخابات الرئاسية التركية بعد فرز أكثر من 99% من الأصوات.  وأعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات، أحمد ينار، أنّ النتائج تُشير إلى حصول إردوغان على 51.91% من الأصوات وكمال كليجدار على 48.09%. وذكرت وكالة الأناضول التركية، أنّ إردوغان حصل على 52.16% من الأصوات مقابل 47.84% لكمال كليجدار أوغلو بعد فرز 99.85% من الأصوات. وكالة الأناضول: نسبة المشاركة في الجولة الثانية من #الانتخابات_التركية هي 83.8%.#تركيا_بوسفور_الخيارات #تركيا_تنتخب #الانتخابات_التركية2023 pic.twitter.com/IZy1V7vPcU \n\n بدوره، قال نائب رئيس حزب العدالة والتنمية، عمر جيليك، إنّ \"الانتخابات عبارة عن عرس ومهرجان ديمقراطي\"، مضيفاً أنّ \"المعطيات الانتخابية مفتوحة أمام الملأ والجميع يستطيع الوصول إليها\". في غضون ذلك، بدأ أنصار الرئيس إردوغان الاحتفالات مع تقدّمه على كليجدار أوغلو. وأُغلقت صناديق الاقتراع في أنحاء البلاد عند الساعة الخامسة مساء بتوقيت تركيا (1400 بتوقيت غرينتش)، وبدأت عملية فرز الأصوات على الفور، ليتمّ في إثرها الإعلان التدريجي عن النتائج. \n25 اب\n \n24 اب\n وأعلن رئيس الهيئة العليا للانتخابات التركية أنّ عملية التصويت في الانتخابات الرئاسية انتهت من دون أي مشاكل. وبعد إغلاق صناديق الاقتراع، دعا الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، \"جميع الأخوة إلى حماية الصناديق ريثما يتم الإعلان عن النتائج النهائية\"، مؤكداً أنّ \"الآن حان الوقت لحماية إرادة شعب\". كيف تبدو أجواء فرز الأصوات في مدينة #إزمير؟موفدة #الميادين إلى إزمير، فرح عمر #تركيا #الانتخابات_التركية #تركيا_بوسفور_الخيارات @farah__omar pic.twitter.com/MBgNxgTyX5 \n\n وكانت الساعات الأخيرة من عملية الاقتراع الرئاسي في تركيا قد شهدت دعوات كثيفة على حسابات المعارضة الرسمية وغير الرسمية للتصويت في الساعة الأخيرة. ودعا كليجدار أوغلو، في وقتٍ سابق اليوم، جميع المواطنين إلى الإدلاء بأصواتهم من أجل \"إنهاء الحكم السلطوي\"، مضيفاً أنّ \"الديمقراطية ستأتي بعد هذه الانتخابات\". وفتحت مراكز الاقتراع في أنحاء تركيا أبوابها، صباح اليوم الأحد، لإجراء جولة ثانية حاسمة من الانتخابات الرئاسية التي ستقرّر من هو الرئيس المقبل للبلاد. يُشار إلى أنه في 14 أيار/مايو الجاري، شهدت تركيا انتخابات رئاسية، ولم يحصل أي مرشح على أكثر من 50% من الأصوات في الجولة الأولى للانتخابات.  وتقدّم إردوغان حينها بنسبة 49.51%، وحصل منافسه كمال كليجدار أوغلو على 44.88%، فيما حصل سِنان أوغان، المرشح الثالث، على 5.17%. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 11:48\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الرئاسية التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا للانتخابات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد ينار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأناضول التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأناضول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر جيليك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للانتخابات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إزمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إزمير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_بوسفور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سِنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}