{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18cd",
    "title": "مالي: وسط انتقادات المعارضة.. رئيس المجلس العسكري يصدر الدستور الجديد",
    "full_text": "رئيس المجلس العسكري في مالي يصدر الدستور الجديد، الذي يرسي الجمهورية الرابعة وسط انتقادات لاذعة من قبل المعارضة. أصدر رئيس المجلس العسكري في مالي، الكولونيل أسيمي غويتا، الدستور الجديد الذي يرسي الجمهورية الرابعة في ظل انتقادات لاذعة من المعارضة، غداة نشر المحكمة الدستورية النتائج النهائية للاستفتاء.  وتأسف تحالف \"نداء 20 فبراير لإنقاذ مالي\"، والذي يضم أحزاباً ومنظمات مجتمع مدني بعيدة عن السلطات، \"للتعامل السطحي وغير الجدي للمحكمة مع التماسات أعضائه الوجيهة والمبررة، وذهابها إلى حد تجاهل المؤيدات المرفقة\". وانتقد إسماعيل ساكو، رئيس الحزب الاشتراكي الديمقراطي الذي أعلن المجلس العسكري الحاكم حله في منتصف حزيران/يونيو، \"مؤامرة على الديمقراطية\" ودعا القضاء إلى \"تدارك الموقف\". \n26 اب\n \n24 اب\n وقال ساكو: \"كان ينبغي عليها تطبيق القانون\"، مشيراً خصوصاً إلى عدم إجراء الاستفتاء في منطقة كيدال الاستراتيجية، معقل الجماعات المسلحة التي حاربت الدولة المركزية قبل التوقيع معها على اتفاق سلام هش عام 2015. ويعزز الدستور الجديد سلطات الرئيس، ويعطي مكانة هامة للقوات المسلحة ويشدد على \"السيادة\" التي اتخذها المجلس العسكري شعاراً منذ وصوله إلى الحكم.     وكالن المجلس الدستوري في مالي قد صادق، يوم الجمعة، على الفوز الساحق لمؤيدي الدستور الجديد بعد الاستفتاء التي جاءت نتيجته لمصلحة الجيش الحاكم منذ 2020.  وعبّر 96.91% عن تأييدهم للدستور الجديد في الاستفتاء الذي بلغت نسبة المشاركة فيه 38.23% بحسب المحكمة العليا التي رفضت جميع الطعون. \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسيمي غويتا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل ساكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ساكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيدال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة المركزية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الحاكم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}