{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10c1",
    "title": "الاستخبارات الروسية: الولايات المتحدة تعد لهجمات إرهابية في سوريا",
    "full_text": "جهاز الاستخبارات العسكرية الروسية يحذّر من هجمات إرهابية تعدّها الولايات المتحدة الأميركية على أماكن عامة مزدحمة ومؤسسات حكومية في سوريا. أعلن جهاز الاستخبارات الخارجية الروسية، اليوم الثلاثاء، أن الولايات المتحدة تُعدّ لهجمات إرهابية على أماكن عامة مزدحمة ومؤسسات حكومية في سوريا.  \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأضافت: \"وفقاً لمخطط واشنطن، فإن المسلحين سيتفاعلون مع الخلايا السرية للتنظيمات التكفيرية\". وكانت المجموعات المسلحة المدعومة بشكل مباشر من الولايات المتحدة الأميركية، الموجودة في مناطق التنف والشرق السوري، قد كثفت نشاطها خلال العام الفائت وقصفت منشآت حكومية مرات عدة انطلاقاً من المناطق التي تحتلها القوات الأميركية في المنطقة. وتكرر خلال الأشهر الأخيرة استهداف المجموعات المسلحة لقوات الجيش السوري وقوى الأمن بعمليات إرهابية في مناطق مختلفة، عبر تفجير عبوات ناسفة بحافلات تقلّ الجنود. وقد تركزت معظم هذه العمليات في محافظتي دمشق ودرعا.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاستخبارات العسكرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التنف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودرعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}