{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c09",
    "title": "بوتين: كييف أهدرت احتياطاتها لترضي أسيادها الحقيقيين",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يشير إلى أن أوكرانيا تتحمل الخسائر فقط لتثبت أمام أسيادها الحقيقين عرض نتائج ما يسمى بالهجوم المضاد الذي روجت له كثيراً.  أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ أسطورة متانة ومناعة الأسلحة والمعدات العسكرية الغربية قد انهارت، مشيراً إلى تكبّد القوات الأوكرانية خسائر فادحة وإهدارها احتياطاتها إلى حد كبير، في الحرب مع بلاده.  وتابع، خلال اجتماع الهيئة القيادية لوزارة الدفاع الروسية، أنّ كييف تحمّلت هذه الخسائر في محاولة \"إثبات بعض نتائج ما يسمى بالهجوم المضاد الذي روجت له كثيراً لأسيادها الحقيقين\".  \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وشدّد بوتين على أنّ الغرب يواصل شن حرب هجينة ضد روسيا، ويزود كييف بالمعلومات الاستخباراتية بكثافة، ويرسل مستشارين عسكريين ويسلمهم منظومات الأسلحة الحديثة. وقال: \"جنودنا وضباطنا والقادة على جميع المستويات أدوا مهامهم بشجاعة ومهنية خلال العملية الخاصة\"، مضيفاً أنّ القوات الروسية ضمنت سيادة البلاد على المستوى العالمي، والتكافؤ الصاروخي النووي والأمن الاستراتيجي لروسيا.  وأواخر الشهر الماضي، أعلنت موسكو عن تدمير 11 طائرة مسيرة أوكرانية  فوق عدّة مقاطعات روسية، وذكرت وزارة الدفاع الروسية أنّ  كييف  تعتمد استخدام المسيرات الهجومية ضد المدنيين والمنشآت المدنية في روسيا، في محاولة لتشتيت الانتباه عن فشل ما تسميه بـ \"الهجوم المضاد\" على جبهات القتال. وقبل ذلك، نفذت روسيا إحدى أكبر الضربات منذ اندلاع الحرب، إذ استخدمت عدداً قياسياً من الطائرات بدون طيار، وصل إلى 75 مسيرة، في هجوم واسع استهدف بشكل رئيسي العاصمة كييف.  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}