{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c287c",
    "title": "اقتحامات إسرائيلية لعدّة مناطق في الضفة الغربية والقدس المحتلة",
    "full_text": "قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي تقتحم عدّة مناطق في الضفة الغربية والقدس المحتلة، وتعتقل عدداً من الشبان الفلسطينيين. شنّت قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، فجر الاثنين، اقتحامات في عدّة مناطق في الضفة الغربية والقدس المحتلة. قوات الاحتلال اقتحمت بلدة بيتونيا غربي رام الله والمنطقة الصناعية في مدينة البيرة، واعتقلت عدداً من الشبان عقب اقتحامها بلدة جيوس قرب قلقيلية، حيث أُفيد بانقطاع التيار الكهربائي. جانب من اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي لبلدة عناتا بالقدس المحتلة #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/i1FWZQBlyf \n\n \n\n كذلك، اقتحمت قوات \"جيش\" الاحتلال بلدة جماعين جنوب نابلس، ومدينة طولكرم شمالي الضفة، ومخيم الدهيشة في بيت لحم جنوبي الضفة. جانب من اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي لبلدة جماعين جنوب نابلس #الميادين #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/M22znZIbPu \n\n وفي القدس المحتلة، اقتحمت القوات الإسرائيلية بلدة عناتا ومنطقة طبلاس في بلدة حزما ومخيم قلنديا، واعتقل الاحتلال الشاب الفلسطيني محمد درويش عقب اقتحام منزله في بلدة العيساوية. مشاهد من اقتحام قوات الاحتلال منزل المقدسي محمد درويش واعتقاله في بلدة العيساوية بالقدس المحتلة قبل قليل pic.twitter.com/aW4AIRDscP \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n قوات الاحتلال تقتحم منطقة طبلاس في بلدة حزما بالقدس المحتلة pic.twitter.com/xdWcnEnNZy \n\n وأمس، شهد مخيم بلاطة في نابلس شمالي الضفة اشتباكاتٍ عنيفةً بين المقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلية المقتحمة خلال ساعات الفجر. وأفادت وسائل إعلام فلسطينية بإصابة عدد من الجنود الإسرائيليين خلال الاشتباكات التي دارت في المخيم. وأكدت كتيبة نابلس في سرايا القدس تصديها لقوات الاحتلال المقتحمة مخيم بلاطة، مشيرةً إلى أنّها استهدفت قوات المشاة والآليات العسكرية الإسرائيلية في أزقته بزخات كثيفة من الرصاص والعبوات المتفجرة. بدورها، خاضت كتيبة بلاطة في سرايا القدس اشتباكاتٍ عنيفةً ضدّ القوات الإسرائيلية، وذلك بالاشتراك مع كتائب شهداء الأقصى وشباب الثأر والتحرير، إلى جانب الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة. كذلك، خاضت كتائب شهداء الأقصى في نابلس اشتباكاتٍ ضاريةً مع قوات الاحتلال المقتحمة مخيم بلاطة في عدة محاور، مستهدفةً إياها بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة، ومحققةً إصاباتٍ مباشرة. وتزامناً مع الاقتحام، انفجرت طائرة مسيّرة مفخخة في أحد أزقة المخيم، بحسب ما نقلته وسائل إعلام فلسطينية عن مصادر محلية. وفي جنين شمالي الضفة الغربية أيضاً، اقتحمت قوات الاحتلال بلدة اليامون غربي المدينة، واندلعت اشتباكات بين مقاومين و\"الجيش\" الإسرائيلي. واستهدفت كتيبة جنين التابعة لسرايا القدس قوات الاحتلال على مدخل بلدة السيلة الحارثية بالعبوات الناسفة وصليات كثيفة من الرصاص. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم الدهيشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جماعين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عناتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طبلاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلنديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منزل المقدسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد درويش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العيساوية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طبلاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتيبة نابلس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات المشاة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والآليات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليامون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيلة الحارثية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}