{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21a9",
    "title": "\"بوليتيكو\": هل يتأرجح دعم ألمانيا للحملة العسكرية الإسرائيلية في غزة؟",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، تتحدث عن تغيير في الموقف الألماني حيال \"إسرائيل\" وعدوانها على غزة، بناءً على تصريحات أطلقتها وزيرة الخارجية الألمانية، أنالينا بيربوك. تحدّثت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، عن تأرجح في الموقف الألماني حيال ما أسمته \"العملية العسكرية الإسرائيلية\" في غزة، وذلك بعد زيارة  المستشار الألماني أولاف شولتس لـ\"إسرائيل\". ولفتت الصحيفة إلى أنّ وزيرة الخارجية الألمانية، أنالينا بيربوك، تحدّثت مؤخّراً \"بنبرة مختلفة تماماً\"، عن نبرة شولتس الذي قال إنّ \"التاريخ الألماني ومسؤوليتنا الناشئة عن المحرقة، يجعل من واجبنا الدفاع عن وجود وأمن إسرائيل\". وقالت بيربوك للصحافيين في القدس، إنّ \"أمن الشعب في إسرائيل لا يقل أهمية عن بقاء الفلسطينيين\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n كذلك، أشارت الصحيفة إلى أنّ ذلك يشير إلى \"بداية تحوّل كبير محتمل\" في الموقف الألماني، لكن ذلك لا يُعد بأي حال من الأحوال،\" خروجاً جذرياً عن دعم ألمانيا طويل الأمد لإسرائيل\"، وفق الصحيفة. وتابعت أنّه مع تصاعد الإنذار الدولي، بشأن أعداد الشهداء المدنيين في غزة، وبينما يحثّ زعماء العالم، الحكومة الإسرائيلية على الامتناع عن شن اجتياح بري لرفح، يتعرّض القادة الألمان لضغوط متزايدة لدفع حكومة الاحتلال لتغيير مسارها.  وقد واجهت الحكومة الألمانية اتهامات - بما في ذلك من سكان يهود بارزين في ألمانيا - \"بالسماح لعقدة الذنب هذه\"، بأن تحجب ردّها على العمل الانتقامي الإسرائيلي، الذي تسبّب في أزمة إنسانية في غزة. وتحوّلت برلين نحو موقف أكثر انتقاداً لحليفتها مؤخراً، مع ارتفاع عدد الشهداء المدنيين الفلسطينيين، مشددة على ضرورة التزام \"إسرائيل\" بالقانون الدولي. كما صرّح عدد من السياسيين بمواقف مختلفة عن المواقف المتشددة في الدعم المفتوح للاحتلال الإسرائيلي، وجرائمه في الحرب. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولاف شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيرة الخارجية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شولتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيربوك للصحافيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}