{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cf3",
    "title": "اصطدام مروحيتين عسكريتين فوق ولاية كنتاكي الأميركية",
    "full_text": "الجيش الأميركي يعلن اصطدام طائرتي \"هليكوبتر\" أميركيتين خلال مهمة تدريبية في ولاية كنتاكي، فيما لم يتضح وضع أفراد الطاقمين حتى الساعة. قالت المتحدثة باسم الجيش الأميركي نونديس ثورمان إنّ طائرتي \"هليكوبتر\" أميركيتين اصطدمتا أمس الأربعاء خلال مهمة تدريبية في ولاية كنتاكي. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأوضحت أن \"حال أفراد الطاقم غير معروفة في الوقت الحالي، وأنّ القيادة تركز حالياً على رعاية العسكريين وعائلاتهم\". وقال آندي بشير، حاكم كنتاكي، في تغريدة في \"تويتر\" اليوم الخميس: \"تلقينا بعض الأخبار الصادمة من فورت كامبل، إذ تشير تقارير أولية إلى حادث هليكوبتر وتوقعات بسقوط قتلى\". We’ve got some tough news out of Fort Campbell, with early reports of a helicopter crash and fatalities are expected. @kystatepolice, @KentuckyEM and local officials are responding. We will share more information as available. Please pray for all those affected. \n\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نونديس ثورمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آندي بشير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كنتاكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورت كامبل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}