{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0dd9",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nنتنياهو وبن غفير يتفقان على إرجاء التشريعات القضائية إلى حين انعقاد الدورة الصيفية للكنيست ومواجهات بين مؤيدي \"الإصلاحات\" ومعارضيها في القدس المحتلة.\nالأسير خضر عدنان يواصل إضرابه عن الطعام لليوم 51 على التوالي ويؤكد في رسالة أن وضعه الصحي في تدهور مستمر.\nصنعاء تعلن أن عملية تنفيذ تبادل 706 من أسراها مقابل 181 أسير الطرف الآخر تبدأ في 19 من شهر رمضان.\nلجنة التحقيق الأممية في ليبيا تتهم الاتحاد الأوروبي بدعم لمجموعات ليبية متهمة بارتكاب جرائم ضد الإنسانية بحق المهاجرين.\nسكرتير مجلس الأمن الروسي يقول إن الولايات المتحدة مستعدة لمحاربة روسيا حتى آخر أوروبي ويؤكد أنها مهتمة بانهيار الاتحاد الأوروبي بصفته منافسًا اقتصاديًا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خضر عدنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}