{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0745",
    "title": "صنعاء: لدينا غرف عمليات مشتركة وسنواجه أي حماقة إسرائيلية باقتحام غزة",
    "full_text": "رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشاط يكشف أنّ هناك غرف عمليات تراقب عن كثب في حال ارتكبت \"إسرائيل\" حماقة واقتحمت غزة برياً. قال رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن، مهدي المشاط، إنّ \"الطرف الأميركي يهدّد بعودة الحرب في اليمن، لمنع الشعب اليمني من القيام بمسؤولياته تجاه الشعب الفلسطيني\". وأكّد المشاط أنّ موقف الجمهورية اليمنية واضح وهو إقامة الدولة الفلسطينية كاملة السيادة، على كامل التراب الوطني الفلسطيني، مشيراً إلى أنه \"لا يوجد لدينا شيء اسمه أراضي 48 أو 67\". وكشف أنّ \"هناك غرف عمليات مشتركة وجهوداً تراقب وتعمل لمواجهة أي حماقة صهيونية إذا اقتحمت برياً غزة، ونحن نراقب الوضع عن كثب\". وأشار إلى أنّ \"ما يقوم به الشعب اليمني هو أقل واجب إيماني وديني وأخلاقي وإنساني\"، مشدداً على أنّ \"المسؤولية الدينية والأخلاقية والإنسانية تحتم على الجميع التحرك\". وأكّد المشاط أنّ \"الحرب في فلسطين أضحت حرباً على الإسلام، يتحشّد فيها الغرب والولايات المتحدة إلى جانب العدو الصهيوني\"، مستهجناً في الوقت نفسه \"من بقاء الموقف العربي والإسلامي دون المستوى المطلوب في هذه المواجهة والهجمة الشرسة\". وقال إنّ \"معركة طوفان الأقصى انطلقت وستدمّر كل ما بنته قوى الاحتلال والإمبريالية العالمية\"، مشدداً على أنه \"لا يوجد في المنطقة العربية شيء اسمه إسرائيل\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وتوجّه المشاط إلى الفلسطينيين قائلاً: \"الكل معكم.. الشعوب وحركات المقاومة معكم.. حتى تنهزم هذه الهجمة الشرسة\"، مشيراً إلى أنّ \"رفع العدو لسقوفه مجرد عنتريات فارغة\". وأشار رئيس المجلس السياسي الأعلى في اليمن إلى أنّ \"الغرب هرب من مشاكله وحروبه بتصدير اليهود إلى الوطن العربي، وأوجد كياناً لهم خارج طبوغرافيا المنطقة\".  ويواصل اليمنيون التظاهرات المؤيدة لفلسطين. وشاركت أمس الجمعة، حشود يمنية في \"جمعة الغضب\" في ميدان السبعين في صنعاء، وفي المحافظات تضامناً مع فلسطين وتنديداً بالمجازر الإسرائيلية في غزة. وقبل أيام أكّد المجلس السياسي الأعلى في اليمن،  في بيان، أنّ \"صنعاء تراقب الوضع عن كثب، ولن تقف مكتوفة الأيدي تجاه حرب الإبادة الجماعية ضد أهلنا في غزة\"، مشدداً على أنّ \"تجاوز الخطوط الحمر يحتّم على صنعاء القيام بواجبها الديني والمبدئي تجاه ذلك\".  وقال عضو المجلس السياسي الأعلى في اليمن، محمد علي الحوثي، إنّ \"المعركة ضد العدو الإسرائيلي قائمة\"، مؤكداً أنّ حركة \"أنصار الله\" على تنسيق دائم مع كل جهات محور المقاومة. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية، تحدثت عن صواريخ برؤوس حربية تزن ما \"مجموعه 1.6 طن\" أطلقتها حركة \"أنصار الله\" على ما يبدو نحو منطقة الفنادق في \"إيلات\". وقبل أيام، أفاد مسؤول عسكري أميركي، لشبكة \"سي أن أن\"، بأنّ السفينة البحرية الأميركية \"يو أس أس كارني\"، اعترضت 4 صواريخ \"كروز\" و15 طائرةً مسيّرةً، قبالة سواحل اليمن، مضيفاً أنّ عملية الاعتراض هذه استغرقت 9 ساعات. وكان رئيس الوزراء في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، قد هدّد، بأنّ سفن الاحتلال ستتعرّض للاستهداف في البحر الأحمر في حال استمرّ العدوان الإسرائيلي على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطن العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمنيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس السياسي الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أس أس كارني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كروز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}