{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ba6",
    "title": "لبنان: المقاومة تستهدف مواقع ومروحيتين وقوة مشاة إسرائيلية وتحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف مواقع العباد والراهب وخربة ماعر الإسرائيليين، كما تستهدف قوة مشاة للاحتلال في موقع بركة ريشا وتحقّق إصابات.  أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهدافها موقع العباد الإسرائيلي ودشمه وتحصيناته، عند الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة.  وأشارت إلى أن الاستهدف تمّ بالأسلحة المناسبة، مؤكدةً وقوع إصابات بين جنود \"جيش\" الاحتلال، ونفذت العملية بتمام الساعة الثالثة من بعد ظهر اليوم الأربعاء.  وبصواريخ بركان، أكدت المقاومة أن مجاهديها استهدفوا موقع الراهب الإسرائيلي عند 4:10 عصراً، وحققوا إصابات مباشرة. وبفارق 5 دقائق استهدفت المقاومة مرابض مدفعية الاحتلال في موقع خربة ماعر بالأسلحة الصاروخية، وحققوا فيها إصابات مباشرة أيضاً.  كذلك استهدفت المقاومة قوة مشاة إسرائيلية في محيط موقع بركة ريشا بالأسلحة المناسبة، لافتةً إلى أنّ الاستهداف أدى إلى تحقيق إصابات ‏مباشرة فيها.‏ واستهدفت المقاومة الإسلامية كذلك مروحيتين ‏عسكريتين إسرائيليتين صواريخ أرض جو في أجواء شتولا وشوميرا وقرية طربيخا اللبنانية المحتلة، مما أجبرهما على مغادرة أجواء المنطقة. وشدّدت بيانات المقاومة على أنّ العمليات أتت في سياق  دعم الشعب الفلسطيني الصامد في غزّة ومقاومته.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهته، كان مراسل الميادين جنوبي لبنان قد أفاد بأنّ أهدافاً عسكرية إسرائيلية في الجليل الغربي المحتل تعرّضت لنيران مباشرة من لبنان. بينما أكد تعرّض بلدات لبنانية لقصف إسرائيلي، ومن بينها: الناقورة، ويارين، وعيتا الشعب، بليدا، واستهداف الاحتلال أطراف بلدة حلتا بالقنابل الفوسفورية.  وأمس نفذت المقاومة 3 عمليات، ضد موقع المطلّة الإسرائيلي، ومستوطنة يفتاح (قرية قَدَس اللبنانية المحتلة)، كما استهدافت دبابة \"ميركافا\" قرب موقع المالكية. ونتيجة عمليات المقاومة، اعترف الإعلام الإسرائيلي أنّ ظروفاً قاسية ومُخزية يعيشها جنود الاحتلال ومقاتلو الاحتياط عند الحدود الشمالية، موضحاً أن هناك مئات الجنود يتموضعون في مكان يتسع لربع عددهم فقط. وأقرّ اللواء في الاحتياط الإسرائيلي، يتسحاق بريك، بالقدرات العسكرية التي يمتلكها حزب الله والقادرة على إحداث أضرار في الجبهة الداخلية الاحتلال.  وقال إن حزب الله اليوم مزوّد بـ 150 ألف صاروخ وقذيفة صاروخية، والمشكلة الأساس أنّ جزءاً منها دقيق وضخم، ويزن كل منها مئات الكيلوغرامات\"، مشيراً إلى أنها \"يمكن أن تصيب أهدافاً، مثل الكهرباء والمياه وقواعد سلاح الجوّ، وأن تَشُلّ حركة الطرقات، والسكان\".  وأضاف أنّ الحرب ضد حزب الله ستتحوّل إلى حربٍ إقليمية، مشدداً على أنّ \"إسرائيل\" لم تعدّ نفسها لها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا وشوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طربيخا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلدات لبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يتسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}