{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2350",
    "title": "نصرةً لغزة.. المقاومة العراقية تستهدف موقعين عسكريين إسرائيليين في فلسطين المحتلة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تعلن استهداف قاعدتين إسرائيليتين في الداخل الفلسطيني المحتل بالطيران المسير. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، استهداف موقعين عسكريين إسرائيليين بالطيران المسيّر، مؤكدة مواصلة تصعيد عملياتها ضد الاحتلال الإسرائيلي. واستهدفت المقاومة العراقية، فجر اليوم الأربعاء، موقع \"سبير\" العسكري التابع للاحتلال الإسرائيلي في الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالطيران المسيّر. وأيضاً، أعلنت أنّها استهدفت مساء الثلاثاء قاعدة \"عوبدا\" الجوية الإسرائيلية (المنطقة الجنوبية) في داخل الأراضي الفلسطينية المحتلة، بالطيران المسيّر. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n وأكّد، بيانان للمقاومة العراقية، أنّ الاستهدافين جاءا \"استمراراً في نهج المقاومة ونصرةً لأهالي قطاع غزّة، ورداً على  المجازر التي يرتكبها الكيان الغاصب بحقّ المدنيين الفلسطينيين من أطفال ونساء وشيوخ\". وقبل أيام، أعلنت المقاومة الاسلامية في العراق، استهداف مبنى مقر وزارة الأمن في \"إسرائيل\"، بطائرات مسيرة. وذكرت المقاومة في بيانها، أنّ العملية النوعية تأتي \"استكمالاً للمرحلة الثانية التي ستتصاعد خلال شهر رمضان، دعماً لأهالي غزة\". وأيضاً، استهدفت المقاومة العراقية في وقتٍ سابق  في ضرباتٍ متفرّقة، محطة توليد الكهرباء في \"تل أبيب\"، ومطار \"بن غوريون\" الإسرائيلي، ومصافي النفط في حيفا المحتلة، وثكنة عسكرية في مطار \"روش بينا\" الإسرائيلي، وغيرها من الأماكن الحساسة بالنسبة للاحتلال. وسبقت هذه الاستهدافات، إعلان الأمين العام لكتائب سيد الشهداء أبو آلاء الولائي، أنّ المقاومة العراقية، \"ستستهدف موانئ الاحتلال وطائراته ومصافي النفط في المتوسط، خلال المرحلة الثانية من العمليات العسكرية ضد الاحتلال. ولطالما شددت المقاومة الإسلامية في العراق على أنّها ستواصل عملياتها ضدّ المستوطنات الإسرائيلية، حتى إعلان الهدنة في قطاع غزّة والتزام الاحتلال بشأنها، موضحةً أنّ مجاهديها سيبقون في جاهزيةٍ تامة خلالها. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عوبدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الاسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روش بينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو آلاء الولائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}