{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0968",
    "title": "استشهاد صحافيين جديدين في عدوان إسرائيلي على قطاع غزة",
    "full_text": "عدد الشهداء الصحافيين يرتفع إلى 105 منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة مع ارتقاء الزميلين الصحافيين محمد خير الدين وأحمد ماهر خير الدين. أعلن المكتب الإعلامي الحكومي، اليوم الخميس، ارتفاع عدد الشهداء الصحافيين إلى 105 منذ بدء حرب الإبادة الجماعية التي تشنها \"إسرائيل\" على قطاع غزة، وذلك بعد ارتقاء الزميلين الصحافيين محمد خير الدين وأحمد ماهر خير الدين بقصف إسرائيلي على القطاع. المكتب الإعلامي الحكومي: ارتفاع عدد الشهداء الصحفيين إلى (105) منذ بدء حرب الإبادة الجماعية على قطاع غزة، بعد ارتقاء، الزميل الصحفي الشهيد/ محمد خير الدين، والزميل الصحفي الشهيد/ أحمد ماهر خير الدين، على يد الغدر \"الإسرائيلي\" في محافظة غزة#غزة #Gaza pic.twitter.com/quUWfEIr5K \n\n \n\n وزفّت قناة \"القدس اليوم\" الفضائية نبأ ارتقاء الزميل المصور في القناة أحمد ماهر خير الدين مع عدد من أفراد عائلته في استهداف إسرائيلي غاشم على منزل العائلة، وذلك بعد 82 يوماً من تغطية العدوان شمالي القطاع. قناة \"القدس اليوم\" الفضائية تنعى الزميل المصور أحمد ماهر خير الدين مع عدد من أفراد عائلته شهداء على طريق القدس والتحرير#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/a6tBFQILju \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وإذ نعت قناة القدس اليوم الفضائية الزميل خير الدين شهيداً جديداً على طريق القدس والتحرير، فإنّها أكّدت \"مواصلة الرسالة الإعلامية المقاومة\".  كما زفت \"قناة الأقصى\" الفضائية، الشهيد محمد خير الدين. ومطلع كانون الأول/ديسمبر الجاري، نعت قناة القدس اليوم الفضائية أيضاً الزميل حسان فرج الله، وهو أحد كوادرها الذي ارتقى شهيداً في إثر العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة.  ⭕ قناة القدس اليوم الفضائية تنعى الزميل د. حسان فرج الله أحد كوادرها الذي ارتقى شهيداً اثر العدوان الصهيوني على قطاع غزة* pic.twitter.com/YuNqb1rBam \n\n يأتي ذلك فيما يواصل الاحتلال استهداف الطواقم الإعلامية في غزّة، في سياق محاولاته طمس الحقائق وإخفاء الصورة، ومنعهم من نقل الوقائع. ويواجه الصحافيون في غزّة  مخاطر كبيرة، بصورة خاصة، في أثناء محاولتهم تغطية العدوان المستمر، بما في ذلك الغارات الجوية الإسرائيلية، وانقطاع الاتصالات، ونقص الإمدادات، وانقطاع التيار الكهربائي، على نطاق واسع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد ماهر خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأحمد ماهر خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد ماهر خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد ماهر خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد ماهر خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد خير الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسان فرج الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسان فرج الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}