{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cb5",
    "title": "الصومال وكينيا يؤكدان أهمية التعاون وتعزيز الاستقرار والتنمية الإقليمية",
    "full_text": "رئيسا الصومال وكينيا يبحثان التحديات، ولا سيما جهود مكافحة الإرهاب وسبل تعزيز التعاون بين البلدين، ويؤكدان أهمية الشراكة الدائمة بين البلدين، وتعزيز السلام والاستقرار والتنمية الإقليمية. التقى الرئيس الصومالي، حسن شيخ محمود، نظيره الكيني، ويليام ساموي روتو، على هامش حضورهما مراسم تنصيب الرئيس الرواندي، بول كاغامي. وفي بيان مقتضب، أوضحت الرئاسة الصومالية أن الرئيسين بحثا التحديات الملحّة التي تواجه المنطقة، مع التركيز بشكل خاص على جهود مكافحة الإرهاب وسبل تعزيز التعاون بين البلدين. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وخلال الاجتماع، أكد الرئيسان الشراكة الدائمة بين الصومال وكينيا، وأعربا عن التزامهما المتبادل بتعزيز العلاقات القوية بين الشعبين. كما أكد الرئيسان أهمية تعزيز السلام والاستقرار والتنمية الإقليمية، مسترشدين بالقيم المشتركة والرؤية المشتركة لمستقبل شرق أفريقيا. يذكر أن المناقشات في عاصمة رواندا كيغالي تعرب عن التزام البلدين بالعمل معاً لمعالجة القضايا المعقدة التي تواجه المنطقة، بما في ذلك الحرب المستمرة ضد الإرهاب والحاجة إلى تعزيز التعاون في مختلف المجالات ذات الاهتمام المشترك. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن شيخ محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويليام ساموي روتو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الرواندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بول كاغامي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رواندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيغالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}