{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1da3",
    "title": "خوليو دياز للميادين: على محكمة العدل الدولية أن توقف العدوان الإسرائيلي على غزة",
    "full_text": "الأمين العام للحزب الشيوعي الإسباني الشعبي خوليو دياز يقول إن الولايات المتحدة وحلفاءها يسيطرون على الأمم المتحدة ومن الصعب جداً إصلاحها أو دفعها لاتخاذ قرار ضد \"إسرائيل\". قال الأمين العام للحزب الشيوعي الإسباني الشعبي، خوليو دياز، اليوم الجمعة، إن ما تقوم به \"إسرائيل\" في غزة ليس عدواناً بل إبادة جماعية. وتمنّى دياز خلال حديثه للميادين، على محكمة العدل الدولية أن تصدر قراراً يوقف عدوان \"إسرائيل\" على غزة، قائلاً إنه في حال لم تصدر المحكمة قراراً لصالح غزة فهي تكون بذلك تخضع للإمبريالية. وفيما يخص مواقف حزبه تجاه المقاومة، أضاف: \"نحن ندعم المقاومة الفلسطينية ضد الإمبريالية التي تدعم إسرائيل\"، مشدداً على ضرورة أن تدعم الحكومة الإسبانية \"حل الدولتين\"، لكنها في الواقع وافقت على العمليات في البحر الأحمر. \"موقفنا السياسي واضح وصارم، نحن ندعم المقاومة الفلسطينية ضدّ الإمبريالية ودعماً للشعب الفلسطيني\"الأمين العام للحزب الشيوعي الإسباني الشعبي خوليو دياز لـ #الميادين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/0NaeetgzuF \n\n وتعليقاً على مواقف الحكومة الإسبانية، قال دياز إن مواقفها غير كافية لأنها في الواقع تدعم تحركات الولايات المتحدة في أكثر من مكان. ولفت خوليو دياز إلى أن هامش الاتحاد الاوروبي ضيق جداً والقرار عند الأميركي في مسألة \"حل الدولتين\"، موضحاً أن ضغط الشارع الأوروبي كان له تأثير كبير على قرار الحكومات الأوروبية بشأن العدوان الإسرائيلي على غزة. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 09:03\n وأضاف في هذا الصدد، أن الولايات المتحدة وحلفاءها يسيطرون على الأمم المتحدة ومن الصعب جداً إصلاحها أو دفعها لاتخاذ قرار ضد \"إسرائيل\". وتساءل دياز: \"أين هي الممالك العربية مما يحصل في غزة؟ ولماذا لم تقم بما يلزم لوقف العدوان على القطاع؟\"، مشدداً على أن الإنسانية تستدعي أن تقف ضد الإبادة وحرب المجاعة الإسرائيلية بحق أهل غزة. \"نحن في الغرب نسأل أين هي الدول العربية؟ كيف لا تقوم بما يلزم لوقف العدوان على #غزة وعلى الإنسانية أن تقف ضد الإبادة وحرب المجاعة الإسرائيلية بحقّهم\"الأمين العام للحزب الشيوعي الإسباني الشعبي خوليو دياز لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/nNeNTkcYqp \n\n وفيما يخص الدور الذي يقوم به محور المقاومة في مواجهة العدوان الإسرائيلي، قال الأمين العام للحزب الشيوعي الإسباني إن \"ما تقوم به المقاومة في لبنان واليمن والعراق وإيران هو درس حول التضامن الإنساني\". ويواصل الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الآمنين في قطاع غزة لليوم الـ112 على التوالي. وارتفعت حصيلة العدوان إلى أكثر من 26 ألف شهيد مُسجل لدى وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، ونحو 64487 جريحاً. ويصدر قضاة تابعون للأمم المتحدة، اليوم، حكمهم في الطلب المقدم من دولة جنوب أفريقيا لفرض إجراءات طارئة ضد \"إسرائيل\"، التي تواجه اتهامات أمام محكمة العدل الدولية بارتكاب جرائم إبادة جماعية في عدوانها على قطاع غزة. وسيركز الحكم على التدخل العاجل الذي تطالب به جنوب أفريقيا من أجل وقف الجرائم التي ترتكبها \"إسرائيل\" بحق الفلسطينيين، لكنه \"لن يبحث إذا  وقعت في إبادة جماعية\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خوليو دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحزب الشيوعي الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خوليو دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خوليو دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوليو دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الاوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشارع الأوروبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومات الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الممالك العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوليو دياز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحزب الشيوعي الإسباني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}