{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b2c",
    "title": "كتاب \"جدتي وأمي وأنا\"",
    "full_text": "\nمذكرات ثلاثة أجيال من النساء العربيات لجين سعيد المقدسي، هذا الكتاب هو سيرة ذاتية لهذه العائلة المقدسي، جين سعيد المقدسي، التسمية تبدو في تركيبها شيء من التناقض، جين هو اسم يحيل إلى ثقافة غير الثقافة العربية، سعيد يحيل إلى الثقافة العربية والمقدسي كذلك\n \nبودكاست\n \nبودكاست ورق\n \nعلي الديري\n \nإدوار سعيد\n \nجدتي وأمي وأنا\n \nفلسطين\n \nالقدس\n 18 آذار 11:26  4 آذار 16:38  14 شباط 12:44  14 تشرين ثاني 2023 16:11  \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سعيد المقدسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقدسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين سعيد المقدسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودكاست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الديري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إدوار سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}