{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e04",
    "title": "بسبب مقابلة مع زعيم  القاعدة.. بوركينا فاسو توقف بث \"فرانس 24\"",
    "full_text": "المجلس العسكري الحاكم في بوركينا فاسو يأمر بوقف بث جميع برامج قناة \"فرانس 24\" في الدولة الأفريقية، عازياً ذلك إلى إجرائها مقابلة مع زعيم لتنظيم القاعدة قبل أسابيع. علقت الحكومة العسكرية في بوركينا فاسو، اليوم الاثنين، بث \"فرانس 24\" في البلاد بعدما أذاعت القناة التلفزيونية الفرنسية مقابلة مع زعيم تنظيم \"القاعدة\" في بلاد المغرب الإسلامي الذي يعتبر جناح \"القاعدة\" في شمال أفريقيا. وأمر المجلس العسكري الحاكم في بوركينا فاسو بوقف بث جميع برامج قناة \"فرانس 24\" في الدولة الأفريقية، عازياً ذلك إلى إجرائها مقابلة مع زعيم لتنظيم \"القاعدة\" قبل أسابيع عدة. جاء هذا في بيان صادر عن المجلس العسكري، على خلفية مقابلة جرت في 6 آذار/مارس مع أبو عبيدة يوسف العنابي، زعيم ما يسمى \"تنظيم القاعدة في بلاد المغرب الإسلامي\"، بحسب \"فرانس برس\". \n26 اب\n \n23 اب\n وقال البيان: \"بفتحها بثها لزعيم تنظيم القاعدة في بلاد المغرب الإسلامي، فرانس 24 توفر مجالاً من الشرعية للأعمال الإرهابية\"، مضيفاً: \"لذلك، قررت الحكومة بكامل المسؤولية، وباسم المصلحة العليا للبلاد، تعليق بث برامج فرانس 24 إلى أجل غير مسمى على التراب الوطني\". وتدهورت العلاقات بين باريس وواجادوجو بشكل حاد منذ استيلاء جيش بوركينا فاسو على السلطة في انقلاب في تشرين الأول/أكتوبر  الماضي. وفي كانون الثاني/يناير، أمهلت بوركينا فاسو فرنسا شهراً واحداً لسحب قواتها، وأنهت اتفاقاً عسكرياً سمح للقوات الفرنسية بممارسة النشاط العسكري في البلاد. وقال جان إيمانويل ويدراوجو وزير الاتصال في بوركينا فاسو: \"نظراً إلى إجراء مقابلة مع زعيم تنظيم القاعدة في بلاد المغرب العربي، فإنّ \"فرانس 24 لا تعمل فقط كلسان ناطق باسم هؤلاء الإرهابيين، بل أسوأ من ذلك، إذ توفر مساحة لإضفاء الشرعية على الأعمال الإرهابية وخطاب الكراهية\". \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس 24",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس 24",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاد المغرب الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس 24",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة يوسف العنابي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاد المغرب الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاد المغرب الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس 24",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواجادوجو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش بوركينا فاسو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جان إيمانويل ويدراوجو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلاد المغرب العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس 24",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}