{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a14",
    "title": "نيران المقاومة تلاحق الاحتلال وآلياته في غزة.. واشتباكات من مسافة صفر (فيديو)",
    "full_text": "كتائب القسام تفجر عبوة \"شواظ\" بدبابة إسرائيلية متوغلة في مدينة غزة، وتقنص جنوداً. وسرايا القدس تطلق رشقات صاروخية في اتجاه عسقلان من شمالي القطاع.  نشرت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، مشاهد لاستهدافها، من مسافة صفر، قوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة. ويُظهر أحد مشاهد الفيديو لحظة زرع مجاهد من القسام عبوة \"شواظ\" في إحدى الآليات الإسرائيلية.  ويشير الفيديو إلى المجاهد برمز مثلث مقلوب باللون الأخضر، على نحو يميزه عما اعتمده الإعلام العسكري لكتائب القسام في استخدامه المثلث الأحمر المقلوب للإشارة إلى الهدف الإسرائيلي.  شاهد | مجاهد من #كتائب_القسام يتسلّل واضعاً عبوة شواظ تحت دبابة إسرائيلية لتنفجر بها.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5h43LJoyAd وتضمّن الفيديو أيضاً مشاهد قنص مجاهدي القسام جنوداً إسرائيليين، واحتراق جندي في إثر استهدافه داخل منزلٍ كان يتحصن فيه.  #شاهد.. مشاهد من استهداف جنود العدو وتدمير آلياته المتوغلة في محاور مدينة غزة #طوفان_الأقصى.#غزة #فلسطين#كتائب_القسام pic.twitter.com/JnFENsIDvU \n\n ونشرت كتائب القسام فيديو آخر يوثّق لحظات إطلاق قذائف الهاون لاستهداف حشود الاحتلال المتوغلة في القطاع.  #شاهد.. مفارز الهاون القسامية تدك تحشدات العدو في محاور التوغل ضمن معركة #طوفان_الأقصى.#غزة #فلسطين pic.twitter.com/lBnp2NFcza \n\n ونفذت المقاومة الفلسطينية سلسلة استهدافات لقوات الاحتلال المتوغلة في قطاع غزة عند أكثر من محور، بالتزامن مع اليوم الـ 80 للعدوان الإسرائيلي.  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأعلنت كتائب القسام أنها فجّرت عبوة مضادة للأفراد في قوة إسرائيلية راجلة، وأوقعتها بين قتيل وجريح في منطقة جبل الريس شرقي مدينة غزة.  ودمّرت القسام أيضاً 4 آليات إسرائيلية متوغلة في حي الشيخ رضوان، و5 آليات أخرى في منطقتي التفاح والدرج باستخدام قذائف \"الياسين 105\". كما قنصت جندياً إسرائيلياً في حي التفاح. واستهدفت أيضاً جرافة إسرائيلية من نوع \"D9\" بقذيفة \"الياسين 105\"، شرقي البريج وسط القطاع.  كما استهدف مجاهدو القسام قوة إسرائيلية كانت تتمركز في أحد المنازل شرقي مدينة خان يونس جنوبي القطاع، مؤكدين إيقاع جنودها بين قتيل وجريح.   وشمالي القطاع، استهدفت الكتائب قوة إسرائيلية خاصة مكونة من فصيل معزّز، عديده 40 جندياً، كانوا يتحصنون في أحد المنازل في منطقة جباليا البلد، مشيرةً إلى أنّ الاستهداف تمّ قذائف الـ \"TBG\" المضادة للتحصينات، الأمر الذي أدى إلى إيقاع جميع الجنود الإسرائيليين بين قتيل وجريح.  بدورها، تواصل سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، دكّ المدن المحتلة والمستوطنات بالرشقات الصاروخية. وأفاد مراسل الميادين بأنّ إحدى الرشقات أُطلقت من شماليّ القطاع في اتجاه \"عسقلان\" ومستوطنات غلاف غزة، حيث دوت صفارات الإنذار.  وفي إطار المواجهات البرية، أكدت السرايا استهدافها آلية عسكرية إسرائيلية بقذيفة \"RPG\" في حي التفاح شرقي غزة، وخاض مجاهدوها اشتباكات ضارية مع قوات الاحتلال المتوغلة شرقي خان يونس وشماليها، جنوبيَّ القطاع، عبر استخدام القذائف المضادة للدروع والأسلحة الرشاشة وقذائف الهاون.  من جهتها، أعلنت \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\"، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، أنّ وحداتها القتالية تخوض اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال المتوغلة في محاور شمالي خان يونس وشرقيها.  \"كتائب الشهيد أبو علي مصطفى\" تستهدف حشود جنود العدو في محاور التوغل في #قطاع_غزة بقذائف الهاون والصواريخ، في معركة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/vjfeuhYzB3 \n\n واعترف المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال بمقتل 17 جندياً إسرائيلياً بين يومي الجمعة والأحد الماضيين.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان_الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشماليها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}