{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21dd",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالسيد نصر الله يؤكد أن الاحتلال سيدفع بالدماء ثمن عدوانه على لبنان وأن لدى المقاومة قدرة صاروخية تمتد من كريات شمونة إلى إيلات والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن استنفار عال في الشمال عقب الخطاب\nالسيد نصرالله يؤكد أن واشنطن قادرةٌ على وقف العدوان على غزة وأن طوفان الأقصى فضح مخطط تهجير الفلسطينيين وإقامة الدولة اليهودية\nأبو عبيدة يؤكد في خطاب مسجل أن الوقت ينفد سريعاً وخسائر أسرى الاحتلال باتت كبيرة جداً وأن المقاومة مستمرةٌ حتى خروج آخر جندي من غزة.\nقتيلان إسرائيليان أحدهما جندي وعددٌ من الجرحى في إطلاق نار في مستوطنة كريات ملاخي ووسائل إعلام إسرائيليةٌ تصفها بالصعبة جداً\nتظاهراتٌ حاشدةٌ في اليمن دعما لغزة غاراتٌ أميركيةٌ بريطانيةٌ على الحديدة وصنعاء تقول إن التصنيف الأميركي يعكس جانباً من نفاق واشنطن.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اليهودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}