{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eb4",
    "title": "\"بيرقدار\" رداً على كليجدار أوغلو: قرارك سيسلم مطار أتاتورك للـ\"CIA\"",
    "full_text": "الرئيس التنفيذي لشركة \"بايكار\" التركية، خلوق بيرقدار، يردّ على تصريحات المرشح الرئاسي كمال كليجدار أوغلو بأنه سيسلم مطار أتاتورك إلى شركة \"سييرا نيفادا\" الأميركية بعد فوزه في الانتخابات. أثار زعيم المعارضة التركية والمرشح الرئاسي، كمال كليجدار أوغلو، الجدل بعد إعلانه بأنه في حال فوزه في الانتخابات المرتقبة فإنه سيسلم مطار أتاتورك إلى شركة \"سييرا نيفادا\" الأميركية لتطويره، بحسب زعمه. ووعد كليجدار أوغلو، عبر مقطع فيديو نشره في حسابه في \"تويتر\"، بأنه إذا فاز في الانتخابات، فسوف يحوّل مطار أتاتورك المغلق إلى مركز لدراسات الطيران والفضاء، بالتعاون مع مالكي شركة \"سييرا نيفادا\". Atatürk Havalimanı. pic.twitter.com/DxBEesbRX1 \n\n وفي معرض الرد على كليجدار أوغلو، كشف خلوق بيرقدار، الرئيس التنفيذي لشركة \"بايكار\" المصنّعة للطائرات التركية من دون طيار \"بيرقدار\"، أنّ الشركة الأميركية كانت تتعامل مع وكالة المخابرات المركزية الأميركية. وقال بيرقدار في بث مباشر على تلفزيون \"هابرتورك\": \"ماذا تعني بأنك ستسلّم هذا المكان لشركة تعمل مباشرة مع وكالة المخابرات المركزية؟ تلتزم الشركة الأميركية بالقواعد الأميركية. ماذا يعني العودة إلى شركة أميركية من دون النظر عندما يكون هناك 10 آلاف شركة هنا\"؟. \n25 اب\n \n24 اب\n كذلك، شارك بيرقدار عبر حسابه على \"تويتر\" صوراً للازدحام والإقبال الكبير على مهرجان \"تكنوفست\" للصناعات الجوية الذي يقام في مطار أتاتورك سنوياً. وقال في تغريدة إنّ \"فكرة منح مطار أتاتورك، الذي يستضيف مهرجان تكنوفست، حيث يتنافس أكثر من مليون شاب، وحيث تُعرض أفضل المشاريع التكنولوجية الوطنية في العالم، لشركة أميركية، للاعتقاد أنّ الشركات الأميركية، وليس التركية، بإمكانها فعل الأفضل، تؤكد أنّ العقلية التي تسبّبت في دفن مشروع طائرات التركي نوري دميراغ، لا تزال راسخة ولم تتغيّر أبداً\". Milyondan fazla gencin yarıştığı, dünyanın en iyisi Milli Teknoloji Projelerinin sergilendiği TEKNOFEST’e ev sahipliği yapan Atatürk Havalimanı’nı ABD’li bir şirkete verme fikri…Halen “en iyisini” Türklerin değil de ABD şirketlerinin yapabileceğini zannetmek…Nuri Demirağ’ın… pic.twitter.com/0UL1EAMaDA \n\n ورد عليه كليجدار أوغلو بالقول: \"لا تكن مسيساً إلى هذا الحد، يا عزيزي خلوق. أنت ثمين جداً بالنسبة لنا، لا يناسبك أن تكون وسيلة دعاية انتخابية لحزب ما (العدالة والتنمية الحاكم). هناك متسع لجميع روّاد الأعمال الأتراك الناجحين في المستقبل. المساحة واسعة بما يكفي لكم جميعاً\". Bu kadar siyasallaşmayın Sevgili Haluk Bey. Siz ailece bizim için çok değerlisiniz. Bir partinin seçim propagandası olmak size yakışmaz. İstikbalde başarılı bütün Türk girişimcilerimize yer var. Uzay hepinize yetecek kadar geniş. https://t.co/KhHoM1QUen \n\n ويُنظر إلى رئيس حزب \"الشعب\" الجمهوري المنتمي إلى يسار الوسط، كمال كليجدار أوغلو، البالغ 74 عاماً، على أنّه يتمتع بحظوظ جيدة للسباق الانتخابي، وهو يرأس تحالفاً من 6 أحزاب. ومن المنتظر أن تتم إجراء الانتخابات الرئاسية والبرلمانية التركية في 14 أيار/مايو المقبل.  \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بايكار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سييرا نيفادا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المعارضة التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سييرا نيفادا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سييرا نيفادا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Atatürk Havalimanı",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايكار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هابرتورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشركة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرقدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تكنوفست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار أتاتورك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكنوفست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوري دميراغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}