{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0755",
    "title": "غزة: الاحتلال ارتكب نحو 900 مجزرة بحق العائلات.. وأكثر من 1800 مفقود",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تؤكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي تعمّد ارتكاب 881 مجزرةً بحق العائلات منذ بدء العدوان.. والمدير العام لمنظمة الصحة العالمية يعرب عن \"قلق بالغ\" بشأن \"التحذير\" الإسرائيلي لإخلاء مستشفى القدس، بعد التهديد بقصفه. أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة أنّ الاحتلال الإسرائيلي تعمّد ارتكاب المجازر بحق العائلات، وبلغ عددها 881 مجزرةً، فيما لا يزال عدد كبير تحت الأنقاض، منذ 23 يوماً على بدء العدوان على القطاع. وخلال الساعات الماضية، ارتكب 56 مجزرةً، راح ضحيتها 3002 شخص، معظمهم من النازحين إلى مناطق جنوب القطاع، التي زعم الاحتلال أنّها \"مناطق آمنة\". وأضافت الوزارة أنّها تلقّت 1870 بلاغاً عن مفقودين، محذّرةً من انتشار الأوبئة بين النازحين، بسبب شحّ المياه وقلة النظافة الشخصية. وسبق أن أفادت الوزارة بارتفاع عدد الشهداء من جراء العدوان، حيث بلغ 8005، بينهم 3342 طفلاً، 2062 سيدةً و460 مسناً.    واستُشهد 116 فرداً من الكوادر الطبية، بينما دُمِّرت 25 سيارة إسعاف واستُهدفت 57 مؤسسةً صحيةً. مسعف يبكي وهو يبذل قصارى جهده في إضحاك طفل أنقذه للتوّ #غزة #غزة_تحت_القصف #الميادين_Go #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/nBHh83AnbL \n\n بدورها، أعلنت وزارة التربية والتعليم الفلسطينية استشهاد 2000 طالب، وأكثر من 70 شخصاً من الكادر التعليمي، نتيجة العدوان الإسرائيلي المتواصل. أما الشهداء الصحافيون فبلغ عددهم 23 شهيداً، بحسب ما أورد المكتب الإعلامي الحكومي الفلسطيني في غزة. من جهته، أكد الدفاع المدني الفلسطيني إصابة 3 من طواقمه، من جراء استهدافهم خلال قيامهم بإخلاء مصابين من أحد المنازل جنوبي غزة. \n\n المدير العام لمنظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، أكد أنّ تقرير الهلال الأحمر الفلسطيني عن تحذيرات لإخلاء مستشفى القدس في غزة \"مثير للقلق البالغ\". وسبق أن أفادت جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني أنّها تلقّت تهديدات شديدة اللهجة من القوات الإسرائيلية بـ\"الإخلاء الفوري\" لمستشفى القدس في قطاع غزة، \"كونه سيتم قصفه\". الناطق باسم الهلال الأحمر الفلسطيني: مقبلون على كارثة إذا لم تتدخل المنظمات الدولية لوقف خطط قصف #مستشفى_القدس.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين pic.twitter.com/r5GDeEaF9w \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n وأضافت الجمعية، في بيان لها، أنّ محيط المستشفى يشهد منذ ساعات الصباح غارات متواصلة، أدت إلى تدمير بعض المباني المحيطة به في محيط 50 متراً. بدورها، شدّدت مديرة برنامج الأغذية العالمي، سيندي هينسلي ماكين، على أنّ وضع المدنيين في غزة كارثي،مشيرةً إلى حاجة الناس الماسة إلى إطعام أسرهم. وفي ظل استمرار انقطاع الغذاء والمياه والدواء من جراء العدوان الذي يستهدف مقوّمات الحياة للفلسطينيين، جدّدت ماكين الدعوة إلى الوصول الآمن للمساعدات والوقود، ومن دون عوائق. وفي غضون ذلك، أفاد مراسل الميادين في غزة بتواصل القصف العنيف على جميع أنحاء قطاع غزة، مع تركّز الغارات على مناطق الشمالية والشرقية. ووفقاً له، يواصل الاحتلال قصف المنازل، في ظل عودة انقطاع الاتصالات والإنترنت، فيما أشارت مراسلة الميادين إلى استمرار القصف المدفعي والغارات الجوية الإسرائيلية على منطقة بيت حانون، بالتزامن مع تحشيد للدبابات في محيطها. جولة في آخر تطورات العدوان الإسرائيلي على قطاع #غزة مع مراسل #الميادين أكرم دلول#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/ZU6M8hNqSM \n\n وقال إنّ عدداً من الشهداء والجرحى وصل إلى مجمع الشفاء الطبي، بعد أن طال القصف الإسرائيلي منزل عائلة مشتهى، في حي الشجاعية. وأشار مراسلنا إلى أنّ قصفاً عنيفاً استهدف شرقي دير البلح ومنطقة المغراقة جنوبي القطاع. وقصف الاحتلال الإسرائيلي محيط المستشفى الإندونيسي في غزة، فيما يتواصل القصف المدفعي الإسرائيلي على وسط القطاع. وأضاف مراسلنا أنّ شهداء ارتقوا بينما أُصيب أشخاص آخرون بقصف طائرات الاحتلال منزلاً في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة. كما لفت إلى استهداف منزلين وسط حي الزيتون، الذي يُعدُّ أحد أكبر أحياء القطاع المكتظة بالسكان. وقصفت طائرات الاحتلال أيضاً منزلاً قرب مسجد عبد الله عزام في حي الصبرة، بمدينة غزة. الناطق باسم حركة حماس في قطاع غزة، حازم قاسم، أكد أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"يمارس إبادةً ضدّ شعبنا في غزة، بهدف إنهاء الوجود الفلسطيني\". وشدّد قاسم على أنّ الاحتلال \"يبيع الوهم لأهالي الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة\". وأضاف أنّ الاحتلال \"يتظاهر بأنّه غير مهتم بملف الأسرى، لكنه سيضطر إلى التعامل معه في آخر المطاف\". وأشار إلى وجود حالة صمود واستبسال لدى المقاومة في الدفاع عن الأرض، مؤكداً أنّ المطلوب \"جهد حقيقي لفتح معبر رفح، من أجل إدخال مساعدات، وإخراج الحالات الصعبة بهدف العلاج في الخارج\". عودة الاتصالات إلى غزة تكشف حجم الدمار الذي خلّفه العدوان الإسرائيلي خلال الساعات الأخيرة على القطاع #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين_Go pic.twitter.com/EzhOezOOk9 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الصحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة التربية والتعليم الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومي الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمعية الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لمستشفى القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيندي هينسلي ماكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشتهى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغراقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستشفى الإندونيسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد عبد الله عزام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الصبرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حازم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}