{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c95",
    "title": "أسامة حمدان يعلّق على قرار الأونروا ويؤكد: واشنطن مسؤولة عن التصعيد في المنطقة",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، يؤكد استمرار الدعم الأميركي للمجازر الإسرائيلية، بعد قرار محكمة العدل الدولية.  أشار القيادي في حركة حماس، أسامة حمدان، إلى عدة مجازر نفّذها الاحتلال الإسرائيلي  في غزة، بعد 48 ساعة على صدور قرار محكمة العدل الدولية، الأمر الذي \"يؤكد إصرار العدو على المضي قدماً في جريمته\". وأكّد، في مؤتمر صحافي، عقده مساء اليوم الاثنين، أنّ \"المجازر الإسرائيلية ستبقى وصمة عار على جبين الداعمين لهذا الكيان، والمتقاعسين عن وقفها\". وقال إنّ استمرار الاحتلال في تصعيد عدوانه، ومنع وصول المساعدات الإغاثية، \"يضع علامات استفهام كبيرة على المجتمع الدولي\"، بالإضافة إلى \"قصف الاحتلال المتكرر لمراكز الأونروا، المحمية بموجب القانون الدولي\".  وفي الحديث عن الأزمة الأخيرة المتعلقة بوكالة \"الأونروا\"، رأى حمدان أنّ الخطوة، التي أقدمت عليها الأونروا بناءً على رواية الاحتلال، بشأن فصل لموظفين، هي \"خطوة مستنكَرة، وتحرف بوصلة الوكالة\". وذكّر بتعرّض مخازن الوكالة للقصف الإسرائيلي، بصورة مباشرة، من أجل فرض التجويع على الشعب الفلسطيني، من دون أن \"نسمع استنكاراً من مدير الأونروا\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n أما بشأن تعليق الولايات المتحدة الأميركية و8 دول، تمويلها للأونروا، فرأى حمدان أنه \"يؤكد انغماس هذه الدول في حرب الإبادة\"، داعياً وكالة الأونروا إلى التراجع عن قرارها فصل الموظفين الفلسطينيين. لبكاء الفرح في غزة أسباب مختلفة عن التي اعتدنا عليها، شاهد لماذا بكى فلسطيني فرحاً في شمال قطاع غزة#غزة #مجاعة#الميادين_Go pic.twitter.com/TGgSYOO4BC \n\n وشدّد القيادي في حماس، أسامة حمدان، على أنّ \"المجتمع الدولي مطالَب بالعمل على إلزام العدو الصهيوني بتطبيق قرارات محكمة العدل الدولية\"، وأن \"استمرار الدعم الأميركي، عسكرياً وسياسياً، لكيان متهَم بالإبادة الجماعية، هو تحدٍّ من إدارة بايدن للمحكمة\". وبعد تأكيده ضرورة إدانة الاحتلال \"إدانةً واضحة لا لبس فيها له ولداعميه\"، وضرورة \"تحويل قياداته الفاشية إلى المحاكمة\"، ثمّن حمدان جهاد القوات المسلحة اليمنية، والمقاومة في لبنان والعراق، نصرةً لغزة، \"عبر استهداف المصالح الصهيونية والأميركية\"، محمّلاً الإدارة الأميركية مسؤولية التصعيد الذي تشهده المنطقة. من أجل شعار الديمقراطية، تشنّ أميركا حروباً عبر القارات، لكنها لن تقبل أن يختار شعب مساندة القضية الفلسطينية، أو مواجهة الاحتلال.. ما حكاية هذه الكذبة؟ #الديمقراطية_الأميركية #أميركا #بايدن#الولايات_المتحدة_الاميركية #الميادين_Go pic.twitter.com/ZOyt9JbUzR \n\n وختم بالتأكيد أن \"العنوان والمدخل للهدوء في المنطقة هو وقف العدوان\"، وإنهاء الاحتلال للأرض والمقدسات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n20 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقصف الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدير الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TGgSYOO4BC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسامة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمدان جهاد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}