{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ab1",
    "title": "اقتحامات إسرائيلية واسعة في الضفة الغربية.. والمقاومة تشتبك وتتصدى بالعبوات",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تشتبك مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في كلٍ من طولكرم ونابلس، وتتصدى لحملة اقتحامات واسعة بالعبوات الناسفة. اقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي عدة بلدات ومدن في الضفة الغربية، فجر اليوم الأحد، فيما تصدى المقاومون للقوات المقتحمة. وأعلنت كتيبة طولكرم التابعة لسرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، خوض مقاوميها اشتباكاتٍ عنيفةً مع القوات الإسرائيلية التي اقتحمت مخيم نور شمس في مدينة طولكرم، شمالي الضفة الغربية. وأكّدت الكتيبة استهداف قوات الاحتلال بالعبوات الناسفة، مُشيرةً إلى أنّ الاستهدافات أدّت إلى إعطاب العديد من الآليات العسكرية الثقيلة التي اقتحم بها الاحتلال المخيم، وتحقيق إصاباتٍ مؤكدة في صفوفها. بدورها، أكدت كتائب شهداء الأقصى - الرد السريع - أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات عند أكثر من محور في طولكرم، وأنّهم أعطبوا أكثر من آلية تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال. وأطلق المقاومون النار في اتجاه قوات الاحتلال عند مدخل مخيم طولكرم بالضفة الغربية، وقوةً راجلةً لقوات الاحتلال، في حي المنشية بالمخيم، بحسب ما أفادت به مصادر الميادين. قوات الاحتلال تقتحم مدينة #طولكرم من المحور الغربي بعدد من الآليات والجرافات منذ قليل.#فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/ANPbmmiYNK \n\n وبعد استهداف القوة الراجلة بعبوة محلية الصنع، أطلقت القوات الإسرائيلية قنابل مضيئةً في سماء مخيم نور شمس، كما نشرت قناصتها على عدد من المباني. كما استهدف المقاومون جرافةً إسرائيليةً بعبوة ناسفة، وذكرت وسائل إعلام فلسطينية أنّ قوات الاحتلال تحاول إخراج الجرافة من داخل المخيم، إلا أنّها فشلت في ذلك. كذلك، أشعلوا إطاراتٍ مطاطيةً بهدف التشويش على طائرات الاستطلاع الإسرائيلية في سماء مدينة طولكرم. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ودفع الاحتلال بتعزيزات عسكرية خلال اقتحامه مدينة طولكرم في اتجاه مخيم نور شمس، حيث سُمع دوي انفجارات متتالية. قوات الاحتلال تواصل تدمير البنية التحتية لمخيم نور شمس في طولكرم.الصحافي حمزة حمدان ينقل لـ #الميادين أبرز التطورات من المخيم#طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/xJknbHj1HJ \n\n وإذ تتعمّد القوات الإسرائيلية إلحاق الضرر بالبنى التحتية للمخيمات عند اقتحامها، هدمت جرافات الاحتلال خط نقل المياه الرئيسي المغذي للمخيم. جرافة الاحتلال تدمر خطاً لنقل المياه في مخيم نور شمس في #طولكرم في #الضفة_الغربية.#الميادين #فلسطين #مخيم_نور_شمس pic.twitter.com/LWHfNeTOg4 \n\n كذلك، اعتقل الاحتلال الشاب رامي فودة خلال اقتحام حي الرشيد بطولكرم. وشمالي الضفة الغربية أيضاً، اقتحمت قوات الاحتلال المنطقة الغربية بمدينة نابلس، وشارع عصيرة، حيث داهمت بنايةً سكنيةً. وداهم الاحتلال أيضاً المحال التجارية وصادرت تسجيلات كاميرات المراقبة، حسبما ذكرت مصادر الميادين، فيما استهدف المقاومون قوات الاحتلال في منطقة المساكن شرقي المدينة. كما اقتحمت القوات الإسرائيلية بلدة بيتا، جنوبي نابلس. \n\n قوات الاحتلال تقتحم بلدة بيتا جنوبي نابلس. التفاصيل ينقلها الناشط حافظ أبو صبرة من نابلس لـ #الميادين #طوفان_الأقصى #نابلس #بيتا pic.twitter.com/jlVhD4oWyD \n\n أما جنوبي الضفة، فاقتحمت قوات الاحتلال قرية كرمة، جنوبي الخليل، وبلدتي الشيوخ وسعير، شماليها. وشمالي المدينة أيضاً، وتحديداً في بلدة بيت أمّر، اعتقل الاحتلال المعلمة سهام فيروز، بعد الاعتداء عليها في منزلها. \n\n \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي المنشية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمزة حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مخيم نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رامي فودة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بطولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وشارع عصيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو صبرة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كرمة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شماليها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت أمّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيروز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}