{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1615",
    "title": "الكويت: مرسوم أميري بتأليف الحكومة برئاسة أحمد نواف الأحمد الصباح",
    "full_text": "أمير الكويت يصدر مرسوماً أميرياً بتكليف أحمد نواف الأحمد الصباح بتأليف الحكومة الجديدة التي تضم 15 وزيراً. أصدر أمير الكويت الشيخ نَواف الأحمد الجابر الصباح، مساء الأحد، أمراً أميرياً بتأليف الحكومة الجديدة برئاسة أحمد نواف الأحمد الصباح. وأفادت وكالة الأنباء الكويتية (كونا) بـ\"صدور مرسوم أميري بتشكيل الوزارة برئاسة سمو أحمد نواف الأحمد الصباح، والتي تضم 15 وزيراً\". وكان ولي عهد الكويت، مشعل الأحمد الجابر الصباح، أصدر أمراً أميرياً، في وقت سابق، بتعيين أحمد نواف الأحمد الصباح رئيساً لمجلس الوزراء. وجاء الأمر الأميري بناءً على دستور البلاد الذي يخوّل ولي العهد القيام ببعض الاختصاصات الدستورية لأمير البلاد. \n21 تموز\n \n9 حزيران\n وقبل أيام، صدر أمر أميري بقبول استقالة حكومة رئيس الوزراء أحمد نواف الأحمد الصباح وتكليفها بتسيير الأعمال قبل إعادة تكليفها بتأليف الحكومة الجديدة. وبحسب الدستور الكويتي، عقب إعلان نتائج الانتخابات النيابية، يجب أن تتقدم الحكومة باستقالتها ليتم تكليف حكومة جديدة. يذكر أنّ الانتخابات التشريعية الكويتية جرت في 7 حزيران/يونيو الجاري لاختيار أعضاء مجلس الأمة 2023 الذين يصل عددهم إلى 50 نائباً، وأسفرت عن صعود 10 وجوه جديدة، موزعين على الدوائر الخمس، مع اختراق وجوه شبابية شكلت مفاجأة في بعض الدوائر. وحصدت شخصيات كويتية محسوبة على المعارضة غالبية مقاعد مجلس الأمة، حسبما أظهرت نتائج الانتخابات، فيما فازت امرأة واحدة بمقعد في البرلمان الذي غالباً ما يشهد خلافات بين النواب والحكومة. ومطلع نيسان/أبريل الفائت، أبصرت حكومة جديدة هي السابعة في 3 سنوات النور بعد أقلّ من 4 أشهر من استقالة الحكومة السابقة عقب أزمة سياسية مع البرلمان. لكن بعد أيام قليلة، حلّ أمير الكويت البرلمان، ودعا إلى انتخابات تشريعية جديدة، بعدما أبطلت السلطات القضائية نتائج الانتخابات التشريعية التي جرت العام الماضي وفازت بها المعارضة. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد نواف الأحمد الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نَواف الأحمد الجابر الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد نواف الأحمد الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد نواف الأحمد الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشعل الأحمد الجابر الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد نواف الأحمد الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد نواف الأحمد الصباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات التشريعية الكويتية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكويت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}