{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c17c5",
    "title": "مطالبات بشد الرحال إلى المسجد الأقصى والتصدي لمحاولات اقتحامه الليلة",
    "full_text": "دعوات الجماعات الإسرائيلية المتطرفة لاقتحام المسجد الأقصى، اليوم الأربعاء، تزامناً مع احتفالهم \"بذكرى خراب الهيكل\"، تؤجّج الغضب الفلسطيني، وسط مطالباتٍ كبيرة بشد الرحال إلى المسجد والتصدي للمستوطنين.  أكّدت حركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، اليوم الأربعاء، أنّ مخططات الاحتلال ومستوطنيه، واستهداف المسجد الأقصى وتدنيسه بما يسمى \"الاحتفال بذكرى خراب الهيكل\"، يُنذر بخطرٍ كبير، محملةً حكومة الاحتلال المسؤولية الكاملة عن تداعياته. وقالت الحركة، في بيانٍ مقتضب، إنّ \"شعبنا الصامد المرابط طيلة عقود من الاحتلال، لن تخمد ثورته الباسلة أمام هذا العدوان الغاشم\"، مُشدّدةً على أنّ عدوان الاحتلال سيزيد من تمسك الشعب الفلسطيني بحقه في أرضه والدفاع عن مقدساته بكل ما يملك. ودعت حركة الجهاد جماهير الشعب الفلسطيني إلى شد الرحال إلى المسجد الأقصى وحمايته من محاولات التدنيس والتهويد، مُطالبةً شعوب الأمّة الإسلامية بأخذ دورها الحقيقي تجاه استهداف المسجد الأقصى، والذي يمثل رمزاً عقدياً لا يُقبل التنازل عنه. وفي ذات الصدد، صرّح المتحدث باسم حركة فتح، منذر الحايك، بأنّ الحرب على المسجد الأقصى تستعر بحجة خُرافة \"خراب الهيكل\"، مُضيفاً أنّ الدعوات لاقتحام الأقصى \"تستدعي من الكل الفلسطيني الاستعداد، وشد الرحال والتوجه والرباط في باحات الحرم القدسي، لحماية المسجد والتصدي للطقوس الغريبة، ومنع المستوطنين من أداء وممارسة كذباتهم\". كما تحدّث خطيب المسجد الأقصى، ورئيس الهيئة الإسلامية العليا في القدس، الشيخ عكرمة صبري، اليوم الأربعاء، واصفاً دعوات المستوطنين بقيادة وزراء حكومة رئيس وزراء الاحتلال، بنيامين نتنياهو، وأعضاء في \"الكنيست\" الإسرائيلي إلى تنظيم مسيرات أعلامٍ استيطانية، واقتحام باحات المسجد الأقصى المبارك، بالجريمة القديمة الجديدة. \n26 اب\n \n26 اب\n وأضح صبري أنّ قادة الاحتلال يريدون من خلال دعواتهم تخفيف الضغط عن الأزمات الحقيقية والمتصاعدة في الشارع الإسرائيلي، حيث يهدف منظمو \"مسيرة الأعلام\" إلى إظهار أنّ قوتهم \"لم ولن تتأثر\" على الرغم من الأحداث المستمرة والمتصاعدة داخل كيانهم، وأنّهم مستمرون في عمليات الاقتحام والتهويد للأقصى والقدس المحتلة. ويشهد المسجد الأقصى حالةً من الغضب والاستنفار، اليوم الأربعاء، لصد \"مسيرة الأعلام\" التي أعلنت عنها \"منظمات الهيكل\" الإسرائيلية، وعدد من منظمات اليمين الاستيطانية، حيث من المقرر أن تنطلق المسيرة الاستيطانية في تمام الساعة 9:45 مساء اليوم. ومن المُقرّر أن تمر \"مسيرة أعلام\" الاحتلال في البلدة القديمة بمشاركة وزراء وأعضاء في \"الكنيست\"، وسط دعواتٍ مقدسية للتصدي لاقتحامات المستوطنين، والإعلان عن ليلة غضبٍ واعتكاف لصد الاقتحامات. وتستهدف المسيرة التهويدية أبواب المسجد الأقصى، الجديد والساهرة والعمود والأسباط، لتنتهي بالدخول إلى البلدة القديمة من باب المغاربة ثم إلى ساحة حائط البُراق. وفي السياق ذاته، تواصلت الدعوات المقدسية للنفير وإعلان الغضب، والهادفة لإحباط مخططات المستوطنين واقتحاماتهم، حيث دعا الحراك الشعبي في مدينة القدس المحتلة، إلى إعلان اليوم الأربعاء يوم غضبٍ في كل أنحاء المدينة المقدسة. وحثّ الحراك على ضرورة الاعتكاف والرباط في المسجد الأقصى لمواجهة اقتحامات المستوطنين، مُطالباً بوجوب \"التواجد في المسجد بشكلٍ مبكر من بعد صلاة العصر والمغرب، للتصدي لاقتحام المستوطنين\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجماعات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منذر الحايك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرم القدسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الإسلامية العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عكرمة صبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صبري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشارع الإسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة المقدسة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}