{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bd2",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nرداً على استهداف المدنيين والاعتداء على القرى والمنازل الآمنة، حزب الله يقصف للمرة الأولى مستوطنة \"إيلييت هشاحر\" شرق صفد والاحتلال يعترف بجرح جنديين بهجوم للمقاومة الإسلامية على الجليل الغربي.\nشهداء وجرحى في غارات إسرائيلية على جنوبي غزة والمنطقة الوسطى، والاحتلال يعترف بمقتل جندي وجرح آخرين في اشتباك مع مقاومين في القطاع.\nالإعلام الإسرائيلي يكشف خدعة نتنياهو في المفاوضات وينقل عنه تأكيده لوزرائه استئناف الحرب بعد المرحلة الأولى من الصفقة وحماس تصف حديث بايدن عن قرب التوصل إلى وقف النار بالوهم.\nالرئيس الإيراني يؤكد أن الولايات المتحدة تقف على رأس التهديدات الموجهة ضد بلاده ويؤكد قدرة طهران على المواجهة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيلييت هشاحر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صفد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}