{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16b0",
    "title": "صنعاء تشكر سلطنة عمان على تسهيلها التوصل إلى اتفاق بشأن \"صافر\"",
    "full_text": "بالتزامن مع تفريغ حمولة سفينة صافر المتحللة في سفينة جديدة، صنعاء توجه الشكر إلى سلطنة عُمان على ما قدمته من تسهيلات ودعم للتوصل إلى اتفاق تبديل السفن. وجه رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، الشكر إلى سلطنة عمان \"على ما قدمته من تسهيلات ودعم للتوصل إلى اتفاق على تبديل سفينة صافر، وتفريغ حمولتها في السفينة الجديدة\". تزامناً مع تفريغ سفينة صافر نعبر عن شكرنا وتقديرنا لجهود سلطنة عمان لما قدمته من تسهيلات ودعم للتوصل الى اتفاق على تبديل سفينة صافر وتفريغها إلى السفينة الجديدة . \n\n وقبل أيام، أعلنت الأمم المتحدة انطلاق عملية إنقاذ ناقلة النفط المتحللة \"صافر\"، والراسية منذ 8 أعوام قبالة سواحل اليمن. وقالت إن العملية تهدف إلى نقل مليون برميل من النفط من سفينة \"صافر\" FSO المتحللة إلى سفينة بديلة. \n26 اب\n \n26 اب\n يذكر أنّ \"صافر\"، التي صُنعت قبل 47 عاماً وتُستخدم منصّة تخزين عائمة، لم تخضع لأعمال صيانة منذ عدوان التحالف السعودي على اليمن عام 2015، الأمر الذي أدّى الى تأكُّل هيكلها وتردّي حالتها.  وفي آذار/مارس الماضي، وقّعت حكومة صنعاء والأمم المتحدة مذكرة تفاهم بشأن \"صافر\"، من أجل نقل حمولتها إلى سفينة أخرى، بعد أن أعربت صنعاء سابقاً عن استيائها من تجاهل الأمم المتحدة التزاماتها تجاه خزان \"صافر\"، وتنصّلها من تنفيذ اتفاق الصيانة العاجلة. وسلّمت الأمم المتحدة السفينة \"نوتيكا\" إلى حكومة صنعاء، تمهيداً لمباشرة سحب حمولة ناقلة النفط \"صافر\" المهجورة قبالة ميناء الحُديدة الاستراتيجي في البحر الأحمر، في عملية تهدف إلى تجنّب كارثة بيئية. وكانت حكومة صنعاء حذّرت مراراً من التداعيات الكارثية في حال انفجار خزان \"صافر\" النفطي، والتي \"قد تمتد إلى قناة السويس\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "FSO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوتيكا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}