{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2811",
    "title": "فرنسا: خطة الحكم الذاتي هي السبيل الوحيد لحل النزاع بشأن الصحراء الغربية",
    "full_text": "الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون يقول في رسالة إلى ملك المغرب محمد السادس إن بلاده تعترف بخطة الحكم الذاتي لمنطقة الصحراء الغربية تحت السيادة المغربية، ويعتبر أن الخطة تشكل الأساس الوحيد للتوصل إلى حل سياسي عادل ودائم. نقلت وكالة \"رويترز\" عن الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون قوله إن \"فرنسا تعترف بخطة الحكم الذاتي لمنطقة الصحراء الغربية تحت السيادة المغربية باعتبارها السبيل الوحيد لحل نزاع طويل الأمد على الإقليم\". وفي رسالة بعثها ماكرون إلى ملك المغرب محمد السادس، اليوم الثلاثاء، قال فيها: \"بالنسبة إلى فرنسا، فإن الحكم الذاتي تحت السيادة المغربية هو الإطار الذي يجب أن يتم حل هذه القضية ضمنه\"، وفق تعبيره. وأضاف أن \"دعمنا لخطة الحكم الذاتي التي اقترحها المغرب عام 2007 واضح وثابت. وبالنسبة إلى فرنسا، فإنها تشكل الآن الأساس الوحيد للتوصل إلى حل سياسي عادل ودائم ومتفاوض عليه وفقاً لقرارات مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة\". ووفق \"رويترز\"، رحّب القصر الملكي، في بيان، بالإعلان الرسمي الفرنسي، ووصفه بأنه \"تطور مهم في دعم السيادة المغربية على الصحراء\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وقال ماكرون في الرسالة إنه يعتبر أن \"حاضر ومستقبل الصحراء الغربية في إطار السيادة المغربية\"، وأن \"باريس ستتصرف وفقاً لهذا الموقف داخلياً ودولياً\"، بحسب ما نقلت الوكالة. يذكر أن تاريخ هذا النزاع يعود إلى عام 1975 بين المغرب الذي يقول إن الصحراء الغربية أرضه، وجبهة البوليساريو التي أعلنت أنها دولة مستقلة. وبحسب \"رويترز\"، سارت فرنسا، باعتبارها القوة الاستعمارية السابقة في المنطقة، على حبل دبلوماسي مشدود بين الرباط والجزائر بشأن هذه القضية. وقد أيّد معظم حلفاء فرنسا الغربيين بالفعل خطة المغرب. يشار إلى أن مجلس الأمة الجزائري دان قرار الحكومة الفرنسية الاعتراف بالحكم الذاتي في قضية \"الصحراء الغربية\"، ووصفه بأنه \"انحراف ومجازفة غير مضمونة\". وفي بيان له مساء الأحد، استنكر مجلس الأمة القرار، معرباً عن \"عميق قلقه وفائق استنكاره وشجبه لقرار الحكومة الفرنسية\"، إذ اعتبره \"سوء تقدير وإفلاس تدبير، ويشكل اغتيالاً معنوياً للمساعي الأممية التي تضع هذا الملف على طاولة تصفية الاستعمار\". \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد السادس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن التابع للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجبهة البوليساريو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرباط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمة الجزائري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحراء الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}