{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a46",
    "title": "ميدفيدف: الغرب يشارك في حرب مباشرة ضد روسيا",
    "full_text": "نائب رئيس مجلس الأمن الروسي ديمتري ميدفيديف يعلن أن الغرب بات يشارك في حرب مباشرة ضد روسيا، بعد اتفاقه مع الأوكرانيين على ضربات ضد كل ما هو روسي\"، ويؤكد أن \"تنبؤات نهاية العالم أصبحت أقرب\". أعلن نائب رئيس مجلس الأمن الروسي ديمتري ميدفيديف، اليوم الثلاثاء، أن \"الغرب يشارك في حرب مباشرة ضد روسيا\"، وأن \"تنبؤات نهاية العالم أصبحت أقرب\". وكتب مدفيديف في قناته في \"تليغرام\": \"أعلن المجرمون الأوكرانيون التوافق مع الغرب على ضربات ضد كل ما هو روسي، على سبيل المثال في شبه جزيرة القرم\". وأضاف مدفيديف: \"إذا كان هذا صحيحاً، ولا توجد أسباب للشك الآن، فهو دليل قانوني مباشر على مشاركة الغرب في الحرب ضد روسيا، إلى جانب دولة ستيبان بانديرا (زعيم ومنظم الحركة القومية الأوكرانية في غرب أوكرانيا)، وهو بالنسبة إلى روسيا سبب للعمل في إطار قانون الحرب ضد الكل وضد كل طرف في دول الناتو\". وتابع مدفيديف: \"للأسف، توقعات نهاية العالم تصبح أكثر قرباً\". \n26 اب\n \n24 اب\n ويواصل نظام كييف، بمباركة غربية، محاولاته لتنفيذ هجمات بطائرات مسيّرة ضد المدنيين والمنشآت الحيوية في عدد من مقاطعات روسيا وشبه جزيرة القرم. وتحاول كييف مهاجمة السفن الحربية الروسية، وكذلك المدنية، في البحر الأسود، باستخدام زوارق مسيرة مفخخة، إضافة إلى مهاجمة جسر القرم الذي يستخدم للأغراض المدنية فقط. وكان وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو قد صرح في وقت سابق بأن دول الغرب مجتمعة تشن حرباً بالوكالة ضد روسيا عبر دعمها نظام كييف. يذكر أن الأمين العام لحلف \"الناتو\" ينس ستولتنبرغ أفاد في وقت سابق بأن إجمالي الدعم المقدم لأوكرانيا من أعضاء الناتو تجاوز 150 مليار يورو، وأن الحلفاء يعملون على زيادة الإمدادات من العتاد العسكري. يشار أيضاً إلى أن روسيا سبق أن أرسلت مذكرة احتجاجية إلى دول حلف الناتو بسبب إمداد أوكرانيا بالأسلحة. وأشار وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف إلى أن أي شحنة تحتوي على أسلحة لأوكرانيا ستصبح هدفاً مشروعاً لروسيا، لافتاً إلى أن الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي متورطان بشكل مباشر في الصراع في أوكرانيا، \"ليس بتوريد الأسلحة فقط، إنما أيضاً من خلال تدريب الجنود الأوكرانيين على أراضي بريطانيا وألمانيا وإيطاليا وبلدان أخرى\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ديمتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديمتري ميدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تليغرام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيبان بانديرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مدفيديف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}