{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0975",
    "title": "جنود إسرائيليون أصيبوا في غزة يرفضون لقاء نتنياهو",
    "full_text": "بعد زعم مكتب رئيس حكومة الاحتلال بنيامين نتنياهو أنّ \"الغالبية العظمى من الجنود يتطلعون بشدة للقائه.. جنود أصيبوا في غزة يرفضون رؤيته، وذلك خلال زيارة الأخير لإحدى المستشفيات. قالت وسائل إعلام إسرائيلية إنّ عدداً من الجنود الذين يتلقون العلاج في قسم التأهيل في مستشفى \"هداسا\" القدس رفضوا لقاء رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو، الذي وصل أمس لزيارة الجرحى. أتى ذلك، بعدما أفاد مكتب نتنياهو في وقت سابق أنّ \"الغالبية العظمى من الجنود يتطلعون بشدة للقائه\". وفي تصريح لأحد الجنود الجرحى قال إنه رفض لقاء نتنياهو، مشيراً إلى أنّ 15 جندياً من ضم قسم فيه 18 جندياً رفضوا لقاءه. وأشارت \"القناة 13\" الإسرائيلية، إلى أنّه و \"خلال زيارة أخرى قام بها نتنياهو قبل نحو أسبوع إلى مستشفى شيبا في تل هشومير، رفض عدد من الجنود الجرحى مقابلته أيضاً\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وتابعت أنّ \"ممثلين عن الجيش وأعضاء من مكتب رئيس الوزراء استوضحوا قبل الزيارة في شيبا من سيوافق  على لقاء رئيس الوزراء، وجمعوهم في قسم آخر ومعزول عن الجناح\".  ويتزايد السخط الشعبي تجاه حكومة نتنياهو وتحميلها المسؤولية عن أحداث 7 أكتوبر، وسوء إدارتها لملف الأسرى، وامتد هذا الخلاف إلى القادة الإسرائيليين وتبادل التهم فيما بينهم بشأن مسؤولية الإخفاق الكبير. ومنذ بداية الحرب على غزة، خرجت العديد من التظاهرات وخاصة أمام مقر وزارة الأمن في \"تل أبيب\"، مطالبة حكومة نتنياهو بإعادة الأسرى والتفاوض مع المقاومة الفلسطينية، بعد مقتل العديد من الأسرى الإسرائيليين في غزة على أيدي الاحتلال عن \"طريق الخطأ\". وفي هذا السياق، قالت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية إنّ مقتل الأسرى الإسرائليين الموجودين في قطاع غزّة \"يغذّي شكوك المستوطنين\" بشأن رئيس حكومتهم. وفي وقت سابق، ذكرت مجلة \"فورين أفيرز\" الأميركية أنّه من المرجح أنّ نتنياهو، سيعاني من المصير نفسه لرؤساء الوزراء الإسرائيليين السابقين، نتيجة سخط المستوطنين تجاهه. وأوردت المجلة أنه \"من غير المستغرب أن يضع العديد من الإسرائيليين الفشل الأمني الكارثي الذي شهدته البلاد على عاتق نتنياهو، الرجل الذي يتربع على القمة، لكن الأمر الأكثر إثارة للدهشة هو أنهم يعبّرون عن معارضتهم وسط واحدة من أصعب الحروب التي خاضتها إسرائيل منذ عقود\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هداسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى شيبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل هشومير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فورين أفيرز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}