{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e35",
    "title": "\"هآرتس\": 967 معتقلاً إدارياً فلسطينياً في السجون الإسرائيلية",
    "full_text": "\"هآرتس\" تكشف وجود 967 معتقلاً إدارياً من دون محاكمة داخل سجون الاحتلال الإسرائيلي، أغلبهم من الضفة الغربية وشرقي القدس. كشفت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، اليوم الأحد، وجود 971 معتقلاً إدارياً من دون محاكمة داخل السجون الإسرائيلية، وهو العدد الأكبر للمعتقلين من هذه الفئة خلال العشرين عاماً الماضية. ووفقاً لبيانات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، التي قدمها لمركز \"حماية الأفراد الحقوقي الإسرائيلي\"، فإن 967 معتقلاً من إجمالي العدد المذكور هم من الفلسطينيين بالضفة وشرقي القدس، وكذلك من سكان الداخل المحتل. \nاليوم 17:02\n \nاليوم 13:13\n ويتبين من البيانات، أنه خلال عام 2022، صادقت المحاكم العسكرية على 90% من الأوامر الإدارية التي قدمت لمراجعتها، وتم إلغاء 1% منها فقط. وذكرت \"هآرتس\"، أنّ الاعتقال الإداري يستخدم بشكل رئيسي ضد الفلسطينيين، رغم أنه أداة استثنائية في كثير من دول العالم، وفي بعض الدول لا وجود له إطلاقاً. ويحتجز المعتقلون الإداريون في سجون إسرائيلية من دون تقديم لوائح اتهام ضدهم، مع تجديد اعتقالهم على أنه احتياطي، ولا توجد أدلة تدينهم في أي قضايا، كما لا تعرض أي قضايا أمام محاميهم، وتتم الموافقة على هذه الاعتقالات من قبل قضاة عسكريين يتلقون أمراً موقعاً من قائد \"جيش\" الاحتلال بالضفة، إلى جانب مواد استخبارية سرية بشأن كل معتقل، بحسب الصحيفة. ويخوض المعتقلون الإداريون إضرابات عن الطعام بشكل متكرر رفضاً لاعتقالهم الإداري، خصوصاً في ظل تصعيد الاحتلال عمليات الاعتقال الإداريّ. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}