{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0db1",
    "title": "نائب أميركي يوقّع مذكرة استدعاء لبلينكن بشأن وثائق تتعلق بأفغانستان",
    "full_text": "رئيس لجنة الشؤون الخارجية في مجلس النواب الأميركي مايكل ماكول يقول إنّه سيتم تسليم وزير الخارجية أنتوني بلينكن مذكرة استدعاء بخصوص وثائق تتعلق بأفغانستان. قال رئيس لجنة الشؤون الخارجية في مجلس النواب الأميركي مايكل ماكول، أمس الاثنين، إنّه وقع مذكرة استدعاء لتسليمها لوزير الخارجية أنتوني بلينكن بخصوص وثائق تتعلق بالانسحاب الأميركي من أفغانستان في آب/أغسطس 2021. وكان ماكول قد أطلق تحقيقاً بشأن الانسحاب الفوضوي من أفغانستان في عهد الرئيس جو بايدن والأحداث التي شهدتها البلاد منذ ذلك الحين. ويرى جمهوريون وبعض الديمقراطيين أنّه لا توجد رواية كاملة عن العملية الفوضوية التي أودت بحياة 13 جندياً أميركياً في تفجير ضخم خارج مطار كابول خلّف 173 قتيلاً. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأمهل ماكول الذي ينتمي إلى الحزب الجمهوري وزارة الخارجية حتى يوم الاثنين للكشف عن الوثائق. وقال في بيان: \"للأسف، رفض وزير الخارجية بلينكن تقديم البرقية وردّه على البرقية، ما اضطرني إلى إصدار أول مذكرة استدعاء بصفتي رئيس هذه اللجنة\"، مضيفاً أنه سيتم تسليم مذكرة الاستدعاء صباح اليوم الثلاثاء. وكان أكثر من 20 دبلوماسياً أميركياً في أفغانستان قد أرسلوا برقية سرية عبر إحدى القنوات لتحذير بلينكن في تموز/يوليو 2021 من احتمال سقوط كابول في أيدي حركة \"طالبان\" مع انسحاب القوات الأميركية من البلاد ، حسبما قالت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" عام 2021. وقال بلينكن خلال جلسة الأسبوع الماضي إنّ الوزارة كشفت بالفعل عن المعلومات، وهي تعمل على تقديم المزيد، لكن لا يمكن الكشف عن بعض التفاصيل الدقيقة إلا لمسؤولين كبار، في خطوة تهدف إلى حماية هوية من عبّروا عن معارضتهم. ومطلع هذا الشهر، أشارت صحيفة \"ذا انترسبت\" الأميركية إلى أنّ أسوأ فشل لسياسة مؤسسة الدفاع الأميركية كان عندما انهار الجيش والحكومة الأفغانية في صيف عام 2021. \nمع بدء الولايات المتحدة تطبيق خطة الانسحاب من أفغانستان، بدأت حركة \"طالبان\" تسيطر على كل المناطق الأفغانية، وتوجت ذلك بدخولها العاصمة كابول، واستقالة الرئيس أشرف غني ومغادرته البلاد. هذه الأحداث يتوقع أن يكون لها تداعيات كبيرة دولياً وإقليمياً.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مايكل ماكول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بأفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مايكل ماكول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مؤسسة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المناطق الأفغانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}