{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c120b",
    "title": "إيران للأميركيين: نحن ودول المنطقة نضمن أمن الخليج ولا حاجة لكم",
    "full_text": "قائد القوة البحرية في حرس الثورة العميد علي رضا تنغسيري يخاطب الولايات المتحدة الأميركية ويقول إنّ بلاده وباقي دول المنطقة توفّر أمن الخليج، ويؤكد أنّ لا حاجة لواشنطن في المنطقة. أكد قائد القوة البحرية في حرس الثورة العميد علي رضا تنغسيري، اليوم الجمعة، أنّ \"إيران وباقي دول المنطقة توفّر أمن المياه في الخليج، مخاطباً الأميركيين والدول الغربية الأخرى بالقول: \"أنتم غير معنيين بذلك\".  وخلال كلمة له في مدينة الأهواز، شدد على أنّ بلاده ستقف بقوة أمام العدو، مؤكداً أنّها لن نتنازل له وستدافع عن عزة وشرف الشعب الايراني\". مشدداً على أنّه لا خيار أمام الشعب الإيراني سوى المقاومة والصمود. وقبل نحو أسبوع، قال المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني، إنّ \"ادعاءات واتهامات المسؤولين الأميركيين لإيران بشأن أمن الملاحة البحرية في الخليج ومضيق هرمز مرفوضة تماماً ولا أساس لها\". \n26 اب\n \n25 اب\n وأكد كنعاني أنّ \"إيران هي الدولة الأكثر فاعلية في توفير أمن الملاحة البحرية في الخليج والمياه الإقليمية والدولية، وقد ضمنت دائماً المرور الآمن للسفن عبر مضيق هرمز\". وكان المتحدث باسم البيت الأبيض جون كيربي أعلن الأسبوع الماضي أنّ واشنطن بدأت بإرسال تعزيزات عسكرية إلى الخليج. وزعم كيربي أنّ \"الولايات المتحدة رصدت تهديدات إيرانية متكررة للشحن التجاري في مياه الخليج، وأن وزارة الدفاع الأميركية ستبدأ في تعزيز تمركزها الدفاعي بالمنطقة\". وجاء الحادث بعد أسابيع من احتجاز إيران لناقلة نفط ترفع علم جزر مارشال في خليج عُمان، لمخالفتها المعايير الدولية وقوانين الملاحة. وأعلن الجيش الإيراني أنّ الناقلة المحتَجَزة كانت تنقل حمولة أميركية لكنها ترفع علم جزر مارشال وتم إيقافها عبر إنزال جوي على متنها، مشيراً إلى أنّ الناقلة اصطدمت بسفينة إيرانية في مياه الخليج ما أدى الى إصابة عدة أشخاص وفقدان 2 من طاقم السفينة الإيرانية. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "علي رضا تنغسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي رضا تنغسيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأهواز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مضيق هرمز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جزر مارشال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جزر مارشال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}