{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1124",
    "title": "ليندسي غراهام يصف قتل الروس بأفضل استثمار لأموال الأميركيين",
    "full_text": "\nفتحت لجنة التحقيق الروسية قضية جنائية ضد السيناتور الأميركي ليندسي غراهام إثر تصريحات معادية للروس كان قد أدلى بها في العاصمة الأوكرانية كييف. رئيس اللجنة ألكسندر باستريكين قال إن المحققين سيقدمون تقييماً قانونياً مناسباً لهذه الواقعة. وكان غراهام قد وصف خلال لقاء مع الرئيس الأوكراني قتل الروس بأنه أنجح استثمار للمال من قبل السلطات الأميركية كجزء من تقديم المساعدة إلى أوكرانيا وفق تعبيره.\n\n 12 تموز \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "التحقيق الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليندسي غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر باستريكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراهام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}