{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fc9",
    "title": "تحقيق: \"إسرائيل\" تستخدم شركات وهمية.. أكاذيبها بشأن \"الجسر البري\" دليل على نجاح اليمن",
    "full_text": "موقع \"موندوايس\" الأميركي يقول إنّ \"إسرائيل\" لجأت إلى ادعاءات \"الجسر البري\"، من أجل تعزيز تطبيعها مع دول المنطقة بعد الحرب على غزة، وتهدئة المستثمرين والمستهلكين في \"إسرائيل\"، بسبب الانهيار الاقتصادي. كشف موقع \"موندوايس\" الأميركي أنّ \"الجسر البري\"، الذي يربط \"إسرائيل\" بالمملكة العربية السعودية والإمارات العربية، عبر الأردن، هو \"تمثيلية لإخفاء نجاح الحصار المفروض من اليمن\". وأشار الموقع إلى أنّ مشاركة اليمن في الحرب، من خلال حصار ميناء \"إيلات\"، أجبرت \"إسرائيل\" على نقل خطوط إمدادها إلى ميناء حيفا، المطلة على البحر الأبيض المتوسط. وفي الشهر الماضي، أعلنت المقاومة العراقية، وفق الموقع، فرض حصار إضافي على \"إسرائيل\" في البحر الأبيض المتوسط، ومن المتوقع أن يبدأ تنفيذه في شباط/فبراير، إذا فشلت جولات المفاوضات الجارية بين \"إسرائيل\" وحماس من أجل إنهاء الحرب. ويطالب الناشطون في الأردن أيضاً بفرض حصار بري على الحدود (الفلسطينية) مع \"إسرائيل\".  وأضاف الموقع أنّ الحصار المفروض على \"إسرائيل\" يساهم في ارتفاع أسعار المستهلكين وتكاليف الأعمال، ويؤدي إلى تدهور الثقة بالاقتصاد الإسرائيلي وأسواقه المالية. وقال إنّ شركة إسرائيلية زعمت أنها أنشأت \"جسراً برياً\" يربط الخليج بـ\"إسرائيل\" عبر الأردن، لكن التحقيق السريع في الشركات التي يفترض أنها مسؤولة عن تسهيل هذا \"الجسر البري\" يدعو إلى التساؤل \"عما إذا كان موجوداً بالفعل\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ولفت الموقع إلى أنّ أسباب استمرار هذه الادعاءات الإسرائيلية تتعلق أكثر برغبتها في تعزيز تطبيعها مع المنطقة بعد الحرب في غزة، مع تهدئة المستثمرين والمستهلكين في \"إسرائيل\" في المدى القصير، وإحباط الانهيار الاقتصادي الإسرائيلي. ووفق ما نشره الموقع، تعود قصة \"الجسر البري\" المزعوم إلى شركة تكنولوجيا إسرائيلية، تدعى \"Trucknet\"، توفر منصة رقمية لتحسين الشحنات. وفي الـ5 من كانون الأول/ديسمبر 2023، أصدرت الشركة بياناً صحافياً يفيد باتفاقية مبدئية للتعاون مع شركة مقرها الإمارات العربية المتحدة، تدعى \"Puretrans\"، يُزعم أنها تعمل بالتعاون مع موانئ دبي، ومتخصصة بالخدمات اللوجستية والشحن ووساطة النقل. وتُظهر مجموعة من التفاصيل، عند التحقيق في البيان الصحافي الأصلي لشركة \"Trucknet\" والظروف المحيطة بشركة \"Puretrans\"، أن هذه الشركات لا تشارك في أي شحن، ولا توجد أنشطة تجارية لشركة إماراتية تحت اسم \"Puretrans\". بالإضافة إلى ذلك، يبدو أن \"Trucknet\" متورطة في التلاعب المالي بأسهمها، وقبل يوم واحد من الإعلان، كان سعر سهم الشركة 127 شيكلاً. وبحلول 18 كانون الأول/ديسمبر، تضاعف السعر ليصل إلى 256 شيكلاً، وإذا كانت الشركة تحقق إيرادات إضافية بسبب زيادة النشاط التجاري نتيجة الجسر البري، فلن ينخفض ​​سعر السهم بشدة. وبدلاً من ذلك، كان السعر سيرتفع ليعكس المكاسب المالية الجديدة. وتواصل القوات المسلحة اليمنية منع جميع السفن المتجهة إلى الموانئ الإسرائيلية، من الملاحة في بحر العرب، والبحر الأحمر، حتى رفع الحصار عن غزة وإدخال ما يحتاج إليه أهلها من غذاء ودواء. ونفّذت القوّات المسلحة اليمنية عدّة عملياتٍ، بينها استهداف سفن متجهة إلى الكيان الإسرائيلي، بالصواريخ المباشرة والمسيّرات، واحتجزت سفينة إسرائيلية في البحر الأحمر، كما استهدفت جنوبيّ فلسطين المحتلّة (\"إيلات\")، مؤكدةً أنها مستمرة في عملياتها حتّى وقف العدوان على غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "موندوايس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موندوايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالمملكة العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميناء حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجسر البري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجسر البري",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تكنولوجيا إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Trucknet",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مقرها الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Puretrans",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "Trucknet",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Puretrans",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Puretrans",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Trucknet",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموانئ الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوّات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سفينة إسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبيّ فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}