{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2144",
    "title": "هيئة ملاحة بريطانية: تضرر سفينة جراء تعرضها لهجوم قبالة سواحل اليمن",
    "full_text": "هيئة ملاحة بريطانية تبلغ عن وقوع أضرار في سفينة جراء تعرضها لهجوم جنوب ميناء المخا اليمني. كشفت هيئة ملاحة بريطانية ،ليلة الإثنين، عن وقوع أضرار في سفينة \"جراء انفجار بالقرب منها\" على بعد 35 ميلاً بحرياً جنوب ميناء المخا اليمني. وقالت هيئة عمليات التجارة البحرية البريطانية، عبر منصة \"إكس\"، إنها \"تلقت تقريراً عن هجوم على بعد 35 ميلاً بحرياً جنوب ميناء المخا اليمني في محافظة تعز جنوب غربي اليمن\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وأضافت أنّ الربان أبلغ عن حدوث انفجار على مقربة من السفينة مما أدى إلى حدوث أضرار، مشيرة إلى أن التقارير الرئيسية تشير إلى أنّ \"جميع أفراد الطاقم بخير\". UKMTO WARNING UPDATE 003ATTACKhttps://t.co/qlApy9q9pq#MaritimeSecurity #MarSec pic.twitter.com/1YY5GI4tJJ \n\n ويأتي الهجوم مع تبني القوات المسلحة اليمينة قبل أيام استهداف السفينة \"بولوكس\" النفطية البريطانية  في البحر الأحمر، بصواريخ بحرية مناسبة، مؤكدة إصابتها، وذلك بعد يومين من إعلانها إصابة سفينة بريطانية \"LYCAVITOS\"، يوم الخميس الماضي، بصواريخ بحرية ملائمة في خليج عدن. والجدير ذكره، أنّ صنعاء تؤكد ضمان حركة الملاحة في بحر العرب والبحر الأحمر وباب المندب لجميع السفن، باستثناء السفن الإسرائيلية وتلك المتجهة إلى موانئ الاحتلال حتى وقف العدوان على غزة، ومؤخّراً شملت الاستهدافات السفن الأميركية والبريطانية نتيجة العدوان الأميركي -البريطاني على اليمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ميناء المخا اليمني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التجارة البحرية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "UKMTO WARNING UPDATE 003ATTACK",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MarSec pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولوكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "LYCAVITOS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}