{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c295d",
    "title": "هيئة عائلات الأسرى الإسرائيليين: عودتهم الفورية ليست ممكنة إلا من خلال صفقة",
    "full_text": "عائلات الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة في غزة تؤكد أن عودة أبنائها غير ممكنة إلا من خلال صفقة، داعيةً رئيس الحكومة الإسرائيلية بنيامين نتنياهو إلى إرسال وفدٍ إلى المفاوضات فوراً. أكدت \"هيئة العائلات\" لإعادة الأسرى الإسرائيليين من غزة، أنّ عودتهم الفورية لن تكون ممكنة إلا من خلال صفقة تبادل، مع المقاومة الفلسطينية، وفق ما أكدت \"القناة السابعة\" الإسرائيلية. وشدّدت \"هيئة العائلات\" على رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، إرسال فريق التفاوض دون تأخير، مع طلب واضح بدفع صفقة فورية، لإعادة الأسرى الـ 115، وفق رقم الهيئة.  وفي وقتٍ تواصل فيه عائلات الأسرى وآلاف المستوطنين التظاهر في الشوارع الرئيسية، ولا سيما في \"تل أبيب\"، مطالبين بإتمام صفقة تبادل، غاب ذلك تماماً عن خطاب نتنياهو في الكونغرس. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n غياب الحديث عن اتفاق وقف إطلاق نار في غزة وصفقة أسرى، كان نقطة انتقاد أساسية لدى المعارضة الإسرائيلية، إذ أكد زعيمها، يائير لابيد، أنّه \"من العار أن يتحدث نتنياهو لمدّة ساعة كاملة من دون أن يتطرّق إلى صفقة تبادل الأسرى\". وأضاف، في هذا الشأن، أنّه \"كنّا ننتظر أن يُعلن نتنياهو عن قبوله الصفقة لاستعادة الأسرى قبل مقتلهم، لكنّه لم يفعل ذلك\". ورأى لابيد أنّه كان من الأجدر لنتنياهو أن \"يبقى هنا\" (كيان الاحتلال)، لمتابعة ملف صفقة تبادل الأسرى، بدلاً من الاستعراض الذي حصل في الكونغرس الأميركي. وفي سياق متصل، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية باعتقال عدد من عائلات الأسرى في قطاع غزة عند مدخل الكونغرس بعد وصولهم بقمصان كتبت عليها عبارات تدعو إلى صفقة الآن.  وكان نتنياهو قد ألقى خطابه، أمس، وسط تظاهرات حاشدة أمام مبنى الكونغرس من قبل العديد من الناشطين احتجاجاً على زيارته إلى واشنطن، وضد حرب الإبادة الإسرائيلية بحق الفلسطينيين في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإبادة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}