{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b16",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nلبنان يُطلق ورشة تعبيد طريق بركة بعثائيل السماقة في تلال كفرشوبا الحدودية وسط استنفار إسرائيلي.\nكتائب القسام تعلن مسؤوليتها عن عملية حوارة غداة إعلان العاروري في حديثه للميادين عن جاهزية المقاومة للحرب الإقليمية الشاملة.\nتجدد الاشتباكات بين الجيش وقوات الدعم السريع في الخرطوم وأم درمان، والبرهان يبدأ مشاورات لتأليف حكومة طوارئ.\nلبنان يودع ناشر جريدة \"السفير\" اللبنانية طلال سلمان.\n\n 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طلال سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}