{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c238e",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nغداة قرار مجلس الأمن الداعي إلى وقف فوري للحرب في غزة قوات الاحتلال تواصل ارتكاب المجازر بين وسط القطاع وجنوبه ومعارك عنيفة مستمرة في محيط مجمع الشفاء\nقرار مجلس الأمن يسعر الخلاف في الداخل الإسرائيلي واتهامات لنتنياهو بتصعيد خلافه مع الأميركيين لاعتبارات شخصية .\nهجوم صاروخي يستهدف قاعدة ميرون الجوية وصاروخ مضاد للدروع من لبنان أصاب مبنيين في أفيفيم\nإجراءات أمنية استثنائية لحماية الانتخابات البلدية في تركيا وأربعة ملايين لاجىء شكلت قضيتهم مادة أساسية في التنافس الانتخابي\nموسكو تعلن إحباط هجوم إرهابي في منطقة سامارا بوسط روسيا بتدبير من كييف\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامارا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}