{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c078f",
    "title": "حركة حماس من لبنان: \"طوفان الأقصى\" تحمل انعاكاساتٍ استراتيجية مهمة",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، غازي حمد، يدعو من لبنان إلى تطبيقٍ فوري لقرار الجمعية العامة للأمم المتحدة، وممثّل الحركة في لبنان، أحمد عبد الهادي، يؤكّد أن معركة \"طوفان الأقصى\" تحمل انعاكاساتٍ استراتيجية هامة.  أكّد القيادي في حركة حماس، غازي حمد، أنّ كتائب القسام تصدّت لمحاولة تقدّمٍ إسرائيلية، وأوقعت في صفوفه خسائر فادحة في الجنود والعتاد.  وفي تصريحٍ صحافي من لبنان، طالب حمد بالتطبيق الفوري لقرار الجمعية العامة للأمم المتحدة، واصفاً القرار بأنّه انتصار لغزّة، وبفتح معبر رفح لدخول المساعدات الإنسانية.  ودعا القيادي في حركة حماس الدول التي تقيم علاقاتٍ مع الكيان الإسرائيلي إلى طرد سفراء الاحتلال من أراضيها.  \"نجدد المطالبة للدول التي تقيم علاقات مع الكيان الاسرائيلي بطرد سفراء العدو\"القيادي في حركة حماس غازي حمد#طوفان_الأقصى#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/LtdFoG3DFa \n\n وتطرّق حمد إلى ادعاءات \"جيش\" الاحتلال بشأن مستشفى الشفاء، مشدداً على أنّ المستشفى مؤسّسة طبّية، ولا يستخدم لأي أغراضٍ عسكرية.  \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n من جهته، قال ممثل حركة حماس في لبنان، أحمد عبد الهادي، إنّ معركة \"طوفان الأقصى\" سيكون لها انعكاسات استرتيجيّة هامّة على مستوى الصراع مع الاحتلال وتغيير قواعد والمعادلات، بما يحقّق مصالح الشعب الفلسطيني.  ووجّه عبد الهادي رسالة إلى الأمتين العربية والإسلامية للضغط باتجاه وقف العدوان على قطاع غزّة، داعياً العالم الذي يكيل بمكيالين إلى الانحياز للشعب الفلسطيني.  \"نوجه رسالة إلى الأمتين العربية والإسلامية للضغط باتجاه وقف العدوان على #غزة\"ممثل #حركة_حماس في #لبنان أحمد عبد الهادي#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #فلسطين @mayadeenlebanon pic.twitter.com/H7vhbZhF4X \n\n وبالأمس، قطع الاحتلال الانترنت والاتصالات عن مناطق واسعة في قطاع غزّة، وكثّف قصفه على أنحاء القطاع كافة، وحاولت قواته التسلّل إلى داخل القطاع.   في المقابل أعلنت المقاومة الفلسطينية أنها تصدّت لقوات الاحتلال وخاضت الاشتباكات، وأكدّت \"حماس\" فشل الهجوم البري الإسرائيلي عبر 3 محاور،مشيرةً إلى وقوع الجنود الإسرائيليين بالكمائن  بين قتيلٍ وجريح.  وكان المتحدّث باسم جيش الاحتلال قد زعم أنّ مركزاً لقيادة \"حماس\" يتواجد تحت مستشفى الشفاء، في المقابل أكّدت الحركة أنّ التصريحات ادعاءات كاذبة تمهيداً لقصف الاحتلال للمجمع الطبي في مدينة غزّة، وارتكابه مجزرة جديدة أكبر من جريمة المستشفى المعمداني.  وفي وقت سابق أمس، كانت الجمعية العامة للأمم المتحدة قد مشروع قرار عربي، يدعو إلى هدنة إنسانية فورية، لوقف الأعمال العدائية في قطاع غزة. وأفاد مراسل الميادين أنّ القرار حصل على 120 صوتاً، مقابل معارضة 14 وامتناع 45. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكيان الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غازي حمد#طوفان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمتين العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبد الهادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}