{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2929",
    "title": "\"نيويورك تايمز\" تكشف بالأرقام: واشنطن أرسلت آلاف القنابل والصواريخ إلى \"إسرائيل\"",
    "full_text": "على رغم ادعاءات الإدارة الأميركية سعيها لإنهاء الحرب، التي تشنها \"إسرائيل\" على قطاع غزة، تُظهر التقارير الأرقام المرتفعة لكمية الذخائر التي سلمتها الولايات المتحدة إلى \"الجيش\" الإسرائيلي، منذ بداية الحرب. أشارت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية إلى أنّ حصيلة عمليات تسليم الولايات المتحدة الأميركية الأسلحة والذخائر إلى كيان الاحتلال الإسرائيلي، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر، بلغت \"أكثر من 20 ألف قنبلة غير موجَّهة، ونحو 2600 قنبلة موجهة، و3000 صاروخ دقيق، فضلاً عن الطائرات والذخيرة والدفاعات الجوية\". وأضافت الصحيفة أنّه على الرغم من أن \"مجموعة من شحنات الأسلحة، التي أرسلتها الولايات المتحدة إلى إسرائيل، منذ بدء الحرب في تشرين الأول/أكتوبر، كانت سرية أو ظلت سرية إلى حد ما\"، إلا أنّ ما أُعلِن بشأنه، حتى شهر آذار/مارس وحده، يعادل \"عدداً هائلاً ومتنوعاً من الأسلحة، التي أدّت دوراً حيوياً في مساعدة إسرائيل\"، وفقاً لتحليل أجرته \"مؤسسة الدفاع عن الديمقراطيات\" في الربيع الماضي. وجاء في تحليل المؤسسة أن \"من غير المرجح أن تتمكن إسرائيل من تحقيق الاكتفاء الذاتي من الأسلحة والذخائر في أي وقت قريب\"، وتضيف أنه وفق \"البعض، لن تتمكن من ذلك على الإطلاق\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \"نتنياهو يملك #الولايات_المتحدة لكنه يواجه صعوبات في إسرائيل ولاسيما في تهم الفساد\"الكاتب والضابط السابق في سلاح المارينز سكوت ريتر في #المسائية @RealScottRitter@mayarizkrizk pic.twitter.com/unY3S7WtvD \n\n وفي السياق، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بأنّ سلاح البحرية في \"الجيش\" الإسرائيلي أقام، مساء أمس الأربعاء، مراسم استقبال سفينتي الإنزال الجديدتين، أميركيتي الصنع، \"ناحشون\" و\"كومميوت\"، في قاعدة سلاح البحرية في حيفا، بمشاركة وزير الأمن يوآف غالانت وقادة السلاح. وبحسب موقع قناة \"مكان\" الإسرائيلية، سيتم تركيب منظومات قتالية إسرائيلية في السفينتين، قبل أن تدخلا الخدمة العملياتية في مختلف الجبهات. وقال غالانت إن \"ضمان التفوق الإقليمي يستوجب الزيادة والتنويع للوسائل والآليات التي في حوزتنا\". وفي مفارقة لافتة، تزامن الاحتفاء بالسفينتين الأميركيتين مع تصريح الرئيس الأميركي جو بايدن، أمس الأربعاء، والذي زعم فيه أنه \"سيواصل العمل من أجل إنهاء الحرب في غزة\"، وأنه سيلتقي رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، ليل الخميس، من أجل البحث في جهود التفاوض على وقف إطلاق النار في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مؤسسة الدفاع عن الديمقراطيات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الولايات_المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سكوت ريتر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيتي الصنع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناحشون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كومميوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سلاح البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}