{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e65",
    "title": "سوريا: قتلى وجرحى من إرهابيي هيئة تحرير الشام بنيران الجيش السوري",
    "full_text": "عمليات الجبيش السوري لملاحقة التنظيمات اللإرهابية التكفيرية بواسطة المسيرات تستمر في مناطق متعددة من سوريا أفادت مراسلة الميادين، بسقوط عدد من القتلى والجرحى، من إرهابيي هيئة تحرير الشام، بعد استهدافهم بمسيرتين للجيش السوري في خربة الناقوس بريف اللاذقية الشمالي. \"هيئة تحرير الشام بدأت تلقى حالة اعتراض شعبي على وجودها بصورة كبيرة في مختلف مناطق إدلب\"مراسل #الميادين في #حلب رضا الباشا في #التحليلية #سوريا #دمشق pic.twitter.com/Fb9s0Avfc3 \n\n وكانت وزارة الدفاع السورية، قد نشرت منذ أيام مشاهد من عمليات نوعية ومركّزة، نفّذها الجيش ضدّ مواقع الإرهابيين وتحصيناتهم، في ريف إدلب وريف اللاذقية الشمالي. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأوضحت الوزارة أنّ هذه العمليات جاءت رداً على الخروقات المتكررة والاعتداءات المستمرة، التي تشنّها التنظيمات المسلّحة على النقاط العسكرية التابعة للجيش، وعلى القرى والبلدات الآمنة. وزارة الدفاع السورية تنشر مشاهد من عمليات نوعية مركزة نفذتها ضد نقاط الإرهابيين وتحصيناتهم في ريفي #إدلب و #اللاذقية الشمالي #سوريا #دمشق #الميادين pic.twitter.com/ofodudzZUi \n\n وفي السياق، يُشار إلى المعاناة التي يعيشها السوريون في محافظات الرقة، ودير الزور وحمص وحماة. حيث يتعرض عدد من المدنيين الباحثين عن الكمأة لانفجارات بالألغام، أو لإطلاق رصاص مباشر من مجموعات مسلحة يعتقد أنها تابعة لتنظيم \"داعش\" الإرهابي. إذ توفي، الأحد الفائت، 14 مدنياً، وأصيب 8 آخرون، في انفجار لغم أرضي بمجموعة من جامعي ثمرة الكمأة قرب جبل الطار السبيعي في بادية الرصافة في محافظة الرقة عند الحدود الإدارية بين الرقة وحماه، فيما شهد يوم السبت مقتل 12 شخصاً من جامعي الكمأة في حوداث منفصلة في عدة محافظات. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خربة الناقوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رضا الباشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبل الطار السبيعي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرصافة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}