{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aab",
    "title": "هندوراس: اعتقال عمدة مدينة بتهمة تهريب المخدرات",
    "full_text": "قوات الأمن الهندوراسية، تنفذ عملية عملية واسعة ضد تجار المخدرات في منطقة البحر الكاريبي، وتعتقل عمدة مدينة بروس لاغونا، ويلمر وود، بتهمة التورط بتجارة المخدرات.  أعلن مكتب المدعي العام في هندوراس، أن قوات الأمن الهندوراسية، نفذت أمس الأحد، عملية واسعة النطاق ضد تجار المخدرات في منطقة البحر الكاريبي، وكان من بين المعتقلين عمدة مدينة بروس لاغونا، ويلمر وود. وقال المدعي العام في بيانه: \"في سياق عمليات \"نوتوس\"، قام مكتب المدعي العام بتفكيك ثلاث منظمات إجرامية متورطة في تجارة المخدرات، ومن بين المعتقلين عمدة مدينة بروس لاغونا\". \n25 نيسان\n \n3 تشرين ثاني 2023\n  وبحسب التحقيق، قامت ثلاث منظمات إجرامية، خلال السنوات الخمس الماضية، بتنسيق استقبال ما لا يقل عن 99 طائرة على أراضي هندوراس، محملة بالكوكايين، قادمة من أميركا الجنوبية.  ويُتوقع أن يكون عمدة مدينة بروس لاغونا، قد قام بتنظيم نقل حوالي 30 طناً من الكوكايين بالقوارب والطائرات. وأعلنت سلطات هندوراس العام الفائت، تسليم الرئيس السابق للبلاد خوان أورلاندو هيرنانديز، لإدارة مكافحة المخدرات الأميركية، حيث توجه إليه تهم بالمشاركة في تهريب المخدرات\". يذكر أن الرئيس السابق لهندوراس هيرنانديز، قد اتخذ قراراً بافتتاح سفارة لبلاده في القدس المحتلة عام 2019، بالتزامن مع افتتاح سفارة لكيان الاحتلال، في تيغوسيغالبا، عاصمة هندوراس، وأعلنت إثر ذلك هندوراس اعترافها بالقدس عاصمة لكيان الاحتلال، إثر وعود من مسؤولين إسرائيليين لهيرنانديز بأنهم سيمنعون تسليمه للولايات المتحدة، إذا قام بنقل سفارة بلاده إلى القدس المحتلة، بحسب وسائل إعلام إسرائيلية.  \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الأمن الهندوراسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الكاريبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروس لاغونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويلمر وود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن الهندوراسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الكاريبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروس لاغونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ويلمر وود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نوتوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروس لاغونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بروس لاغونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خوان أورلاندو هيرنانديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهندوراس هيرنانديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيغوسيغالبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هندوراس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لهيرنانديز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}