{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1716",
    "title": "\"بوليتيكو\": انقلاب النيجر قد يكون ضربة لفرنسا والولايات المتحدة",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" تقول إنّ انقلاب النيجر قد يكون ضربة لفرنسا والولايات المتحدة، لأن النيجر تعدّ دولة إستراتيجية في \"الحرب ضد الإرهاب\" بالنسبة إلى كلّ من باريس وواشنطن، ويُنظر إليها على أنها \"أحد أكثر حلفاء الولايات المتحدة موثوقية\" في أفريقيا. تحدث تقرير في موقع \"بوليتيكو\" الأميركي، بعنوان \"انقلاب النيجر يترك فرنسا والولايات المتحدة مكشوفتين في غرب أفريقيا\"، عن التهديد الذي يمثله الانقلاب العسكري المستمر في النيجر بزعزعة استقرار أحد آخر الحلفاء الغربيين في منطقة الساحل الأفريقي. وبحسب التقرير، قد يكون تغيير النظام في النيجر \"ضربة للغرب، وبشكل أكثر تحديداً لفرنسا والولايات المتحدة، اللتين تربطهما علاقات قوية بالدولة الواقعة في غربي أفريقيا\". وبالنسبة إلى كلّ من باريس وواشنطن، تعد النيجر دولة استراتيجية في الحرب ضد الإرهاب، ويُنظر إليها على أنها \"أحد أكثر حلفاء الولايات المتحدة موثوقية\" ضد تنظيمات \"القاعدة\" و\"داعش\" و\"بوكو حرام\"، كما أنها إحدى دول الساحل الأخيرة التي لم تعمق التعاون مع روسيا على حساب الغرب. بالنسبة إلى فرنسا، فإن رحيل محمد بازوم القسري \"سيمثّل انتكاسة أخرى في المنطقة\"، وفق \"بوليتيكو\"، وذلك بعد أشهر فقط من انسحاب القوات الفرنسية من بوركينا فاسو ومالي المجاورتين، ما أنهى فعلياً عملية برخان. وبحسب الصحيفة، نشرت باريس التي تضاءل نفوذها في غرب أفريقيا بشكل كبير في السنوات الأخيرة نحو 1500 جندي فرنسي في النيجر، وأعربت الحكومة هناك عن ارتياحها للاتفاق العسكري الثنائي. \n26 اب\n \n24 اب\n وقالت \"بوليتيكو\": \"كان من المفترض أن تكون البلاد مختبراً لنوع جديد من العلاقات العسكرية القائمة على التعاون بين فرنسا -القوة الاستعمارية السابقة- والحكومات الأفريقية قبيل الانقلاب الذي حصل منذ يومين ولم تتضح نتائجه النهائية حتى الساعة\". ويمثّل توقيت الانقلاب تحدياً بالنسبة إلى باريس، إذ يقوم الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون بزيارة تستغرق 5 أيام إلى منطقة المحيطين الهندي والهادئ مع وزير القوات المسلحة سيباستيان ليكورنو ومعظم موظفيه، كما أنّ وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن موجود حالياً في المنطقة. يأتي ذلك في وقت قدّرت وزيرة الخارجية الفرنسية كاترين كولونا، اليوم الجمعة، أنّ \"انتزاع السلطة في النيجر ليس نهائياً\"، وأنّ \"المسؤولين عنه ما زال لديهم الوقت ليلبوا المطالب الدولية بإعادة الرئيس إلى منصبه\". وعلى هامش زيارة الرئيس الفرنسي إيمانويل ماكرون إلى بابوا غينيا الجديدة، قالت كولونا للصحافيين إنّ \"دول المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا (إيكواس) سيجتمعون على الأرجح يوم الأحد، وقد يبحثون فرض عقوبات\". وأضافت: \"إذا سمعتموني أقول محاولة انقلاب، فهذا لأننا لا نعتبر تلك الأمور حاسمة\". وحالياً، يقبع رئيس النيجر محمد بازوم في القصر الرئاسي محتجزاً عند القوات الانقلابية، ولم يتضح بعد المسؤول عن إدارة شؤون البلاد، وذلك بعدما أعلن جنود مساء يوم الأربعاء عن انقلاب أطلق شرارة إدانات دولية واسعة النطاق. وأعلن الجيش، أمس الخميس، في بيان وقعه رئيس الأركان دعم الجنود الذين أطاحوا الرئيس بازوم من السلطة، وقال إن الأولوية لديه هي تجنب زعزعة استقرار البلاد، في تعقيد إضافي للوضع بالنسبة إلى الدول الغربية. وقال كولونا إنّ \"ماكرون تحدث إلى بازوم اليوم الجمعة، وتأكد أنه في صحة جيدة، ويتعين الإفراج عنه كشرط لاستعادة النظام الدستوري\"، وتابعت: \"يجب أن يعود الرئيس بازوم إلى أداء مهامه الدستورية\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء الغربيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الساحل الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوكو حرام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوركينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برخان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومات الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيباستيان ليكورنو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كاترين كولونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيمانويل ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بابوا غينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولونا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماكرون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}