{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c214c",
    "title": "مجازر الاحتلال تستمر في غزة.. شهداء وجرحى في قصف استهدف النصيرات ودير البلح",
    "full_text": "شهداء وجرحى من جراء استمرار عدوان الاحتلال الإسرائيلي على قطاع غزة، وارتقاء أكثر من 70 شهيداً في النصيرات والزوايدة ودير البلح. استشهد وأصيب عشرات الفلسطينيين، من جراء قصف الاحتلال المتواصل على قطاع غزة لليوم الـ 136، مرتكباً 13 مجرزة خلال الـ24 ساعة الماضية. وأفادت مصادر طبية باستشهاد أكثر من 70 شخصاً، وإصابة آخرين، معظمهم من الأطفال والنساء، في قصف نفذته طائرات ومدفعية الاحتلال الإسرائيلي على النصيرات والزوايدة ودير البلح. وارتقى 5 شهداء في قصف إسرائيلي استهدف مواطنين كانوا ينتظرون شاحنات مساعدات في مدينة غزة. \"إذا ما متنا من القصف راح نموت من الجوع\"... طفلة تنقل تفاقم مأساة الجوع في شمال غزة#سياسة_التجويع #شمال_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/qZCTIv3Xvi \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ووصلت جثامين 16 شهيداً إلى المستشفيات إثر تواصل القصف الإسرائيلي على خان يونس جنوب قطاع غزة، بينما تم انتشال 5 شهداء معظمهم أطفال إثر قصف إسرائيلي على مناطق شمال القطاع. كما استهدف قصف إسرائيلي أحياء الشجاعية والزيتون وتل الهوى والشيخ عجلين في مدينة غزة، فيما حلقت مُسيّرات وطائرات استطلاع على ارتفاعات منخفضة فوق مناطق متفرقة من رفح. وتحاول طواقم الدفاع المدني الوصول إلى مفقودين تحت أنقاض منزل قصفه الاحتلال في رفح أمس يضم نحو 28 شخصاً. لأطفالِ غزّةَ.. تُغتالُ فيها الطفولةُ.. جَهراإلى كلِّ طفلٍ..غدا في فضاءِ الشهادةِ نِسراأيمّمُ كفيَّ صوبَ السماءِأرتّلُ ملحمةَ الكبرياءِ..لهُ عاشَ حرّاً.. لهُ ماتَ حرّاالاحتلال يقتل طفلاً في مخيم النصيرات!#الميادين #غزة #رفح pic.twitter.com/eRC223LzxP \n\n وفي حصيلة غير نهائية، ارتفع عدد الشهداء إلى 28,985، غالبيتهم من النساء والأطفال، والجرحى إلى 68,883، منذ بدء العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الماضي. وكان المدير العام لمنظمة الصحة العالمية، تيدروس أدهانوم غيبريسوس، أكد يوم الأحد، في منشور له على منصة \"إكس\" أنّ مجمّع ناصر الطبي في خان يونس خرج عن الخدمة تماماً، بعد حصار دام أسبوعاً، أعقبته غارات مستمرة على المجمّع.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تيدروس أدهانوم غيبريسوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}