{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ccb",
    "title": "\"قسد\" تواصل اعتداءاتها.. اقتحام بلدة الصبحة ومحاصرة الجنينة والحصان في دير الزور",
    "full_text": "رغم الحديث عن تجدد تفعيل الوساطة الروسية بين \"قسد\" والجيش السوري لإنهاء التوتر في مدينتي القامشلي والحسكة.. \"قسد\" المدعومة أميركياً تقتحم بلدة الصبحة وتحاصر الجنينة والحصان في دير الزور. أفاد مراسل الميادين باقتحام مسلحي \"قوات سوريا الديمقراطية\" \"قسد\" بلدة الصبحة الشمالية شرقي دير الزور، محولين مدرسة البلدة إلى مقر لمدفعيتها. كما حاصر المسلحون، بلدتي الجنينة والحصان بريف دير الزور الغربي، بذريعة البحث عن خلايا ومطلوبين. وكانت مصادر الميادين، قد أكدت الإثنين، تجدد الوساطة الروسية بين \"قوات سوريا الديمقراطية\"، \"قسد\"، والجيش السوري في مدينة الحسكة، من أجل إنهاء التوتر في مدينتي القامشلي والحسكة، الواقعتين شمالي شرقي سوريا. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضافت المصادر أنّ وفداً روسياً وصل إلى مدينة الحسكة من أجل \"البحث في آليةٍ لفك الحصار عن أهالي مدينتي الحسكة والقامشلي، المحاصَرِين من قسد لنحو أسبوع\".  كما قصف مسلحو  ـ\"قسد\"، فجر الأمس، مواقع ونقاط تابعة للجيش السوري، في ريف دير الزور الشرقي، بقذائف الهاون والمدفعية. واستهدفوا قرى وبلدات صبيخان والبوليل وموحسن، بقذائف الهاون والمدفعية، وبلدة بقرص بطائرة \"درون\" مسلحة، وقام القناصة التابعين لـ\"قسد\" باستهداف أي تحرك على الضفة المقابلة لنهر الفرات ما أدى إلى إصابة مدنيين برصاصهم. ورأت مصادر خاصة للميادين أنّ \"قسد تُريد من خلال حصارها لمركز مدينتي الحسكة والقامشلي الخاضعتين لسيطرة الحكومة استخدامه كورقة لمنع هجمات العشائر ضدها، والضغط لعدم حصول تقارب سوري مع تركيا\"، مرجحة أن \"تكون الولايات المتحدة الأميركية وراء خطوات قسد التي تُمارس أساليب لا إنسانية لتحقيق مكاسب سياسية وميدانية\".  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصبحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلحون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الغربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات سوريا الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صبيخان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبوليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وموحسن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "درون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}