{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f89",
    "title": "عمليات نوعية في خان يونس وحيّ الزيتون.. جنود الاحتلال وآلياته في مرمى نيران المقاومة",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تستهدف جنود الاحتلال وآلياته بالعبوات والصواريخ وسلاح القنص، مع اشتداد المعارك في محاول القتال في خان يونس وحي الزيتون، وتنفّذ عملياتٍ نوعية. أكّد مراسل الميادين أنّ المقاومة الفلسطينية تخوض، في أكثر من محور قتال، اشتباكاتٍ عنيفة ضد قوات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزّة. وأفاد مراسلنا بتركّز الاشتباكات، اليوم السبت، في مناطق شرقي خان يونس وغربيّها، جنوبي قطاع غزة، وفي حي الزيتون جنوبي شرقي مدينة غزّة.  وتحدّث مراسلنا عن هبوط مروحيتين إسرائيليتين بعد اشتباكاتٍ ضارية بين المقاومين وجنود الاحتلال في حيّ الزيتون في مدينة غزّة.  في هذا السياق، أعلنت فصائل المقاومة الفلسطينية، في بياناتٍ مقتضبة، سلسلة استهدافات لقوات \"جيش\" الاحتلال المتوغلة، عند أكثر من محور في قطاع غزّة.  وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، من جهتها، تدمير ناقلة جندٍ إسرائيلية بعبوة \"شواظ\" محلية الصنع، جنوبي حي الزيتون، مشيرةً إلى أن طاقم ناقلة الجند وقع بين قتيل وجريح، الأمر الذي أجبر الطيران المروحي الإسرائيلي على نقلهم.  واستهدفت الكتائب دبابة إسرائيلية من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"تاندوم\"، كما تبنّت قنص مجاهديها جندياً إسرائيلياً عبر استخدام بندقية \"الغول\" محليّة الصنع، في الحيّ نفسه.  من جهتها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين، تنفيذ عملية نوعية مركبة في منطقة عبسان الكبيرة، شرقي خان يونس.  واستهدف مجاهدو السرايا جرّافة إسرائيلية بعبوة صدمية من نوع \"برق\"، ثمّ استهدفوا دبابةً من نوع \"ميركافا\" بقذيفة \"تاندوم\"، وأجهزوا على أفرادهما من مسافة صفر. واشتبك مقاومو السرايا مع جنود الاحتلال وآلياته، عبر استخدام الأسلحة الرشاشة والقذائف المضادة للدروع والأفراد، في المنطقة نفسها.  واستهدفت السرايا تجمعات لآليات الاحتلال وجنوده، في حيّ زيتون، موضحةً أن آليتين تمّ استهدافهما بقذيفة \"RPG\". ونشر الإعلام الحربي مشاهد عن الرشقات الصاروخية التي قصفت بها سرايا القدس الحشود العسكرية الإسرائيلية في محاور القتال، جنوبي مدينة غزة. سرايا القدس تنشر مشاهد من الرشقات الصاروخية التي قصفت بها التحشدات العسكرية الإسرائيلية في محاور التقدم جنوب مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/BM9VQX05he \n\n وكان مجاهدو السرايا نفذوا استحكاماً مدفعياً بقذائف الهاون على تجمعات الجنود والآليات العسكرية الإسرائيلية في خان يونس.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n أعلن المتحدّث باسم كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين، أبو بلال، تنفيذ 17 مهمة عسكرية في الساعات الـ 96 الماضية، سقط خلالها ما يزيد عن 20 جندي إسرائيلي بين قتيل وجريح.   وأوضح أبو بلال أن المهمات العسكرية تنوعت بين عمليات القنص والقصف بالصواريخ و\"الهاون\"، إضافة إلى استهداف الطائرات الحربية  الإسرائيلية وقوات الاحتلال المتحصنة في الآليات والمباني.  ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد توثّق استهداف تجمعات الاحتلال بصواريخ قصيرة المدى. وبيّنت المقاطع الدخان الذي تصاعد من نقطة الاستهداف في حي الزيتون. كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من استهدافها تجمّعاً للاحتلال الإسرائيلي بصواريخ قصيرة المدى جنوبي #حي_الزيتون بمدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/vTwkr9K7KR \n\n وخاض مقاومو كتائب المجاهدين اشتباكات ضارية مع آليات الاحتلال وجنوده، في الحيّ نفسه.  وفي عملية مشتركة مع سرايا القدس، شكّلت ضربة موجعة للاحتلال، وفق ما أكد أبو بلال، قنصت كتائب المجاهدين 6 جنود إسرائيليين كانوا يعتلون آلياتهم في محيط أبراج طيبة، جنوبي الحي الياباني غربي خان يونس، مؤكدين أنهم أردوهم قتلى واصطادوهم كالبط.  وأعلنت كتائب شهداء الأقصى خوض مقاتليها اشتباكات ضارية مع جنود الاحتلال وآلياته بالأسلحة الرشاشة والمتنوعة وقذائف \"RBG\" في محاور القتال بمدينة خان يونس.  واستهدفت الكتائب جرافة عسكرية من نوع  \"D9\" بقذيفة \"R P G\"، وقصفت حشود الجنود والآليات الإسرائيلية بقذائف \"الهاون\" وصواريخ قصيرة المدى، في حي الزيتون.  واستهدفت أيضاً تجمعات الجنود الإسرائيليين برشقة صاروخية من نوع \"107\"، شرقي المنطقة الوسطى من القطاع.  أمّا كتائب الشهيد أبي علي مصطفى، الجناح العسكري للجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، فأعلنت أن واحداتها القتالية خاضت اشتباكات ضارية، بالأسلحة المتنوعة، مع قوات الاحتلال المتوغلة في حي الزيتون. وفي وقت سابق، أكد المتحدث باسم \"قوات الشهيد عمر القاسم\"، الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، أبو خالد، أنّ مقاتلي \"الجبهة\" يواصلون الاشتباك مع الاحتلال، ويتصدّون لآلياته وتجمّعاته. وقال إنّ المقاتلين أوقعوا الجنود الإسرائيليين بين قتيلٍ وجريح، في إثر استهداف إحدى آليات الاحتلال في حي الأمل في خان يونس، حيث فجروا عبوة ناسفة.  وأضاف أن المقاتلين اشتبكوا مع إحدى الدوريات الإسرائيلية في حي الزيتون، واستخدموا الرشاشات الثقيلة والعبوات الناسفة والقذائف المضادة للدروع والأفراد، محقّقين إصاباتٍ مباشرة.  وفي ظل تواصل تصدي المقاومة الفلسطينة للتوغل الإسرائيلي البريّ، بعد مرور 141 من العدوان، أقرّ اللواء في الاحتياط في \"جيش\" الاحتلال، إسحاق بريك، بأن \"حماس لا تزال تسيطر على القطاع، ولديها الأسلحة وعشرات الآلآف من المقاتلين\". وأعلن \"جيش\" الاحتلال مقتل قائد سرية في كتيبة \"شاكيد 424\"، التابعة للواء \"غفعاتي\"، من جرّاء صاروخ مضاد للدبابات، أطلقته المقاومة في حيّ الزيتون.  ويتعرض \"جيش\" الاحتلال لخسائر بشرية من جراء الاشتباكات مع المقاومة الفلسطينية، ووصل عدد الجنود القتلى إلى 577 قتيلاً، منذ بداية الحرب.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغربيّها",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبسان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرقي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيّ زيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المتحدّث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو بلال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو بلال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الحربية  الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو بلال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "RBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "R P G",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي علي مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو خالد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}