{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14b7",
    "title": "صربيا وكوسوفو تفشلان في الاتفاق على خفض التوتر بينهما",
    "full_text": "الرئيس الصربي ورئيس وزراء كوسوفو يفشلان في الاتفاق على خفض التوتر بين بلديهما، بعد رفضهما عقد لقاء وجهاً لوجه، والاجتماع بمسؤول الشؤون الخارجية في الاتحاد الأوروبي، كل على حدة. فشل قادة صربيا وكوسوفو، أمس الخميس، في الاتفاق على خفض التوتر خلال محادثات مع الاتحاد الأوروبي في بروكسل، مع رفضهم تنظيم \"لقاء وجاهي\"، بحسب ما أعلن مسؤول الشؤون الخارجية في الاتحاد، جوزيب بوريل. وكان الرئيس الصربي، ألكسندر فوتشيتش، ورئيس وزراء كوسوفو، ألبين كورتي، قد دُعيا إلى اجتماعات \"إدارة أزمة\"، بعدما طالب الاتحاد الأوروبي والولايات المتحدة الأميركية الطرفين بتهدئة الوضع، إلا أن المسؤولين رفضا إجراء اللقاء وجهاً لوجه، وعقد كل منهما محادثات منفصلة مع بوريل. وقال فوتشيتش في حديث للتلفزيون الصربي إنه \"لا يرى أي سبب\" ليتحدث إلى كورتي، معتبراً أن \"ذلك سيلحق المزيد من الضرر\"، لذا ارتأى \"أن لا معنى له\"، كما صرّح. ويأتي التصعيد الأخير بين الجانبين على خلفية توقيف صربيا، الأسبوع الماضي، ثلاثة عناصر من شرطة كوسوفو، بعد أسابيع من التوتر، بسبب انتخابات أثارت جدلاً في شمال كوسوفو ذي الغالبية الصربية التي قاطعتها. وقال بوريل: \"بعد اجتماع استمر أربع ساعات، يدرك المسؤولان خطورة الوضع، لكن من الواضح أنهما في وضعين مختلفين، ونهجين مختلفين، وتفسيرين مختلفين\". ودعا بوريل صربيا إلى الإفراج عن عناصر شرطة كوسوفو الثلاثة \"فوراً، ومن دون شروط\". \n22 اب\n \n5 اب\n وأكد المسؤول الأوروبي أن إجراء انتخابات بلدية جديدة شمال كوسوفو، حيث أدت أعمال عنف هناك، إلى إصابة 30 من عناصر قوة حفظ السلام، بقيادة حلف شمال الأطلسي في أواخر أيار/مايو، \"أساسية لخفض التوتر الراهن\"، مشيراً إلى أن \"لا اتفاق بعد على إجراء الانتخابات\". وقد هدد الاتحاد الأوروبي كوسوفو بـ\"عواقب سياسية\"، مثل تعليق زيارات كبار المسؤولين والتعاون المالي، ما لم تغيّر موقفها من الانتخابات. وأشار بوريل إلى أنه سيتشاور مع وزراء خارجية دول الاتحاد الأوروبي، في اجتماع يعقد الاثنين بشأن الخطوات المقبلة. يُشار إلى أن هذه الانتخابات جاءت بعد أكثر من شهر من إعلان الاتحاد الأوروبي عن اتفاق لتطبيع العلاقات بين بلغراد وبريشتينا، تم التوصل إليه في أوهريد (مقدونيا الشمالية)، لكن الطرفين لم يوقعاه.  ولا يزال التوتر بين كوسوفو وصربيا قائماً، منذ اندلاع الحرب أواخر التسعينات، التي دفعت \"الناتو\" للتدخل ضد بلغراد. وفي عام 2008، أعلنت كوسوفو استقلالها عن صربيا، إلا أن بلغراد رفضت الاعتراف بالأمر، في وقت لا يزال الصرب في كوسوفو موالين إلى حد لها، خصوصاً في الشمال حيث يشكّلون الغالبية، ويرفضون كل خطوة تقوم بها بريشتينا لتعزيز هيمنتها على المنطقة. ولكوسوفو رمزية تاريخية بالنسبة لصربيا، خصوصاً أنّها كانت مسرحاً لمعارك فاصلة على مرّ القرون. وما زال الإقليم الصربي السابق يضم عدداً من أهم الأديرة التابعة للكنيسة الصربية الأرثوذكسية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألبين كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فوتشيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كورتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرطة كوسوفو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوريل صربيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي كوسوفو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوهريد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقدونيا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وصربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صربيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغراد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريشتينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولكوسوفو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للكنيسة الصربية الأرثوذكسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}