{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c254b",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nفي اليوم الثالث والثلاثين بعد المئتين وبعد كمين جباليا، القسام تقصف \"تل أبيب\" برشقة صاروخية كبيرة من رفح، ورئيس الموساد السابق يؤكد: لن ننجح في القضاء على حماس. \nمعارك ضارية على محاور جباليا ومخيمها، المقاومة تستهدف الاحتلال وآلياته وإذاعة \"الجيش\" الاسرائيلي تقر بإصابة قائد كتيبة. \n12 عملية للمقاومة الإسلامية في لبنان ضد مواقع وتجمعات قوات الاحتلال حتى الساعة واشتعال النيران في المالكية بعد تعرضها للاستهداف. \nاشتباكات بين الشرطة الإسرائيلية و\"الحريديم\" في منطقة جبل ميرون بعد إعلانها منطقة عسكرية مغلقة بسبب تهديد صواريخ حزب الله. \nرئيس حكومة صنعاء للميادين: جبهة الإسناد اليمنية ستبقى إلى جانب المقاومة حتى آخر رمق.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المالكية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}