{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c28a3",
    "title": "إندونيسيا: ضبط كميّات كبيرة من لحوم الكلاب النيئة في جزيرة بالي",
    "full_text": "الشرطة الإندونيسية تضبط خلال عملية تفتيش 500 سيخ من لحم الكلاب النيئة لدى تاجر في منطقة جيمبرانا و56 كيلوغراماً منها أيضاً لدى تاجر آخر في المنطقة نفسها بجزيرة بالي. أعلنت السلطات الإندونيسية في جزيرة بالي السياحية عن ضبط مئات الأسياخ و56 كيلوغراماً من لحوم الكلاب النيئة، حيث تُعد هذه التجارة غير  قانونية في الجزيرة. وخلال عمليات تفتيش هذا الأسبوع، اكتشفت السلطات 3 بائعي لحوم كلاب يعملون بشكل ينتهك القواعد المحلية. وضبطت الشرطة 500 سيخ من لحم الكلاب لدى تاجر في منطقة جيمبرانا و56 كيلوغراماً من اللحوم النيئة لدى بائع آخر في المنطقة نفسها، وفق ما أفاد  ديوا نيومان راي دارمادي، مدير وكالة النظام العام في بالي. وتلقّى بائع أسياخ لحوم الكلاب تحذيراً فقط، إذ كانت المرة الأولى التي يُضبط وهو يتاجر في هذه اللحوم الممنوعة، في حين يواجه التاجران الآخران اللذان اعتُبرا مخالفين سابقَين، تهماً بسيطة أمام محكمة محلية، وستتم محاكمتهما الشهر المقبل. وحظرت بالي تجارة لحوم الكلاب في العام الماضي، حيث يواجه المخالفون عقوبات تشمل السجن حتى 3 أشهر أو غرامة قدرها 50 مليون روبية (3064 دولاراً). وتُعد إندونيسيا واحدة من الدول القليلة في العالم التي تسمح ببيع لحوم الكلاب والقطط، لكن حملة لإنهاء هذه الممارسة بدأت تكتسب زخماً، مع فرض بعض المدن، مثل سيمارانغ في جزيرة جاوة، حظراً محلياً على هذه التجارة في السنوات الأخيرة. \n25 اب 06:42\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \n24 اب 10:05\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الشرطة الإندونيسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيمبرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإندونيسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيمبرانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيومان راي دارمادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندونيسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيمارانغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جاوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}