{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2476",
    "title": "إيران: هيئة الأركان تنشر التقرير الثاني عن أسباب سقوط مروحية الرئيس.. ماذا جاء فيه؟",
    "full_text": "هيئة الأركان المسلحة الإيرانية تنشر التقرير الثاني المتعلق بالتحقيق في ملابسات سقوط مروحية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي، ماذا جاء فيه؟ نشر مركز الاتصالات في هيئة الأركان المسلحة الإيرانية التقرير الثاني المتعلق بالتحقيق في ملابسات سقوط مروحية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي، نافياً وجود عملية تخريبية في المروحية أو تعرضها للتفجير خلال تحليقها. وأكد التقرير \"عدم وجود خلل\" في الاتصالات أو تداخل في الترددات الخاصة بالمروحية، خلال الطيران عند وقوع الحادثة. وجاء في التقرير أيضاً أنّه \"لم تتم مشاهدة آثار للحرب الإلكترونية على المروحية\"، مضيفاً أنّ عدد الركاب داخلها \"كان متناسباً ومتناسقاً مع معايير الوزن المتبعة\". وأكدت هيئة الأركان الإيرانية، أنّه ستتم متابعة وتحليل جميع المعلومات المتوفرة حتى الإعلان النهائي، عن سبب سقوط المروحية. فيديو متداول للحظة العثور على حطام مروحية الرئيس الإيراني #الميادين #إيران #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/eLvvHXZ4ox \n\n وقبل أيام، نشرت هيئة الأركان الإيرانية، التقرير الأولي لبحث أسباب سقوط المروحية، مشيرةً إلى أنّها واصلت مسيرها المخطط مسبقاً، ولم تخرج عنه، كما أنّ طيار المروحية أجرى اتصالاً بالمروحيتين ضمن قافلة الرئيس. وأكّدت نتائج التقرير الأولي أنّه لم يُلحظ أيّ أثر لإصابة بالرصاص أو ما شابه ذلك، على حطام المروحية التي كانت تقل الرئيس الإيراني. \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأوضحت النتائج أنّ مروحية الرئيس احترقت عقب اصطدامها بالمنحدرات، متابعةً أنّ \"عمليات البحث استمرّت حتى الساعة الخامسة صباحاً بسبب وعورة المنطقة والضباب الكثيف وبرودة الجو\". ولفتت الأركان الإيرانية إلى أنّ \"العملية انتهت بعد العثور على موقع سقوط المروحية عبر المسيرات الإيرانية، ثم توجهت فرق الإنقاذ نحو الموقع\"، مشيرةً إلى أنّه \"لم يتم رصد أيّ نقطةٍ مشبوهة في اتصالات وحوارات طاقم المروحية مع برج المراقبة\". وكان التلفزيون الإيراني قد أعلن، في 20 أيار/مايو، استشهاد الرئيس رئيسي ووزير الخارجية حسين أمير عبد اللهيان ومرافقين لهما في حادثة تحطم المروحية التي كانت تقلّهم في أجواء أذربيجان الشرقية.  واعترضت عمليات البحث للعثور على حطام المروحية عقبات كثيرة بسبب الضباب والأمطار الغزيرة، فيما لامست درجة الحرارة 15 درجة تحت الصفر. استشهاد الرئيس الإيراني #إبراهيم_رئيسي والوفد المرافق له بمن فيهم وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان.. #الميادين #إيران pic.twitter.com/l540C60ilA \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان المسلحة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "XZ4ox",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إبراهيم_رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}