{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ef9",
    "title": "بعد الاتفاق الأميركي - الكوري الجنوبي.. روسيا تحذر من سباق تسلح",
    "full_text": " وزارة الخارجية الروسية تقول إنّ \"رغبة الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي في السيطرة العسكرية المطلقة من المحتمل ألا ينتج عنها أي شيء سوى تنامي التوترات\". انتقدت وزارة الخارجية الروسية، اليوم الجمعة، اتفاقاً للتعاون في المجال النووي بين الولايات المتحدة وكوريا الجنوبية، قائلة إنّه سيزعزع استقرار المنطقة والعالم، وحذرت من احتمال انطلاق سباق للتسلح نتيجة لذلك. وتعهدت الولايات المتحدة، أول أمس الأربعاء، بأن تُطلع كوريا الجنوبية بشكل أكبر على خططها النووية، ومن ناحية أخرى، قطعت سيؤول وعداً بألا تسعى لامتلاك أسلحة نووية في اتفاق يقول الجانبان إنه يستهدف كوريا الشمالية. وقالت وزارة الخارجية الروسية في بيان \"هذا التطور بطبيعته يزعزع بشكل واضح الاستقرار، وستكون له تداعيات سلبية خطيرة على الأمن الإقليمي، وهو ما سيؤثر بدوره في الاستقرار العالمي\". \n26 اب\n \n24 اب\n وقالت موسكو إنّ رغبة الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي في \"السيطرة العسكرية المطلقة\" من المحتمل \"ألا ينتج عنها أي شيء سوى تنامي التوترات\"، وقد \"تطلق شرارة صراع مسلح\". ومنذ أيام، أكّدت وزارة الخارجية الروسية أنّ \"سباق التسلح، بما فيه مجال الصواريخ، بات خارج السيطرة\"، مشيرةً إلى أن الولايات المتحدة وحلفاءها يسعون لتعزيز قدرات صواريخهم \"بهدف تحقيق تفوق عالمي على روسيا والصين\". من جهته، قال الرئيس الكوري الجنوبي، يون سوك يول، في مؤتمر صحفي مشترك مع الرئيس الأميركي جو بايدن هذا الأسبوع، إنّ الاتفاق يهدف إلى تعزيز قدرات كوريا الجنوبية الدفاعية أمام برنامج التسلح النووي الكوري الشمالي الآخذ في التطور بخطى سريعة. وبعد تصريح الرئيس الكوري ونظيره الأميركي، حذرت بكين واشنطن وسيؤول، من \"إثارة مواجهة\" مع كوريا الشمالية. \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سوك يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسيؤول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}