{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1291",
    "title": "صحافية فلسطينية تكسب قضية ضد\"DW\" بعد فصلها بسبب مزاعم \"معاداة السامية\"",
    "full_text": "الصحافية الأردنية الفلسطينية فرح مرقة تتمكّن من كسب دعوى استئناف تقدمت بها شبكة \"دويتشه فيله\" الألمانية. تمكنت الصحافية الأردنية الفلسطينية فرح مرقة، من كسب دعوى استئناف تقدّمت بها شبكة \"دويتشه فيله\" الألمانية. ونشرت الصحافية مرقة، تغريدة عبر \"تويتر\"، أعلنت فيها حصولها على حكم قضائي ضد قرار فصلها التعسفي من المحطة التي يلزمها القرار بإعادة الصحافية للعمل بدءاً من تاريخ الحكم، ودفع رواتبها عن المدة التي فصلت فيها. A date for celebrations!The labour court gave me justice today: #DeutscheWelle’s termination of my employment was legally unjustified. I won 100%.I am grateful for all your support.#DW #reinstatement \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 17:39\n وفي أيلول/سبتمبر الماضي، قضت محكمة عمالية ألمانية في برلين بعدم قانونية قرار شبكة \"دويتشه فيله\"، طرد الصحفاية فرح مرقة من عملها بتهمة معاداة السامية، لكن الشبكة الإعلامية الألمانية قامت بالاستئناف على القرار. وفي قرارها الأربعاء، اعتبرت محكمة الاستئناف العمالية، أن قرار فصل مرقة \"غير مبرّر\"، مشيرةً إلى أن الشبكة الإعلامية قامت بـ\"التضليل المتعمّد\" لمجلس الموظفين، بحسب تغريدة للصحافية الفلسطينية الأردنية. ويأتي قرار محكمة الاستنئاف بعد نحو عام ونصف العام من الفصل التعسفي الذي اتخذته \"دويتشه فيله\" بحق سبعة من موظفيها بتهمتي معاداة السامية ودولة الاحتلال. يذكر أنّ وكالة \"دويتشه فيله\" الألمانية أصدرت قراراً بفصل عدد من الموظفين على خلفية تغريدات ومشاركات لهم عبر \"فيسبوك\"، و\"تويتر\"، مناهضة للاحتلال الإسرائيلي. \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "دويتشه فيله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويتشه فيله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة عمالية ألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دويتشه فيله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشبكة الإعلامية الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة الاستئناف العمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويتشه فيله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دويتشه فيله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}