{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e53",
    "title": "حماس تحذّر من تبعات خروج مستشفى كمال عدوان عن الخدمة شمالي قطاع غزة",
    "full_text": "حركة المقاومة الإسلامية -حماس، تؤكّد أنّ الإعلان عن خروج مستشفى كمال عدوان عن الخدمة، يفاقم الوضع الصحي والإنساني للسكان في شمالي قطاع غزّة، ويطالب بضرورة التحرّك العاجل لإيصال المواد الغذائية الطارئة إلى الشمال. أكّدت حركة المقاومة الإسلامية - حماس، أنّ الإعلان عن خروج مستشفى كمال عدوان عن الخدمة، يفاقم الوضع الصحي والإنساني للسكان في شمالي قطاع غزّة. وطالبت حركة حماس جميع الأطراف المعنيين والوكالات الأممية، بضرورة التحرّك العاجل لإيصال المواد الغذائية الطارئة لشمال القطاع المحاصر. كما أكدّت أنّ \"أهلنا في شمالي القطاع يتعرّضون لتجويع ممنهج، من قبل العدوّ المجرم، الذي لا يراعي أيّ معايير إنسانية أو ضوابط أخلاقية في حربه الشاملة على شعبنا\".  وقالت الحركة إنّ المجتمع الدولي والأمم المتحدة، \"مطالبون بتحمّل مسؤولياتهم في اتخاذ الإجراءات اللازمة لوقف الإبادة الجماعية ضد الفلسطينيين في غزة\" من جهته، أفاد مدير مستشفى كمال عدوان شمالي غزة، بخروج المستشفى عن الخدمة، ابتداءً من اليوم الأربعاء، بسبب نفاد الوقود. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وأكّد مدير المستشفى، أنّ توقّف المستشفى عن العمل، سيحرم الآلاف من حقهم في الحصول على الخدمة الطبية، مشيراً إلى تسجيل استشهاد العديد من المرضى نتيجة نقص الدواء والغذاء والوقود. الناس يموتون جوعاً ويتهاوون في الشوارع.. شمال غزة مجاعة حقيقية، والانتظار من أجل كيس دقيق بلا جدوى#غزة #فلسطين #الميادين_GO pic.twitter.com/zsZBH0Av1W \n\n كذلك، لفت إلى استشهاد 4 أطفال خلال الأيام الماضية، في المستشفى بسبب سوء التغذية والجفاف. كذلك، أكّد المتحدث باسم وزارة الصحة الفلسطينية في غزة، أشرف القدرة، رصد حالات وفاة بين الأطفال الرضّع نتيجة الجفاف وسوء التغذية، شمالي قطاع غزة، بينهم حالتان في مستشفى كمال عدوان. ودعا القدرة المؤسسات الدولية إلى إجراء مسح طبي شامل في أماكن الإيواء من أجل رصد المصابين بالجفاف وسوء التغذية وعلاجهم، ومنع الكارثة الإنسانية، لافتاً إلى أنّ ذلك سيحصد حياة آلاف الأطفال والسيدات الحوامل في قطاع غزة. كما قال إنّ المؤسسات الأممية تتحمّل مسؤوليات أخلاقية ووظيفية من أجل حماية الأطفال والنساء، وتوفير كل أسباب النجاة من المجاعة التي تضرب غزة، مطالباً المجتمع الدولي بوقف جرائم الإبادة الجماعية التي يرتكبها الاحتلال في قطاع غزة. يأتي ذلك في وقتٍ يستمر  الاحتلال الإسرائيلي في ارتكاب مجازره في قطاع غزة، بحيث أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الأربعاء، ارتفاع حصيلة عدوان الاحتلال الاسرائيلي على قطاع غزة إلى 29.954 شهيداً و70.325 إصابة، في اليوم الـ145 من العدوان المستمر على القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجتمع الدولي والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى كمال عدوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}