{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2528",
    "title": "لبنان: حزب الله يشنّ هجوماً نارياً مركباً على موقع الاحتلال في المالكية",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تعلن استهداف مجاهديها عدداً من مواقع الاحتلال الإسرائيلي على الحدود اللبنانية الفلسطينية، رداً على الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية والمدنيين، ودعماً للشعب الفلسطيني في فطاع غزة ومقاومته. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم الاثنين، عدة عمليات ضدّ جنود الاحتلال ومواقعه عند الحدود مع فلسطين المحتلة. و أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - شن مجاهديها هجوماً نارياً مركزاً على الموقع العسكري الإسرائيلي في المالكية المحتلة، وذلك باستخدام الصواريخ الموجهة وقذائف المدفعية. وأكدت المقاومة الإسلامية أنّ هجومها استهدف ‏حاميته وتجهيزاته وتموضعات جنوده، كما ألقت المسيّرات الهجومية بقذائفها على أهداف داخل ‏الموقع وأصابتها بدقة. وبالتزامن، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مجاهديها مبنى يستخدمه جنود العدو في مستعمرة مرغليوت ‏بالأسلحة المناسبة وحققوا فيه إصابات مؤكدة.‏  واستهدف سلاح ‏القناصة لدى المقاومة الإسلامية في لبنان ‏التجهيزات التجسسية المستحدثة في موقع \"مسكاف عام\" وأصابوها إصابة مباشرة ما أدى إلى ‏تدميرها. \n25 اب\n \n25 اب\n وتأتي استهدفات المقاومة لمواقع الاحتلال الإسرائيلي دعماً لشعبنا الفلسطيني الصامد في قطاع غزة وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌‌‌‏والشريفة، ورداً على ‏اعتداءات العدو الإسرائيلي على القرى الجنوبية الصامدة والمنازل الأمنة. وأكد مراسل الميادين في جنوب لبنان أنّ غارة من مسيرة إسرائيلية استهدفت دراجة نارية في مدينة بنت جبيل بالقرب من مستشفى صلاح غندور. وتابع مراسلنا أنّ الغارة  أسفرت عن ارتقاء شهيد وإصابة عشرة مدنيين بينهم حالة وصفت بالخطرة.  وأضاف أنّ غارة للاحتلال الإسرائيلي استهدفت بلدة شبعا، اليوم الإثنين. وأمس الأحد، كمن حزب الله لدبابة \"ميركافا\" بين موقعي \"زبدين\" و\"قفوة\"، واستهدفها في أثناء ‏تحرّكها بصاروخ موجّه، أصابها إصابةً مباشرةً. واستهدفت المقاومة مقرّ قيادة كتيبة تابعة لـ\"الجيش\" الإسرائيلي في ثكنة \"ليمان\"، براجمة صاروخية، كما قصف حزب الله مستوطنة \"كريات شمونة\"، وذلك بصلية من ‏صواريخ \"الفلق\" و\"الكاتيوشا\".‏ وقصفت قاعدة \"خربة ماعر\" ‏ومرابض مدفعيتها وتموضعات جنود في محيطها، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\"، ‏محققةً إصاباتٍ مؤكدة.  إلى جانب ذلك، استهدفت، بالأسلحة المناسبة، مبنى يستخدمه جنود إسرائيليون في مستوطنة \"سنير\"،كما استهدفت مبنى ثانياً يستخدمه جنود الاحتلال في مستوطنة \"أفيفيم\"، وأخرى في مستوطنة \"مرغليوت\"، بالأسلحة المناسبة، محققةً إصاباتٍ مباشرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنت جبيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى صلاح غندور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبعا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}