{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c8e",
    "title": "القاهرة تعلّق على اقتحام المسجد الأقصى: يُفشل جهود وقف إطلاق النار في غزة",
    "full_text": "مصر تَدين اقتحام وزيرين إسرائيليين وأعضاء في \"الكنيست\" ومئات المستوطنين والمتطرفين الإسرائيليين باحات المسجد الأقصى، ورفع أعلام الاحتلال داخله، وسط حماية من الشرطة الإسرائيلية، وتزامناً مع منع المصلين الفلسطينيين من دخوله. دانت وزارة الخارجية المصرية اقتحام وزيرين إسرائيليين وأعضاء في \"كنيست\" الاحتلال، إلى جانب مئات المستوطنين الإسرائيليين، باحات المسجد الأقصى، ورفعهم علم كيان الاحتلال داخله، وسط حماية من الشرطة الإسرائيلية، وتزامناً مع منع المصلين الفلسطينيين من دخول المسجد. وشددت وزارة الخارجية المصرية، في بيان، على أن \"تلك التصرفات المستفزة وغير المسؤولة تمثل خرقاً للقانون الدولي\"، وللوضعين التاريخي والقانوني القائمين في القدس الشريف. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضاف البيان أن استمرار تكرار الاستفزازات الإسرائيلية \"يعكس سياسة ممنهجة يتم تنفيذها على الأرض\"، مُشيرةً إلى أنّ ذلك يستدعي العمل على وقف مظاهرها بصورة فورية، والتزام \"المحافظة على الوضع القانوني القائم\"، وفقاً لما نشرته الوزارة المصرية. وأكد بيان الخارجية المصرية \"ضرورة اضطلاع المجتمع الدولي بدور فعّال في مواجهة تلك الانتهاكات، التي تهدف إلى تأجيج المشاعر وإفشال جهود التوصل إلى وقف إطلاق النار في غزة\". وشدّدت الوازرة على وجوب التزام \"إسرائيل\" السعي نحو \"التوصل إلى حل عادل ودائم وشامل للقضية الفلسطينية، يضمن إقامة الدولة الفلسطينية المستقلة عند حدود حزيران/يونيو 1967\"، مُطالبةً باسترداد كامل الحقوق المشروعة وغير القابلة للتصرف للشعب الفلسطيني. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزارة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية المستقلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}