{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1222",
    "title": "استشهاد فلسطيني برصاص الاحتلال بزعم تنفيذه عملية طعن في الخليل",
    "full_text": "بزعم محاولته تنفيذ عملية طعن داخل مستوطنة جنوب الخليل بالضفة المحتلة، قوات الاحتلال تطلق النار على شاب فلسطيني، ما يسفر عن استشهاده. استشهد شاب فلسطيني برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، صباح اليوم الجمعة، بعد إطلاق النار عليه بزعم محاولته تنفيذ عملية طعن داخل مستوطنة جنوب الخليل بالضفة المحتلة. وأفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بدوي صفارات الإنذار في مستوطنة تانا عومريم جنوب الخليل للاشتباه بعملية تسلل إلى داخل المستوطنة. وذكرت أنّ قوات كبيرة من قوات الاحتلال، وصلت إلى المستوطنة وشرعت بأعمال بحث عن منفذين آخرين لعملية الطعن المزعومة. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n لحظة دخول الشاب الفلسطيني لمُستوطنة \"تانا عومريم\" جنوب #الخليل بزعم مُحاولة تنفيذ عمليّة طعن، وتضارب في الأنباء حول وضعه الصحّي بعد إطلاق النار عليه#خيارنا_مُقاومة pic.twitter.com/jtfufgbaUx \n\n وفجر اليوم الجمعة، اعتقلت قوات الاحتلال أسيراً محرراً من بلدة قباطية، وآخر قرية فقوعة شمال شرق جنين. كما أصيب شابان بنيران قوات الاحتلال التي اقتحمت بلدة قباطية أثناء تصديهما لها بالرصاص وعبوات محلية الصنع. وقبل نحو أسبوعين في بلدة قباطية، استشهد الشاب أوس أمين حمامدة متأثراً بجراح أصيب من جراء اعتداءات قوات الاحتلال عليه. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة تانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عومريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تانا عومريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب #الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوس أمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}