{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1055",
    "title": "الأمم المتحدة: العنف في السودان قد يطال العالم أجمع",
    "full_text": "الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، يدعو كل الأطراف المعنية إلى مواصلة نفوذها على طرفي النزاع في السودان للعودة إلى الهدوء والنظام. أعلنت الأمم المتحدة، اليوم الإثنين، نقل المئات من موظفيها مع أسرهم من الخرطوم إلى بورتسودان بغرض إجلائهم إلى البلدان المجاورة.   الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش أكّد \"استمرار عمل البعثة الأممية داخل السودان وخارجها\"، داعياً إلى وقف الأعمال العدائية والسماح بإجلاء المدنيين. وحذّر غوتيريش، من أنّ \"النزاع في السودان قد يمتد إلى كامل المنطقة والعالم أجمع\"، مؤكداً \"تواصله مع طرفي النزاع لوقف القتال في أقرب وقتٍ ممكن\". وأضاف أنّ \"الأمم المتحدة لن تُغادر السودان\"، داعياً \"كل الأطراف المعنية إلى مواصلة نفوذها على طرفي النزاع للعودة إلى الهدوء والنظام\". وأعلنت عدّة دول إجلاء أو عزمها على إجلاء رعاياها من السودان، بسبب الصراع الدائر بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع.  \n26 اب\n \n26 اب\n واليوم، أعلنت القوات المسلحة السودانية، إجلاء البعثتين القطرية والأردنية والجزائرية عن طريق البر، وإجلاء بعثات أميركا وبريطانيا وألمانيا وفرنسا عن طريق الجو. وقالت القوات السودانية، في بيان، إنّ تنفيذ بقية عمليات الإجلاء سيجري تباعاً بحسب الطلبات التي تم تقديمها لبقية الدول، متهمة \"الدعم السريع بالتعدي على دار الهاتف وقطع الإنترنت في شبكة سوداني\". وتسارعت، أمس الأحد، عمليات إجلاء الرعايا والدبلوماسيين الأميركيين والفرنسيين والبريطانيين والألمان، في وقتٍ تتواصل المعارك بين الجيش وقوات \"الدعم السريع\" منذ أكثر من أسبوع. وترافق تسارع إجلاء المواطنين الأجانب مع تزايد المخاوف على مصير السودانيين عند انتهاء العمليات. واليوم، أعلنت فرنسا، إغلاق سفارتها في السودان \"حتى إشعار آخر\". وشهدت الخرطوم معارك عنيفة جداً خلال الأيام الماضية، إذ شنّت طائرات مقاتلة ضربات جوية على مواقع عدة، بينما تجوب دبابات الشوارع ويطلق الرصاص والمدفعية في مناطق مكتظة بالسكان. لكن العنف انفجر في جميع أنحاء البلاد أيضاً. وتسببت الاشتباكات منذ 15 نيسان/أبريل بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات \"الدعم السريع\" بقيادة محمد حمدان دقلو بمقتل أكثر من 420 شخصاً وإصابة 3700 بجروح، ودفعت عشرات الآلاف إلى النزوح من مناطق الاشتباكات نحو ولايات أخرى أو في اتجاه تشاد ومصر. \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n20 اب\n \n24 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بورتسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البلدان المجاورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الدعم السريع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجزائرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرعايا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والدبلوماسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والبريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والألمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}