{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18e9",
    "title": "السيد خامنئي: التجرؤ على مهاجمة القرآن الكريم حادثة مريرة وتآمرية وخطيرة",
    "full_text": "قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي يدعو السلطات السويدية إلى تسليم مُرتكب جريمة حرق نسخة من المصحف الشريف إلى الأنظمة القضائية في الدول الإسلامية. دان قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، جرائم تدنيس نُسخ من المصحف الشريف. وأكّد السيد خامنئي أنّ \"التجرؤ على مهاجمة القرآن الكريم حادثةٌ مريرة وتآمرية وخطيرة\". كما أوضح قائد الثورة الإسلامية أنّه يجب على الحكومة السويدية أن تعلم أنه من خلال دعم المجرم اتخذت موقفاً حربياً ضد العالم الإسلامي، واستقطبت كراهية وعداء الدول الإسلامية وشعوبها والعديد من حكوماتهم.  ودعا السيد خامنئي الحكومة السويدية إلى تسليم مُرتكب جريمة حرق نسخة من المصحف الشريف إلى الأنظمة القضائية في الدول الإسلامية. وأشار السيد خامنئي إلى أنّ هناك اتفاقاً مُشتركاً بين جميع علماء المسلمين على تنفيذ أقسى عقوبة بحقّ من تجرّأ على حرمة القرآن الكريم.  واليوم، استنکر المتحدث باسم وزارة الخارجية، ناصر کنعاني، بشدّة الإساءة إلى المصحف الشريف في الدنمارك، مجدداً تأكيده ضرورة تکاتف الحکومات والشعوب الإسلامية كافة للمکافحة الفعالة مع أي إساءة للمقدسات. \n26 اب\n \n26 اب\n وقال إنّه \"برغم النوایا المشؤومة للمخططين وراء الکوالیس للإساءة للمقدسات والقیم لأکثر من ملیاري مسلم في العالم، نؤمن بأن المفكّرين الأحرار ودعاة الحق في العالم يقفون بالإجماع ضد هذه الفتنة الشريرة والأعمال البغيضة، وفي ظل اليقظة والوحدة والتلاحم، سیجعلون المنتهكين الحقيقيين لحقوق الإنسان یندمون\". وأشار کنعاني إلی الجهود الراهنة المبذولة علی مستوی العالم الإسلامي لمحاسبة مدنّسي المقدسات الإسلامية. وأمس، شدد وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان على أنّ مهمة السفير السويدي انتهت، مشيراً إلى أنّ بلاده لن تستقبل السفير الجديد إذا لم تتخذ السويد إجراء لحفظ حرمة القرآن الكريم. وخلال اتصال أجراه نظيره السويدي توبياس بيلستروم، أكد أمير عبد اللهيان أنّ إيران لن ترسل سفيرها الجديد إلى السويد بسبب الإساءات المتكررة للمقدسات .  وأمس، أقدمت مجموعة دنماركية يمينية مُتطرّفة مناهضة للإسلام، على حرق نسخة من المصحف الشريف أمام السفارة العراقية بالعاصمة كوبنهاغن. والخميس الماضي، أقدم المدعو سلوان موميكا على تمزيق نسخة من المصحف والعلم العراقي أمام سفارة بغداد لدى استوكهولم، في واقعةٍ هي الثانية للشخص نفسه بعد الأولى أواخر حزيران/يونيو الماضي، عقب سماح السلطات السويدية له باستهداف المقدسات الإسلامية. ولقي هذا الفعل إدانات واسعةً من عدّة دول، ما دفع الحكومة السويدية إلى التراجع، وإدانة إحراق نسخة من المصحف الشريف، واصفةً ذلك بـ\"العمل المعادي للإسلام\". \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر کنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "توبياس بيلستروم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "استوكهولم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}