{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2015",
    "title": "في ظل العدوان الإسرائيلي.. اقتصاد غزة ينكمش أكثر من 80% في الربع الأخير من عام 2023",
    "full_text": "البنك الدولي يقول إنّ إجمالي الناتج المحلي في غزة \"انخفض أكثر من 80%\"، من نحو 670 مليون دولار، في الربع الثالث، إلى 90 مليوناً فقط في الربع الأخير. أعلن البنك الدولي، اليوم الخميس، أنّ العدوان الإسرائيلي على غزة كانت له عواقب \"كارثية\" على البنية التحتية في غزة، كما تسبب بانكماش اقتصاد القطاع أكثر من 80% في الربع الأخير من العام. وقال البنك، في بيان، إنّ الحرب المستمرة ألحقت أضراراً وخلّفت دماراً واسعاً في جميع أنحاء القطاع، إذ إنّ جميع \"الأنشطة الاقتصادية في غزة توقفت تماماً\". وأشار البنك الدولي إلى أنّ التقديرات الأوّلية، الصادرة عن المكتب المركزي للإحصاء الفلسطيني، أفادت بأنّ إجمالي الناتج المحلي في غزة \"انخفض أكثر من 80%\"، من نحو 670 مليون دولار في الربع الثالث، إلى 90 مليوناً فقط في الربع الأخير. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأضاف أنّ هذا التراجع الفصلي بنسبة 80% يمثل انخفاضاً سنوياً بنسبة 24%، مضيفاً أنّ \"المستوى المسجل لأضرار الأصول الثابتة وتدميرها كارثي\". وبحسب البنك الدولي، فإنّ \"كل فرد في غزة تقريباً سيعيش في فقرٍ مدقع، أقلّه في المدى المنظور\". NEWS: As unprecedented shocks hit the #Palestinian economy, new @WorldBank grant supports education sector to help ensure children in the West Bank don’t miss out on essential learning. https://t.co/aluKBxkt0j \n\n ومع استمرار الحرب، كشف البنك الدولي عن منحةٍ بقيمة 30 مليون دولار، من أجل \"المساعدة على ضمان استمرار تأمين التعليم الحيوي للأطفال\". وقال، في بيان، إنّ هذه المنحة \"ستخصَّص لقطاع التعليم، من أجل ضمان استمرار التعليم الأساسي للطلاب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكتب المركزي للإحصاء الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}