{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c074d",
    "title": "إعلام إسرائيلي: المستوطنون لن يعودوا إلى الشمال طالما أن حزب الله موجود هناك",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية ونائب رئيس الأركان الإسرائيلي يجمعون على أنّ الوضع في الشمال لايحتمل، ولايستطيعون العودة إلى الشمال طالما أن حزب الله موجود هناك.  قال محلل الشؤون العسكرية في صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية يوسي يهوشوع  إنه \"لا يمكن العودة إلى المطلة وشتولا في حين أنهم (حزب الله) موجودون هناك\".  وأضاف يهوشوع: \" بالطبع لن تكون هناك سياحة، فلا أحد سيصعد للتنزه في الشمال في حين أن الوضع هكذا، بعد التجربة\". ولفت إلى أن الوضع في الشمال هو عبارة عن \"تجمّع  للكثير من القوات، والقليل من الإسرائيليين\"، مضيفاً أن \"نصر الله يقرأ ويتابع ويستمع ما يقال هنا، ولن نستطيع إنهاء هذه الحرب، بينما وحدة الرضوان لا تزال على خط التماس\". الأهالي في الجنوب صامدون في ظل المواجهات القائمة على الحدود اللبنانية الفلسطينية.#لبنان #طوفان_الأقصى @ftounifatima pic.twitter.com/cezmU47dFf ويعتقد يهوشوع أن \"التفكير بأساليب عمل في الشمال، هو أمر معقّد للغاية، في حين أن التوجيهات من المستوى السياسي للمجلس حتى الأمس، تؤكد أن في غزة الجهد الأساسي.. ننهي العمل في جبهة غزة ومن ثم نتفرّغ لأمور أخرى\". وفي دليل على خشية من عدم عودة المستوطنين إلى الشمال، قام رئيس \"معسكر الدولة\" بيني غانتس بجولة في المجلس الإقليمي \"مبوؤوت\" الحرمون، وقال: \"سيكون انتصارنا عندما يعود سكان بيري والمطلة إلى منازلهم، وهم يعلمون أنهم آمنون ومحميون\". من ناحيته، أكد رئيس سلطة في الجبهة الداخلية في المطلة دافيد أزولاي أن مستوطني المطلة، وكل مستوطني الشمال، لن يعودوا إلى الوضع الذي كان قبل 7 تشرين الأول/أكتوبر. وأضاف أزولاري في حديثه مع القناة 13 الإسرائيلية أن \"حزب الله يهدّد، وإذا بدأ بالمهاجمة فإن الجيش الإسرائيلي سيحرّك المزيد من القوات نحو الحدود الشمالية، نحن لا نستطيع التحمّل، ولا نستطيع العيش بهذا الشكل\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n #بالفيديو | المقاومة الإسلامية في #لبنان تستهدف السبت، بتاريخ 28-10-2023، وسائط الجمع الحربي في موقع العباد الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، بالأسلحة الملائمة، وتحقق إصابات مباشرة. #طوفان_الأقصى #فلسطين @AlMayadeenNews pic.twitter.com/8E5I9ZhONJ ولفت إلى أن \"50% من الإسرائيليين على الأقل، يقولون بشكل قاطع إنهم لن يعودوا إلى الحدود الشمالية إذا لم تتغيّر هذه المعادلة\"، مطالباً بطرح الأمر على طاولة الكابينت. وتابع أزولاري: \"لو أن ما جرى في 7 تشرين الأول/أكتوبر حدث في الشمال لكنّنا تحدّثنا عن عدد قتلى أكبر بكثير\". وأفاد رئيس سلطة في الجبهة الداخلية للاحتلال في \"كريات شمونة\" ابيحاي شتيرن إنه لم يبق في \"كريات شمونة\" سوى 2600 إلى 2800 من المستوطنين. هذا وقال مراقب الكيان متنياهو انغلمن خلال زيارته المستوطنين الذين تم إخلاؤهم إلى طبريا إنّ \"الحكومة فشلت في معالجة الجبهة الداخلية\". وفي وقت سابق، أكد نائب رئيس الأركان، وقائد المنطقة الشمالية السابق أمير برعام:  \"الوضع صعب جداً، وهناك ضغط في الفنادق، المزارعون لا يستطيعون الوصول إلى البساتين وحالياً موسم قطاف، يجب إيجاد حل لذلك\". وكان وزير أمن الاحتلال الأسبق، أفيغدور ليبرمان، هاجم المتحدّثين عن أشهرٍ طويلة من الحرب، متهماً إياهم بأنّهم لا يعيشون الواقع، في إشارةٍ واضحة إلى عدم قدرة كيان الاحتلال على تحمّل ضريبة فترة طويلة من الحرب. وأشار ليبرمان إلى حركة النزوح الكبيرة للمستوطنين، مؤكّداً أنّهم \"لن يعودوا إلى مناطقهم\". وفي وقت سابق، ذكرت القناة الـ 12 الإسرائيلية أنّ المستوطنات خالية على بعد نحو 5 كلم من الحدود الشمالية، موضحةً أنّه تم إخلاء 60 ألف مستوطن على الأقل من الشمال، 20 ألفاً منهم فقط من \"كريات شمونة\". وقالت إنّ إخلاء المستوطنين، جرى \"من دون تحضير مسبق\"، فيما رأت أنّه \"حتى لو انتهت الحرب اليوم، لن يسارع الكثير للعودة إلى الشمال\". وكانت وسائل إعلام إسرائيلية أفادت أنّ \"إسرائيل غير مستعدة لهذا الحجم من نقل المستوطنين من الشمال والجنوب\"، وأكدت وجود فوضى في عمليات نقل المستوطنين من المستوطنات شمالي فلسطين المحتلة، وسط \"الكثير من الصعوبات اللوجيستية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأركان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "يوسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيد أزولاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أزولاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكابينت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أزولاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "متنياهو انغلمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طبريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برعام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للمستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}