{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cf3",
    "title": "في زيارة رسمية لمدة يومين.. البرهان يصل الجزائر لإجراء محادثات مع تبون",
    "full_text": "رئيس مجلس السيادة الانتقالي لجمهورية السودان، الفريق أول ركن عبد الفتاح البرهان، يصل إلى الجزائر للقاء الرئيس عبد المجيد تبون. حل اليوم الأحد، في الجزائر، رئيس مجلس السيادة الانتقالي لجمهورية السودان، الفريق أول ركن عبد الفتاح البرهان، في زيارة رسمية تدوم يومين، وذلك بحسب بيان للرئاسة الجزائرية. وكان في استقباله، ممثلاً لرئيس الجمهورية، لدى وصوله إلى مطار هواري بومدين الدولي، الوزير الأول، نذير العرباوي. وسيجري البرهان، خلال الزيارة، مباحثات مع رئيس الجمهورية عبد المجيد تبون، تتناول مسار العلاقات الثنائية وسبل تعزيزها، والقضايا ذات الاهتمام المشترك بين البلدين. \nاليوم 12:13\n \n26 اب\n ويرافق البرهان خلال الزيارة وزير الخارجية المكلف السفير علي الصادق، والفريق أول أحمد إبراهيم مفضل. ولطالما دعا رئيس الجزائر إلى وقف الاقتتال في السودان، لتفادي المزيد من التصعيد وتجنيب الشعب السوداني مخاطر الانزلاق في دوامة العنف الدموي. وأكد تبون استعداد الجزائر لتكثيف جهودها بالتعاون والتنسيق مع الشركاء الإقليميين والدوليين من أجل المساهمة الفعلية في الجهود والمساعي الجماعية الرامية لوقف الاقتتال بين الأشقاء السودانيين وحثهم على العودة السريعة إلى المسار السلمي لحل الأزمة السودانية. وأتت مبادرة رئيس الجمهورية حينها في ظل التدهور المتسارع للأوضاع في السودان على خلفية استمرار المواجهات المسلحة بين الجيش السوداني وقوات \"الدعم السريع\"، والتي خلفت خسائر فادحة في الأرواح والممتلكات. \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مطار هواري بومدين الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزير الأول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسيجري البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد المجيد تبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي الصادق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجزائر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}