{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24db",
    "title": "ورقة ضغط وحدثٌ مهم.. كيف سيؤثر الاعتراف بدولة فلسطين على دول أوروبا؟",
    "full_text": "شبكة \"بي بي سي\" البريطانية تنشر تقريراً يتحدث عن تأثير الإجراءات التي اتخذتها أيرلندا وإسبانيا والنرويج، بالاعتراف بدولة فلسطين، على دول أخرى في أوروبا، فكيف سينعكس ذلك؟ أكد تقرير نشره موقع \"بي بي سي\" أنّ الإجراءات التي اتخذتها أيرلندا وإسبانيا والنرويج، بالاعتراف بدولة فلسطين، ستشكل ضغطاً على دول أخرى في أوروبا - بما في ذلك المملكة المتحدة وفرنسا وألمانيا - لتحذو حذوها في دعم حق تقرير المصير الفلسطيني. ونقلاً عن أحد الدبلوماسيين العرب، أورد تقرير الشبكة البريطانية أنّ \"الحدث يُعتبر أمراً مهماً للغاية، لأنه يعكس الإحباط الأوروبي من رفض الحكومة الإسرائيلية الإصغاء، ويضغط على الاتحاد الأوروبي لاتخاذ الخطوات نفسها\". وكشف التقرير أنّ الولايات المتحدة ناقشت هذه المسألة سراً مع الحلفاء الأوروبيين، لكنها \"أكثر حذراً وتريد أن يكون لديها فكرة أوضح عما ستعنيه هذه السياسة عملياً\". ولفت التقرير إلى أنّ النقاش الرئيسي وراء الكواليس يدور بشأن \"متى يجب على هذه الدول الرافضة الاعتراف بالدولة الفلسطينية القيام بهذه الخطوة\"، حيث تريد هذه الدول أن يكون الاعتراف بدولة فلسطين \"لحظةً كبيرة تهدف إلى تحقيق نتيجة دبلوماسية\"، وفقاً لتقرير \"بي بي سي\". \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n وعلق على ذلك أحد المسؤولين الغربيين قائلاً إنّ \"الاعتراف بفلسطين ورقة كبيرة يتعين على الدول الغربية أن تلعبها\"، وتابع: \"نحن لا نريد أن نضيعها\". واليوم الثلاثاء، أعلنت إسبانيا بشكلٍ رسمي، أنّها ستعترف بدولة فلسطينية \"تشمل الضفة الغربية وقطاع غزة، وعاصمتها القدس الشرقية\"، وذلك على لسان رئيس وزرائها، بيدرو سانشيز. سانشيز أكّد أنّ الاعتراف بدولة فلسطين هو خطوة تاريخية وضرورية لتحقيق السلام، موضحاً أنّ بلاده اعتمدت قرار الاعتراف بدولة فلسطين بما يتماشى مع القرارات الأممية، وهوو غير موجّه ضد أيّ طرف. وقبل هذا التطوّر، سبق أن اعترفت بلدان أعضاء في الاتحاد الأوروبي بدولة فلسطين، من بينها بلغاريا وبولندا والتشيك ورومانيا وسلوفاكيا وهنغاريا والسويد. وتثير هذه القضية انقساماً في الاتحاد الأوروبي الذي يواجه صعوبات في الاتفاق على موقف موحّد منذ بداية الحرب الإسرائيلية على غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أيرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والنرويج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحلفاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوروبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتشيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورومانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسلوفاكيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وهنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}