{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11bc",
    "title": "حاملة طائرات صينية تعبر مضيق تايوان.. وبكين تحذر من بيع الأسلحة للجزيرة",
    "full_text": "وزارة الخارجية الصينية، تحذر من أن بيع الأسلحة الأميركية لجزيرة تايوان، \"خطوة خاطئة وخطيرة ‏للغاية\"، وتقول إنّها سوف تحمي بشدة سيادتها الوطنية وأمن أراضيها.‏ أعلنت وزارة الدفاع الوطني في تايبيه، عبور ثلاث سفن صينية من بينها حاملة الطائرات \"شاندونغ\" مضيق تايوان، اليوم السبت. وقالت الوزارة في بيان إنّ \"أسطولاً تابعاً لسلاح البحرية بجيش التحرير الشعبي (الجيش الصيني) من ثلاث سفن تتقدّمه حاملة الطائرات شانغدونغ، عبر مضيق تايوان قرابة ظهر اليوم السبت\". وتوجّه الأسطول، بحسب الوزارة، إلى الغرب من الخط الأوسط، متوجهاً شمالاً، في إشارة إلى الحدود غير الرسمية في منتصف المضيق. وقالت الوزارة إنّ القوات المسلحة التايوانية \"راقبت الوضع وكلّفت (دورية جوية مدنية) طائرات وسفناً تابعة للبحرية ومنظومات صواريخ برية، الردّ على تلك الأنشطة\". \nاليوم 12:54\n \n23 اب\n في الوقت نفسه، حذرت وزارة الخارجية الصينية من أنّ بيع الأسلحة الأميركية لجزيرة تايوان، \"خطوة خاطئة وخطيرة ‏للغاية\"، وأن الصين سوف تحمي بشدة سيادتها الوطنية وأمن أراضيها.‏ ويأتي تحذير الصين، بعد تأكيد سلطات الدفاع التايوانية وصول الشحنة الأولى لصواريخ \"ستينغر\" من طراز \"FIM-92\" إلى الجزيرة، آتية من الولايات المتحدة، بحسب صحيفة \"غلوبال تايمز\" الصينية. وشددت المتحدثة باسم وزارة الخارجية الصينية، ماو نينغ، في مؤتمر صحافي أمس الجمعة، على أن \"بيع الأسلحة الأميركية لتايوان يعد انتهاكاً خطيراً للبيانات الصينية الأميركية المشتركة الثلاثة، ويقوّض سيادة الصين ومصالحها الأمنية، ويقوّض السلام والاستقرار عبر مضيق تايوان\". هذا وذكرت وسائل الإعلام التايوانية نقلاً عن مسؤولين دفاعيين في تايوان، أنّ مبيعات أسلحة بقيمة 500 مليون دولار قد بدأت مؤخراً، وأن صواريخ \"ستينغر\" من طراز \"FIM-92\" قد وصلت إلى مطار تايوان يوم الخميس الماضي. وكانت الولايات المتحدة الأميركية  قد أعلنت عن بيع صواريخ \"ستينغر\" من طراز FIM-92 لتايوان في عام 2019. كما كشفت صحيفة صينية في الأيام الماضية أنّ تايوان زوّدت طائراتها المقاتلة من طراز \"أف 16\"، بصواريخ جو - جو الأميركية الجديدة من طراز \"AIM-9X Sidewinder\". \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايبيه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شاندونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسلاح البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بجيش التحرير الشعبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شانغدونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلطات الدفاع التايوانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIM-92",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماو نينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIM-92",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستينغر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "FIM",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تايوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أف 16",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "AIM-9X Sidewinder",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}