{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20d2",
    "title": "\"حي الزيتون\" يشتعل بضربات المقاومة الفلسطينية..  إجلاء قتلى وجرحى الاحتلال بالطائرات",
    "full_text": "في اليوم الـ 137 من \"طوفان الأقصى\".. المقاومة الفلسطينية تخوض اشتباكات ضارية مع الاحتلال في حي الزيتون خصوصاً، وتوقع القتلى والجرحى في صفوفه. أعلنت كتائب عز الدين القسام - الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم الثلاثاء، أنّ مجاهديها يخوضون معارك ضارية مع قوات الاحتلال الإسرائيلي في محور التقدم جنوبي حي الزيتون بمدينة غزة، مشيرةً إلى أنهم رصدوا عدداً من طائرات الاحتلال التي حضرت لنقل القتلى والإصابات من جراء الاشتباكات الضارية. وأشارت كتائب القسام إلى أنها استهدفت دبابتين من نوع \"ميركافا\" بقذائف \"الياسين 105\" في محور التقدم جنوبي حي الزيتون بمدينة غزة. بدورها، أعلنت سرايا القدس - الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، أنّ مجاهديها استهدفوا بعملية مشتركة مع كتائب المقاومة الوطنية تحشدات  الاحتلال وجنوده في حي الزيتون جنوب شرق غزة، برشقات صاروخية من نوع (107). وأعلن مجاهدو كتائب شهداء الأقصى من جانبهم خوض اشتباكات ضارية مع جنود الاحتلال بالأسلحة الرشاشة وقذائف (R.P.G) شرقي مدينة غزة.  وأشارت الكتائب إلى أنها استهدفت تجمعاً لجنود الاحتلال وآلياته العسكرية بعدد من قذائف الهاون وصواريخ قصيرة المدى شرقي مخيم جباليا. كما أعلنت أيضاً أنّ مجاهديها نفذوا خلال الساعات الـ24 الماضية 8 مهمات، وذلك من خوض اشتباكات ضارية واستهداف تجمعات لآليات \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في محاور التقدم في قطاع غزة، ما أدّى إلى وقوع العديد في صفوف الاحتلال بين قتلى وجرحى.  كتائب المجاهدين، من جانبها، استهدفت تجمعات لقوات الاحتلال الإسرائيلي في جنوب شرق مدينة غزة، بعدد من الصواريخ قصيرة المدى. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وأمس الاثنين، خاضت المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفةً مع قوات الاحتلال وواصلت استهداف جنوده وآلياته، ولا سيما في شمالي قطاع غزّة من مدينة جباليا وفي خان يونس جنوبي القطاع، تزامناً مع تزايد في وتيرة العمليات المشتركة بين المقاومين. وأعلنت كتائب القسّام، أنّ مجاهديها أكّدوا قنص جنديين إسرائيليين والاشتباك مع قوةٍ راجلة، الأمر الذي أدى إلى إيقاع أفرادها بين قتيل ومصاب، في منطقة حي الأمل، غربي مدينة خان يونس جنوبي القطاع. وعرضت المقاومة مشاهد من استهدافٍ لطائرات الاحتلال بصواريخ \"سام 7\" في أجواء مدينة غزّة. #شاهد | استهداف كتائب القسام بالاشتراك مع كتائب المجاهدين لطائرات العدو بصواريخ \"سام 7\" في أجواء مدينة #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/3iOGxq3oRQ \n\n وفي وقت سابق اليوم، أفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، هدد سكان حيي الزيتون في مدينة غزة، والتركمان، بضرورة التوجه إلى بلدة المواصي جنوبي قطاع غزة، حيث تشتبك المقاومة بضراوة مع الاحتلال في هذه المنطقة من القطاع.  وأقرّ \"الجيش\" الإسرائيلي، أمس الاثنين، بمقتل جندي إضافي في صفوفه، نتيجة إصابته بجروحٍ خطيرة، كان أُصيب بها خلال معركةٍ سابقة ضدّ المقاومة الفلسطينية في خان يونس، جنوبي قطاع غزة. وأقرّ \"الجيش\" رسمياً بسقوط 575 ضابطاً وجندياً قتلى في صفوفه، حتى يوم أمس الاثنين، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم  237 قتيلاً سقطوا في المعارك البرية داخل قطاع غزة.  \"إسرائيل تعتبر نفسها الآن في حرب وجودية.. وهي تقوم بمعاقبة كل من يعتقد أن الاستعمار يجب مقاومته\"الباحث في المركز الفلسطيني للدراسات الإسرائيلية وليد حباس لـ #الميادين#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/5N0Wrs1SCN \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيم جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الأمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المواصي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الفلسطيني للدراسات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليد حباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}