{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d40",
    "title": "أوغندا تتبرأ من قاضية دعمت \"إسرائيل\" في محكمة العدل الدولية",
    "full_text": "ممثل أوغندا لدى الأمم المتحدة يعلن تبرؤ بلاده من القاضية سيبوتيندي، ويجدد موقف بلاده الداعم للقضية الفلسطينية. شدد سفير أوغندا وممثلها الدائم لدى الأمم المتحدة، أدونيا إيباري، على أن القاضية الأوغندية جوليا سيبوتيندي، التي صوتت ضد الإجراءات الاحترازية في محكمة العدل الدولية، بموجب الشكوى التي رفعتها جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\"، لا تمثل موقف بلاده بشأن الوضع في فلسطين، مضيفاً، \"تعرفون المواقف الدائمة لأوغندا في التصويت لصالح فلسطين في الأمم المتحدة\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:13\n وكانت محكمة العدل الدولية، وفي جلسة البتّ في إجراءات مؤقتة بشأن دعوى الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\"، قد قالت بعد أن أكدت، أنّ لجنوب أفريقيا الحقّ في رفع الدعوى وأنه لا يمكن قبول طلب \"إسرائيل\" بردّها، بأنه: \"يجب على إسرائيل عدم قتل أفراد من المجموعة الفلسطينية وفرض عقاب جماعي عليها والتعرّض لها عبر الدمار المادي والنفسي\". كما طلبت بأن تقدّم \"إسرائيل\" تقريراً للمحكمة حول استجابتها لهذه التدابير بعد شهر من الآن، واتخاذ كلّ التدابير الفورية لحماية المجموعة الفلسطينية في غزة. وفيما يخص الوضع الإنساني الصعب في غزة، شدّدت المحكمة على أنه يجب على \"إسرائيل\" اتخاذ تدابير فورية للسماح بدخول المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة. رقص مرتدياً الكوفية الفلسطينية.. هكذا احتفل وزير عدل جنوب أفريقيا بقرار محكمة العدل الدولية#جنوب_أفريقيا#محكمة_العدل_الدولية#غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/cYjmHEPbwQ \n\n قرارات المحكمة صدرت بأغلبية 15 من أصل 17 قاضياً، حيث اعترض عليها كل من \"القاضي\" الإسرائيلي، أهارون باراك، (وهو منتدب من قبل \"إسرائيل\"، بصفتها أحد طرفي الدعوى، إلى جانب \"ديكغانغ موسينيكي\" المنتدب من قبل دولة جنوب أفريقيا بصفتها الطرف الثاني)، والقاضية الأوغندية جوليا سيبوتيندي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيبوتيندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أدونيا إيباري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوليا سيبوتيندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوغندا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنوب_أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهارون باراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكغانغ موسينيكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوليا سيبوتيندي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}