{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a01",
    "title": "رئيس أركان إسرائيلي سابق: خسرنا الحرب ضد حماس.. ونصرنا في إسقاط نتنياهو",
    "full_text": "رئيس هيئة الأركان العامة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي سابقاً، دان حالوتس، يؤكد أنّ صورة النصر الوحيدة التي ستتحقق هي إسقاط رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو. قال رئيس هيئة الأركان العامة لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي سابقاً، دان حالوتس، إنّ \"إسرائيل\" خسرت الحرب ضد حماس، مؤكداً أنّ صورة النصر الوحيدة التي ستتحقق هي إسقاط رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو. ونشر المراسل الإسرائيلي يشاي فريدمان على القناة \"14\" تسجيلاً للمحادثة التي أجراها مع حالوتس في حيفا مع ناشطين في الاحتجاج ضد الحكومة خلال الحرب، وقال فيها: \"لن تكون هناك صورة نصر، لأنّ الصورة هي صورة خسارة 1300 قتيل و240 أسيراً، منهم من أعيدوا، وفشل نحو 200 ألف لاجئ في العودة إلى منازلهم\". وتابع حالوتس بالقول: \"صورة النصر بالنسبة إليّ ستكون عندما يتنحى رئيس الوزراء نتنياهو\". \nاليوم 19:41\n \nاليوم 14:29\n رئيس هيئة الأركان العامة السابق في \"الجيش\" الإسرائيلي دان حالوتس: \"إسرائيل\" خسرت الحرب ضد حماس وصورة النصر الوحيدة التي ستتحقق هي إسقاط رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو #الميادين #فلسطين #غزة pic.twitter.com/IxIJ2wEBEt \n\n وفي وقتٍ سابق اليوم، تحدثت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية عن فشل \"إسرائيل\" في المعركة الحالية في غزة، مؤكدة أنّها لن تنتصر. وقبل أيام، أشارت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية إلى أنّ الأخبار عن توسيع \"الجيش\" الإسرائيلي توغله البري في قطاع غزة تفيد بأمرين، أبرزهما عجزه عن تحقيق نصر حتى الآن. يُشار إلى أنّ حصيلة قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي منذ بدء الحرب على غزّة ارتفعت إلى 491، فيما بلغ عدد القتلى منذ بدء العملية البرية 158، بحسب الإعلام الإسرائيلي، مع الإشارة إلى أنّ أعداد القتلى أكبر من ذلك بكثير، وهو ما تؤكده مشاهد الإعلام الحربي التي تبثها المقاومة الفلسطينية، والتي تثبت الحجم الهائل لخسائر الاحتلال الإسرائيلي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يشاي فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دان حالوتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأمرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}