{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2422",
    "title": "الأمم المتحدة تكرّم رئيسي: قاد إيران في زمن التحديات.. وساهم في تعزيز التعاون الدولي",
    "full_text": "الجمعية العامة للأمم المتحدة تكرّم الرئيس الإيرانيّ، الشهيد إبراهيم رئيسي، والمتحدثون يُجمعون على روح التعاون التي عمل بموجبها في دعم التعددية الدَّولية، وترسيخ التقارب والتعاون.  بمشاركة الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، ورئيس الجمعية العامة للمنظمة، دنيس فرانسيس، أُقيمت جلسة تكريم خاصة بالرئيس الإيرانيّ، الشهيد إبراهيم رئيسي، بحيث أثنى المتحدثون على روح التعاون التي عمل رئيسي بموجبها في دعم التعددية الدَّولية، وترسيخ التقارب حتّى مع الخصوم، وأشادوا بوزير خارجية إيران، الشهيد حسين أمير عبد اللهيان.وقال رئيس الجمعية العامة للأمم المتحدة، دنيس فرانسيس: \"نجتمع اليوم لنقدم أحر التعازي إلى إيران، حكومةً وشعباً، في أعقاب وفاة رئيس الجمهورية الإسلامية الإيرانية، إبراهيم رئيسي\"، موكداً أن رئيسي قاد، بصفته رئيساً، \"مساهمة بلاده في ترسيخ أسس نظامنا متعدد الأطراف، والتعاون الدولي\". وذكّر فرانسيس بأن رئيسي خاطب الجمعية العامة، في دورتها الثامنة والسبعين، قبل أقل من 10 أشهر من وفاته، محدِّداً أولويات بلاده والقيم التي ترتكز عليها مواقف إيران، متمثّلةً بتعزيز تعددية الأطراف والتعاون الدولي. بيان رئيس الجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة دنيس فرانسيس خلال جلسة خاصة للجمعية العامة للأمم المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي#الميادين #إيران pic.twitter.com/y5fLP814LH \n\n وأشاد فرنسيس بوزير الخارجية الإيراني، الشهيد حسين أمير عبد اللهيان، واصفاً إياه بـ\"الدبلوماسي المحنّك\"، والذي وقف إلى جانب رئيسي ممثِّلاً إيران في المسرح الدولي. ولفت فرنسيس إلى أنه استقبل أمير عبد اللهيان في اجتماع ثنائي في مكتبه، ولم يكن يعلم بأنها المرة الأخيرة التي يلتقيان فيها، وكان معجباً للغاية بقدرته وحنكته الدبلوماسيتين. وحثّ فرنسيس الشعب الإيراني على استدعاء كل الشجاعة وتقبل الخسارة الفادحة، مشيراً إلى أنه على يقين بقدرة الإيرانيين على التعافي وإثبات القوة في هذا الوقت الحزين والصعب. وذكّر بأن إيران دولة ذات سيادة، وكانت من مؤسسي منظمة الأمم المتحدة، مؤكداً أنها ستتجاوز وفاة رئيسها، وتواصل انخراطها في بلورة العلاقات الدولية المعاصرة. \"كنت معجباً بالحنكة الدبلوماسية لوزير الخارجية الراحل حسين أمير عبد اللهيان\"رئيس الجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة دنيس فرانسيس خلال جلسة خاصة للجمعية العامة للأمم المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي#الميادين pic.twitter.com/l69kKxGyc1 بدوره، أكد الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، الحاجة إلى التعاون، دولياً وإقليمياً، أكثر من أي وقت مضى، مشيراً إلى أن هذا التعاون أساسي للحؤول دون نشوب النزاعات. وقال غوتيريش إن الأمم المتحدة تقف متضامنة مع الشعب الإيراني في سعيه من أجل السلام والتنمية والحريات، وأنها ستحاول أن تسترشد بميثاقها من أجل المساعدة على تحقيق السلام والأمن والتنمية المستدامة. ورأى غوتيريش أنّ رئيسي قاد إيران في زمن مليء بالتحديات لدولته وللمنطقة وللعالم، وأنّ ذلك تجلى قبيل رحيله، بحيث افتتح مع رئيس أذربيجان سد \"كيس غلاسي\"، أكبر مشروع مشترك بين الدولتين. \"الأمم المتحدة تقف متضامنة مع الشعب الإيراني في سعيه من اجل السلام والتنمية والحريات\"الأمين العام لـ #الأمم_المتحدة أنطونيو غوتيريش#إيران #الرئيس_الإيراني #الميادين pic.twitter.com/NCakNMC7SW \n\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 14:28\n وقال ممثل هاييتي لدى الأمم المتحدة، والذي ألقى كلمة مجموعة أميركا اللاتينية والكاريبي، إنّ رحيل الرئيس الإيراني شكل صدمة للأسرة الدولية وتسبب بحزن بالغ، مؤكداً أنّ رئيسي قدّم كل جهوده إلى بلاده، بحماسة وتفانٍ. \"وفاة #الرئيس_الإيراني شكلت صدمة للأسرة الدولية\"ممثل #هاييتي خلال إلقاء كلمة مجموعة أميركا اللاتينية والكاريبي في الجلسة الخاصة للجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي#الميادين pic.twitter.com/ACHUrGcMvg \n\n وأكدت حركة \"عدم الانحياز\"، في كلمتها، تضامنها مع إيران، حكومةً وشعباً، في هذه الأوقات العصيبة، مؤكدة مواصلتها العمل على تعزيز التعاون والسلام والتنمية، ومشيرةً إلى أنّ الجمهورية الإسلامية في إيران، تحت قيادة رئيسي وأمير عبد اللهيان، كان لها دور مهام في تعزيز التعاون بين الدول النامية\". \"تحت قيادة رئيسي وأمير عبد اللهيان كان لـ #إيران دور هام في تعزيز التعاون بين الدول النامية\"كلمة حركة \"عدم الانحياز\" خلال الجلسة الخاصة للجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي pic.twitter.com/nbF8y6XnwY \n\n وألقت كلمة الدول الأعضاء في مجلس التعاون الخليجي، ممثلة قطر، علياء أحمد سيف آل ثاني، التي قدمت العزاء والمواساة إلى الشعب الإيراني وقيادته، مشيدةً بالمسيرة الحافلة لرئيسي في خدمة بلاده، على مدى عقود، من خلال المناصب التي تولاها، وصولاً إلى رئاسة الجمهورية، بحيث ترك بصمات واضحة في مختلف الصعد، بالإضافة إلى تحصيله العلمي البارز في مجالي الفقه والحقوق. \"الرئيس الراحل كان له مسيرة حافلة في خدمة بلاده ترك فيها بصمة واضحة\" ممثلة الدول الأعضاء في مجلس التعاون الخليجي خلال الجلسة الخاصة للجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي #إيران #الميادين pic.twitter.com/MSzIArGDg3 \n\n وقال ممثل منظمة التعاون الإسلامي، مندوب باكستان، منير أكرم، إن \"ما يعزينا هو مساهمات رئيسي التاريخية في رؤيته المستقبلية التي قدمها إلى المنظمة، ولاسيما بالنسبة إلى القضية المركزية، متمثلةً بإعادة حقوق الشعب الفلسطيني غير القابلة للتصرف، وحماية قدسية المسجد الأقصى في القدس الشريف\".  وفي الختام، كانت كلمة لممثل إيران لدى الأمم المتحدة، أمير سعيد إيرافاني، الذي أكد أنّ الرئيس رئيسي كان قائداً حظي بالاحترام الكبير بسبب حرصه على علاقات حسن الجوار، مشيراً إلى أنه، خلال رئاسته الاستثنائية، أعطى الأولوية لتطوير العلاقات بكل أطراف العالم . \"الرئيس رئيسي كان قائداً حظي بالاحترام الكبير لحرصه على علاقات حسن الجوار وخلال رئاسته الاستثنائية أعطى الرئيس الشهيد رئيسي الأولوية لتطوير العلاقات مع كل أطراف العالم\"ممثل #إيران خلال الجلسة الخاصة للجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم… pic.twitter.com/wMUtncAScs \n\n وأكد إيرافاني أنّ وزير الخارجية الإيراني، الشهيد حسين أمير عبد اللهيان، كان دبلوماسياً مرموقاً، وأنّ عمله في الساحتين الدولية والإقليمية اتّسمَ بسعي دؤوب للاحترام المتبادل. \"الوزير أمير #عبد_اللهيان كان دبلوماسياً مرموقاً واتسم عمله على الساحتين الدولية والإقليمية بسعي دؤوب للاحترام المتبادل\"ممثل #إيران خلال الجلسة الخاصة للجمعية العامة لـ #الأمم_المتحدة تكريماً لـ #الرئيس_الإيراني الشهيد إبراهيم رئيسي#إيران#الميادين pic.twitter.com/5vatAv2IRo \n\n وكانت الأمم المتحدة نكَّست علمها في إثْر استشهاد الرئيس الإيراني، السيد إبراهيم رئيسي، ورفاقه، حِداداً على أرواحهم. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإيرانيّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للمنظمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيس فرانسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيس فرانسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رئيس الجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيس فرانسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرنسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دنيس فرانسيس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "NCakNMC7SW",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاييتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#الرئيس_الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#هاييتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكاريبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الأمم_المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول النامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول النامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد سيف آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس التعاون الخليجي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "منظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منير أكرم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سعيد إيرافاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيرافاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#عبد_اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}