{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24e4",
    "title": "مدينة يابانية تركب شبكة عالية بعشرة ثقوب لحجب منظر جبل فوجي عن السياح المزعجين",
    "full_text": "بسبب تجاوز بعض السياح القوانين المخالفة لأنظمة اليابان، مدينة فوجيكاواغوتشيكو تحدث نحو عشرة ثقوب صغيرة في شبكة عالية قاتمة ركّبتها أخيراً لإخفاء منظر جبل فوجي عن بعض السياح المخالفين للأنظمة في المدينة. أعلنت مدينة  فوجيكاواغوتشيكو اليابانية، اليوم الثلاثاء، أنّ نحو عشرة ثقوب صغيرة أُحدِثَت في شبكة عالية قاتمة ركّبتها أخيراً لإخفاء منظر جبل فوجي، سعياً منها إلى الحدّ من الأعداد الضخمة للسياح الذين يقصدون الموقع بكثافة لالتقاط صور للبركان الشهير، حيث يُقدم بعضهم على تصرفات مخالفة للأنظمة. وأقيمت الشبكة الأسبوع الفائت في موقع شهير على وسائل التواصل الاجتماعي في مدينة فوجيكاواغوتشيكو، بعدما أثارت تجاوزات بعض الزائرين انزعاجاً كبيراً لدى السكان والسلطات في البلاد. Saiba por que uma cidade do #Japão instalou uma tela preta para esconder a vista do famoso Monte Fuji #AFP #VÍDEO por @carogardin e @gangeleas #Japao #turismo #Fujikawaguchiko #MonteFuji #Instagram pic.twitter.com/fcTT7M7h9q \n\n وبررت السلطات المحلية هذه الخطوة بــ\"السلوك السيّئ\" لدى عدد كبير من السياح الأجانب في الموقع، ما يشمل خصوصاً إلقاء النفايات على الأرض، والتدخين خارج المناطق المسموح بها، وعبور الطريق عند الإشارة الحمراء، أو ركن السيارات بشكل عشوائي. حتى أنّ البعض تسلّقوا سطح عيادة طبية قريبة بشكل غير قانوني، حتى يتمكنوا من التقاط صور أفضل للموقع السياحي الشهير. وأسف مسؤول في بلدية المدينة لإحداث الثقوب في الشبكة، وقال لوكالة (فرانس برس): \"إنها مسألة سلوك.. هذا مؤسف\"، موضحاً أنّ \"البلدية استعانت بحارس للشبكة بين العاشرة صباحاً والرابعة بعد الظهر\"، مرجّحاً أن تكون الثقوب أُحدِثَت في الصباح أو المساء عندما لم يكن أحد يراقب.  Siapa tebuk lubang pada skrin Gunung Fuji? https://t.co/bfit9GJHKd #Dunia #Terkini #Fujikawaguchiko #GunungFuji #jepun \n\n لكنّ المسؤول المحلي رأى أنّ الشبكة حققت مع ذلك هدفها، وهو الحدّ من الحشود على الرصيف الضيّق الذي تُلتقَط منه صور تحظى بشعبية واسعة على وسائل التواصل الاجتماعي، لأنها تجمع بين منظر البركان المهيب، وفرع لسلسلة متاجر شهيرة تُعَدّ رمزاً لليابان المعاصرة. ولاحظ أنّ \"أشخاصاً جاؤوا لرؤية هذه الشاشة التي يبلغ ارتفاعها 2,5 متر وطولها 20 متراً منذ تركيبها\"، لكنه اعتبر أنّ \"الهدف منها تحقق وهو ثني الناس عن البقاء هناك\". وتقصد أعداد قياسية من السياح اليابان، حيث تجاوز عدد الزوار الشهريين في آذار/مارس ثلاثة ملايين لأول مرة، وتكرر ذلك في نيسان/أبريل الماضي.  وأعلنت السلطات اليابانية في أيار/مايو الجاري، عن نظام حجز عبر الإنترنت للمسار الأكثر شعبية في جبل فوجي، ولتخفيف الازدحام على هذا المسار، وهو الطريق المفضل لمعظم المتنزهين، حيث تُخطّط منطقة ياماناشي لتحديد الحد الأقصى للأشخاص المسموح دخولهم يومياً بـ4000 شخص، على أن يدفع كل منهم 13 دولاراً. وفي العاصمة الإمبراطورية السابقة كيوتو غربي البلاد، أُغلقت بعض الأزقة في حي الغيشا أمام الجمهور منذ الشهر الفائت. We spent a week at #fujikawaguchiko seeing #mtfuji in #japan#fuji #japantravel #japanlife pic.twitter.com/0dYl1tEIc6 \n\n وعلى غرار عدد من المناطق السياحية الأخرى في العالم، يتسبب التدفق المفرط للسياح بمشاكل تدفع إلى اتخاذ إجراءات للحدّ منه، كما في مدينة البندقية الإيطالية التي فرضت رسم دخول على الزوار ليوم واحد قدره 5 يورو. \n25 اب 19:55\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 13:09\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوجيكاواغوتشيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل فوجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوجيكاواغوتشيكو اليابانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبل فوجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوجيكاواغوتشيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات اليابانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جبل فوجي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ياماناشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيوتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الغيشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البندقية الإيطالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}