{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21b9",
    "title": "إسماعيل هنية: المقاومة لن ترضى بأقل من الوقف الكامل للعدوان",
    "full_text": "إسماعيل هنية يؤكد في تصريح صحافي مطالب المقاومة للموافقة على اتفاق لوقف إطلاق النار. نشرت حركة المقاومة الإسلامية \"حماس\"، اليوم، بياناً صحافياً لرئيس مكتبها السياسي إسماعيل هنية. وأكد هنية في بيانه، استجابة الحركة \"طوال الوقت بروح إيجابية ومسؤولية عالية مع الإخوة الوسطاء من أجل وقف العدوان على شعبنا وإنهاء الحصار الظالم، والسماح بتدفّق المساعدات والإيواء وإعادة الإعمار\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n كما أوضح هنية أنّ الحركة \"أبدت مرونة كاملة في التعامل مع هذه القضايا، ولكن من الواضح حتى الآن أن الاحتلال يواصل المناورة والمماطلة في الملفات التي تهم شعبنا، بينما يتمحور موقفه حول الإفراج عن الأسرى المحتجزين لدى المقاومة\".  وذكّر هنية بموقف المقاومة التي \"لن ترضى بأقلّ من الوقف الكامل للعدوان، وانسحاب جيش الاحتلال خارج القطاع، ورفع الحصار الظالم، وتوفير المأوى الآمن والمناسب للنازحين والمشرّدين بسبب جرائم الاحتلال، وعودة النازحين خاصةً إلى شمال القطاع، ووقف سياسة التجويع الهمجية والالتزام بإعادة الإعمار\". مؤكداً أنّ هذه \"كلها متطلبات إنسانية ومحل إجماع في الأمم المتحدة ومؤسسات حقوق الإنسان، وقرار محكمة العدل الدولية وعلى الاحتلال أن ينصاع لها\". \"التفاوض مع الاحتلال لا يقل صعوبة عن الحرب في #غزة. ونحن في #حماس نسير في موضوع التفاوض على أساس وقف إطلاق النار والمجازر بحق شعبنا\"عضو المكتب السياسي في حركة حماس حسام بدران لـ #الميادين #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/Hv6mEvD0aV \n\n وأضاف هنية، أنّ \"تحقيق صفقة تبادل أسرى يتمّ من خلالها الإفراج عن أسرانا، خصوصاً القدامى وذوي الأحكام العالية، هو هدف من أهداف هذه المفاوضات ولا يمكن القفز عن ذلك\". مشدداً على أنّ الحركة ستعمل \"بكل الوسائل المتاحة من أجل وقف حمام الدم الذي يقوم به العدو على مدار الساعة ضد شعبنا الأعزل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسام بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}