{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c293a",
    "title": "نشرة السادسة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nعشرات الشهداء في مجازر مستمرة في خان يونس، والقسّام تُعلن تفجير نفقين بقوتين إسرائيلييتين في رفح.\nإصابة ثلاثة جنود إسرائيليين قرب قلقيلية وكتائب القسام تنشر مشاهد للكمين المركب قرب جنين بالضفة الغربية.\n سلسلة عمليات للمقاومة الإسلامية على جبهة الإسناد اللبنانية تستهدف مواقع وتجمعات لجنود الاحتلال.\nالسيد عبد الملك الحوثي يؤكد أن الاعتداء على اليمن لن يُوقف العمليات العسكرية في البحار وفي عمق فلسطين المحتلة.\nلقاء بين الأسد وبوتين في موسكو.. مباحثات لتعزيز العلاقات الثنائية وبحث في السيناريوهات المختلفة في ضوء تزايد التوتر في الشرق الأوسط.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيلييتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جبهة الإسناد اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسد وبوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}