{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c250d",
    "title": "اليمن: القوات المسلحة تستهدف 3 سفن في المحيط الهندي والبحر الأحمر",
    "full_text": "اليمن يواصل حصاره الموانئ الإسرائيلية، وتصديه للمدمرات الأميركية في البحر الأحمر، ويعلن ضربه مجموعةً من الأهداف التابعة للمصالح الأميركية والإسرائيلية. أعلنت القوات المسلحة اليمنية استهداف سفينة LAREGO DESERT الأميركية وسفينة MSC MECHELA الإسرائيلية في المحيط الهندي.  واستهدفت أيضاً سفينة MINERVA LISA في البحر الأحمر، بسبب انتهاكها قرار حظر دخولِ الموانئ الإسرائيلية.  وأعلنت القوات المسلحة اليمنية استهداف سلاح الجوِّ المسير، عبر عمليتين نوعيتين، مدمِّرتين حربيتين أميركيتين في البحر الأحمر. وحققت العمليتان أهدافهما بنجاح.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n أي مدى تبلغه الصواريخ اليمنية؟ وهل هو أبعد من البحر المتوسط؟ الخبير في الشؤون العسكرية والاستراتيجية عابد الثور لـ #الميادين #اليمن pic.twitter.com/g13BfJNv83 \n\n وفي السياق، أشار رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، في حديث إلى الميادين، أمس الأحد، أنّ الشعب الفلسطيني أثبت بطولةً وكفاءةً وعظمةً، \"لا يمكن أن يصل إليها أي شعب في العالم\"، مشيداً به وبالمقاومة الفلسطينية. وأكد رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء أنّ على الفلسطينيين أن \"يثقوا بأنّ جبهة الإسناد في اليمن ستظلّ معهم وإلى جانبهم، حتى الرمق الأخير\". وقال ابن حبتور، عبر الميادين، إن الصواريخ اليمنية وصلت إلى البحر الأبيض المتوسط، متوعّداً بـ\"الوصول إلى الاحتلال الإسرائيلي حيث تطاله أيدينا وصواريخنا وقدرتنا النارية، إسناداً للشعب الفلسطيني\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "LAREGO DESERT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "MSC MECHELA الإسرائيلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "MINERVA LISA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عابد الثور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}