{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1694",
    "title": "إغلاق مطارات وإعادة فتحها.. الدفاع الروسية تحبط هجوم مسيرات أوكرانية على موسكو",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تقول إنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية أسقطت طائرة مسيرة، وتم تحييد الطائرتين الأخرتين بأنظمة الحرب الإلكترونية. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، في ساعة مبكرة اليوم الأحد، إنّ نظام كييف حاول تنفيذ هجوم إرهابي على أهداف في موسكو بثلاث طائرات مسيرة. وأضافت الدفاع الروسية في بيان لها، أن أنظمة الدفاع الجوي الروسية أسقطت طائرة مسيرة، وتم تحييد الطائرتين الأخرتين بأنظمة الحرب الإلكترونية. كما لفتت الوزارة إلى أن الطائرة الأوكرانية المسيرة التي دمرتها وسائط الدفاع الجوي سقطت فوق أودينتسوفو، في منطقة موسكو. بالإضافة إلى ذلك، ذكرت وكالة الصحافة الفرنسية نقلاً عن \"تاس\" الروسية، أنه تمّ إغلاق مطار فنوكوفو في موسكو، وإعادة توجيه الرحلات إلى مطارات أخرى. وذكرت وكالة \"تاس\" لاحقاً، أن مطار فنوكوفو في موسكو عاد للعمل بعد إغلاقه لفترة قصيرة. كذلك، كشفت أن الطائرتين الأخريين تم إحباط عملهما بواسطة أنظمة الحرب الإلكترونية، مما أدى إلى فقدان السيطرة على حركتهما، واصطدامها بأبنية غير سكنية في مجمع \" موسكو - سيتي\".  وكان عمدة العاصمة الروسية موسكو، سيرغي سوبيانين، قد أعلن في ساعة مبكرة اليوم، أن قوات الدفاع الروسية اعترضت طائرة مسيرة حاولت الهجوم على موسكو. \n26 اب\n \n24 اب\n وقال سوبيانين: \"طائرات مسيرة أوكرانية هاجمت العاصمة الروسية ليلاً\"، مضيفاً أن واجهات برجين من مكاتب المدينة تضررت بشكل طفيف. وكشف عمدة موسكو، أنه لم يكن هناك ضحايا أو جرحى جراء الهجوم. وفي نفس السياق، أعلنت وزارة الدفاع، إنه تم إحباط محاولة من قبل نظام كييف خلال الليلة الماضية، \"لتنفيذ هجوم إرهابي باستخدام 25 طائرة مسيرة على أهداف في شبه جزيرة القرم\". وأضافت الدفاع الروسية، أن 16 طائرة مسيرة أوكرانية، دمرتها وسائط الدفاع الجوي، مشيرةً إلى أن 9 مسيرات أخرى تم تحييدها بوسائل الحرب الإلكترونية. وشددت الدفاع الروسية على أن الهجوم الإرهابي لم يسفر عن وقوع أضرار أو إصابات. ويوم الجمعة الماضي، أعلنت وزارة الدفاع الروسية، أن منظومة الدفاع الجوي أحبطت هجوم طائرة مسيرة على مقاطعة موسكو، ولم تحدث أي أضرار أو إصابات. وفي بداية تموز/يوليو، تم إسقاط خمس طائرات من دون طيار أوكرانية في العاصمة الروسية، اثنتان منها في منطقة فالوييفو (سقطت في حقل فارغ)، وواحدة في منطقة كوبينكي واثنتان في نوفا موسكفا. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أودينتسوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الصحافة الفرنسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار فنوكوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار فنوكوفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فالوييفو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبينكي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}