{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e69",
    "title": "خارجية سوريا: الغرب يتجاهل قدرات \"إسرائيل\" الكيميائية والنووية ليفاقم هيمنته",
    "full_text": "وزير خارجية سورية ينتقد الدور الغربي عموماً، والأميركي خصوصاً في انتشار التسلح النووي والكيميائي في ظل تجاهل قدرات \"إسرائيل\" في هذا المجال اعتبر وزير خارجية سوريا، فيصل المقداد، في بيان ألقاه عبر الفيديو أمام مؤتمر نزع السلاح في جنيف، إننا \"نرى مزيداً من التآكل في التزامات الغرب على المستويين الإقليمي والدولي، بسبب إصراره على اتباع نهج يهدف إلى استمرار هيمنته وتفوقه العسكري على حساب أمن واستقرار ووجود دول وشعوب أخرى\". وأكّد المقداد أنّ \"أقوال الغرب لا تقترن بأفعاله\"، وأنه \"ما كان للعدوان الهمجي الإسرائيلي، على الشعب الفلسطيني الأعزل والمحاصر، في قطاع غزة، أن يستمر للشهر الخامس لولا دعم الولايات المتحدة، والدول التابعة لها، للاحتلال وتأمين الغطاء السياسي له\".  \nاليوم 17:06\n \n22 اب\n وانتقد المقداد تجاهل الدول الغربية \"بصورة فاضحة، امتلاك \"إسرائيل\" قدرات نووية خارج إطار معاهدة منع الانتشار النووي، واتفاق الضمانات الشاملة\"، وصمتها عن تصريحات مسؤوليها بإمكانية \"استخدام قنبلة نووية ضد الشعب الفلسطيني في غزة\". وأشار الوزير المقداد إلى أن \"سوريا تؤكد أن مؤتمر الأمم المتحدة لإنشاء منطقة خالية من الأسلحة النووية، وغيرها من أسلحة الدمار الشامل في الشرق الأوسط، والذي ترفض الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" المشاركة فيه، لا يشكل مساراً بديلاً عن القرار ذي الصلة الصادر في عام 1995\".  وذكّر وزير خارجية سوريا، بالتجربة السورية مع منظمة حظر الأسلحة الكيميائية، والتي \"كشفت عن الاستقطاب الخطير الحاصل فيها، وهيمنة الدول الغربية على عمل أمانتها الفنية، لاستهداف سوريا من خلال إنشاء آليات خارجة عن ولاية الاتفاقية، وتفتقر لأدنى معايير الحياد والمهنية\".  وختم بالقول إنّ \"سلوك الغرب ضاعف خطر الإرهاب الكيميائي، وشجع التنظيمات الإرهابية على امتلاك أسلحة كيميائية، وتطويرها، واستخدامها ضد المدنيين السوريين والجيش العربي السوري، الأمر الذي قابله الغرب بالتجاهل وتبنّي رواية الإرهابيين واتخاذها ذريعة للعدوان العسكري على سوريا\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}