{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cde",
    "title": "مسؤولون إسرائيليون بعد لقاء باريس: تقدّم بشأن صفقة الأسرى مع وجود فجوات كبيرة",
    "full_text": "مسؤولون إسرائيليون يتحدثون عن إحراز تقدّم في المناقشات المتعلقة بصفقة أسرى مع المقاومة في غزة، مع \"وجود فجوات كبيرة\"، ومكتب نتنياهو يصف الاجتماع بـ\"البنّاء\". نقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن مسؤول إسرائيلي رفيع المستوى قوله، إنّ  هناك \"إشارات تقدّم\" بشأن اتفاق حول إطار صفقة أسرى بين الاحتلال والمقاومة الفلسطينية في قطاع غزة. ويأتي هذا التصريح لـ \"القناة 12\"، بعد انتهاء قمة الاستخبارات في باريس بمشاركة رئيس \"الموساد\"، ديفيد برنياع، ورئيس \"الشاباك\"، رونين بار، واللواء في الاحتياط الإسرائيلي، نيتسان ألون، مع رئيس وكالة الاستخبارات المركزية، ويليام بيرنز، ورئيس الوزراء القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ووزير الاستخبارات المصرية، عباس كامل. وأفاد مصدر سياسي بإحراز تقدّم في الاتفاق بين إسرائيل والوسطاء حول إطار الصفقة، بحسب ما ذكره موقع \"القناة\"، مضيفاً أنّه \"من المحتمل أن تشمل مرحلتين على الأقل\". وأضاف المصدر الإسرائيلي أنّ حركة حماس \"لم تبلَّغ بعد\"، مشيراً إلى أنّ برنياع وبار وألون سيطلعون \"كابينت\" الحرب غداً الإثنين على الأمر. \nاليوم 09:25\n \n24 اب\n وأوضح موقع القناة أنّه \"لا تزال هناك فجوات كبيرة\"، فيما يُتوقَّع أن يواصل الوسطاء والاحتلال مناقشتها هذا الأسبوع، في اجتماعات إضافية. بدوره، أعلن مكتب رئيس حكومة الاحتلال أيضاً \"وجود فجواتٍ كبيرة، سيواصل الجانبان مناقشتها هذا الأسبوع\"، واصفاً الاجتماع بـ\"البنّاء\". من جانبها، ذكرت \"القناة 13\" أنّه تمّ تقديم اقتراحين رئيسيين، قطري ومصري، خلال المناقشات في باريس، مبيّنةً أنّ \"الخلاف حول نهاية الحرب لم يتم حلّه بعد\". ووفقاً لها، يتحدّث الاقتراح القطري عن مرحلتين؛ الأولى مرتبطة بحالات الإنسانية، تليها مرحلة متعلّقة بالجنود. أما الاقتراح المصري، فيتحدّث عن 3 أو 4 مراحل (على غرار الاقتراح الإسرائيلي)؛ الأولى منها تتعلّق بالنساء والمرضى، وآخرها بالجنود، بحسب ما تابعت. وأوضحت القناة أنّ كلا المقترحين \"يشمل الإفراج عن عدد كبير من الأسرى، ووقف إطلاق النار لفترة طويلة\". وفي وقت سابق، نقل تقرير لصحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، أنّ المفاوضين في باريس، بقيادة الولايات المتحدة، \"يحرزون تقدّماً نحو اتفاق يسمح بإطلاق سراح الأسرى مقابل وقف إطلاق النار لمدة شهرين\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومكتب نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رونين بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيتسان ألون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألون سيطلعون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}