{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c0d",
    "title": "لبنان: شهيدان للجيش في تحطّم طائرة مروحية شمالي شرقي بيروت",
    "full_text": "ارتقاء شهيدين من الجيش اللبناني وجرح آخر في إثر تحطّم طائرة مروحية فوق منطقة حمّانا شمالي شرقي العاصمة اللبنانية بيروت. أفاد مصدرٌ عسكريّ لبناني للميادين، اليوم الأربعاء، بارتقاء شهيدين من الجيش اللبناني وجرح آخر، بعد تحطّم طائرة مروحية فوق منطقة حمّانا شمالي شرقي العاصمة اللبنانية بيروت.  أعلنت مديرية التوجيه في قيادة #الجيش_اللبناني، عن تحطم طوافة تابعة للقوات الجوية في منطقة #حمانا أثناء تنفيذ طيران تدريبي ما أدى إلى استشهاد عنصرين وإصابة آخر.#الميادين_لبنان pic.twitter.com/Vp0k4kGOqb \n\n \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وقال الجيش اللبناني في بيانٍ نشره في موقع \"إكس\" (تويتر سابقاً): \"تحطّمت طوافة تابعة للقوات الجوية في منطقة حمّانا أثناء تنفيذ طيران تدريبي ما أدى إلى استشهاد عنصرين وإصابة آخر\". تحطمت طوافة تابعة للقوات الجوية في منطقة حمانا أثناء تنفيذ طيران تدريبي ما أدى إلى استشهاد عنصرين وإصابة آخر.#الجيش_اللبناني #LebaneseArmy pic.twitter.com/iXbzj2Mpjj \n\n وأفاد بيان صادر اليوم الأربعاء عن مكتب نجيب ميقاتي رئيس حكومة تصريف الأعمال اللبنانية، بأن ميقاتي تواصل مع قائد الجيش العماد جوزيف عون للحصول على تفاصيل عن سقوط الطائرة الهليكوبتر. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الجيش_اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#حمانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#LebaneseArmy pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوزيف عون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}