{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c255c",
    "title": "السعودية: تعيين فيصل المجفل سفيراً لدى سوريا",
    "full_text": "السعودية تعلن تعيين، فيصل بن سعود المجفل، سفيراً جديداً لحكومة البلاد لدى الدولة السورية، بعد نحو 12 سنة من إغلاق سفارتها في دمشق.  عيّنت السعودية، اليوم الأحد، فيصل بن سعود المجفل سفيراً لحكومة البلاد لدى سوريا، بعد أشهر من إعلان استئناف العلاقات الدبلوماسية بين البلدين، وذلك وفق ما أفادت وكالة الأنباء السعودية \"واس\".  وقالت الوكالة إنّ السفير المجفل أعرب عن \"اعتزازه بالثقة الملكية\"، متمنياً أنّ يقوم بأداء مهام عمله بما يحقق تطلعات بلاده، \"في خدمة مصالح المملكة وتوطيد أواصر العلاقات الثنائية بين البلدين الشقيقين\". وكانت السعودية وسوريا قد أعلنتا في تشرين الأول/أكتوبر الماضي، استئناف بعثتيهما الدبلوماسيتين بعد أيام من عودة دمشق إلى جامعة الدول العربية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وقال بيان لوزارة الخارجية السعودية، حينها، إنّ استئناف عمل البعثة الدبلوماسية في دمشق يأتي \"انطلاقاً من روابط الأخوّة التي تجمع شعبي المملكة العربية السعودية والجمهورية العربية السورية، وحرصاً على الإسهام في تطوير العمل العربي المشترك، وتعزيز الأمن والاستقرار في المنطقة\". وفي أيار/مايو الماضي، أجرى الرئيس السوري بشار الأسد زيارة إلى السعودية، التقى خلالها ولي العهد السعودي محمد بن سلمان، حيث جرى خلال اللقاء استعراض سبل تعزيز العلاقات بين البلدين، إلى جانب بحث عدد من المسائل ذات الاهتمام المشترك والجهود المبذولة بشأنها، حسبما ذكرت وكالة الأنباء السعودية.  وكانت السعودية قد أغلقت سفارتها في دمشق في آذار/مارس عام 2012، لتنقطع بعدها العلاقات الدبلوماسية بين البلدين العربيين، طوال سنوات الحرب على سوريا. وجاء الاتفاق على فتح السفارتين بعد التقارب الإيراني - السعودي الذي حدث في العام الماضي، والبيان الثلاثي الذي تمّ توقيعه بين الطرفين برعاية الصين. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن سعود المجفل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن سعود المجفل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البعثة الدبلوماسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية العربية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن سلمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العربيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}