{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1437",
    "title": "مؤسس مجموعة فاغنر يعلن تمرداً مسلحاً وبوتين يتهمه بخيانة روسيا",
    "full_text": "\nوصف الرئيس الروسي فلاديمير بوتين التحركات التي قامت بها قوات \"فاغنر\" بقيادة يفغيني بريغوجين بأنها طعنة في الظهر وغدر وخيانة وجريمة خطرة لن تمر من دون عقاب. بوتين توعد بريغوجين بإجراءات قاسية وذلك في خطاب له عقب فشل محاولات بعض ضباط الجيش لاحتواء الموقفبوتين شدد على وحدة جميع القوى وتوحيد المسؤولية والتخلص من كل ما يضعف روسيا كما دعا إلى صد تمرد قوات فاغنر موجها حديثه أيضا إلى الذين خدعوا من عناصر هذه القوات ولجأوا إلى التمرد المسلح\n 25 حزيران 2023 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات فاغنر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}