{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2735",
    "title": "\"فرنس برس\": بعد التحقيق.. مكتبنا في غزة استهدف بقصف إسرائيلي",
    "full_text": "وكالة \"فرنس برس\" الفرنسية، تنشر نتائج التحقيق بشأن استهداف مكتبها في غزة، وتؤكد أنه قصف بدبابة إسرائيلية، وذلك بالاستناد إلى الأدلة وتحليل الخبراء. قدّر تحقيق أجرته وكالة \"فرانس برس\" الفرنسية، مع عدّة وسائل إعلام دولية، أن تكون نيران دبابة إسرائيلية، قد أصابت مكتب الوكالة في غزة، الذي لحقت به أضرار جسيمة في الثاني من تشرين الثاني/نوفمبر 2023، من جراء العدوان المتواصل على القطاع. وأجرى التحقيق الذي نشرت نتائجه، اليوم الثلاثاء، نحو 50 صحافياً من 13 مؤسسة، بينها \"ذي غارديان\" البريطانية، \"دير شبيغل\" الألمانية، و\"لوموند\" الفرنسية. وعملوا على مدى 4 أشهر، تحت إشراف شبكة \"فوربدين ستوريز\" الدولية للصحافيين المتخصصين بالتحقيقات الاستقصائية. كما استند التحقيق والخبراء إلى لقطات وتسجيلات صوتية، رصدتها كاميرا تابعة لوكالة \"فرانس برس\" بشكلٍ مباشر، حين كانت تقوم بالبث من داخل قطاع غزة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n واستند تحقيق \"AFP\" أيضاً إلى صور للشظايا التي أخذت عقب القصف، وكذلك بعد أشهر عليه، إضافة إلى تحليل للقطات عبر الأقمار الاصطناعية. ورجح 5 خبراء، طلبوا جميعاً عدم ذكر اسمهم، \"مع نسبة يقين جيدة\"، أن يكون المكتب أصيب بقذيفة دبابة إسرائيلية، وهو سلاح لا تمتلكه الفصائل الفلسطينية في قطاع غزة. واستبعد عدّة خبراء، \"بدرجة كبيرة من اليقين\"، فرضية الصاروخ أو القذيفة الصاروخية المضادة للدروع، وهي ذخائر تملكها الفصائل الفلسطينية. وأشارت الوكالة إلى أنّ القصف الذي أصاب مكتبها في مدينة غزة، \"لم يؤدِ إلى وقوع ضحايا\"، موضحةً أن \"فريق الوكالة كان قد غادر المدينة حينها\". وفي آخر المعطيات التي نشرها المكتب الإعلامي الحكومي في غزّة، بتاريخ 22 حزيران/يونيو الجاري، أدّى العدوان الإسرائيلي إلى ارتقاء 152 شهيداً من الصحافيين، منذ بدايته في السابع من أكتوبر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فرنس برس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي غارديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوموند",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فوربدين ستوريز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AFP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}