{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bf3",
    "title": "روسيا تعوق حركة المسيرات الأوكرانية وتسقط 3 فوق مناطق مختلفة",
    "full_text": "الدفاعات الجوية الروسية تسقط 3 طائرات مسيّرة أوكرانيا، ووزارة الدفاع تؤكد أنّ مسيّرتين تم تدميرهما فوق منطقة بريانسك المتاخمة لأوكرانيا، وأخرى فوق منطقة كالوغا جنوبي غرب موسكو.  أسقطت الدفاعات الجوية الروسيّة 3 طائرات مسيّرة أوكرانية في هجوم جديد اليوم الخميس، من دون أن تقدّم موسكو مزيداً من التفاصيل.  وأوضحت وزارة الدفاع الروسية، في صفحتها في \"تلغرام\"، أنّ طائرتين مسيرتين أرسلتهما كييف دمرتهما الدفاعات الجوية فوق أراضي منطقة بريانسك\" المتاخمة لأوكرانيا.  وأضافت الوزارة أن الدفاعات الجوية رصدت طائرة مسيرة أخرى \"ودمرتها فوق أراضي منطقة كالوغا\" جنوبي غرب موسكو. ولم تعطِ الوزارة تفاصيل عن الأضرار أو الضحايا.  \n26 اب\n \n26 اب\n كذلك، أسقطت روسيا، أمس، طائرات مسيّرة حاولت مهاجمة موسكو في سادس ليلة من الهجمات الأوكرانية على العاصمة الروسية. وأحبطت روسيا، الاثنين الماضي، \"هجوماً إرهابياً\" نفذه نظام كييف باستخدام طائرة مسيرة في ضواحي موسكو. وذكرت الدفاع الروسية في بيان أنها اعترضت الطائرة المسيّرة الأوكرانية باستخدام وسائل الحرب الإلكترونية. وتعرضت موسكو ومناطق روسية أخرى في الأيام الأخيرة لسلسلة من الهجمات بالطائرات المسيرة الأوكرانية، بعدما ادعت كييف هذا الصيف أنها \"ستعيد النزاع إلى داخل روسيا\". وقال مسؤول محلي إن غارة جوية أوكرانية، أمس الأربعاء، أسفرت عن مقتل 3 أشخاص في منطقة بيلغورود الحدودية الروسية.  وفي اليوم نفسه، اصطدمت طائرة مسيرة بأحد الأبراج الشاهقة في حي الأعمال في موسكو، واقتصرت الأضرار على تحطم بعض النوافذ من دون وقوع إصابات، وفق السلطات الروسية.  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالوغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كالوغا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}