{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0de5",
    "title": "غالانت: هناك خطر كبير على \"الجيش\" والأمن الإسرائيليين",
    "full_text": "وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت يشارك في اجتماع مغلق للجنة الخارجية والأمن لعرض التهديدات الأمنية في ضوء التطورات الإسرائيلية الداخلية على خلفية أزمة التعديلات القضائية. قال وزير الأمن الإسرائيلي يوآف غالانت، اليوم الاثنين، إنّ هناك ضعفاً في مكانة \"إسرائيل\" الدولية. وخلال مشاركته في اجتماع مغلق للجنة الخارجية والأمن لعرض التهديدات الأمنية في ضوء التطورات الإسرائيلية الداخلية على خلفية أزمة التعديلات القضائية، أوضح غالانت أنّ \"إسرائيل\" تعاني ضعفاً في المكانة الدولية، \"على الرغم من دعم الولايات المتحدة\".  كذلك، أكّد أنّ \"هناك خطراً كبيراً على الجيش الإسرائيلي وقوات الأمن الاسرائيلية\"، مشيراً إلى أنّ التهديدات لـ\"إسرائيل\" ألزمته التصرّف بشكل فوري.  تأتي تصريحات غالانت بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة، في أعقاب إقالته من قبل رئيس حكومة الاحتلال على خلفية أزمة التعديلات القضائية. ونقلت وسائل إعلام إسرائيلية عن مصادر في مكتب نتنياهو قولها إنّ الأخير \"استدعى غالانت إلى مكتبه، وقال له إنّه فقد الثقة به بعد عمل ضد الحكومة وضد الائتلاف خلال وجوده في زيارة سياسية خارج البلاد وخلال نهاية الأسبوع\"، وذلك بعدما أبلغ غالانت نتنياهو، الجمعة، بأنّه سيصوّت ضد مشروع التعديلات القضائية.  وذكر الإعلام الإسرائيلي، في وقتٍ لاحق، أنّه \"ليس واضحاً بعد ما إذا كان نتنياهو سيقيل غالانت، لأنّ كتاب الإقالة \"لم يصدر حتى الآن\".  وتجدر الإشارة الى أنّ الاستقالة تدخل حيز التنفيذ بعد 48 ساعة من صدورها.  \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وأوضحت إذاعة \"الجيش\" الإسرائيلي أنّ \"مكتب غالانت لم يستلم حتى اللحظة أي طلب إقالة من نتنياهو\"، مشيرةً إلى أنّ \"أوساط محيطة بغالانت رفضت الإجابة بشأن إمكانية قبوله بالاستمرار في منصبه إن عُرض عليه مجدداً\".  وعقب الإقالة، برزت انتقادات من جانب المعارضة وقادة الاحتجاج ضد التعديلات القضائية، الذين قالوا إنّ \"نتنياهو يتصرف مثل ديكتاتور تماماً\". بدوره، قال رئيس المعارضة يائير لابيد إنّ \"إقالة غالانت، لأنّه حذر من إلحاق الضرر بأمن إسرائيل، هي انحطاط جديد لحكومة معادية للصهيونية تلحق ضرراً بالأمن الإسرائيلي وتتجاهل تحذير جميع الجهات الأمنية\"، مؤكداً أن نتنياهو يمثل خطراً على الأمن الإسرائيلي. ورفع \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي حالة التأهب، مساء أمس الأحد، بعد فقدان السيطرة داخل الأراضي المحتلة. في أسبوعها الـ 13.. الفوضى في \"إسرائيل\" مستمرّة#إسرائيل_تتآكل #الميادين pic.twitter.com/AphViNNlHn \n\n وأوضح الإعلام الإسرائيلي أنّ إعلان \"الجيش\" حالة التأهب جاء بعد خروج مئات الآلاف للتظاهر ضد حكومة نتنياهو. وفي وقتٍ سابق اليوم، دعا رئيس الاحتلال الإسرائيلي إسحاق هرتسوغ الحكومة إلى وقف الإجراءات المتعلقة بالتعديلات القضائية، مؤكّداً أنّ \"الاقتصاد والمجتمع والأمن في إسرائيل مهددون\". \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات الأمن الاسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيقيل غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ديكتاتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسحاق هرتسوغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}