{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c095f",
    "title": "\"الإحصاء الإسرائيلي\": انخفاض حاد في الهجرة إلى \"إسرائيل\" بعد 7 أكتوبر",
    "full_text": "مكتب الإحصاء المركزي الإسرائيلي يقول إنّ هناك انخفاضاً حاداً في الهجرة إلى \"إسرائيل\"، بعد عملية طوفان الأقصى. نقلت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، عن مكتب الإحصاء المركزي الإسرائيلي، أنّ هناك \"انخفاضاً حاداً في الهجرة إلى إسرائيل بعد هجمات 7 أكتوبر\". وأوضحت الصحيفة أنّه \"كان هناك انخفاض حاد في عدد الأشخاص الذين انتقلوا إلى إسرائيل في أعقاب هجوم حماس في 7 أكتوبر، حيث انتقل 1163 شخصاً فقط في تشرين الأول/أكتوبر مقارنة بـ 2364 شخصاً في أيلول/سبتمبر\"، وفقاً لتقارير المكتب المركزي للإحصاء. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأشار إلى أنّ هذه الأرقام، ارتفعت قليلاً في تشرين الثاني/نوفمبر، حيث انتقل 1534 شخصاً، لكنها \"ظلت أقل بكثير مما كانت عليه في الأشهر السابقة\". يأتي ذلك، على الرغم من إقامة جهات إسرائيلية، مؤتمرات وفعاليات في الخارج، تشجّع الإسرائيليين على الهجرة إلى الأراضي الفلسطينية المحتلة. وفي هذا السياق، ذكرت وسائل إعلام إسرائيلية مطلع الشهر الحالي، إنّ نصف مليون إسرائيلي هربوا من \"إسرائيل\"، منذ بدء الحرب في 7 أكتوبر، كما تراجعت نسبة القادمين إليها، بنحو 70%.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإحصاء المركزي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب الإحصاء المركزي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المكتب المركزي للإحصاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}