{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c160a",
    "title": "رئيسي مستقبلاً النخالة: إيران ستقف دوماً إلى جانب الشعب الفلسطيني",
    "full_text": "الرئيس الإيراني يؤكد للأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة أنّ إيران ستقف دوماً إلى جانب الشعب الفلسطيني، وستدعم قضية فلسطين العادلة. استقبل الرئيس الإيراني، ابراهيم رئيسي، اليوم الأحد، الأمين العام لحركة الجهاد الإسلامي زياد النخالة والوفد المرافق. وأكد الرئيس الإيراني للنخالة، أنّ \"إيران ستقف دوماً إلى جانب الشعب الفلسطيني، وستدعم قضيته العادلة وهي قضية المسلمين\". وأكد أنّ \"عملية تطبيع الصهاينة مع الدول الاسلامية والعربية لن تصل الى نتيجة لأن شعوب هذه الدول هي أول وأكبر معارض لهذا التطبيع \". مشيراً إلى أنّ \"هدف الصهاينة من التطبيع هو إثارة اليأس والاحباط في نفوس شباب فلسطين\".  وشدد على أنّ \"فلسطين متحدة أكثر من أي وقت مضى والصهاينة أكثر تشتتاً من أي وقت مضى\".  \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n من جهته، قال النخالة إنّ \"دور الجمهورية الإسلامية مهم ومُحدِّد في المعادلات الإقليمية والدولية\". وأضاف قائلاً: \" الشعب الفلسطيني يثمن الدعم المستمر الذي تقدمه الجمهورية الإسلامية له\".  كذلك التقى وفد حركة الجهاد الإسلامي برئاسة النخالة وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان. ويوم الأربعاء الماضي، أكّد قائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران السيد علي خامنئي، خلال استقباله النخالة والوفد المرافق، أنّ  القوّة المتنامية لحركات المقاومة الفلسطينية في غزة والضفة هي \"المفتاح الرئيسي لمحاربة الاحتلال الإسرائيلي وتركيعه\"، وذلك خلال لقائه الأمين العام لحركة \"الجهاد الإسلامي\" زياد النخالة والوفد المرافق له.  وقال السيد خامنئي، خلال اللقاء، إنّ \"قوة ومصداقية فصائل المقاومة الفلسطينية والجهاد الإسلامي تزداد يوماً بعد يوم، الأمر الذي أكّدته الهزيمة الأخيرة للاحتلال الإسرائيلي في معركة غزة الأخيرة\"، مبيّناً \"ضرورة استمرار هذا المسار\".  من جهته، أعرب النخالة، عن تقديره لدعم إيران المستمر للشعب الفلسطيني ونضالاته، وقال: \"إنّ \"الجهاد الإسلامي خرجت من معركة ثأر الأحرار بفخر\"، آملاً في \"رؤية النصر النهائي وتحرير القدس الشريف قريباً\". ويأتي لقاء السيد خامنئي والنخالة بعد انتهاء معركة قتالية مع الاحتلال سمّتها المقاومة \"ثأر الأحرار\"، في أيار/مايو الفائت. وأكد بعدها الأمين العام لحركة \"الجهاد الإسلامي\"، أنّ \"المقاومة خرجت منها وسلاحها في يديها، وأنّ مقاتليها في الميدان، جاهزون لمقارعة أيّ عدوان جدي\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ابراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الاسلامية والعربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}