{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c231e",
    "title": "اليمن: العدوان الأميركي - البريطاني يشنّ غارة على القطينات شمالي البلاد",
    "full_text": "العدوان الأميركي - البريطاني يشنّ غارةً جديدةً على القطينات، شمالي محافظة صعدة. شنّ العدوان الأميركي - البريطاني غارةً على منطقة القطينات، في ميديرية باقم الحدودية، شمالي محافظة صعدة، شمالي اليمن. وبالتوازي مع مواصلة شنّ الغارات على اليمن، تواصل القوات المسلّحة عملياتها ضدّ السفن المرتبطة بالاحتلال الإسرائيلي، في بحر العرب والبحر الأحمر والمحيط الهندي، نصرةً لغزة، وكذلك السفن الأميركية والبريطانية، رداً على العدوان المتجدّد على البلاد. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n وفي هذا الإطار، أعلن المتحدث باسم القوات المسلحة اليمينة، العميد يحيى سريع، الثلاثاء، تنفيذ 6 عمليات عسكرية ناجحة بالصواريخ والمسيّرات في البحر الأحمر، خلال الساعات الـ72 السابقة. وأوضح سريع أنّ القوات البحرية والقوة الصاروخية نفّذتا 4 عمليات مشتركة على 4 سفن، منها سفينتان أميركيتان في البحر الأحمر وخليج عدن، فيما نفّذ سلاح الجو المسيّر عمليةً نوعيةً استهدفت مدمّرتين أميركيتين في البحر الأحمر. وإزاء هذا الواقع، أكدت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية، أنّ التحالف البحري برعاية الولايات المتحدة في البحر الأحمر لوقف عمليات اليمن الداعمة لغزة لم ينجح.  وأوضح الموقع أنّه على الرغم من المعدات باهظة الثمن، التي ألقتها الولايات المتحدة وحلفاؤها، فإنّهم لم يتمكّنوا من وقفات عمليات اليمن، مشدداً على أنّ نجاح صنعاء في إحباط أكثر الجيوش تطوّراً في العالم هو \"أحدث انتكاسة لواشنطن\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القطينات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطينات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمحيط الهندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمينة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}