{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b19",
    "title": "لبنان: رداً على الاعتداءات.. المقاومة تستهدف مواقع وثُكَناً في الجولان وشمالي فلسطين",
    "full_text": "مجموعة من العمليات العسكرية تنفذها المقاومة الإسلامية في لبنان، اليوم، وتضرب أهدافاً للاحتلال داخل المستوطنات الإسرائيلية في الأراضي الفلسطينية والجولان السوري، دعماً للمقاومة في فلسطين، ورداً على الاعتداءات على القرى اللبنانية. شنت المقاومة الإسلامية في لبنان هجوماً جوياً عبر أسراب من المسيرات الانقضاضية، على مقر قيادة اللواء المدرع السابع، التابع لفرقة ‏الجولان 210، في ثكنة \"كتسافيا\"، مستهدفةً أماكن تموضع واستقرار لضباطها وجنودها، \"وأصابت أهدافها ‏بدقة\"، وفق بيان حزب الله. وأعلنت المقاومة، في بيانها، أنّ هذا الجهوم يأتي في سياق دعمها الشعب الفلسطيني \"الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته الباسلة ‌‏‌‏‌والشريفة، ورداً على ‏الاعتداء الذي طال منطقة البقاع\". وقصف مجاهدو المقاومة، ‏اليوم، ثكنتي \"ميتات\" و\"شوميرا\"، وانتشاراً لجنود الاحتلال في محيطيهما، عبر صليات من صواريخ ‏الكاتيوشا، رداً على ‏الاعتداء والاغتيال اللذين نفذهما الاحتلال في بلدة الضهيرة. وفي بيانات متفرقة، أعلنت المقاومة استهدافها موقع راميا بالقذائف المدفعية ‏الثقيلة، وموقع المرج ‏بالأسلحة الصاروخية والتجهيزات ‏التجسسية في موقع جل العلام، محققةً إصابات مباشرة. وقصفت المقاومة مقر الفرقة 146 في \"جعتون\" بصلياتٍ من صواريخ الكاتيوشا، \"رداً على ‏الاغتيال، الذي نفذه العدو الإسرائيلي في بلدة دير قانون رأس العين\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n صفّارات الإنذار دوّت في أكثر من 20 مستوطنة، شمالي فلسطين المحتلة، والقبة الحديدية تفشل في التصدي لمسيّرات المقاومة.إليكم التفاصيل مع مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/HY3oxWelXv \n\n وكانت المقاومة أعلنت، في وقت سابق اليوم الثلاثاء، قصف مقر قيادة فرقة الجولان 210، في ثكنة \"نفح\"، ومقر فوج المدفعية ‏ولواء المدرعات التابع للفرقة 210، في ثكنة \"يردن\"، بصليات مكثفة من الصواريخ. وفي وقتٍ لاحق، استهدف ‏المقاومة الإسلامية ثكنة \"برانيت\"، مؤكّدةً إصابتها إصابة مباشرة.‏ وفي سياق متصل، كشف الإعلام الإسرائيلي جانباً من الأضرار التي لحقت بمستوطنات الشمال، بفعل صواريخ المقاومة في لبنان، ونقل حالة الرعب التي يعيشها المستوطنون هناك. وفي هذا الإطار، قال موقع قناة \"مكان\" الإسرائيلية إنه، في ظل القصف الذي تتعرض له \"كريات شمونة\"، طلبت \"السلطة المحلية\" هناك إلى المستوطنين، الذين بقوا في المستوطنة، المكوث بمحاذاة المناطق الآمنة حتى إشعار آخر، وفقاً لتعليمات صدرت عن \"الجيش\" الإسرائيلي. ودعت \"السلطة المحلية\" المستوطنين إلى الامتناع عن التجمهر والتجوال في أنحاء المستوطنة، من دون سبب ضروري. وفي أعقاب سقوط القذائف الصاروخية في الجليل الأعلى، يوم السبت، والحرائق التي اندلعت في المنطقة، أقّرت القناة الإسرائيلية بحدوث أضرار لحقت بخطوط التوتر العالي، التي تزود بعض المستوطنات بالكهرباء.. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتسافيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏الكاتيوشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضهيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جعتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "Xv",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطة المحلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}