{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f36",
    "title": "لهيب السودان: إعلان هدنة جديدة.. وواشنطن تستبعد حلاً قريباً",
    "full_text": "قيادة القوات المسلحة في السودان تعلن موافقتها على تمديد الهدنة، التي طُرحت لمدة 72 ساعة إضافية، وتأمل عدم خرقها، كما جرى، خلال الفترات الماضية. وافقت قيادة القوات المسلحة في السودان على تمديد الهدنة، التي طُرحت لمدة 72 ساعة إضافية، يبدأ سريانها اعتباراً من تاريخ انتهاء الهدنة الحالية. وفي بيان لها، قالت القيادة العامة للقوات المسلحة، إنه \"بناءً على المساعي التي يبذلها الجانبان السعودي والأميركي من أجل المساهمة في تهدئة الأوضاع، وتمديد الهدنة لتهيئة الظروف الملائمة لعمليات إجلاء المقيمين من مختلف الجنسيات، وتيسير النواحي الإنسانية لمواطنينا، وافقت قيادة القوات المسلحة على تمديد الهدنة، التي طُرحت لمدة 72 ساعة إضافية، يبدأ سريانها اعتباراً من تاريخ انتهاء الهدنة الحالية\". وأضاف البيان أنّ القوات المسلحة تأمل أن \"يلتزم المتمردون متطلباتِ سريان الهدنة هذه المرة، وعدم خرقها كما جرى خلال الفترات الماضية، من قصف للمؤسسات والمواقع العسكرية لقواتنا، وتخريب للمرافق الحيوية، وتعريض حياة المواطنين وممتلكاتهم للخطر\".  من جهتها، أعلنت قوات الدعم السريع موافقتها على مقترح الثلاثية والرباعية بتمديد الهدنة الانسانية لمدة 72 ساعة إضافية، تبدأ اعتباراً من الساعة الثانية عشر مساء اليوم الخميس 27-4-2023. وأكّدت في بيان التزامها التام بشروط الهدنة الانسانية \"تقديراً للظروف التي يمر بها شعبنا الكريم ولتسهيل اجلاء البعثات الدبلوماسية والرعايا الأجانب\". بسم الله الرحمن الرحيم #قوات_الدعم_السريع27 أبريل 2023تتقدم قيادة الدعم السريع بوافر الشكر والتقدير لكل من الآلية الثلاثية واللجنة الرباعية بوافر الشكر والتقدير على المساعي الحميدة من أجل مواصلة الهدنة الإنسانية لفتح ممرات انسانية آمنه للمواطنين والمقيمين من رعايا الدول… pic.twitter.com/caiayU8T45 \n\n وكانت الاشتباكات قد احتدّت في اليوم الأخير للهدنة الرابعة من نوعها، واندلعت في عدة نقاط في الخرطوم، وتصاعدت أعمدة الدخان في محيط القصر الرئاسي فيها. وتزامن ذلك مع تحليق للطائرات الحربية. وقالت قوات الدعم السريع إنّ الجيش قصف معسكرها في منطقة كافوري في الخرطوم بحري عبر الطيران والمدفعية. كما استقدمت قوات \"حميديتي\" قوات إضافية من المناطق الغربية والجنوبية الغربية، استعداداً لمواجهات مرتقبة. \n\n من جهته، استبعد البيت الأبيض، مساء الخميس، حدوث أي تحسن للوضع في السودان، وناشد المواطنين الأميركيين مغادرة البلاد في غضون 48 ساعة. ودعا البيت الأبيض، في بيان، الجيش السوداني وقوات الدعم السريع إلى الالتزام الكامل بشأن اتفاق وقف إطلاق النار وتمديده. \n26 اب\n \n26 اب\n وفي وقت سابق من اليوم الخميس، قالت وزارة الدفاع الأميركية (\"البنتاغون\") إن عدداً قليلاً نسبياً من الأميركيين يسعون لمغادرة السودان في الوقت الحالي.  من جهته، قال فرحان حق، نائب المتحدث باسم الأمين العام للأمم المتحدة، إنّ 60 % من المرافق الصحية في الخرطوم مغلقة بسبب استمرار المعارك بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع. وأضاف المتحدث الأممي أن إغلاق المستشفيات تسبّب بتعطيل علاج ما يقارب 50 ألف طفل يعانون سوء التغذية الحاد. في الوقت نفسه، قال المنسق الأممي للشؤون الإنسانية في السودان إنّ القتال لا يسمح لهم بإجراء تقييم شامل للاحتياجات الإنسانية الجديدة، مضيفاً: \"للأسف الشديد، لا يزال القتال مستمراً على رغم الإعلانات المتعددة بشأن وقف إطلاق النار\". وقبل أيام، قال المنسق الأممي إنه تم نهب كثير من الإمدادات الإنسانية في السودان، مشيراً إلى أن الوصول إلى الخدمات الصحية في السودان يكاد يكون مستحيلاً بسبب القتال. منظمة الصحة العالمية تحذر من تفشي الأمراض المعدية في #السودان بعد احتلال المركز الوطني للمختبرات.والمنظمة الدولية للهجرة تقول إن ما يصل إلى 20 ألف شخص، من بينهم تشاديون وسودانيون وأجانب، عبروا الحدود مع تشاد هرباً من العنف.https://t.co/eH96NfKbqc pic.twitter.com/k9OuuREG8Q \n\n بالتزامن، قالت وزارة الخارجية البريطانية، اليوم الخميس، إنها نقلت سفيرها لدى السودان، جايلز ليفر، إلى العاصمة الإثيوبية، أديس أبابا، من أجل مواصلة عمله من هناك، بعد إغلاق السفارة في الخرطوم بصورة موقتة، بسبب المعارك المستمرة منذ 13 يوماً بين الجيش السوداني وقوات الدعم السريع. وذكرت الوزارة، في بيان، أنّ السفير ليفر سيقود من أديس أبابا جهود بريطانيا الدبلوماسية في المنطقة لإنهاء القتال في السودان. وفي وقت سابق الخميس، أكّد متحدث باسم رئيس الوزراء البريطاني أن سفير بريطانيا في السودان يتحدث إلى الطرفين من أجل البحث في تمديد وقف إطلاق النار. وبحث وزير الخارجية السعودي، فيصل بن فرحان، اليوم الخميس، مع نظيرته الألمانية أنالينا بيربوك، في \"التطورات المتسارعة للأحداث في السودان\". ووفقاً لوكالة الأنباء السعودية، \"واس\"، أكد الوزيران أهمية وقف التصعيد العسكري، وتوفير الحماية اللازمة للمدنيين السودانيين والمقيمين بأرضها، وتوفير الممرات الإنسانية الآمنة للراغبين في مغادرة الأراضي السودانية. سمو وزير الخارجية الأمير #فيصل_بن_فرحان @FaisalbinFarhan يتلقى اتصالاً هاتفياً من معالي وزيرة خارجية جمهورية ألمانيا الاتحادية السيدة أنالينا بيربوك pic.twitter.com/1U1ckkW5nB \n\n وكان وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، قال إنّ بلاده تعمل مع الأمين العام للأمم المتحدة، أنطونيو غوتيريش، لمعالجة الأزمة في السودان. وأضاف بلينكن: \"نأمل أن يتم التوصل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار بصورة دائمة، في السودان، من أجل السماح بتشكيل حكومة يقودها المدنيون\". ويشهد السودان اشتباكات عنيفة واتهامات متبادلة بين قوات الدعم السريع، التي يقودها محمد حمدان دقلو، وقوات الجيش السوداني بقيادة رئيس مجلس السيادة في السودان عبد الفتاح البرهان.  \nمنتصف نيسان/أبريل تندلع مواجهات عنيفة في الخرطوم وعدة مدن سودانية، بين الجيش بقيادة عبد الفتاح البرهان وقوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو، وتفشل الوساطات في التوصل لهدنة بين الطرفين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كافوري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حميديتي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المناطق الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجنوبية الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البنتاغون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرحان حق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الإنسانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المركز الوطني للمختبرات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وسودانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جايلز ليفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإثيوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أديس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبابا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا الدبلوماسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل بن فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوكالة الأنباء السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السودانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فيصل_بن_فرحان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنالينا بيربوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان دقلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوداني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}