{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c284c",
    "title": "\"ذا تلغراف\": بريطانيا قد تعلّق بعض مبيعات الأسلحة لـ\"إسرائيل\"",
    "full_text": "صحيفة \"ذا تلغراف\" البريطانية تكشف تقديرات تفيد بتعليق بريطانيا بعض صادراتها من الأسلحة إلى \"إسرائيل\"، مشيرةً إلى أنّ ذلك يمثّل خرقاً في العلاقات. كشفت صحيفة \"ذا تلغراف\" البريطانية عن توقّع تعليق بريطانيا بعض مبيعات الأسلحة لـ\"إسرائيل\"، بدءاً من الثلاثاء المقبل. وقال مصدران إسرائيليان للصحيفة إن \"إسرائيل\" تستعد لإعلان تعليق صادرات الأسلحة في الأيام المقبلة، مشيرةً إلى أنّ بريطانيا و\"إسرائيل\" منخرطتان حالياً في \"محادثات مكثفة\". وأشارت \"ذا تلغراف\" إلى أنّ \"نطاق القيود المفروضة على الأسلحة لا يزال غير واضح\". ولفتت الصحيفة البريطانية إلى أنّ التغيير في السياسة من شأنه أن يمثّل خرقاً كبيراً للعلاقات بين المملكة المتحدة و\"إسرائيل\"، وذكرت أنّ احتمال تعليق مبيعات الأسلحة البريطانية أثار الغضب والقلق داخل الحكومة الإسرائيلية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقال المتحدث باسم الحكومة البريطانية الجديدة للصحيفة \"إن مراجعة امتثال إسرائيل للقانون الإنساني الدولي جارية\". وفي وقتٍ سابق اليوم، تحدثت \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية عن تقديرات، مفادها أنّ لندن ستعلن وقف تصديرها العسكري إلى \"إسرائيل\" خلال أيام. وقال مراسل الميادين في بريطانيا، قبل أيام، أنّ ناشطين في البلاد دشنوا مرحلة جديدة من التحركات للضغط على الحكومة من أجل وقف تسليح \"إسرائيل\". وكانت الحكومة البريطانية الجديدة، برئاسة كير ستارمر، أعلنت أنها لن تمضي قُدماً في الجهود الرامية إلى التشكيك فيما إذا كان لدى المحكمة الجنائية الدولية \"السلطة القضائية لإصدار مذكرتي اعتقال\" بحق رئيس الحكومة الإسرائيلية، بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن، يوآف غالانت. وقال \"داونينغ ستريت\"، مقر الإقامة الرسمية ومكتب رئيس الحكومة البريطانية، \"إن الحكومة لن تسعى لهذا الأمر، تماشياً مع موقفها الراسخ، مفضلةً ترك الأمر لتقرره المحاكم\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا تلغراف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا تلغراف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصحيفة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كير ستارمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داونينغ ستريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}