{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c122a",
    "title": "أمير عبد اللهيان يدعو إلى مزيد من التعاون المصرفي بين إيران والعراق",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان يؤكد لنظيره العراقي فؤاد حسين ضرورة تطوير التعاون بين البلدين على صعيد المصارف والغاز والتعاون الإقليمي. دعا وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، في اتصال هاتفي مع نظيره العراقي فؤاد حسين إلى تعزيز التعاون المصرفي بين البلدين قدر الإمكان. وناقش وزيرا الخارجية الإيراني والعراقي، في هذا الاتصال الهاتفي الذي جرى مساء الخميس، آخر تطورات العلاقات بين البلدين. وتمّ التأكيد على تنفيذ الاتفاقية الأمنية الموقعة بين البلدين. \n26 اب\n \n26 اب\n ومن بين الموضوعات الأخرى التي ناقشها وزيرا خارجية البلدين، ضرورة تعزيز خطوط نقل الغاز الإيراني إلى العراق والتعاون الإقليمي. وأعرب أمير عبد اللهيان أيضاً عن امتنانه للتحويل المالي والمصرفي المتعلق بسفر حجاج بيت الله الحرام من اعتمادات جمهورية إيران الإسلامية بواسطة العراق، داعياً للمزيد من تعزيز التعاون المصرفي بين البلدين قدر الإمكان. وفي الـ29 من نيسان/أبريل الماضي، أكّد المرشد الإيراني، السيد علي خامنئي، أنّ ازدهار العراق وتقدمه واستقلاله \"تُعَدّ من أولويات السياسة الإيرانية، وذات أهمية كبيرة بالنسبة إلى إيران\". وخلال لقائه رئيس جمهورية العراق، عبد اللطيف رشيد والوفد المرافق له، شدّد مرشد الثورة السيد علي خامنئي على توسيع العلاقات بين البلدين، وتنفيذ الاتفاقيات السابقة، لأنّها \"ستعود بالنفع على البلدين الجارين، وتصب  في مصلحة كِلا الطرفين\".   وفي اليوم نفسه، أكّد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، أهمية مذكرة التفاهم بين إيران والعراق، ووصفها بـ \"المهمة\" جداً لأمن البلدين. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعراقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيت الله الحرام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللطيف رشيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}