{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c145f",
    "title": "موسكو: كييف تستغل \"استفزاز\" \"فاغنر\".. واتخذنا التدابير اللازمة لمحاربة الإرهاب",
    "full_text": "مسؤولون روس يعلنون اتخاذ الإجراءات اللازمة لمكافحة الإرهاب، وجهاز الأمن الفيدرالي الروسي يفتح تحقيقاً بشأن دعوة مؤسس \"فاغنر\" إلى \"تمرد مسلح\".  أعلن عمدة موسكو، سيرغي سوبيانين، عن تعزيز الإجراءات الأمنية وتشديد قيود مكافحة الإرهاب في المدينة، تحسباً لأي طارئ، بعد دعوة مؤسس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، للعصيان المسلح. وقال سوبيانين: \"يجري اتخاذ التدابير اللازمة لمكافحة الإرهاب في موسكو، وتعزيز التدابير الأمنية وتعزيز الرقابة على الطرق، وقد يتم تقييد تنظيم التجمعات الجماهيرية، ويرجى التعامل مع هذه التدابير بتفهّم\". كذلك، أعلنت وزارة الدفاع الروسية عن استغلال نظام كييف لـ \"استفزاز\" مؤسس شركة \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين، وتركيز نشاط وحداته الهجومية التكتيكية على أطراف مدينة باخموت. وقالت الوزارة في بيان نشرته في ساعات مبكرة من اليوم السبت: \"مستغلاً استفزاز بريغوجين لتعكير الوضع، فإن نظام كييف في اتجاه باخموت التكتيكي يركز وحدات من اللواءين البحريين 35 و36 لمشاة بحرية القوات الأوكرانية في خطوط الطليعة للعمليات الهجومية\". وأكدت الوزارة أن العسكريين من مجموعة القوات الجنوبية، يلحقون الهزيمة بالعدو بضربات جوية ومدفعية. وتأتي هذه الإجراءات على خلفية دعوة مؤسس مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة للعصيان المسلح، وزعمه أن قواته \"تعرضت لقصف من الجيش الروسي\"، الذي كذّب هذه الادعاءات. وفي وقت سابق اليوم، أكد جهاز الأمن الفيدرالي الروسي أن تصريحات وسلوك مؤسس شركة \"فاغنر\" العسكرية يفغيني بريغوجين، تمثل دعوة لنزاع أهلي مسلح وطعنة في ظهر الجنود الروس الذين يقاتلون القوات الموالية للفاشية. وكانت وزارة الدفاع الروسية قد أكدت، أمس الجمعة، أنّ \"المعلومات المتداولة حول ضربة مزعومة منها للمعسكرات الخلفية لشركة فاغنر هي مجرد تحريض إعلامي\". وقالت الدفاع الروسية في بيان إن \"الرسائل ومقاطع الفيديو التي نشرها بريغوجين على مواقع التواصل الاجتماعي بشأن ضربات مفترضة، شنّتها وزارة الدفاع الروسية على قواعد خلفية لمجموعة فاغنر، لا تتّفق مع الواقع وتشكّل استفزازاً\". بدورها، أعلنت اللجنة الوطنية لمكافحة الإرهاب في روسيا في بيان إنّ \"المزاعم التي بُثَّت باسم يفغيني بريغوجين ليس لها أي أساس\"، معلنةً أن جهاز الأمن الفدرالي فتح تحقيقاً بتهمة الدعوة إلى \"تمرّد مسلح\". وفي بيان لاحق اتهم الجهاز قائد فاغنر بالسعي إلى إشعال \"حرب أهلية\" في البلاد، مناشداً مقاتلي المجموعة القبض على بريغوجين، ومؤكداً أن تصريحات وسلوك الأخير، \"تمثل دعوة لنزاع أهلي مسلح، وطعنة في ظهر الجنود الروس الذين يقاتلون القوات الموالية للفاشية\". \n24 اب\n \n24 اب\n بدوره، أعلن حاكم مقاطعة موسكو، أندريه فوروبيوف، اتخاذ إجراءات لمكافحة الإرهاب في المقاطعة. وقال: \"تم تعزيز الإجراءات الأمنية في ضواحي موسكو، ونتخذ التدابير اللازمة لمكافحة الإرهاب، وقد نشدد الرقابة على الطرق جنوبي المقاطعة\". وحثّ فوروبيوف المواطنين على الحد من التنقل، وتوخي الحذر في الضواحي الجنوبية للمقاطعة. وكان قائد قوات العملية العسكرية الخاصة، الجنرال سيرغي سوروفكين، قد دعا، أمس الجمعة، قيادة وقياديي ومقاتلي شركة \"فاغنر\" العسكرية الخاصة إلى إطاعة إرادة وأمر الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، والتوقف عن التمرد. وفي تسجيل فيديو نشره المراسل العسكري، أندري رودينكو، على \"تيليغرام\"، قال سوروفكين، مناشداً \"فاغنر\": \"لقد عبرنا طريقاً صعباً ومعقداً معاً. قاتلنا معاً، وخاطرنا، وعانينا من الخسائر، وانتصرنا. نحن من نفس الدم، نحن محاربون\". وأضاف: \"أنا أحثكم على التوقف، فالعدو ينتظر فقط تفاقم الوضع السياسي الداخلي في بلدنا. لا يمكنكم أن تخدموا مصالح العدو في هذا الوقت الصعب على البلاد\". وتوجه قائد قوات العملية العسكرية الخاصة إلى \"فاغنر\" بقوله: \"أوقفوا القوافل، وأعيدوها إلى نقاط انتشارها الدائمة ومناطق تركيزها\"، داعياً إلى حل جميع المشكلات \"سلمياً فقط، تحت قيادة القائد الأعلى للقوات المسلحة لروسيا الاتحادية\". وفي الولايات المتحدة، ذكرت شبكة \"سي أن أن\"، أن الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"تم وضعه في صورة تطورات الوضع في روسيا\"، بعد تصريحات بريغوجين. وفي وقت سابق، صرّح مجلس الأمن القومي الأميركي بأنه يراقب تطورات الوضع في روسيا، مؤكداً أنّ بايدن \"على اطلاع دائم بشأن التطورات في روسيا\". وفتح مكتب الأمن الفيدرالي قضية جنائية بشأن محاولة تنظيم تمرد مسلح بعد تصريحات بريغوجين. وكان قائد بريغوجين، قد دعا، أمس الجمعة، إلى ما سماه \"انتفاضة\"، على قيادة الجيش الروسي، بعد اتهامها بقتل عدد كبير من عناصره في قصفٍ استهدف مواقع خلفيّة لهم في أوكرانيا. وفيما نفت موسكو هذا الاتهام، توعّد بريغوجين بـ\"الرد\" على هذا القصف الذي زعم أن وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، هو الذي أمر بتنفيذه. وأضاف أنّ \"هيئة قيادة مجموعة فاغنر قرّرت أنه ينبغي إيقاف أولئك الذين يتحمّلون المسؤوليّة العسكريّة في البلاد\"، بينهم وزير الدفاع، على حد قوله. وتعهّد بريغوجين السبت أن \"يذهب حتّى النهاية\" وأن \"يدمّر كل ما يعترض طريقه\"، مؤكداً أنّ قواته \"دخلت الأراضي الروسية\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجنوبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الموالية للفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفدرالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الموالية للفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندريه فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العملية العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوروفكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندري رودينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيليغرام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوروفكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العملية العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القائد الأعلى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لروسيا الاتحادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب الأمن الفيدرالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}