{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1989",
    "title": "رداً على \"أعمالها العدائية\".. موسكو تقيّد تحركات دبلوماسيي بريطانيا",
    "full_text": "روسيا تلزم الدبلوماسيين البريطانيين بالإبلاغ عن تحركاتهم على أراضيها، وذلك رداً على ما وصفته بـ \"الأعمال العدائية\" للحكومة البريطانية ضد موسكو. أعلنت روسيا، اليوم الخميس، تقييدها تحركات الموظفين الدبلوماسيين للمملكة المتحدة في جميع أنحاء البلاد، رداً على ما وصفته بـ \"الأعمال العدائية\" للحكومة البريطانية ضد موسكو. ووفقاً لوزارة الخارجية الروسية، فإنّه يتعين على موظفي السفارة البريطانية في موسكو وقنصليتها العامة في مدينة \"يكاترينبورغ الأورال\" تقديم إشعار مدته 5 أيام عمل على الأقل، قبل السفر خارج منطقة حرية الحركة التي تبلغ مساحتها 120 كيلومتراً. ويتعين كذلك على الدبلوماسيين البريطانيين إخطار الوزارة بـ \"التوقيت والغرض ونوع السفر والاتصالات التجارية المخطط لها والأشخاص المرافقين وطريقة النقل وأماكن الزيارة والإقامة وكذلك مسار السفر\"، بحسب البيان. \n26 اب\n \n24 اب\n وأشارت وزارة الخارجية إلى أنّ \"السفير وبعض كبار الدبلوماسيين معفيون من هذه القيود\"، مؤكّدةً إبلاغ القائم بالأعمال في البلاد بهذا القرار.  وشدّدت الوزارة، في السياق، على أنّ \"الجهود المتواصلة من جانب لندن في هدم العلاقات مع موسكو، وشيطنة روسيا، وتعقيد عمل بعثاتها الخارجية، ستلقى رداً حاسماً\". يُذكر أنّ العلاقات الروسية البريطانية، تشهد توتراتٍ منذ بدء الحرب في أوكرانيا، إذ فرضت لندن سلسلة عقوبات على موسكو ومسؤولين وشركات روس. كما أنها قدّمن دعماً عسكرياً كبيراً لكييف. كذلك، قدّمت لندن قوانيناً جديدة تسمح لوزرائها بالإبقاء على العقوبات المفروضة على موسكو، حتى يتم دفع تعويضات لكييف، ما يعني \"إدخال طريقة تستهدف الاستحواذ على الأصول الروسية المجمّدة، لاستخدامها في عملية إعادة إعمار أوكرانيا\". وتقول روسيا كذلك، إنّ هناك أموراً كثيرة تدل على \"تورط الاستخبارات الغربية، وخاصة البريطانية\"، في الهجوم الأخير على جسر القرم. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يكاترينبورغ الأورال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لكييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}