{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c49",
    "title": "بيان مشترك لدعم السودان والجيش يرفض وقف المعارك قبل انسحاب \"الدعم السريع\"",
    "full_text": "بيان مشترك مصري سعودي إماراتي أميركي سويسري بالإضافة إلى الاتحاد الأفريقي والأمم المتحدة، يدعو إلى دعم السودان وإيصال المساعدات ووقف الاقتتال، بينما يرفض المجلس الانتقالي وقف المعارك قبل انسحاب \"الدعم السريع\" من المدن التي احتلتها. أصدرت كل من مصر والسعودية والإمارات والولايات المتحدة الأميركية وسويسرا والاتحاد الأفريقي والأمم المتحدة، بياناً مشتركاً بشأن دعم السودان. وشدّد البيان، الذي نشرته \"وكالة أنباء الإمارات\" (وام)، على ضرورة \"العمل بشكل جاد ومكثّف في سويسرا ضمن الجهود الدبلوماسية التي تهدف إلى دعم السودان ووصول المساعدات الإنسانية ووقف الأعمال العدائية والامتثال وفقاً لنتائج محادثات جدة السابقة والمساعي الأخرى والقانون الإنساني الدولي\". واستضافت سويسرا، أمس الأربعاء، محادثات سلام بوساطة أميركية لإنهاء الصراع في السودان، إلا أن الحكومة السودانية أعلنت أنها لن تشارك في محادثات جنيف. وأعلنت وزارة الخارجية الأميركية، في وقت سابق من اليوم الخميس، أن الوزير أنتوني بلينكن تحدّث هاتفياً مع رئيس مجلس السيادة الانتقالي السوداني، الفريق أول عبد الفتاح البرهان. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وأضافت الخارجية في بيان أن بلينكن أكد للبرهان \"ضرورة المشاركة في محادثات السلام الجارية في سويسرا، لتحقيق التنفيذ الكامل لإعلان جدّة، للالتزام بحماية المدنيين في السودان\" وفق ما ذكرت الخارجية الأميركية. من جهته، أكد رئيس مجلس السيادة الانتقالي السوداني، قائد القوات المسلحة السودانية، الفريق أول عبد الفتاح البرهان، رفضه وقف إطلاق النار \"حتى انسحاب قوات الدعم السريع من المدن المحتلة\". وذكرت وكالة \"سبوتنيك\" الروسية عن البرهان قوله إن \"رفض فكرة إعلان وقف إطلاق النار في القتال مع قوات الدعم السريع بقيادة محمد حمدان دقلو حتى انسحاب وحدات قوات الدعم السريع من المدن التي احتلتها\". وأشارت الوكالة إلى أنه \"ونتيجة لذلك، لم يحضر وفد الحكومة السودانية محادثات السلام في جنيف، التي بدأت في 14 آب/أغسطس الجاري، برعاية الولايات المتحدة\"، بحسب ما أفادت قناة ZBC التلفزيونية. ونقلت القناة عن البرهان قوله إن \"عملياتنا العسكرية لن تتوقّف حتى تغادر آخر قوات الدعم السريع المدن والقرى التي احتلتها\"، وأضاف \"لن يكون هناك سلام بينما تحتل قوات الدعم السريع منازلنا\". وأكد أن الطريق إلى السلام يكمن في تنفيذ الاتفاقات التي تمّ التوصّل إليها في جدّة بشأن حماية المدنيين وتوفير الوصول الآمن للقوافل الإنسانية إلى مناطق الصراع. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنباء الإمارات",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سويسرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح البرهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدن المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرهان",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "محمد حمدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ZBC",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}