{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c117f",
    "title": "عشرات المستوطنين يقتحمون المسجد الأقصى بحماية من قوات الاحتلال",
    "full_text": "مستوطنون يقتحمون باحات المسجد الأقصى المبارك من جهة باب المغاربة، وسط حراسة مشدّدة من قوات الاحتلال الإسرائيلي. اقتحم مستوطنون، صباح اليوم الأحد، باحات المسجد الأقصى المبارك، من جهة باب المغاربة بحراسة مشدّدة من قوات الاحتلال الإسرائيلي. ونشر الاحتلال منذ الصباح، قواته ووحداته الخاصة في باحات الأقصى وعند أبوابه، لتأمين اقتحامات المستوطنين. تغطية صحفية: \"مستوطنون يقتحمون المسجد الأقصى بحماية من شرطة الاحتلال\". pic.twitter.com/WJ7WsbgLhV \n\n وذكرت دائرة الأوقاف الإسلامية في القدس أنّ عشرات المستوطنين اقتحموا المسجد الأقصى، ونظموا جولات استفزازية في باحاته، وأدوا طقوساً تلمودية في منطقة باب الرحمة شرقي المسجد. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وتواصل شرطة الاحتلال فرض قيودها على دخول المصلين للأقصى، وتُدقق في هوياتهم وتحتجز بعضها عند بواباته الخارجية. وكثّف المقدسيون دعواتهم للرباط وشد الرحال للمسجد الأقصى، في ظل المخاطر التي يتعرض لها، بفعل ممارسات الاحتلال ومستوطنيه ومخططاتهم التهويدية. ويشهد المسجد الأقصى يومياً سلسلة انتهاكات واقتحامات من المستوطنين، بحماية شرطة الاحتلال، في محاولة لفرض السيطرة الكاملة على المسجد، وتقسيمه زمانياً ومكانياً. وأكّدت فصائل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، أنّ اقتحامات المستوطنين اليومية لساحات المسجد الأقصى بحراسة قوات الاحتلال تمثّل عدواناً خطيراً على قدسيّته، وأن اجتماع حكومة الاحتلال المتطرفة في أحد الأنفاق تحت حائط البراق لن يصنع لها شرعية. وشدّدت الفصائل على أن الاحتلال يتحمّل كامل المسؤولية عن تداعيات استمرار انتهاكه لحرمة المسجد الأقصى واستفزازه لمشاعر الشعب الفلسطيني، مؤكدةً أنها لن يسمح باستمرار ذلك أو بتغيير الواقع داخل المسجد الأقصى مهما كلّف ذلك من ثمن. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغاربة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى المبارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغاربة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوقاف الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}