{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d9d",
    "title": "\"اليمن وفلسطين خندق واحد\".. تظاهرات حاشدة في محافظتي صعدة وريمة دعماً لغزة",
    "full_text": "تتواصل التظاهرات الحاشدة في اليمن الداعمة لغزة وضد العدوان الأميركي البريطاني على اليمن، وصباح اليوم خرجت تظاهرات في محافظتي صعدة وريمة، على أن تنطلق عصراً تظاهرات صنعاء. شهدت محافظتا صعدة وريمة في اليمن تظاهرات صباحية حاشدة، نصرةً للشعب الفلسطيني وضد العدوان الأميركي البريطاني على اليمن.  لبيك يا أقصى والموت لأمريكا والموت لإسرائيل\" صيحات اليمنين الأحرار في محافظة #صعدة#جمعة_مباركة#اليمن_ينتصر_لفلسطين pic.twitter.com/qWvCMt1YFm \n\n وانطلقت تظاهرات حاشدة في مدينة صعدة والمرازم، وشعارة بمديرية رازح والجَرَشة بمديرية غمر غربي المحافظة شمالي اليمن، تحت شعار: \"اليمن وفلسطين خندق واحد \". بيان مسيرات صعدة ورَيْمَة ، أكد \"وحدة الطريق والمصير للشعبين اليمني والفلسطيني\". \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وجاء في البيان: \"مستمرون على كل الصعد في إسناد غزة والشعب الفلسطيني حتى النصر، ونستنكر مواقف الصامتين\". كما بارك البيان \"العمليات الجهادية للقوات المسلحة اليمنية وحركات الجهاد والمقاومة في فلسطين ولبنان والعراق\". وأشار بيان المسيرات إلى أنّ \"الضربات الأميركية والبريطانية على اليمن هي خرق للسيادة اليمنية ولن يمر العدوان من دون عقاب\"، مؤكّداً  \"الاستمرار في حملة المقاطعة الاقتصادية للبضائع الأميركية والإسرائيلية والشركات الداعمة لهما\". وتشهد صنعاء وعدة محافظات يمنية تظاهرات حاشدة كل يوم جمعة، إسناداً للشعب الفلسطيني في وجه العدوان الإسرائيلي. \n\n وكان قائد حركة أنصار الله اليمنية، السيد عبد الملك الحوثي، شدد الخميس الماضي، على ضرورة استمرار المظاهرات  في اليمن وحتى في الدول الغربية في أوروبا وفي أميركا وغيرها، وأنه يجب أن يكون هناك تحرّك واسع ومتصاعد أكثر فأكثر في الضغط لوقف الإجرام الفظيع والشنيع ضد الشعب الفلسطيني. \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لأمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صعدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمرازم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}