{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c134a",
    "title": "\"بوليتيكو\": واشنطن وأوروبا تطالبان بتسريع الهجوم المضاد.. وكييف: جنودنا ضعفاء",
    "full_text": "صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية تكشف أنّ الولايات المتحدة وأوروبا تطالبان كييف بتسريع الهجوم المضاد ضد روسيا وعدم انتظار الظروف الجوية المناسبة. أفادت صحيفة \"بوليتيكو\" الأميركية، اليوم الثلاثاء، بأنّ الولايات المتحدة وأوروبا حثّتا أوكرانيا منذ أسابيع، على التحرّك سريعاً إلى الخطوط الأمامية، لإنجاز الهجوم المُضاد ضد روسيا. الصحيفة قالت نقلاً عن مصادر لم تُسمها إنّ \"الولايات المتحدة ودولاً أوروبية حثّت أوكرانيا منذ أسابيع، على التحرّك سريعاً وبكلّ حزم لضرب التحصينات الروسية، مطالبةً عدم انتظار الظروف الجوية المناسبة لإنجاز الهجوم المضاد\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ المسؤولين الأوكرانيين، يزعمون بأنّه لا يوجد تأخير مُتعمّد من جانب كييف، مؤكدين أنّ الطائرات الروسية وحقول الألغام وسوء الأحوال الجوية، عوامل تُعرقل تقدّم القوات الأوكرانية، وأنّهم يرغبون في التحرّك بشكلٍ أسرع\". وأوضحت أنّ المحللين حذروا منذ فترة طويلة من أنّه على الرغم من التدريب الذي تلقاه الجيش الأوكراني في الغرب،فإنه من غير المرجح أن يُقاتلوا (الأوكرانيون) كقوات حلف \"الناتو\". ووفقاً لـ\"بوليتيكو\"، فإنّ وزير الخارجية الأوكراني، دميتري كوليبا، أكّد يوم أمس الإثنين، في اجتماعٍ لوزراء خارجية الاتحاد الأوروبي في لوكسمبورغ، الحاجة إلى تجديد ترسانة كييف بأنظمة مدفعية وصواريخ إضافية، وفرض عقوبات جديدة على روسيا وتسريع تدريب الطيارين الأوكرانيين لاستخدام المقاتلات الحديثة.  \n24 اب\n \n24 اب\n وأمس، ذكرت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية أنّ \"جيش أوكرانيا، بعد 3 أسابيع من شنه هجوماً مضاداً واسع النطاق ضد روسيا، يُواجه مجموعة من التحديات المربكة، التي تعقّد خططه، حتى في الوقت الذي يستخدم أسلحة متطورة جديدة قدّمها الغرب\". في السياق ذاته، ذكرت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية أنّه سيكون من الصعب على القوات الأوكرانية اختراق خط الدفاع الأول الروسي، لأنّ الأوكرانيين فقدوا فعلاً كميات هائلة من المعدات الحربية الأساسية. ورأت \"واشنطن بوست\" أنّ الهجوم الأوكراني المضاد، والذي انتظره كثيرون في الغرب، لم يحقّق سوى القليل من النجاح الملموس لنظام كييف. ويبدو واضحاً أنّ من الصعب على الأوكرانيين اختراق خطوط الدفاع الروسية، المحمية بواسطة \"بحر من الألغام\" والمدفعية الثقيلة والطائرات المسيّرة. وقالت \"واشنطن بوست\" إنّ الجنود الأوكرانيين عند الخطوط الأمامية للهجوم المضاد في أوكرانيا يدفعون ثمناً باهظاً.  وكان الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، أقرّ، في وقتٍ سابق، في مقابلة مع شبكة \"بي بي سي\" البريطانية، بأنّ \"التقدم في ساحة المعركة أبطأ مما كنا نرغب فيه\"، قائلاً إنّ \"البعض يعتقد أننا في فيلم هوليوودي ويتوقع النتائج الآن، لكن الأمر ليس كذلك\". من جانبه، أوضح الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، أنّ احتياطي أوكرانيا الهجومي لم يتم استنفاده بعد، ويجب أن يؤخذ ذلك في الاعتبار في سياق العملية العسكرية الخاصة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دميتري كوليبا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكسمبورغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جيش أوكرانيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لنظام كييف",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}