{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c27ab",
    "title": "حماس: إعلان نتنياهو نيته مواصلة الحرب يؤكد رفضه قرار مجلس الأمن ومقترحات بايدن",
    "full_text": "حركة حماس ترد، في بيانٍ صحافي، على تصريحات رئيس حكومة الاحتلال التي تؤكّد استمراره في حرب الإبادة التي يشنّها منذ 8 أشهر على قطاع غزة، وترى أنّها تعكس بوضوح رفضه قرار مجلس الأمن الدولي والمقترح الأميركي والمطالبات بوقف الحرب. أكّدت حركة حماس أنّ الموقف الذي عبّر عنه رئيس حكومة كيان الاحتلال، بنيامين نتنياهو، والذي أكّد فيه استهدافه اتفاقاً جزئياً يوقف إطلاق النار ويستعيد من خلاله عدداً من الأسرى الإسرائيليين فقط، مع إعلانه نيته في الاستمرار في حرب الإبادة ضد المدنيين العُزّل في قطاع غزة، هو تأكيد جلِيّ على رفضه القرار الأخير لمجلس الأمن الدولي. وأضافت حركة حماس، في بيانٍ مقتضب نشرته مساء الأحد، أنّ موقف نتنياهو يؤكّد رفضه قرار مجلس الأمن الدولي ومقترحات الرئيس الأميركي، جو بايدن، \"على عكس ما حاولت الإدارة الأميركية تسويقه، عن موافقة إسرائيلية مزعومةٍ\". حماس أوضحت أنّ إصرارها على تضمّن أي اتفاق \"تأكيداً واضحاً على وقفٍ دائم لإطلاق النار، وانسحابٍ كامل من قطاع غزة، كان ضرورةً لا بد منها\"، مُشيرةً إلى أنّ ذلك يهدف إلى قطع الطريق على محاولات نتنياهو المراوغة والخداع وإدامة العدوان وحرب الإبادة ضد الشعب الفلسطيني. ودعت الحركة المجتمع الدولي ودول العالم إلى \"العمل بشكلٍ حثيث لحمل حكومة الاحتلال الفاشية على وقف حربها ضد الشعب الفلسطيني\". كما طالبت حماس الإدارة الأميركية بـ\"اتخاذ قرارٍ واضح، بوقف دعمها الإبادة الشاملة التي يتعرض لها الشعب الفلسطيني في القطاع\"، إضافةً إلى رفع الغطاء عن الاحتلال وجرائمه، مؤكّدةً جرائم الاحتلال تجعل من واشنطن شريكاً أساسياً في ارتكابها. وجاء بيان الحركة على خلفية تصريحات رئيس حكومة الاحتلال، التي أدلى بها في مقابلةٍ مع القناة \"الـ14\" الإسرائيلية، والتي أعلن خلالها استعداده إتمام التوصل لـ\"صفقة تبادل أسرى جزئية\"، يستعيد بها بعض الأسرى الإسرائيليين الموجودين في حوزة المقاومة، لكنّه أكّد على عزمه استئناف الحرب بعد الهدنة التي تتحقق بمقتضى الصفقة، لـ\"استكمال أهداف الحرب\". نتنياهو أعلن أيضاً أنّه \"ليس مستعداً لإقامة دولة فلسطينية، كما لن يسمح بتسليم قطاع غزة إلى السلطة الفلسطينية\". \n25 اب\n \n25 اب\n وزعم رئيس حكومة كيان الاحتلال أنّ مرحلة القتال الشديد في غزة على وشك الانتهاء، لكنّه شدّد على عدم استعداده لوقف الحرب \"قبل تحقيق هدف القضاء على حركة حماس\". وأضاف أنّ \"إسرائيل\" تخوض حربا على 7 جبهات، مفصّلاً ذلك بأنّها تقاتل حركة حماس في غزة، وحزب الله في لبنان، واليمنيين، وفصائل المقاومة في العراق، وفي سوريا، كما تقاتل إيران، وفي الضفة الغربية أيضاً. وقال نتنياهو إنّه أيضاً غير مستعدٍ لـ\"إبقاء الوضع على حاله في الشمال على الحدود مع لبنان\"، وإنّه يجري التجهّز والاستعداد لعدّة خطط، رافضاً الحديث عن تفاصيل. وبشأن الخلاف المتزايد مع الإدارة الأميركية، صرّح نتنياهو بأنّ \"توقف الأسلحة الأميركية كان دراماتيكياً، زاعماً \"إمكانية مواصلة الحرب بما لدى إسرائيل\"، لكنّه تحدث عن تفضيله الحصول على مزيد من الأسلحة الأميركية، بحسب تصريحاته للقناة الإسرائيلية. وبشأن التصريحات التي تعلّقت بموقف نتنياهو من صفقة تبادل، رأى الصحافي والكاتب الإسرائيلي، أمير تيبون، في مقال له في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أنّ \"التصريحات في الواقع تمثّل رسالة إلى أهالي الأسرى: أبناؤكم سوف يموتون في الأسر، باستثناء عدد قليل من الذين يمكن إنقاذهم في عملية ما\". ومع ورود تصريحات نتنياهو على وسائل الإعلام الإسرائيلية، تفاعلت موجه انتقاداتٍ واسعة، لتخرج تظاهرات مندّدة بتصريحاته، ومطالبةً إياه بالاستقالة، كان أبرزها تظاهرة أمام مقرة القناة \"الـ14\". مشاهد لمستوطنين يتظاهرون ضد نتنياهو، أمام مقر القناة \"الـ14\" الإسرائيلية في القدس المحتلة، خلال مقابلة أجراها مع القناة في المكان.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/F9EVP5Jmer \n\n ونقل موقع \"واللا\" الإسرائيلي، عن مسؤولٍ على علاقة بملف المفاوضات الرامية إلى التوصل إلى وقفٍ لإطلاق النار، قوله إنّ تصريحات نتنياهو \"تتسبب بضررٍ كبير لاحتمال التوصل إلى صفقة\". ورأت مواقع ووسائل إعلامٍ إسرائيلية، إضافةً إلى مسؤولين معارضين لنتنياهو، إنّ تصريحاته ومواقفه المعلنة تؤثر على العلاقات مع الوايات المتحدة، وقد تواصل الإضرار بدعمها لـ\"إسرائيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الفاشية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تيبون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}