{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c07f9",
    "title": "تظاهرات في اليمن نصرة لغزة..  ودعوة لشعوب الأمة للمواجهة بكل أشكالها",
    "full_text": "تظاهرات حاشدة في العاصمة اليمنية صنعاء وعدد من المحافظات نصرةً لغزة ورفضاً للعدوان الإسرائيلي - الأميركي عليها. انطلقت تظاهرات حاشدة في العاصمة اليمنية صنعاء وعدد من المحافظات، اليوم الجمعة، تحت شعار \"جمعة الغضب والتضامن مع فلسطين\"، نصرةً لغزة في وجه العدوان الإسرائيلي. \"وقفة تضامنية بأعداد كبيرة جداً في #صنعاء تضامناً مع #فلسطين وتنديداً بالمجازر التي يرتكبها الاحتلال بحق الفلسطينيين\" #الميادين #غزة pic.twitter.com/0sGd8NmiLo \n\n وقال رئيس اللجنة العليا للحملة الوطنية لدعم الأقصى العلامة محمد مفتاح خلال خطبة الجمعة للمقصرين الذين لم ينصروا غزّة: \"لا تقبلوا بعار التقصير  ومشاهدة ما يرتكبه العدو الإسرائيلي بحقّ أهل غزة\". ودعا مفتاح جماهير الأمة والأطباء والصيادلة إلى جمع الأدوية والتبرعات والضغط على النظام المصري لإدخالها إلى غزة عبر معبر رفح. وطالب الفلسطينيين بالبحث عن الطيارين الإسرائيليين وقتلهم أينما حضروا لأنّهم مجرمون قتلة. ودانت مسيرة التضامن مع غزة في ميدان السبعين في العاصمة صنعاء جرائم الإبادة الجماعية والحصار التي يرتكبها العدو الإسرائيلي في غزّة، مشيرة إلى أنّ واشنطن والغرب يتحملان مسؤولية المجازر. وأكّدت مسيرة التضامن دعمها الكامل ومساندتها للقضية والشعب الفلسطيني ولحركات الجهاد والمقاومة إيماناً منها في التصدي لجرائم العدو ومن يقف وراءه. واستنكر البيان بشدّة الواقع الذي وصل إليه الحكام العرب، والأنظمة المطبعة العميلة، ودورهم المخزي في خلخلة الأمّة وتهيئة الساحة للأعداء المستكبرين. \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:25\n ودعا البيان الأمتين العربية والإسلامية والعلماء والمفكرين والنخب الثقافية إلى النهوض بمسؤوليتهم الدينية والأخلاقية والإنسانية.  وكذلك، دعا البيان شعوب الأمة للإعداد والجاهزية الكاملة للمواجهة بكل أشكالها، ومنها مقاطعة البضائع الأميركية والإسرائيلية، والتي لها أثر كبير في الأعداء، مشدداً على أهمية التفاعل الجاد لنصرة الأقصى، الأمر الذي يعبّر عن وعي الشعب اليمني وأصالته. بالفيديو | حشود جماهيرية ضخمة تشارك في أداء صلاة الجمعة وخطبتيها والصلاة على شهداء معركة #طوفان_الأقصى في ميدان السبعين بالعاصمة #صنعاء ضمن الفعاليات التضامنية مع #فلسطين و #غزة في وجه العدوان الإسرائيلي pic.twitter.com/Z3fZ69W5uV \n\n وفي السياق نفسه، انطلقت مسيرة حاشدة في شارع جمال عبد الناصر وسط مدينة تعز جنوبي غربي اليمن نصرةً للشعب الفلسطيني وتنديداً باستمرار جرائم الإبادة الإسرائيلية الأميركية في غزة. وطالب المتظاهرون في تعز بفتح معبر رفح وتقديم الدعم الإغاثي للشعب الفلسطيني المحاصر في غزة. وهذه هي المسيرة الخامسة التي تشهدها العاصمة صنعاء منذ بداية العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة في السابع من تشرين الأول/ أكتوبر الحالي، وإطلاق المقاومة ملحمة \"طوفان الأقصى\" رداً على الاعتداءات الإسرائيلية بحق الشعب الفلسطيني والمسجد الأقصى. جاءت هذه التظاهرات الحاشدة في اليمن بعدما دعا رئيس المجلس السياسي لحركة حماس إسماعيل هنية، أمس، إلى استمرار تحرّكات شعوب الأمة وأحرار العالم وقوى المقاومة. وطالب الدول الشقيقة والحليفة إلى \"ممارسة الضغط المطلوب في كل المحافل لوقف العدوان على غزة\".  وشدد على \"فتح كل المعابر، وفي مقدمها معبر رفح\"، مؤكّداً وجوب إدخال كل ما يمكن إلى الأهل في غزة لإعادة دورة الحياة في القطاع.  وكانت اللجنة العليا للحملة الوطنية لنصرة الأقصى في اليمن قد دعت للاحتشاد الكبير وأداء صلاة الجمعة في ميدان السبعين في العاصمة صنعاء، تضامناً مع الشعب الفلسطيني في قطاع غزة في مواجهة العدوان الإسرائيلي. وأكّدت اللجنة أنّ الشعب اليمني يقف مع الشعب الفلسطيني في وجه العدوان الإسرائيلي الغاشم، وأن شعبنا لن يترك فلسطين وحدها في نضالها ضد الاحتلال. #صنعاء: تضامناً مع المقاومة الفلسطينية وتنديداً بالمجازر الوحشية وجرائم الإبادة التي يرتكبها كيان الإحتلال الصهي وني ضد المدنيين في قطاع #غزة، #ميدان_السبعين يستقبل يوم غداً الآلاف من المصلين لآداء صلاة الجمعة واستجابة لدعوة المقاومة الفلسطينية. pic.twitter.com/zU4VxuxDNT \n\n وقبل أيام، أكّد المجلس السياسي الأعلى في اليمن أنّ \"صنعاء تراقب الوضع من كثب، ولن تقف مكتوفة الأيدي تجاه حرب الإبادة الجماعية ضد أهلنا في غزة\". وكان رئيس الوزراء في حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، قد هدّد بأنّ سفن الاحتلال ستتعرّض للاستهداف في البحر الأحمر في حال استمرّ العدوان الإسرائيلي على غزة، مؤكّداً أنّ صنعاء ساهمت وستساهم بكل الإمكانات في الرد على المجازر في غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللجنة العليا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للحملة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد مفتاح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمسجد الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحملة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لنصرة الأقصى",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}