{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2138",
    "title": "إعلام الاحتلال: حزب الله يتقدّم نحو عالم الدقة في صواريخه كنوع من بديل عن سلاح جو",
    "full_text": "مستوطنات شمالي فلسطين المحتلة تتخوف من الحرب الشاملة بعد تهديد الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله بالرّد على دماء شهداء مجزرة النبطية. أكدت وسائل الإعلام الإسرائيلية أن حزب الله يتقدّم نحو عالم الدقة في صواريخه، كنوع من بديل عن سلاح جو. واستنتج الاحتلال من عمليات المقاومة الإسلامية في لبنان اليومية في اتجاه المواقع الإسرائيلية وتجمعات الجنود الإسرائيليين، أن حزب الله حوّل قذائف \"غراد\" الصاروخية وقذائف صاروخية أخرى قصيرة المدى إلى سلاح موجّه ودقيق. واعترف الإعلام الإسرائيلي أيضاً أن حزب الله يمتلك عشرات الصواريخ الدقيقة من نوع \"فاتح 110\" وعدة مئات أخرى من ذخائر دقيقة تشمل القذائف الصاروخية القصيرة المدى، صواريخ جوالة، صواريخ أرض – جو وغيرها.  وعلى صعيد آخر، كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، أن الجبهة الداخلية شمالي فلسطين المحتلة، تتخوّف من اندلاع حرب شاملة، وذلك منذ الخطاب الأخير للسيد نصر الله، ودلالات ما جاء فيه.  وأضافت أن \"تهديد نصر الله بالصواريخ القادرة على الوصول إلى إيلات جنوبي فلسطين المحتلة، دفع آلاف المستوطنين الإسرائيليين إلى التهافت على المتآجر، خشية من نقص في المواد الأساسية\".  وأمس، أكدت \"القناة 12\" الإسرائيلية ، إنه \"من المتوقّع أنّ تشهد الجبهة الشمالية أيام قتال إضافية، خاصة بعد توعّد الأمين العام لحزب الله بردّ قاس جداً\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وأضافت القناة، أنه \"لهذا السبب هناك استنفار عال وجاهزية في الميدان على الحدود الشمالية، نحن طوال الوقت على حافة الحرب\".  ونقل رئيس السلطة المحلية في مستوطنة \"كريات شمونة\"، أفيخاي شتيرن،  الواقع هناك، قائلاً إنّ المستوطنين، بعد 4 أشهر، \"باتوا في وضع لا يُطاق، وتحت ضغط فظيع\". بدوره قال رئيس مجلس \"مرغليوت\"، إيتان دافيدي، إنّ الوضع في المستوطنة \"غير معقول، ولا يمكن للسكان الدخول والخروج متى أرادوا\"، مضيفاً: \"لا نستطيع المناورة.. نحن نختبئ خلف الجدران حين نكون في مرغليوت\". وكان السيد نصر الله قد شدّد، في كلمته بمناسبة ذكرى القادة الشهداء، أنّ \"ثمن دماء المدنيين سيكون دماءً وليس مواقع وآليات وأجهزة تجسس إسرائيلية\". وذلك عقب المجزرة التي ارتكبها الاحتلال في مدينة النبطية الجنوبية، التي راح ضحيتها 11 شهيداً بينهم نساء وأطفال.  \"سوف يدفع العدو ثمن سفكه لدماء نساؤنا وأطفالنا في النبطية والصوانة وغيرهما دماء وليس مواقع\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله في ذكرى القادة الشهداء#الميادين #الميادين_لبنان #النبطية #الصوانة pic.twitter.com/LyqbW1MaAb \n\n وأكد السيد نصر الله، بشأن الترسانة العسكرية التي يمتلكها حزب الله بأن \"المقاومة في لبنان تملك من القدرة الصاروخية الهائلة والدقيقة التي تمتد من كريات شمونة إلى إيلات\"، واضعاً بذلك كامل الأراضي الفلسطينية المحتلة والأهداف الإسرائيلية في مرمى النيران.  \"وزير الحرب الإسرائيلي \"المجنون\" يتحدث عن بيروت..يبدو أنه نسي أنّ المقاومة في #لبنان تملك من القدرة الصاروخية الهائلة والدقيقة التي تمتدمن كريات شمونة إلى إيلات\"الأمين العام لحزب الله السيد حسن #نصرالله في ذكرى القادة الشهداء#الميادين#الميادين_لبنان pic.twitter.com/an7F2mVT2N \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجزرة النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غراد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيخاي شتيرن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مرغليوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتان دافيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مدينة النبطية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن #نصرالله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}