{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2505",
    "title": "لابيد لنتنياهو: أنت مسؤول عن أكبر إخفاق في تاريخنا",
    "full_text": "يائير لابيد يشنّ هجومه على نتياهو متهماً إياه بالمسؤولية عن يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر، ومؤكداً أنه غير مؤهّل بعدُ لقيادة الحكومة. شنّ زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، هجوماً عنيفاً على رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، متهماً إياه بالفشل في \"أداء مهمته\"، كما أكد أن \"هذه الحكومة غير شرعية\". وتوجّه لابيد، في خطاب ألقاه داخل \"الكنيست\"، إلى نتنياهو بالقول: \"لماذا ما زلت رئيساً للحكومة، وأنت مسؤول عن أكبر إخفاق في تاريخنا؟\"، مضيفاً: \"أنت غير مؤهّل لتبقى رئيساً للحكومة، ووزراء حكومتك يسرقون المال العام، ويسبّبون المشاكل، ويدمّرون مستقبل أبنائنا\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأشار لابيد إلى أن عدد الأسرى \"انخفض في أسبوع من 133 إلى 125\"، بعد مقتلهم في إثر غارات شنها الاحتلال. وختم قائلاً لنتنياهو: \"لا يمكنك  البقاء رئيساً للحكومة\". وسط توتر العلاقات مع أكبر حلفائها أميركا.. \"إسرائيل\" تواجه عجزاً مالياً كبيراً نتيجة الحرب#غزة #أميركا#الميادين_Go pic.twitter.com/n3cW9nJzFo \n\n وكانت هيئة البث الإسرائيلية أجرت استطلاعاً للرأي، أظهر أن \"70% من الإسرائيليين يرغبون في إزاحة رئيس الوزراء الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، والتعجيل في إجراء انتخابات\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}