{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20d6",
    "title": "9 مجازر للاحتلال في قطاع غزة خلال الساعات الماضية.. 103 شهداء وأكثر من 140 جريحاً",
    "full_text": "وزارة الصحة في غزة تفيد بأنّ الاحتلال ارتكب 9 مجازر جديدة خلال الساعات الماضية، وقوات الاحتلال تطلب من سكان حيي الزيتون والتركمان التوجه إلى بلدة المواصي جنوب القطاع. أعلنت وزارة الصحة في غزة، اليوم الثلاثاء، ارتفاع عدد ضحايا العدوان الإسرائيلي إلى 29195 شهيداً و69170 إصابة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وقالت الوزراة في تقريرها إنّ الاحتلال ارتكب 9 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، راح ضحيتها 103 شهداء و142 إصابة خلال الساعات الـ24 الماضية. وأضافت أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، والاحتلال يمنع وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إليهم. وفي اليوم الـ137 للعدوان، واصلت قوات الاحتلال اعتداءاتها على قطاع غزة عبر قصف مناطق عديدة بالطيران الحربي والمدفعية والزوارق الحربية، مرتكبةً عدة مجازر، ما أسفر عن استشهاد وإصابة عشرات المواطنين، غالبيتهم من النساء والأطفال. وأفاد مراسل الميادين في غزة بأنّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي هدد سكان حيي الزيتون والتركمان، اليوم الثلاثاء، بضرورة التوجه إلى بلدة المواصي جنوبي قطاع غزة.  وأشار مراسلنا إلى ارتقاء شهداء وإصابة آخرين بجروح باستهداف الاحتلال منازل مأهولة في حي الزيتون، إضافةً إلى اشتباكات عنيفة في الحي.  ولفت أيضاً إلى قيام الاحتلال بتنفيذ غارة جوية على منطقة الصبرة، مشيراً إلى أنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي استهدفت المنطقة قرب مفترق الطيران بمدينة غزة. \"مدفعية الاحتلال تستهدف مناطق عدة في حي الزيتون جنوب شرق مدينة غزة.. والأوضاع في مستشفيي ناصر والأمل كارثية بسبب حصار الاحتلال\"مزيد من التفاصيل، مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم pic.twitter.com/V4XIEiJZGa \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n كذلك، شنت طائرات حربية إسرائيلية غارات، وقصفت مدفعية الاحتلال ودباباته عدداً من الأحياء السكنية في مدينة خان يونس جنوب قطاع غزة، ما أدّى إلى ارتقاء 6 شهداء و15 جريحاً، وفق  وكالة \"وفا\" الفلسطينية. الاحتلال دمر مصادر مياه مدينة غزة فيما السكان يعانون أزمة عطش #غزة #فلسطين #غزة_تقاوم#الميادين_Go pic.twitter.com/KxgbFr0AFP \n\n وقال مراسل الميادين إنّ آلة الحرب الإسرائيلية تواصل عملياتها في مستشفيي ناصر والأمل، وسط أوضاع مأساوية يعيشها الجرحى والمرضى والطاقم الطبي في مستشفى ناصر، مشيراً إلى أنّ الأوضاع في المستشفيين (ناصر والأمل) كارثية بسبب حصار الاحتلال الإسرائيلي. وفي رفح، قصف الاحتلال بعدد من القذائف وسط المدينة وغربها، ما أوقع إصابات في صفوف النازحين. لا تعتادوا، لا تتهاونوا.. الاحتلال ينكّل ويقتل ويقتحم بكلّ سادية مستشفيات غزة التي يجب أن تكون آمنة #فلسطين #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/wTyd8P8VO3 \n\n ووسط قطاع غزة، قصفت الطائرات الحربية الإسرائيلية عدة منازل في مخيمات النصيرات والبريج والمغازي ودير البلح، ما أدّى إلى استشهاد 4 مواطنين، وإصابة نحو 10 آخرين نُقلوا إلى مستشفى شهداء الأقصى. وأمس الاثنين، أكّد الطبيب العسكري الفرنسي السابق رافائيل بيتي الذي شهد الحروب في يوغوسلافيا ولبنان والخليج وسوريا وأوكرانيا، وحضر مؤخراً في قطاع غزة، أن \"لا شيء يمكن مقارنته بالوضع في القطاع\".  وفي السياق نفسه، أكّدت حركة المقاومة الإسلامية حماس أنّ البيان الصادر عن مجموعة من الخبراء الأمميين بشأن ما تتعرض له النساء والفتيات في غزّة والضفة الغربية هو دليل إضافي على جريمة الإبادة والتطهير العرقي التي يرتكبها الاحتلال ضد الشعب الفلسطيني.  لحجب البرد عنهم في مخيمات النزوح، فلسطينية تحيك ثياباً من الصوف للأطفال مع استمرار العدوان على غزة#غزة #نازحين #الميادين_GO pic.twitter.com/Y5MN27oa2M \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والتركمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "KxgbFr0AFP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ناصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناصر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "wTyd8P8VO3",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مخيمات النصيرات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والبريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغازي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رافائيل بيتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوغوسلافيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}