{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a80",
    "title": "صواريخ روسية بعيدة المدى تضرب مستودع سلاح الطيران الأوكراني",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تتحدث عن الخسائر الأوكرانية خلال الساعات الماضية، وتقول إن البحرية الروسية استهدفت مستودع سلاح الطيران والذخيرة التابع للجيش الأوكراني. أفادت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الإثنين، بقيام البحرية الروسية بتوجيه ضربة استهدفت مستودع سلاح الطيران والذخيرة التابع للجيش الأوكراني. وجاء في البيان الصادر عن الدفاع الروسية: \"نفذت البحرية الروسية، الليلة ضربة جماعية، بأسلحة دقيقة بعيدة المدى من البحر، استهدفت مستودع أسلحة الطيران والذخيرة تابع للقوات المسلحة الأوكرانية\"، مؤكدة وصول الصواريخ إلى أهدافها وتدميرها. وأوضح بيان الدفاع الروسية، أنه في اتجاه زاباروجيا، صدت وحدات من القوات الروسية، بالضربات الجوية ونيران المدفعية، سبع هجمات شنها اللواء 82 المجوقل واللواء 46 المجوقل التابعين للقوات المسلحة الأوكرانية في مناطق رابوتينو وفيربوفي بمقاطعة زاباروجيا. وبينت أنه تم تحييد ما يصل إلى 160 جندياً أوكرانيا، وتدمير مركبتين قتاليتين مدرعتين، وتدمير اثنين من أنظمة مدفعية \"إم 777\" أميركية الصنع، ويكية ، والمدفع ذاتي الدفع \"أس 90\" (القلب الشجاع) و\"إف 70\" بريطاني الصنع، وتدمير مدفعي \"هاوتزر -30\". \n26 اب\n \n26 اب\n وبين تقرير الدفاع الروسية، أن وحدات من مجموعة قوات تجمع الشرق، على محور جنوب دونيتسك، صدت بالتعاون مع طيران الجيش والمدفعية، هجومين شنهما اللواء 31 من مشاة البحرية (الأوكرانية) في منطقة بلدة ستارومايورسكوي بجمهورية دونيتسك الشعبية. وبحسب التقرير، بلغت خسائر أوكرانيا على هذا المحور نحو 100 عسكري أوكراني، ومركبتين مدرعتين قتاليتين، وثلاث سيارات، ومدفعين من طراز دي – 20، ومدفع هاوتزر من طراز مستا - بي\". وفي وقت سابق اليوم، قال عمدة العاصمة الروسية موسكو سيرغي سوبيانين، إنّ أنظمة الدفاع الجوي الروسية نجحت في إسقاط طائرة مسيرة في منطقة ليوبيرتسي كانت في طريقها باتجاه العاصمة موسكو. وأمس، أفادت وزارة الدفاع الروسية بمقتل نحو 785 عسكرياً أوكرانياً بعمليات للقوات الروسية في نطاق العملية العسكرية الخاصة. وقبل يومين، أسقط الدفاع الجوي الروسي ليلاً طائرة بلا طيار كانت تقترب من موسكو، بحسب سوبيانين.  ونادراً ما استُهدفت العاصمة الروسية منذ بدء الحرب في أوكرانيا في شباط/فبراير 2022، لكنّ الهجمات بطائرات أوكرانية بلا طيار زادت في الأشهر الأخيرة.  \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رابوتينو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفيربوفي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أس 90",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إف 70",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاوتزر -30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنوب دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش والمدفعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستارومايورسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "طراز مستا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليوبيرتسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}