{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c235a",
    "title": "172 يوماً من \"طوفان الأقصى\".. المقاومة تواصل قنص جنود الاحتلال واستهداف دباباته (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية تواصل استهداف الآليات الإسرائيلية عند مختلف محاور القتال في قطاع غزة، وتوقع مزيداً من القتلى في صفوف الجنود الإسرائيليين. في إطار مواصلة التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزة، ضمن ملحمة \"طوفان الأقصى\"، تمكّن مجاهدو كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، من قنص جندي إسرائيلي في شارع الرشيد، غربي حي تل الهوا، في مدينة غزة. وفي المنطقة نفسها، استهدفت كتائب القسّام ناقلة جند إسرائيليةً بقذيفة \"الياسين 105\". أما جنوبي القطاع، وتحديداً في حي الأمل، غربي مدينة خان يونس، فاستهدفت \"القسّام\" دبابتين إسرائيليتين من نوع \"ميركافا\"، بقذيفتي \"تاندوم\"، الأمر الذي أدى إلى احتراق إحداهما بالكامل. ونشر الإعلام العسكري لكتائب القسّام مشاهد توثّق استهداف آلية للاحتلال الإسرائيلي بعبوة \"شواظ\"، في محيط مستشفى الشفاء. #شاهد | #كتائب_القسام تنشر مشاهد عن استهدافها آلية للاحتلال الإسرائيلي بعبوة \"شواظ\" في محيط #مجمع_الشفاء_الطبي في مدينة #غزة #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى#الميادين pic.twitter.com/I8fzdu0Mok بدورها، استهدفت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، في محيط مجمع الشفاء الطبي، غربي مدينة غزة، تموضعاً لجنود الاحتلال بقذائف \"الهاون\"، من عيار 60 ملم، وآليةً عسكريةً إسرائيليةً بقذيفة \"تاندوم\". في غضون ذلك، نشر الإعلام الحربي لسرايا القدس مشاهد عن استهداف مدينة عسقلان المحتلة، ومستوطنات \"غلاف غزة\". #سرايا_القدس تنشر مشاهد من قصفها لمدينة عسقلان المحتلة ومغتصبات غلاف #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/KZzkTbyZQ6 \n\n أما كتائب شهداء الأقصى، فتمكّن مجاهدوها من استهداف تجمعات لآليات \"جيش\" الاحتلال بقذائف \"الهاون\" في محيط مجمع الشفاء الطبي، بحيث تمكّنوا من قنص جندي إسرائيلي أيضاً.  \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n وأسقطت \"شهداء الأقصى\" طائرة استطلاع إسرائيليةً من نوع \"2 Skylark\"، كانت في مهمة استخبارية للاحتلال في سماء بيت حانون، شمالي قطاع غزة. وأعلنت الكتائب، صباح اليوم، حصيلة العمليات التي نفّذتها ضدّ الاحتلال، خلال الساعات الـ24 الماضية، وبلغت 16 مهمةً، شملت خوض اشتباكات ضارية واستهداف تجمعات لآليات \"الجيش\" الإسرائيلي بقذائف \"الهاون\". وتضمّنت العمليات أيضاً استهداف دبابة إسرائيلية بقذيفة \"R P G\"، وسط مدينة خان يونس، الأمر الذي أدى إلى وقوع عدد من القتلى والجرحى في صفوف الجنود.  من جهتها، أكدت كتائب المجاهدين، الجناح العسكري لحركة المجاهدين الفلسطينية، استهداف مجاهديها القوات الإسرائيلية المتوغلة جنوبي دير البلح، في منطقة الحكر، بعدد من قذائف \"الهاون\" من عيار 80 ملم. بالإضافة إلى ذلك، أطلقت قوات الشهيد عمر القاسم عدة قذائف \"هاون\" بمحيط موقع \"صوفا\" العسكري، على الآليات المتوغلة  في المنطقة. #شاهد.. دك قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محيط مجمع الشفاء الطبي بمدينة #غزة بقذائف الهاون #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/mtobXKyyis \n\n وفي وقت سابق اليوم، أكد مصدر في المقاومة الفلسطينية للميادين أنّ قواتها تخوض اشتباكاتٍ ضد قوات \"جيش\" الاحتلال، في محيط مجمع الشفاء الطبي.  وأضاف المصدر أنّ الاشتباكات تتركز في الجهتين الجنوبية والجنوبية الشرقية من محيط المستشفى، بينما يشنّ الاحتلال قصفاً مروحياً ومدفعياً عنيفاً بلا توقف.  كتائب #القسام تنشر مشاهد لاستهداف دبابة وجرافة إسرائيليتين بقذيفتي \"الياسين 105\" شمال شرق بيت حانون شمال قطاع #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/lGJYjPn1RL وبينما تواصل المقاومة تصدّيها للقوات الإسرائيلية المتوغّلة في القطاع منذ 172 يوماً، موقعةً في صفوفها الخسائر الفادحة في العتاد والأرواح، أقرّ \"جيش\" الاحتلال، قبل يومين، بمقتل جندي خلال المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في محيط مجمع الشفاء الطبي. وبهذا، يرتفع عدد الجنود الإسرائيليين القتلى إلى نحو 595 جندياً، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، منهم 252 جندياً سقطوا منذ بدء المعارك البرية في قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارع الرشيد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جند إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#غزة #فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "KZzkTbyZQ6",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجاهدين الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صوفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}