{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c12f2",
    "title": "مكتب زيلينسكي: الهجوم المضاد الأوكراني \"لم يسر على ما يرام\"",
    "full_text": "مستشار مكتب الرئيس الأوكراني، ميخائيل بودولاك، يقول إنّ الهجوم المضاد \"لم يسر على ما يرام\". صرّح مستشار مكتب الرئيس الأوكراني، ميخائيل بودولاك، أنّ \"الهجوم المضاد صعب ويتطلب مزيداً من الصبر\". وقال بودولاك: \"أفهم أن كلمة هجوم مضاد في بعض الأحيان تعني هجوماً خاطفاً، لقد بدأوا في الصباح وانتهوا في المساء، لكنها ليست كذلك\". وتابع بودولاك لصحيفة \"واشنطن بوست\": \"إن الهجوم المضاد لم يسر على ما يرام، وهذه المرحلة صعبة وتتطلب نهجاً أكثر صبراً بما في ذلك من جانب المراقبين\". \n24 اب\n \n24 اب\n وبحسب الصحيفة، قال مسؤولون أميركيون وأوكرانيون إن القوات الأوكرانية تبحر في حقول ألغام عملاقة وتشن هجمات أولية على المواقع الروسية. وكان بودولياك، قد وجّه اللوم إلى الغرب في فشل أوكرانيا في صد الهجوم المضاد، قائلاً إنّ روسيا قامت ببناء خط دفاع في الوقت الذي كانت فيه أوكرانيا تقنع الشركاء الغربيين بتزويدها بالأسلحة. وفي وقت سابق، قال الرئيس فلاديمير زيلينسكي، إن الهجوم كان \"أبطأ مما هو مرغوب فيه\" منذ أن بدأ هذا الشهر، ولكن لا ينبغي توقّع حدوث عملية ضد خصم لديه ترسانة أضخم وقوة أكبر كما في أفلام الأكشن. وقبلها بأيام، تذرّع زيلينسكي بأنّ \"الطقس لم يكن مناسباً\"، وذلك خلال حديثه عن الخسائر التي تكبّدتها القوات الأوكرانية، واصفاً الهجوم المضاد بالصعب. وقالت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، في وقتٍ سابق، إنّ الجنود الأوكرانيين على الخطوط الأمامية للهجوم المضاد في أوكرانيا يدفعون ثمناً باهظاً. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مكتب الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بودولاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مكتب الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بودولاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودولاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بودولاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وأوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بودولياك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}