{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c06d6",
    "title": "إعلام إسرائيلي: ارتفاع عدد القتلى الإسرائيليين إلى أكثر من 1538 منذ الـ7 من أكتوبر",
    "full_text": "هيئة البث الإسرائيلية تعلن ارتفاع عدد القتلى الإسرائيليين إلى أكثر من 1538، وأنه تمّ التعرف إلى جثث 823 قتيلاً من غير الجنود. قالت هيئة البث الإسرائيلية الرسمية، في بيان، اليوم الاثنين، إنّ عدد القتلى الإسرائيليين ارتفع، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\" والاعتداءات الإسرائيلية على قطاع غزة، في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الجاري، مشيرةً إلى أنّ \"هناك أكثر من 1538 قتيلاً منذ بداية الحرب\". وأضافت الهيئة أنه \"تمّ حتى الآن التعرّف إلى جثث 823 قتيلاً من غير الجنود، وتمّ نقل 715 جثة\"، مشيرةً إلى أنّ \"عملية التعرّف إلى سائر الجثث ما زالت مستمرة\". وكان المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، دانيال هاغاري، أعلن، في مؤتمر صحافي، أمس الأحد، أنّ \"عدد الجنود الإسرائيليين القتلى، منذ بدء الحرب، وصل إلى 311، وبلغ عدد الأسرى الإسرائيليين في غزة 230\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n ووفقاً لمعطيات وزارة الصحة الإسرائيلية، فإنّ هناك 5431 إسرائيلياً أُصيبوا منذ بداية الحرب على قطاع غزة.  يأتي ذلك في وقت تواصل المقاومة الفلسطينية دكّ المستوطنات والمواقع الإسرائيلية بالصواريخ، رداً على المجازر بحق المدنيين في غزة.  وبشأن ملف الأسرى الإسرائيليين لدى المقاومة الفلسطينية، ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية أنّ \"مفاوضات الأسرى، التي تقودها قطر، كانت على وشك تحقيق انفراجة الأسبوع الماضي، لكن التوغّل البري الإسرائيلي في غزة عوّق الجهود\"، موضحةً أنّ \"قرار إسرائيل شن هجوم بري موسّع على غزة يوم الجمعة بدّد الآمال في التوصل إلى اتفاق وشيك\".  وقال القيادي في حركة حماس، عزت الرشق، اليوم الاثنين، إنّ مزاعم الاحتلال بشأن فكّ أسر مجنّدة من غزة هدفها \"التشويش على فيديو الأسيرات الإسرائيليات الثلاث\"، والذي عرضته كتائب الشهيد عز الدين القسام، في وقت سابق اليوم، مؤكّداً أنّ \"ما ستقوله المقاومة هو القول الفصل\". وقبل يومين، أعلن رئيس حركة \"حماس\" في غزّة، يحيى السنوار، أنّ المقاومة الفلسطينية \"جاهزة فوراً لصفقةٍ للإفراج عن كل الأسرى الفلسطينيين لدى الاحتلال الإسرائيلي في مقابل جميع الأسرى الإسرائيليين لديها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيئة البث الإسرائيلية الرسمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دانيال هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}