{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1667",
    "title": "رئيس تشاد يصل إلى النيجر في محاولة \"لتسوية الأزمة\"",
    "full_text": "الرئيس التشادي، محمد إدريس ديبي إيتنو، يصل إلى عاصمة النيجر نيامي في \"مبادرة تشادية، ليرى ما يمكن أن يقدّمه في سبيل تسوية الأزمة\"، وذلك بعد اجتماعه برئيس نيجيريا على هامش قمة \"إيكواس\". وصل رئيس تشاد، محمد إدريس ديبي، إلى عاصمة النيجر نيامي، اليوم الأحد، \"ليرى ما يمكن أن يقدّمه في سبيل تسوية الأزمة\"، بعد أن قام عسكريون بانقلاب على الرئيس محمد بازوم، بحسب ما أكّد المتحدث باسم الحكومة التشادية، وزير الإعلام عزيز محمد صالح، لوكالة \"فرانس برس\". وقال صالح: \"إنّها مبادرة تشادية\"، موضحاً أنّ رئيس بلاده \"ليس لديه تفويض خاص من المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا\". وانتشرت صورة يظهر فيها ديبي جالساً إلى جانب الجنرال ساليفو مودي، أحد أعضاء المجموعة العسكرية التي قادت الانقلاب في النيجر. وكان مصدران بالرئاسة في نيجيريا قد ذكرا، اليوم الأحد، أنّ الرئيس التشادي محمد إدريس ديبي \"تطوّع للتحدث إلى القادة العسكريين في نيامي، وتقديم تقرير إلى رئيس نيجيريا\"، بولا تينوبو، رئيس المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا \"إيكواس\". والتقى الرئيسان الأفريقيان على هامش القمة الاستثنائية للمجموعة، في عاصمة نيجيريا، أبوجا. وعلى الرغم من أن تشاد ليست عضواً في \"إيكواس\"، فإنّ رئيسها قد دُعي إلى القمة وشارك فيها، كونها جارةً للنيجر، وقوةً عسكرية في منطقة الساحل، كانت متحالفة مع فرنسا. وفي وقت سابق اليوم، أعلنت \"إيكواس\" فرض عقوبات على النيجر، وإيقاف جميع المعاملات التجارية والمالية بين الجمهورية الأفريقية وجميع الدول الأعضاء فيها، بالإضافة إلى تجميد أصولها في البنوك المركزية لدول المجموعة. \n26 اب\n \n26 اب\n وخلال اجتماع لممثلي المجموعة، عُقد لمناقشة الأوضاع الوضعع في النيجر بعد الانقلاب على الرئيس محمد بازوم، دعا رئيس مفوضية \"إيكواس\"، عمر عليو توراي، قادة الانقلاب إلى \"إعادة النظام الدستوري خلال أسبوع\"، معتبراً أنّ الرئيس المعزول، محمد بازوم، هو \"الرئيس الشرعي\" للنيجر. وفي البيان الذي أصدرته المجموعة، هدّدت باتخاذ إجراءات في حال لم يتم الامتثال لذلك، وهي قد تشمل \"استخدام القوة\"، وأضافت أنّ مسؤولي الدفاع في الدول الأعضاء \"سيجتمعون على الفور لهذا الغرض\". من جهتهم، حذّر قادة الانقلاب في النيجر، من أي تدخل عسكري في بلادهم، في بيان نشر أمس عبر التلفزيون الرسمي، معتبرين أنّ هدف هذه القمة هو \"المصادقة على خطة عدوان ضد النيجر من خلال القيام بتدخل عسكري وشيك في العاصمة نيامي، بالتعاون مع دول أفريقية ليست أعضاء في المنظمة، وبعض الدول الغربية\". ويُذكر أنّ المجموعة الاقتصادية لدول غرب أفريقيا قد قررت، في نهاية العام الماضي، إنشاء قوة إقليمية للتدخل ضد \"الجهاديين\"، ويمكنها التدخل أيضاً في حال حدوث انقلاب. وكان جيش النيجر قد أعلن، الخميس الماضي، عزل بازوم، وتشكيل \"المجلس الوطني لحماية الوطن\"، الذي ترأسه مجموعة من القيادات العليا في الجيش. والرئيس محمد بازوم، الذي انتخب عام 2021، هو حليف وثيق لفرنسا، القوة الاستعمارية السابقة للنيجر، وقد شهدت البلاد محاولة انقلاب في 31 آذار/مارس 2021، قبل يومين فقط من تنصيبه. وتُعدُّ النيجر، وهي دولة غير ساحلية في غرب أفريقيا، من أكثر البلدان التي تعاني انعدام الاستقرار في العالم، وهي شهدت أربعة انقلابات منذ الاستقلال عن فرنسا في عام 1960، إضافة إلى العديد من محاولات الانقلاب. وكان آخر الانقلابات في شباط/فبراير 2010 ضد الرئيس مامادو تانجا.  وتثير الأوضاع في هذا البلد الأفريقي مخاوف بشأن مستقبل البلاد والمنطقة، في وقت تواجه النيجر تحديات أمنية متزايدة، بسبب تهديد الجماعات المسلحة المتنامية في منطقة الساحل، كما تثير قلق الغرب، خصوصاً فرنسا والولايات المتحدة الأميركية، لا سيما أنّ الرئيس المعزول، يُعدُّ رجل باريس الأول في دول الساحل الأفريقي. \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محمد إدريس ديبي إيتنو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد إدريس ديبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة التشادية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزيز محمد صالح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ساليفو مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد إدريس ديبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولا تينوبو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيسان الأفريقيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيجيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبوجا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيكواس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر عليو توراي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دول أفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المجلس الوطني لحماية الوطن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للنيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مامادو تانجا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلد الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الساحل الأفريقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}