{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2851",
    "title": "حماس بشأن اجتماع روما: نتنياهو عاد إلى المماطلة والتهرب من التوصل إلى اتفاق",
    "full_text": "حركة حماس أعلنت أنّ ما يُفهم من اجتماع روما هو أنّ رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، عاد من جديد إلى استراتيجية المماطلة في التوصل إلى وقف إطلاق نار في غزة، من خلال وضعه شروطاً ومطالب جديدة. أعلنت حركة المقاومة الإسلامية - حماس - اليوم الإثنين، أنها استمعت إلى الوسطاء الذين نقلوا ما جرى مؤخراً في اجتماع روما، بشأن مفاوضات للتوصّل إلى وقف إطلاق نار في قطاع غزة. وأشارت الحركة إلى أنّ من الواضح أن رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، عاد من جديد إلى استراتيجية المماطلة والتهرب من التوصّل إلى اتفاق. وأوضحت حماس أنّ تهرّب نتنياهو يُفهم من خلال وضعه شروطاً ومطالب جديدة، مضيفةً أنّ هذه الشروط والمطالب تحمل تراجعاً عما نقله الوسطاء على أنه \"ورقة إسرائيلية\"، كانت جزءاً من مشروع الرئيس الأميركي، جو بايدن. وفي السياق نفسه، كان مصدر قيادي في المقاومة الفلسطينية أكد للميادين، أمس، أنّ حركة حماس تعتقد أن لقاءات روما هي جزء من مسلسل \"المماطلة والتسويف الإسرائيليين من أجل تحقيق مكاسب\".  \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وقال المصدر القيادي إنّ \"إسرائيل ذاهبة في اتجاه طرح مقترح جديد ينسف ما تم التفاوض عليه خلال الأشهر الستة الماضية\"، لافتاً إلى أنّ \"من الواضح بعد لقاء روما أن إسرائيل ليست معنية بمسار التفاوض\"، مضيفاً أنّ الاحتلال \"يريد تعزيز أنشطته الإجرامية في غزة\". وفيما يتعلّق بالتعديلات الإسرائيلية الجديدة، كان مسؤول غربي ومصدر فلسطيني ومصدران مصريان، أكدوا لـ\"رويترز\" أنّ  \"إسرائيل تريد فحص (تفتيش) الفلسطينيين في قطاع غزة، في أثناء عودتهم إلى مناطق الشمال عندما يبدأ وقف إطلاق النار\"، الأمر الذي يعني أنّها تراجعت، في ذلك، عن السماح للمدنيين الذين نزحوا إلى الجنوب بالعودة إلى ديارهم بحرية. وتحدثت المصادر عن تعديل آخر يتعلّق بـ\"مطالبة إسرائيل بالاحتفاظ بالسيطرة على الحدود بين قطاع غزة ومصر\". وشددوا على أنّ هذه التعديلات من شأنها أنّ تعقد التوصل إلى اتفاق يُنهي الحرب\". يُذكَر أنّ الاجتماع في روما ضمّ مدير وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، وليام بيرنز، ورئيس \"الموساد\"، ديفيد برنياع، ورئيس الحكومة ووزير الخارجية القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس المخابرات المصرية، عباس كامل. وبحث اللقاء الرباعي أحدث \"مقترح إسرائيلي\" بشأن اتفاق وقف إطلاق النار في غزة وتبادل الأسرى بين الاحتلال والمقاومة الفلسطينية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للميادين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ووزير الخارجية القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}