{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1241",
    "title": "تركيا: حزب \"اليسار الأخضر\" يعلن دعمه كليجدار أوغلو في الانتخابات",
    "full_text": "في الوقت، الذي تستعد تركيا للجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية، الأحد المقبل، والتي سيتنافس فيها الرئيس الحالي إردوغان وكليجدار أوغلو، حزب \"اليسار الأخضر\" التركي، الموالي للكرد، يعلن دعمه أوغلو. أعلن حزب \"اليسار الأخضر\" التركي، الموالي للكرد، دعمه مرشح تحالف الأمة، كمال كليجدار أوغلو، في الانتخابات الرئاسية التركية، في الجولة الثانية التي ستجري، الأحد المقبل. وأكد الحزب نفسه، في تغريدة نشرها عبر حسابه في \"تويتر\"، دعمه كليجدار أوغلو أمام منافسه الرئيس الحالي رجب طيب إردوغان في جولة الإعادة. وقال الحزب إنه قرر \"ألّا تكون هناك مقاطعة، سنذهب إلى صناديق الاقتراع ونصوت للتغيير، وسنواصل دعم كمال كليجدار أوغلو في هذه الانتخابات\". وحصد حزب \"اليسار الأخضر\"  62 مقعداً في الانتخابات البرلمانية التركية، التي جرت قبل نحو 10 أيام. وأمس الأربعاء، أعلن رئيس حزب \"الظفر\"، أوميت أوزداغ، دعمه كليجدار أوغلو في جولة إعادة الانتخابات الرئاسية التركية. وقال نائب رئيس حزب \"العدالة والتنمية\"، نعمان كورتولموش، إنّ \"أوزداغ طالب بوزارة الداخلية، وبترحيل السوريين قسراً لقاء دعمه لنا، ورفضنا ذلك\". \n25 اب\n \n24 اب\n واليوم، سجلت تركيا رقماً قياسياً للناخبين مع انتهاء الجولة الثانية من الانتخابات في الخارج. والإثنين الماضي، أعلن المرشح الرئاسي السابق، سنان أوغان، أنّه سيدعم الرئيس الحالي إردوغان، في الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية. وقال أوغان، الذي حاز 5.2% من الأصوات في الجولة الأولى، إنه يطلب إلى الناخبين الذين صوّتوا له في الجولة الأولى، \"أن يصوّتوا لإردوغان في الجولة الثانية\"، بينما نفى إردوغان من جانبه أن يكون دخل في أي مفاوضات مع أوغان بعد إعلان دعم الأخير له.  ونفى أوغان  ما نقلته مجلة \"دير شبيغل\" الألمانية عن كونه اشترط، لدعم كليجدار أوغلو في الجولة الثانية، \"التخلي عن الكرد\"، مشيراً إلى أنّه \"يمكن أن يدعم كليجدار أوغلو في الجولة الثانية في حال لم يقدّم أي تنازلات إلى حزب الشعوب الديمقراطي\". وحاز إردوغان 49.34%، في الجولة الأولى، بنما حصل أوغلو على 45.00%، أما سنان أوغان، فحاز 5.23% من الأصوات. ووُصفت الانتخابات بالتاريخية، وأنّ الفائز فيها سيقود الجمهورية التركية إلى مئويتها الثانية، بحيث شارك نحو 88% من الشعب التركي  داخل البلاد وخارجها في الانتخابات. ومن المقرر أن تنطلق الجولة الثانية من الانتخابات الرئاسية التركية بين إردوغان وأوغلو الأحد المقبل، بعد أن فشل كِلا المرشحين في حصد أكثر من 50% من أصوات الناخبين خلال الجولة الأولى. \nيشهد يوم 28 أيار/مايو جولة إعادة من انتخابات الرئاسة في تركيا، حيث سيتنافس فيها رجب طيب إردوغان وكمال كليجدار أوغلو، بعد جولةٍ أولى في 14 أيار/مايو، لم يتمكن أي مرشحٍ من حسمها. وبينما اكتمل مشهد البرلمان، فإن تركيا أمام استحقاقٍ رئاسي مصيري لتحدد خياراتها.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان وكليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كمال كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوميت أوزداغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعمان كورتولموش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوزداغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير شبيغل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب الشعوب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سنان أوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوغلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كليجدار أوغلو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}