{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c216a",
    "title": "الانقسامات تنخر حزب الليكود.. ودعوات لإجراء انتخابات عاجلة بعد الحرب",
    "full_text": "مع استمرار العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، يضيق الخناق سياسياً أكثر فأكثر على رئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو، وتشتد الانتقادات لطريقته في إدارة الحرب والدعوات لمحاسبته بمجرد انتهائها، وآخرها من داخل حزب \"الليكود\" نفسه. نقلت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية عن مسؤول كبير في حزب \"الليكود\" قوله إن كائناً من كان رئيساً للحكومة في السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، فعليه أن يترك منصبه بعد الحرب. ويأتي هذا التصريح في إشارة إلى كلام أثار جدلاً لرئيس وزراء الاحتلال بنيامين نتنياهو، في مؤتمره الصحافي أمس السبت، جاء ردّاً على سؤال حول تحديد موعد للانتخابات المقبلة في كيان الاحتلال. وقال نتنياهو إنّ الانتخابات لها موعد بعد عدة سنوات أخرى، مقترحاً عدم الانشغال بها في الحرب، ومشدداً على الحاجة إلى الوحدة والاتحاد لدعم المجهود الحربي. وأشارت الصحيفة إلى أنّ مسؤولين كباراً في حزب \"الليكود\" يعتبرون أنّ نتنياهو لا يقرأ الواقع. ونقلت عن أحدهم قوله: \"لا يهم كم يؤجّل نتنياهو النهاية وكم لا يريد ذلك، في نهاية هذه الحرب سنذهب إلى انتخابات. الجميع يفهم أن هذا هو الحدث\".  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n \"نتنياهو يعيش حالة من التخبّط ولن يكون مصيره إلا الفشل\"الإعلامي والكاتب السياسي اليمني علي ظافر لـ #الميادين #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى @alidhafer2017 pic.twitter.com/drc7Yr6LRb \n\n بدوره، هاجم زعيم المعارضة الإسرائيلية يائير لابيد نتنياهو بشدة، وصرّح قائلاً إنها إطلالة أخرى لرئيس حكومة غير كفؤ فقد، بكل المعايير، ثقة الجمهور منذ فترة طويلة ولا يزال يهرب من مسؤولية أكبر فشل للشعب اليهودي، بعد أن دمّر الأمن والاقتصاد والسياسة الخارجية. ورأى لابيد أن الاستفاقة والدعوات لإجراء انتخابات بأسرع ما يمكن، متجذرة عميقاً في معظم المجتمع الإسرائيلي، وهي تأتي من داخل حكومة وأعضاء حزب نتنياهو، معتبراً أنّ \"إسرائيل\" بحاجة إلى تغيير، وأنّ الانتخابات هي أمر الساعة. وكان نتنياهو قد دعا وسائل الإعلام، في سياق تصريحاته حول التظاهرات والاحتجاجات ضد حكومته بشكل عام وضده بشكل خاص، إلى التحقيق في مصادر تمويل حملة إعلانية ضده في جادة \"أيالون\" تحت عنوان \"إنه الرأس.. إنه مذنب\". علماً أنّ قادة الحملة هم مجموعة \"مقاتلو كيبور\" (الغفران)، وقد ظهروا في وسائل الإعلام عدة مرات. #بالفيديو آلاف المتظاهرين المناهضين لحكومة نتنياهو يطالبون بإجراء انتخابات في الكنيست ويغلقون شارع \"كابلان\" في \"تل أبيب\".#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/q5i1v0dzcl \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الليكود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي ظافر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لابيد نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حزب نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أيالون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مقاتلو كيبور",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}