{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2381",
    "title": "تركيا: البطالة تتراجع إلى أدنى مستوياتها منذ 10 سنوات",
    "full_text": "مستويات البطالة في تركيا تتراجع إلى أدنى مستوى لها منذ 10 سنوات مع وصولها إلى 9.4% خلال العام الماضي 2023.  سجّل معدل البطالة في تركيا أدنى مستوىً له في السنوات الـ10 الأخيرة، وذلك بعد أن تراجع إلى 9.4% خلال العام الماضي 2023.  وجاء ذلك بحسب بيانات نشرتها هيئة الإحصاء التركية، اليوم الاثنين، بشأن أرقام البطالة في البلاد للعام الماضي.  وتظهر الأرقام أنّ البطالة انخفضت من 10.4 % خلال العام 2022، بينما سجّلت نسبة 8.9% في العام 2013.  \n25 اب\n \n24 اب\n وأوضحت الأرقام التي نشرتها الهئية الإحصائية أنّ عدد العاطلين من العمل انخفض عام 2023، بنسبة 318 ألف شخص مقارنةً بعام 2022، وبلغ العام الماضي 3 ملايين و264 ألف شخص.  وفي أيلول/سبتمبر 2023، عدّلت وكالة \"ستاندرد أند بورز\" للتصنيفات الائتمانية نظرتها المستقبلية لتركيا من \"سلبية\" إلى \"مستقرة\"، وأرجعت هذا إلى التغيّرات التي طرأت على السياسة التي تتبعها البلاد.  وقالت الوكالة في بيان إنّ \"الفريق الاقتصادي الجديد في تركيا يتخذ إجراءات تهدف إلى تهدئة الاقتصاد المحموم واستقرار سعر الصرف من دون تقويض الاستقرار المالي\". وعمل البنك المركزي التركي على رفع سعر الفائدة في العام 2023 لتشديد السياسة النقدية على نحو كبير، مؤكداً أنه \"مستعد لمزيد من الرفع في أسعار الفائدة إذا اقتضى الأمر لكبح جماح التضخم\".  \nخلال أقل من عام يتوجه الأتراك للمرة الثانية إلى صناديق الاقتراع لانتخاب رؤساء البلديات وأعضاء المجالس المحلية، في انتخابات تنعقد في دورتها الثالثة عشر، وتشهد أهمية مضاعفة لحسم توجهات الناخب التركي وسياسات تركيا المستقبلية.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإحصاء التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستاندرد أند بورز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البنك المركزي التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}