{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b52",
    "title": "على الرغم من القمع.. تظاهرات حاشدة في شيكاغو الأميركية للمطالبة بوقف تسليح \"إسرائيل\"",
    "full_text": "في مواجهة الأصوات الحرّة المطالبة بوقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة.. الشرطة الأميركية في مدينة شيكاغو تقمع المتظاهرين الذين خرجوا للمطالبة بوقف تسليح \"إسرائيل\". تزامناً مع انطلاق أعمال المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي، خرجت تظاهرات حاشدة في مدينة شيكاغو الأميركية للمطالبة بوقف تسليح \"إسرائيل\"، وإنهاء الحرب على قطاع غزة. #بالفيديو | تظاهرات حاشدة في مدينة #شيكاغو الأميركية للمطالبة بوقف تسليح \"إسرائيل\" تزامناً مع انطلاق أعمال المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي.#الميادين pic.twitter.com/D0Mdtlo9Cw \n\n وفي مقابل المطالب العادلة، استخدمت الشرطة الأميركية القوة ضد المتظاهرين الذين طالبوا بوقف الإبادة الجماعية في قطاع غزة. تظاهرات في #شيكاغو تزامناً مع انطلاق مؤتمر الحزب الديمقراطي تطالب بوقف الحرب على #غزة و إيقاف تسليح \"إسرائيل\". إلى أي مدى يمكن أن تشكل هذه التظاهرات ضغط وتغيير لمسار جدول أعمال المؤتمر؟ مراسل #الميادين محمد كريم pic.twitter.com/Km7oUqI6JJ \n\n ويأتي قمع المتظاهرين ليكشف زيف ما تدّعيه الإدارة الأميركية بشأن حرصها على وقف إطلاق النار وحماية المدنيين في القطاع. كيف تنعكس التظاهرات في الشارع الأميركي على الحرب في قطاع #غزة؟ المحلل السياسي والخبير بالشؤون الأميركية توفيق طعمة لـ #الميادين pic.twitter.com/MmtzvuxDwr \n\n وفي هذا السياق، أفاد مستشار نائبة الرئيس الأميركي للأمن القومي، فيليب جوردون، في وقت سابق، بأنّ \" المرشحة الديمقراطية للرئاسة كامالا هاريس لا تدعم حظر تدفّق الأسلحة إلى إسرائيل\". \n24 اب\n \n23 اب\n كيف يمكن أن يؤثر تعنت #هاريس بشأن الحرب في #غزة على سير جدول أعمال الحزب الديمقراطي خلال الأيام القادمة؟ مراسل #الميادين محمد كريم #شيكاغو pic.twitter.com/AHlcJ6nCKd \n\n وقال جوردون في منشورٍ له في منصة \"إكس\" للتواصل الاجتماعي إنّ \"هاريس لا تؤيّد وقف شحنات الأسلحة إلى إسرائيل كوسيلةٍ للضغط على إدارة بنيامين نتنياهو بشأن الحرب على قطاع غزّة\". وشهدت الولايات المتحدة الأميركية تظاهرات شبه يومية تطالب بوقف تسليح \"إسرائيل\" للضغط عليها من أجل إيقاف حربها على قطاع غزة، وكان أبرزها الثورة الطلابية. \"التظاهرات في الولايات المتحدة الأميركية تطالب بعدم تمويل الحروب الخارجية ومنها حرب أوكرانيا والحرب على غزة\"عضو الهيئة الإدارية لشبكة المنظمات الفلسطينية الأميركية د. سنان شقديح لـ #الميادين#فلسطين_المحتلة #غزة #الولايات_المتحدة pic.twitter.com/FuNh2m1iPh \n\n وفي هذا السياق، أكدت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية أن الاحتجاجات الطلابية داخل الجامعات الأميركية، رفضاً للحرب على قطاع غزة، تدفع رؤساء الجامعات إلى الاستقالة. ورأت الصحيفة أنّ \"إدارة جامعة مرموقة أثناء الحرب الدائرة حالياً في الشرق الأوسط قد تحوّلت إلى واحدة من أصعب الوظائف في الولايات المتحدة\". وأفادت الصحيفة أن رؤساء خمس جامعات استقالوا حتى الآن، وأن رؤساء جامعات أخرى قضوا الصيف في سن قواعد أكثر صرامةً لتجنب تكرار ما حدث في الربيع، حين شهدت الكليات في جميع أنحاء البلاد احتجاجات ومخيمات واعتقالات. \"الحزب الديمقراطي خاضع للشركات الكبرى واللوبيات، وهناك محاولات للتغيير من الداخل لكنها تُقابل بالقمع\"عضو الهيئة الإدارية لشبكة المنظمات الفلسطينية الأميركية د. سنان شقديح لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #الولايات_المتحدة pic.twitter.com/DlMxEvBSX8 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الوطني للحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#شيكاغو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الديمقراطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "توفيق طعمة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد كريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوردون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنظمات الفلسطينية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنان شقديح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجامعات الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنظمات الفلسطينية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سنان شقديح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}