{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2ce6",
    "title": "الرد الحتمي يشل \"إسرائيل\": إلغاء رحلات إلى \"تل أبيب\".. ومنع سفر طياري سلاح الجو إلى الخارج",
    "full_text": "\"كابوس الرد يلاحق إسرائيل\".. حالة من القلق والتوتر يعيشها الاحتلال وسط اعتزال مزيد من شركات الطيران العالمية مواصلة حركة الملاحة مع \"تل أبيب\". تناولت منصات إعلامية إسرائيلية حالة الاستنفار التي تشهدها \"إسرائيل\" في أعقاب تهديدات إيران وحزب الله بالرد على الاغتيالات الأخيرة، إذ أصدر قائد سلاح الجو، اللواء تومر بار، \"توجيهاً خاصاً يمنع على عناصر الخدمة الدائمة الخروج في عطلة خارج إسرائيل وبنحو فوري\". كما أوعز بوجوب تحصيل إذن جديد وبنحو فردي، لسفر عناصر الخدمة الدائمة الى الخارج، في مهمة سبق أن تمت الموافقة عليها، من أجل لقاءات وتدريبات. وفي سياق الخشية الإسرائيلية واحتمالية ضرب أهداف للاحتلال خارج الأراضي الفلسطينية المحتلة، أصدر \"الجيش\" الإسرائيلي أوامر جديدة يحظر فيها بشكل قاطع على الجنود البقاء في جورجيا وأذربيجان لقرب حدود الدولتين مع إيران، داعياً إياهم إلى العودة إلى \"إسرائيل\" على الفور. لماذا انتظار الرد من قبل #إيران و #حزب_الله هو متعب بالنسبة لـ \"الجيش\" والمجتمع الإسرائيليين؟الخبير في الشؤون الإسرائيلية أليف صباغ لـ #الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/CmLpeLVdXu \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي سياق متّصل، أعلنت شركة الطيران، \"رينايير\" الأيرلندية، إلغاء رحلاتها بشكل كامل على خطوط \"تل أبيب\" حتى 26 آب/أغسطس، وكذلك أعلنت مجموعة \"لوفتهانزا\" الألمانية، تعليق جميع الرحلات إلى \"تل أبيب\"، طهران، بيروت، العراق، عمان وأربيل حتى 21 آب أغسطس الحالي. كما أعلنت الخطوط الجوية السويسرية، عن تجنبها المجال الجوي لإيران والعراق  والأراضي الفلسطينية المحتلة، حتى الغد. كما أعلنت شركة الطيران اليونانية إيجيان، التي تسيّر عشرات الرحلات الجوية من أثينا وسالونيك وميكونوس ورودس وكريت وقبرص، إلغاء جميع رحلاتها في الأسبوع المقبل إلى \"مطار بن غوريون\". كما ألغت شركة الطيران \"إير أوروبا\" رحلاتها إلى \"إسرائيل\" حتى يوم الخميس. وتحدّث الإعلام الاسرائيلي عن تحذير رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، لوزرائه من أن \"الأيام المقبلة مصيرية\" وطلب منهم عدم الإدلاء بتصريحات للإعلام حول الشأن الأمني، وذلك بعد تقدير بأن \"إيران تخطط لشن هجوم في الأيام المقبلة، عقب إبلاغ وزير الدفاع الأميركي، لويد أوستن، لوزير الأمن الإسرائيلي، يوآف غالنت، عن رصد \"تحضيرات عسكرية في إيران\". كابوس الردّ.. الردّ المترقب شل \"إسرائيل\" بأكملها.تقرير: هاني فحص #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/y6KCbleTf8 \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تومر بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جورجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شركة الطيران",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رينايير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوفتهانزا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخطوط الجوية السويسرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الطيران اليونانية إيجيان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أثينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسالونيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وميكونوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورودس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكريت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بن غوريون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إير أوروبا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالنت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}