{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c46",
    "title": "إعلام إسرائيلي: 7 فرق إطفاء تحاول إخماد حريق نشب في الشمال من جراء صواريخ حزب الله",
    "full_text": "إعلام إسرائيلي يقرّ باندلاع حرائق واسعة شمالي فلسطين المحتلة من جراء صواريخ أُطلقت من لبنان. تعمل سبع فرق إطفاء تابعة للاحتلال الإسرائيلي، من محطة \"الجليل - الجولان\"، على إخماد حريق قرب مستوطنة شامير في الجليل الأعلى، شمالي فلسطين المحتلة، وفق ما أكدت منصة إعلامية إسرائيلية. وأضافت المنصة أنّ الحريق اندلع في أعقاب إطلاق صواريخ من لبنان وعمليات اعتراضها، بالتزامن مع عدّة عمليات أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان تنفيذها. من جهته، أكد مراسل الميادين أنّ حرائق في إصبع الجليل المحتل اندلعت بعد رشقة صاروخية كبيرة، كما نشب حريق ضخم في الجولان السوري المحتل بعد سقوط صواريخ، من دون سماع صفارات إنذار. \n25 اب\n \n25 اب\n وأعلنت المقاومة الإسلامية إدخال المستوطنة الجديدة \"شامير\" دائرةَ نيرانها، وقصفها للمرة الأولى بصليات من صواريخ \"الكاتيوشا\". وأوضحت المقاومة، في بيان، أنّ المستوطنة الجديدة دخلت جدول النيران دعماً لغزة، ورداً على ‌‏الاعتداءات الإسرائيلية على القرى الجنوبية، وخصوصاً في مدينة ‏مرجعيون وإصابة مدنيين فيها.  ونفذ حزب الله عمليات أخرى، استهدفت خلالها أماكن تموضع وتمركز ضباط وجنود في \"جيش\" الاحتلال في موقع \"خربة ماعر\" العسكري الإسرائيلي، عبر سرب من المسيّرات الانقضاضية. وأكدت المقاومة استهدافها نقطة تموضع لجنود الاحتلال في موقع المالكية العسكري الإسرائيلي، محقّقةً إصابة مباشرة، كما استهدفت موقع \"معيان باروخ\" ‏بالقذائف المدفعية.‏ \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة شامير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شامير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "‏مرجعيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خربة ماعر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معيان باروخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}