{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d53",
    "title": "18 مجزرة للاحتلال في قطاع غزة خلال 24 ساعة.. حصيلة الشهداء تتخطى 26 ألفاً",
    "full_text": "وزارة الصحة في قطاع غزة، تعلن ارتفاع عدد شهداء العدوان الإسرائيلي إلى 26.257 شهيداً والمصابين إلى 64.797. أفادت وزارة الصحة في غزة، اليوم السبت، بأن الاحتلال الإسرائيلي، ارتكب 18 مجزرة، راح ضحيتها 174 شهيداً و310 مصابين خلال الـ24 ساعة الماضية. وفي بيان وزارة الصحة الذي يصادف اليوم الـ113 من العدوان الإسرائيلي على القطاع، ارتفع عدد شهداء العدوان إلى 26 ألفاً و257، والمصابين إلى 64 ألفاً و797 منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر. وأضاف البيان، أن الاحتلال الإسرائيلي يمنع وصول طواقم الإسعاف والدفاع المدني إلى الجرحى والمصابين. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n كارثة مجمّع الشفاء تتكرّر في غزة.. وسط الحصار والاستهداف، باحة مجمّع ناصر الطبي تحوّلت إلى مقبرة جماعيّة لدفن الشـ.ـهداء#مجمع_ناصر_الطبي #مجمع_الشفاء #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7ltw9UlE6E \n\n ويوم أمس، أفاد الدفاع المدني في قطاع غزة، بأن حياة آلاف النازحين الفلسطينيين مهددة بسبب البرد القارس والأمطار التي أغرقت خيامهم. وبشأن الأزمة الإنسانية والصحية التي يعانيها الفلسطينيون في غزة، والتي تفاقمت في مخيمات ومراكز النزوح، ذكرت سلطة جودة البيئة الفلسطينية أن 66% من أهالي القطاع يعانون انتشار الأمراض المنقولة بواسطة المياه الملوثة. وبالتزامن مع المجازر، كثّف الاحتلال استهدافه لخان يونس ومستشفياتها ومراكز الإيواء التابعة \"للأونروا\"، خلال الأيام الماضية. ووصفت وزارة الصحة الوضع الإنساني والصحي بالكارثي للغاية، في مجمع ناصر الطبي. وطال القصف الإسرائيلي خيام النازحين غربي المدينة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لخان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}