{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cc8",
    "title": "موسكو: مقتل 545 عسكرياً أوكرانياً..وإسقاط مروحية وصاروخ تكتيكي",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن حصيلة العمليات العسكرية في أوكرانيا خلال الـ24 ساعة الماضية على محاور قتال عدة. أعلنت وزارة الدفاع الروسية عن القضاء على  545 عسكرياً أوكرانياً وإسقاط مروحية أوكرانية من طراز \"مي-8\"، خلال الـ24 ساعة الماضية، وذلك في محاور عدة. وقالت الوزارة إن أنظمة الدفاع الجوي الروسية، أسقطت مروحية أوكرانية طراز \"مي-8 \" في الجو فوق مقاطعة زاباروجيا بالقرب من بلدة تيميروفكا. وعلى محور دونيتسك، أسفرت العمليات التي نفذتها وحدات تجمع \"الجنوب\" الروسية والضربات الجوية والمدفعية عن مقتل أكثر من 340 من العسكريين الأوكرانيين والمرتزقة، وفق بيان للوزارة. وأشار البيان أيضاً إلى تدمير دبابتين، و4 عربات قتال مدرعة، وست مركبات مدرعة، وتسع مركبات، وراجمة صواريخ \"أوراغان\"، ومدفعي هاوتزر طراز \"دي-20\" و\"دي-30\". وعلى محور خيرسون، قضت الوحدات الروسية على نحو 25 جندياً أوكرانياً و دمرت 11 سيارة وثلاث مدافع هاوتزر \" دي -30\" خلال الـ 24 ساعة الماضية، بالإضافة إلى تدمير 11 سيارة بالإضافة إلى ثلاث مدافع هاوتزر من طراز \"دي-30\". وألحقت العمليات النشطة خسائر بالقوة البشرية والمعدات للقوات المسلحة الأوكرانية، في مناطق سينكوفكا وغرانيكوفكا، بمقاطعة خاركوف، وفوسيلوفسكوي وستيلماخوفكا في جمهورية لوغانسك الشعبية. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وقضت القوات الروسية على ما يصل إلى 50 عسكرياً أوكرانياً، وتدمير مركبتين قتاليتين، على محور كوبيانسك\". وأضاف بيان الدفاع الروسية أنّ \"نيران المدفعية أصابت وحدات من القوات المسلحة الأوكرانية في مناطق نيفسكوي وتشيرفونايا ديبروفا في جمهورية لوغانسك الشعبية وغريغوروفكا وتورسكوي، ويامبولوفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية\". وقضت الوحدات الروسية على ما يصل إلى 130 عسكرياً أوكرانياً، كما تمّ تدمير مركبتين قتاليتين مدرعتين، ومركبة قتالية مجهزة براجمات صواريخ غراد، بالإضافة إلى مدفع هاوتزر ذاتي الدفع من طراز \"أكاسيا\" على محور كراسني ليمان. وتستمرّ المعارك وسط باخموت، حيث تعتمد القوات الروسية على الاقتحامات عبر مجموعة صغيرة مع تغطية مدفعية، فيما تتكبد قوات كييف خسائر كبيرة، في معركة باتت تستنزف الكثير من قوة ومعنويات الجبهة الأوكرانية. وأسقطت أنظمة الدفاع الجوي الروسية للمرة الأولى صاروخاً تكتيكياً أوكرانياً جديداً \"غروم -2\" في منطقة العملية الخاصة، وفق ما أعلنت وزارة الدفاع الروسية. وأضاف التقرير أنّه تم تدمير ثلاثة قذائف من راجمات \"هيمارس\"، وإسقاط مسيرتين أوكرانيتين في مناطق بلدتي نوفواندريفكا وزيلوني غاي في جمهورية دونيتسك الشعبية. يذكر أن روسيا أسقطت قبل يومين قنبلة موجهة من طراز \"GLSDB\"، للمرة الأولى، وهي قنبلة جوية \"ذكية\" مزودة بمحرك أرسلتها الولايات المتحدة إلى أوكرانيا، بالتزامن مع اعتراض 18 قذيفة من راجمات \"هيمارس\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "-8",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تيميروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوراغان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دي -30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دي-30",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سينكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغرانيكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفوسيلوفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستيلماخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيفسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتشيرفونايا ديبروفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية لوغانسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغريغوروفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتورسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويامبولوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أكاسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات كييف",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غروم -2",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نوفواندريفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزيلوني غاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "GLSDB",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}