{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c217c",
    "title": "السيسي يبحث مع رئيس الوزراء القطري الجهود لوقف إطلاق النار في غزة",
    "full_text": "الرئيس المصري يبحث مع رئيس مجلس الوزراء القطري الجهود الرامية إلى وقف إطلاق النار في قطاع غزة وحماية المدنيين، وإنفاذ المساعدات، وذلك بعد بحثه مسائل وقف إطلاق النار وتبادل الأسرى بين \"إسرائيل\" وحركة حماس، مع رئيس وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية. استقبل الرئيس المصري، عبد الفتاح السيسي، اليوم الثلاثاء، رئيس مجلس الوزراء وزير الخارجية القطري، محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، وذلك بحضور اللواء عباس كامل، رئيس المخابرات المصرية، وعبد الله بن محمد الخليفي، رئيس جهاز أمن الدولة القطري. وأفاد  المتحدث الرسمي باسم الرئاسة المصرية، أحمد فهمي، أنّ اللقاء شهد عرضاً للجهود الرامية إلى التوصّل لوقفٍ لإطلاق النار في قطاع غزة، وحماية المدنيين من الأوضاع المتدهورة بالقطاع، كما استعرض الجانبان الجهود المشتركة في هذا الصدد، وكذا جهود إنفاذ المساعدات الإنسانية. كما أشار إلى أنه تمّ تأكيد \"الخطورة البالغة لتصعيد العمليات في رفح بجنوب قطاع غزة\"، والتحذير من \"العواقب الوخيمة\" لمثل هذا الإجراء، في ظل ما يكتنفه من مخاطر تفاقم الكارثة الإنسانية في قطاع غزة، مع التشديد على \"ضرورة تكاتف الجهود الدولية للحيلولة دون اتساع دائرة الصراع وزيادة عوامل التوتر في المنطقة\". ووفق المتحدث، نقل رئيس الوزراء القطري للرئيس السيسي تحيات أمير قطر، تميم بن حمد آل ثاني، مؤكّداً الحرص على استمرار التشاور والتنسيق، وتعزيز العلاقات الثنائية بين البلدين. وفي السياق، حذّر الأمين العام لجامعة الدول العربية، أحمد أبو الغيط، من أنّ التصرفات الإسرائيلية الحالية \"تهدّد الاتفاقيات المشتركة الموقّعة بين إسرائيل والدول العربية\"، خصوصاً مع بلدان مثل مصر والأردن. وقال أبو الغيط، في جلسة على هامش القمة العالمية للحكومات في دبي، اليوم الثلاثاء، إنّ \"إسرائيل بتصرفاتها الحالية أصبحت تهدّد استمرارية الاتفاقات التي وقّعت معها خاصة مع دول مثل مصر والأردن\"، مشدداً على أنه \"يجب على الولايات المتحدة أن تأمر إسرائيل بالتوقّف عن سياساتها الحالية في غزة وإلا سيلتهب الشرق الأوسط بشكل غير مسبوق\". وفي سياق متصل، استقبل الرئيس المصري اليوم، ويليام بيرنز، رئيس وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية، وذلك بحضور رئيس المخابرات المصرية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n وصرّح المتحدث باسم الرئاسة المصرية بأنّ الاجتماع شدد على تأكيد قوة الشراكة الاستراتيجية المصرية الأميركية، مشيراً إلى أنّ بيرنز نقل تحيات الرئيس الأميركي، جو بايدن، للرئيس السيسي، وتثمينه جهود مصر الحثيثة في دفع مسار التهدئة في قطاع غزة، ووقف إطلاق النار وتبادل المحتجزين، إضافة إلى دورها المحوري المتواصل في تقديم وإدخال المساعدات الإنسانية إلى قطاع غزة منذ اندلاع الأزمة. وفي ظل المساعي الرامية إلى وقف إطلاق النار في غزة،  التقى وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، مع رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، في العاصمة القطرية الدوحة اليوم، وذلك في إطار استمرار زياراته التشاورية الإقليمية. كما تناول اللقاء آخر مستجدات الحرب الإسرائيلية على قطاع غزة على الصعيدين السياسي والميداني، مع التشديد على ضرورة وقف العدوان وجرائمه بحقّ أهل غزة والضفة الغربية، وإرسال المساعدات الإنسانية بشكل فوري إلى القطاع. وفي 27 كانون الثاني/يناير الماضي، بحث وزيرا الخارجية الإيراني والقطري في اتصال هاتفي، آخر المستجدات الإقليمية، وتطورات العدوان على غزة، إلى جانب العلاقات الثنائية بين البلدين، كما دعوا إلى ضرورة وقف الحرب على غزة.  وفي سياق متصل، استقبل وزير الخارجية المصري سامح شكري، اليوم في القاهرة،  المبعوث الرئاسي الفرنسي إلى لبنان، جان إيف لودريان، حيث بحثا تطورات الأوضاع في غزة ولبنان. وبحسب بيان صادر عن المتحدث باسم الخارجية المصرية، السفير أحمد أبو زيد، فإنّ وزير الخارجية المصري أكّد للودريان تقدير مصر بأنّ الحل الأمني فقط لمشكلات المنطقة يعتبر \"تصوّراً قاصراً\"، مشدّداً على أنه \"لا بدّ من حل شامل يبدأ بوقف إطلاق النار في قطاع غزة بشكل فوري\". وأبلغ وزير الخارجية المصري المبعوث الفرنسي أنّ \"استمرار الحرب في قطاع غزة يلقي بتبعاته من دون شك على فرص الاستقرار في لبنان\"، بما في ذلك مسألة حل الفراغ الرئاسي، والتي رأى أنها \"لن يتم حلها  قبل وقف إطلاق النار في غزة\"، وفق المتحدث باسم الخارجية المصرية. كما أشاد وزير الخارجية المصري بالتحركات الأخيرة لسفراء المجموعة الخماسية، والتي تضم: مصر وفرنسا والسعودية وقطر والولايات المتحدة، ولقائهم برئيس مجلس النواب اللبناني، نبيه بري، وما نتج عنها من تأكيد أنّ هدف اللجنة هو\"تشجيع الأطراف اللبنانيين على الحوار والاضطلاع بمسؤولياتهم ذات الصلة\". وأكّد شكري خلال اللقاء مع لودريان - وفق المتحدث باسم الخارجية المصرية - أهمية الدور الذي تؤدّيه المجموعة الخماسية فيما يتعلق بالسعي نحو حلحلة أزمة الشغور الرئاسي في لبنان، وذلك في ضوء كونها \"إطاراً دولياً يهدف لمساعدة اللبنانيين في التوصل لحل لأزماتهم السياسية وفق إرادتهم الذاتية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الوزراء القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعبد الله بن محمد الخليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أمن الدولة القطري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد فهمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لجامعة الدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو الغيط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو الغيط",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المخابرات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة القطرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقطري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سامح شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جان إيف لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شكري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لودريان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}