{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c10bf",
    "title": "الجيش اللبناني يعلن تحرير المواطن السعودي بعد اختطافه أمس وسط بيروت",
    "full_text": "بعد إعلان السفارة السعودية في لبنان فقدان مواطن سعودي في بيروت، الجيش اللبناني يعلن أن دورية من مخابراته تمكنت من تحريره في عملية نوعية على الحدود اللبنانية.  أعلن الجيش اللبناني أنّ \"دورية من مديرية المخابرات في الجيش تمكنت من تحرير المخطوف السعودي مشاري المطيري بعد عملية نوعية على الحدود اللبنانية السورية\". وأشار الجيش في تغريدة إلى \"توقيف عدد من المتورطين في عملية الاختطاف\". تمكنت دورية من مديرية المخابرات من تحرير المخطوف السعودي مشاري المطيري بعد عملية نوعية على الحدود اللبنانية السوية، كما تم توقيف عدد من المتورطين في عملية الخطف.#الجيش_اللبناني #LebaneseArmy pic.twitter.com/1gxyrcnqQ9 \n\n وفي سياق متصل، جدّد رئيس حكومة تصريف الأعمال، نجيب ميقاتي، \"تأكيد الإصرار على ضبط الوضع الأمني وعدم السماح بحصول أيّ تهديد يطال أمن اللبنانيين والرعايا الموجودين في لبنان\". \n26 اب\n \n25 اب\n وقال إنّ \"عملية خطف أحد المواطنين السعوديين مدانة بكلّ المعايير، ونحن نهنّئ الجيش على الجهد الكبير الذي بذله للإفراج عنه وتوقيف المتورّطين في عملية الخطف\". وأضاف: \"نحن حريصون على عودة جميع الإخوة العرب إلى لبنان ومنع أيّ تهديد يطالهم، إضافة إلى منع استخدام الأراضي اللبنانية منطلقاً لأيّ عمل يهدّد أمن الدول العربية وسلامتها\". من جهتها، أعلنت السفارة السعودية في لبنان، في بيان، أنها تلقت بلاغاً عن فقدان الاتصال بالمواطن السعودي المطيري منذ يوم الأحد الماضي أثناء وجوده في العاصمة اللبنانية بيروت. وكان مصدر أمني لبناني بارز قد قال لوكالة الصحافة الفرنسية إنّ المعلومات الأولية المتوافرة كانت تفيد بأنّ مجهولين يرتدون ثياب عناصر أمن اختطفوا السعودي في سيارة رباعية الدفع عند واجهة بيروت البحرية، حيث كان في أحد المطاعم. وذكرت قناة \"الإخبارية\" السعودية في تغريدة في \"تويتر\" أنّ المواطن السعودي المختطف في لبنان يعمل في الخطوط الجوية السعودية في بيروت، وأنّ الاختطاف جرى مساء الأحد وسط المنطقة التجارية في العاصمة اللبنانية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السفارة السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشاري المطيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مشاري المطيري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نجيب ميقاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمن الدول العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة السعودية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}