{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d36",
    "title": "روسيا: مقتل 525 عسكرياً أوكرانياً خلال الساعات الـ24 الماضية",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تُصدر بياناً أوردت فيه حصيلة العمليات العسكرية ضدّ القوات الأوكرانية، في مختلف محاور القتال، خلال الساعات الـ24 الماضية. ماذا جاء فيه؟ أفادت وزارة الدفاع الروسية بمقتل نحو 525 عسكرياً أوكرانياً في عمليات أجرتها القوات المسلّحة الروسية ضمن عمليتها العسكرية في أوكرانيا، خلال الساعات الـ24 الماضية. وفي بيان أصدرته، اليوم السبت، أكدت الوزارة صدّ 5 هجمات أوكرانية، ومقتل نحو 25 عسكرياً أوكرانياً، وتدمير مركبتين، في محور كوبيانسك. أما في محور كراسني ليمان، فصدّت القوات الروسية هجومين شنّتهما كييف، بينما قُتل نحو 100 عسكري أوكراني، ودُمِّرت مركبتان ومدفع \"هاوتزر\". بالإضافة إلى ذلك، تصدّى الجيش الروسي لهجومين للقوات الأوكرانية في محور دونيتسك، بينما قصف تجمّعات هذه القوات في المحور ذاته، وأسقط نحو 250 من عناصرها بين قتيل وجريح، ودمَّر مدرّعتين و3 مركبات وقطعاً مدفعية. \n26 اب\n \n24 اب\n وجنوبي دونيتسك، صدّت القوات الروسية 4 هجمات، واستهدفت تجمّعاتٍ للقوات الأوكرانية، الأمر الذي أدى إلى مقتل نحو 115 عسكرياً أوكرانياً. وقصف الجيش الروسي تجمّعاتٍ أوكرانيةً في محور زاباروجيا، بحيث قُتل نحو 20 عسكرياً أوكرانياً، بينما تم تدمير مدرّعة ومركبتين وقطع مدفعية. وعلى محور خيرسون أيضاً، استهدفت القوات الروسية تجمّعاتٍ عسكريةً أوكرانيةً، بحيث قُتل نحو 15 عسكرياً أوكرانياً، وتم تدمير مركبتين وقطع مدفعية. إلى جانب ذلك، اعترضت أنظمة الدفاع الجوي صاروخاً تكتيكياً من طراز \"توتشكا - أو\"، وصاروخين لراجمات \"هيمارس\"، بالإضافة إلى 43 طائرةً مسيّرةً أوكرانيةً، في مناطق متفرقة من جمهوريتي دونيتسك ولوغانسك الشعبيتين، ومقاطعات خاركوف وخيرسون وزاباروجيا. وقبل 3 أيام، قُتل ما يزيد على 130 عسكرياً أوكرانياً من كتيبة \"كراكن\" و\"فيلق المتطوعين الروسي\" (المعترف به منظمة إرهابية في روسيا)، من جراء ضربة صاروخية روسية نُفِّذت في منطقة خاركوف.  \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبيانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراسني ليمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاوتزر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خيرسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توتشكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمهوريتي دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولوغانسك الشعبيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخيرسون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزاباروجيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كراكن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلق المتطوعين الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خاركوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}