{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c03",
    "title": "كتائب حزب الله تتوعد القوات الأميركية: سنسحق مشاريعهم الخبيثة في المنطقة",
    "full_text": "كتائب حزب الله العراق تؤكّد أنّ تحركات أرتال القوات الأميركية في بعض مدن العراق، تعدّ دليلاً واضحاً على تمسّك الولايات المتحدة بإبقاء قواتها القتالية في البلاد. هددت كتائب حزب الله العراق في بيان، اليوم الأربعاء، قوات الولايات المتحدة الموجودة على أرض العراق، مُشيرةً إلى استعدادها للتصدي للمشاريع الأميركية في البلاد. \n26 اب\n \n25 اب\n وجاء في بيان كتائب حزب الله أنّ \"تحركات أرتال الاحتلال الأميركي في بعض مدن العراق، تعد دليلاً واضحاً على صلافة العدو وتعنّته لإبقاء قواته القتالية الغازية في البلاد\". ولفتت في بيانها إلى أنّ القوات الأميركية الموجودة في العراق حالياً، \"لا تُعد ذات قيمة عدةً وعدداً بالمقارنة مع ما كان عليه الجيش الأميركي قبل طرده مهزوماً عام 2011\"، مُشيرةً إلى تعاظم إمكانات المقاومة العراقية، التي نمت وفاقت قدراتها، عمّا كانت عليه آنذاك، حسب ما جاء في البيان. ووجّهت الكتائب رسالةً إلى القوات الأميركية في العراق، موضحةً عدم جدوى \"استعراض العضلات\"، ومعتبرةً أنّها إذا \"ما قرّرت المقاومة خوض النزال، فإنّها ستسحق مشاريعهم الخبيثة في المنطقة\".  \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}