{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1474",
    "title": "العثور على نحو 30 عاملاً موتى في منجم مهجور بجنوب أفريقيا",
    "full_text": "حكومة جنوب أفريقيا تعلن العثور على نحو 30 عامل منجم غير قانونيين موتى في قاع منجم مهجور. أعلنت حكومة جنوب أفريقيا الجمعة العثور على نحو 30 عامل منجم غير قانونيين موتى في قاع منجم مهجور بعد شهر من أنباء عن وقوع حادث في بلدة ويلكوم الصغيرة التي يُستخرج فيها الذهب والواقعة على بُعد 250 كلم جنوب جوهانسبرغ. وتعاني جنوب أفريقيا من بطالة خانقة ويعمل فيها الآلاف من عمال المناجم غير الشرعيين الذين يطلق عليهم اسم \"زاما زاماس\"، ويأتي بعض هؤلاء أيضاً من ليسوتو، وهي مملكة صغيرة تحيط بها جنوب إفريقيا من كل الجهات. وينزل هؤلاء العمال إلى المناجم المهجورة لمحاولة استخراج ما تبقى من معادن ثمينة أو أحجار أو حتى الفحم. وقال المتحدث باسم وزارة المناجم والطاقة أرنست موليبانا لوكالة فرانس برس \"وفقاً لمعلوماتنا، ساعد أشخاص يشتبه في كونهم هم أيضاً عمال مناجم غير قانونيين على انتشال ثلاث جثث على الأقلّ، وما زال 28 آخرون تحت الأرض\". وأوضح موليبانا \"نظراً لارتفاع مستوى الميثان، من الخطورة حالياً أن ينزل أيّ شخص إلى المنجم الذي ظلّ العمل فيه جارياً حتى التسعينيات قبل أن يتوقف استخراج الذهب عندما لم يعد يدرّ الربح\". وقضى هؤلاء الضحايا في 18 أيار/مايو، وفقاً للوزارة التي لم تحدّد بعد ملابسات مصرعهم. \nاليوم 10:53\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب 19:10\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويلكوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زاما زاماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليسوتو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب إفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفحم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أرنست موليبانا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موليبانا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}