{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a47",
    "title": "الجيش الروسي يسيطر على 30 موقعاً لكييف.. ومقتل 480 عسكرياً أوكرانياً",
    "full_text": "المتحدث باسم مجموعة \"الغرب\" في الجيش الروسي يعلن السيطرة على أكثر من 30 موقعاً محصناً أوكرانياً، وتكبيد الألوية التابعة لكييف خسائر عديدة، بينها القضاء على 480 عسكرياً. أكد المتحدث باسم مجموعة \"الغرب\" (زاباد) العسكرية التابعة للجيش الروسي، إيفان بيغما، السيطرة على أكثر من 30 موقعاً محصناً أوكرانياً، بحسب ما نقلت عنه وكالة \"سبوتنيك\" الروسية. وأعلن بيغما، في تصريحات إلى الوكالة، أنّ \"زابدا\" هزمت تشكيلات 7 ألوية أوكرانية مختلفة، مضيفاً أنّ القوات الروسية تمكنت من القضاء على 480 عسكرياً أوكرانياً على هذا المحور. كذلك، لفت بيغما إلى أنّ عدة ألوية في صفوف القوات الأوكرانية تكبّدت خسائر، بينها الألوية الآلية 14 و43 و44 و63، الألوية الجوية المتنقلة 77، ولواء الدفاع الإقليمي 110 و241، وذلك في بلدات بتروبافلوفكا، كروغلياكوفكا، ستيلماخوفكا، تورسكوي وستيبوفايا نوفوسيلوفكا. \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وأوضح أنّ ما حققه الجيش الروسي جاء من خلال دعم مدفعي وصاروخي وجوي مشترك، قدّمته سائر الألوية والوحدات العسكرية الروسية المختلفة. يُذكر أنّ وزارة الدفاع الروسية أعلنت، أمس الجمعة، إسقاط 4 طائرات مسيّرة أوكرانية في مقاطعة بيلغورود الروسية، و3 مسيّرات أخرى في كورسك، مؤكّدةً إفشال عدة هجمات للقوات الأوكرانية. وأكد مصدر أمني روسي أنّ مشاة البحرية الروسية، من عناصر اللواء البحري 810، التابع لأسطول البحر الأسود، حيّدوا مجموعة استطلاع تابعةً للقوات الأوكرانية، ومكوّنةً من 12 عسكرياً، وذلك قرب بلدة ميلوفوي في كورسك. ودمّر مشاة البحرية، بحسب ما نقلته \"سبوتنيك\" عن المصدر، مركبة \"كوزاك\" مدرعة، وسيطروا على أسلحة من إمدادات حلف شمالي الأطلسي \"الناتو\"، بينها رشاش بلجيكي - أميركي. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زاباد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيفان بيغما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغما",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بتروبافلوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كروغلياكوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيلماخوفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تورسكوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وستيبوفايا نوفوسيلوفكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والوحدات العسكرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيلغورود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلوفوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كورسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوزاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حلف شمالي الأطلسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}