{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a83",
    "title": "دبلوماسيون روس: السودان نفت مزاعم بشأن إنهاء وجود قاعدة بحرية روسية",
    "full_text": "دبلوماسيون روس في السودان يؤكدون أن السلطات الرسمية السودانية نفت تقارير غربية تتعلق بإنهاء الاتفاقية الحكومية القائمة مع روسيا بشأن القاعدة اللوجستية البحرية الروسية في البلاد. أكدت السفارة الروسية في السودان أن \"مسألة إنشاء قاعدة لوجستية بحرية روسية في السودان يمكن حلّها في أي وقت، كون جميع الاتفاقيات ذات الصلة لا تزال سارية المفعول\". وقالت السفارة، في تصريح لصحيفة \"إزفستيا\" الروسية، \"إن مسألة تطبيق ذلك تظل مفتوحة، وإذا أقرت روسيا وشركاؤنا بالتزامات معينة، فإن المسألة يمكن حلها في أي وقت\". \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n بدورها، نفت السلطات السودانية التقارير الغربية بشأن \"خططٍ مزعومة لإنهاء الاتفاقية الحكومية القائمة مع روسيا\"، وفقاً لما أكّده دبلوماسيون روس في السودان. يذكر أنه في أوائل شهر كانون الأول/ديسمبر 2020، أفادت تقارير بتوقيع كلٍ من روسيا والسودان على اتفاقية بشأن إنشاء قاعدة لوجستية بحرية روسية في السودان. وبموجب الاتفاقية، سيتم تصميم القاعدة اللوجستية البحرية لإجراء الإصلاحات وتجديد الإمدادات ولإراحة أفراد طاقم السفن البحرية الروسية. \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الرسمية السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحرية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إزفستيا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السودانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}