{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d1e",
    "title": "لبنان: محققاً إصابات مباشرة.. حزب الله يستهدف مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف عدّة نقاط تجمّع لجنود الاحتلال الإسرائيلي، ومواقع عسكرية تابعة له عند الحدود مع فلسطين المحتلة، ضمن ردها على الاعتداءات على القرى والبلدات الجنوبية وإسناداً للشعب الفلسطيني في غزة ومقاومته. نفّذت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، الأحد، عدّة عمليات ضد أهدافٍ تابعة للاحتلال الإسرائيلي، عند الحدود مع فلسطين المحتلة، وذلك دعماً لقطاع غزّة ومقاومته، ضمن جبهة الإسناد المستمرة منذ الـ 8 من تشرين الأول/أكتوبر 2023. وأكدت المقاومة الإسلامية استهداف تجمع لجنود \"جيش\" الاحتلال في نقطة الجرداح بقذائف المدفعية محققةً إصابةً مباشرة. وأعلنت المقاومة تنفيذها عمليتين منفصلتين مستهدفةً الموقع العسكري الإسرائيلي في المالكية المحتلة، حيث استهدفت في إحداها نقطة تموضعٍ لجنود الاحتلال بمحلّقةٍ ‏انقضاضية حقّقت إصابة مباشرة، وفي الأخرى التجهيزات التجسّسية في ال‏موقع باستخدام محلّقةٍ انقضاضية حققت إصابة مباشرة دمّرت التجهيزات. كذلك، استهدفت المقاومة التجهيزات التجسسية ‏في موقع رويسات العلم العسكري الإسرائيلي في تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة المناسبة، مؤكّدةً تحقيقها إصابةً ‏مباشرة وتدميرها تجهيزات الموقع. موقع رويسات العلم العسكري الإسرائيلي في ‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة، أصابته المقاومة الإسلامية بالأسلحة الصاروخية محققةً إصابة مباشرة.‏ واستهدف مجاهدو المقاومة أيضاً موقع \"المرج\" العسكري الإسرائيلي، باستخدام القذائف ‏المدفعية، محققين إصابةً مباشرةً فيه. \n25 اب\n \n25 اب\n وفي وقتٍ سابقٍ الأحد، وجّهت المقاومة الإسلامية ضربةً إلى تجمعٍ لجنود \"جيش\" الاحتلال في ‏محيط ثكنة \"ميتات\" بالأسلحة الصاروخية، وأصابت التجمّع إصابةً مباشرة.‏ نقطة تموضع أخرى لجنود الاحتلال استهدفتها المقاومة ‏في موقع \"الراهب\"، باستخدام الأسلحة المناسبة، مؤكدةً تحقيق إصابةً مباشرة، لتعلن أيضاً عن استهداف تجمّع للجنود الإسرائيليين في محيط موقع \"بركة ريشا\". \" 8 عمليات عسكرية تبنّتها #المقاومة_الإسلامية في لبنان، حتى اللحظة، مستهدفة مواقع جنود الاحتلال وتجمعاته على الحدود اللبنانية- الفلسطينية\"المزيد من التفاصيل مع مراسل #الميادين أحمد عبدالله#لبنان#الميادين_لبنان@ahmad__abdalla pic.twitter.com/Y9HvrkY3Gu \n\n من جهتها أكدت وسائل إعلام إسرائيلية سقوط عدد من المقذوفات في مستوطنة \"ميرون\"، من دون إطلاق إنذارات، إضافةً إلى تأكيدها إطلاق صفارات الإنذار في \"عرب العرامشة\" شمالي فلسطين المحتلة. وزفّت المقاومة الإسلامية المجاهدين، محمد هاني حيدر (أبو الفضل)، وعلي سمير حجازي (أبو زينب)، إضافةً إلى المجاهد الجريح، حسن غضبان مصطفى (جهاد)، شهداء على طريق القدس. ونتيجةً لاعتداءات الاحتلال المستمرة على جنوب لبنان، أعلنت وزارة الصحة استشهاد مواطن في مستشفى \"جبل عامل\" متأثراً بجروح بليغة أصيب بها قبل أيام في غارة نفذها الاحتلال على بلدة بيت ليف الجنوبية. ويواصل الاحتلال اعتداءات على القرى الجنوبية اللبنانية، حيث استهدف بغارة بلدات الطيبة، ومعروب، وأطراف ياطر. فيديو متداول يظهر الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف بلدة #معروب الجنوبية.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/7DC8830So6 \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏تلال كفرشوبا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميتات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد عبدالله#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميرون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد هاني حيدر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو الفضل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وعلي سمير حجازي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو زينب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن غضبان مصطفى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عامل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ليف الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#معروب الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}