{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d1a",
    "title": "عدوان الاحتلال على الضفة الغربية مستمر.. والمقاومة تتصدى للاقتحامات والاعتقالات",
    "full_text": "الاقتحامات الإسرائيلية والاعتقالات تتجدّد في عدّة مدنٍ في الضفة الغربية، والمقاومون يتصدون لقوات الاحتلال بالاشتباك وتفجير العبوات الناسفة. أفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية بأنّ قوات من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي اقتحمت، مع الساعات الأولى لفجر اليوم الأحد، مناطق متفرقة من مدن وبلدات الضفة الغربية، مؤكّدةً تصدي المقاومين لها بالرصاص والعبوات الناسفة محلية الصنع. واقتحمت قوات الاحتلال الإسرائيلي، بلدة قباطية، جنوبي مدينة جنين، شمالي الضفة الغربية، وسط تحليقٍ لطائراتٍ مُسيّرة إسرائيلية، وداهمت عدّة أحياء في البلدة. واندلعت اشتباكاتٌ بين مقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلي في قباطية ، حيث أفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ المقاومين استهدفوا آليات الاحتلال بعبوةٍ ناسفة خلال الاقتحام، وسط اشتباكاتٍ مستمرة. اشتباكات بين مقاومين وقوات الاحتلال الإسرائيلي في بلدة قباطية جنوبي مدينة #جنين#الميادين#فلسطين#الثورة_الكبرى pic.twitter.com/hAaZodKrRK \n\n وكثّفت القوات الإسرائيلية من تواجدها العسكري في محيط قرى مسلية، ومثلث الشهداء، والجربا، ومركة، وصانور، في قباطية وضواحيها، كما نشرت قناصتها على أسطح المنازل في البلدة، وفي المناطق المرتفعة منها، بينما تسللت وحدات خاصة \"مستعربة\" إلى داخل أحياء البلدة. وأفادت مصادر طبية فلسطينية بوقوع إصابتين برصاص الاحتلال خلال الاشتباكات العنيفة التي اندلعت في قباطية تصدياً لقوات الاحتلال. واقتحمت قوات خاصة إسرائيلية من \"جيش\" الاحتلال حي الهدف في مدينة جنين، لتندلع اشتباكات خاضها مقاومون بعد اكتشاف القوات الخاصة، مما استدعى استقدام تعزيزاتٍ عسكرية وآليات لدعم قوات الاحتلال الخاصة، كما نشرت قناصة في عدّة أبنية خلال اقتحام الحي. وإلى الجنوب الشرقي من جنين، استهدف مقاومون قوات الاحتلال بعبواتٍ ناسفة محلية الصنع خلال اقتحامها قرية تياسير جنوبي طوباس. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n مقاومون يستهدفون قوات الاحتلال بعبوات محلية الصنع خلال اقتحام قرية تياسير جنوب #طوباس #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/tYwrPjZF4o \n\n وفي نابلس، شمالي وسط الضفة الغربية، اندلعت مواجهات مع قوات الاحتلال عقب اقتحامها بلدة بيتا جنوبي المدينة، حيث استدعت القوات المُقتحمة تعزيزاتٍ عسكرية، وقامت باعتقال شابين واحتجزت مركباتٍ خلال الاقتحام، إضافةً إلى اقتحام بلدة زواتا غربي نابلس. وفي قلقيلية، غربي وسط الضفة الغربية، نشرت قوات الاحتلال قناصة في عدة أماكن واقتحمت بنايةً سكنية، كما قامت باعتقال الأسير المُحرّر، أبو صلاح باكير، بعد اقتحام منزله في المدينة، واعتقال السيدة الفلسطينية، زهرة خدرج، بعد اقتحام منزلها أيضاً. وإلى الشرق من مدينة قلقيلية، اقتحمت قوات الاحتلال، مُعزّزةً بالآليات، بلدة عزّون. قوات الاحتلال الإسرائيلي تنشر قناصة في عدة أماكن في #قلقيلية وتقتحم عدداً من المنازل#الميادين #فلسطين #الثورة_الكبرى pic.twitter.com/gvXnFRtnT5 \n\n أما وسط الضفة الغربية، قامت قوات الاحتلال الإسرائيلي باقتحام بلدة بيت ريما، شمالي غربي مدينة رام الله، حيث اندلعت اشتباكاتٌ بين مقاومين والقوات الإسرائيلية عقب اقتحامها البلدة، لتدفع بتعزيزاتٍ عسكرية وتعمّق اقتحامها الذي تخلّله إطلاق رصاصٍ حي وقنابل غاز وصوت. وفي رام الله أيضاً، داهمت قوات الاحتلال بلدة دير غسانة، واقتحمت أيضاً بلدة بيتونيا غربي المدينة وداهمت منزلاً فيها، وقامت باعتقال الشابين، زكريا وطه عرموش. وضمن عدوانها الواسع على مدن الضفة الغربية، قامت قوات الاحتلال بعدّة اقتحامات في الخليل، جنوبي الضفة الغربية، حيث اقتحمت بلدات سُعير، وشيوخ وبني نعيم، ونفّذت اعتقالاً طال أمين سر حركة فتح في بلدة شيوخ، عيسى طافش، وأولاده محمد وقصي وأحمد، كما صادرت مركبتين في البلدة الواقعة شمالي الخليل. وفي جنوبي الضفة أيضاً، اقتحمت القوات الإسرائيلية مدينة بيت لحم، وأعادت اعتقال الأسير المُحرّر، محمد حفص أبو زيد، وصادرت مركبته. وتصاعدت حملات الاقتحامات والاعتقالات والمداهمات الإسرائيلية في مدن الضفة الغربية، منذ السابع من تشرين أول/أكتوبر الماضي، تزامناً مع مواصلة الاحتلال عدوانه على قطاع غزّة لليوم الـ114 على التوالي. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قباطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وصانور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات خاصة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تياسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تياسير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المُقتحمة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زواتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو صلاح باكير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قلقيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عزّون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت ريما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير غسانة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيتونيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشابين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زكريا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرموش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبني نعيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيسى طافش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد وقصي وأحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حفص أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}