{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b14",
    "title": "رضائي: إيران سترد على \"إسرائيل\" في الزمان والمكان المناسبين",
    "full_text": "عضو مجمع تشخيص مصلحة النظام في إيران محسن رضائي يصرّح أن الجمهورية الإسلامية درست تبعات قرار الرد ولن تسمح لرئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو بالخروج من مأزقه مستغلاً الظروف الإقليمية. أكد عضو مجمع تشخيص مصلحة النظام في إيران محسن رضائي أنّ إيران سترد على \"إسرائيل\" في الزمان والمكان المناسبين لأن الاعتداءات الإسرائيلية ستستمر في حال لم تتلق رداً مناسباً. وفي حديثه لشبكة \"سي أن أن\" الأميركية، قال إن إيران درست تبعات القرار ولن تسمح لرئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي بنيامين نتنياهو بالخروج من مأزقه مستغلاً الظروف الإقليمية. وأكد أنّ إجراءات إيران ستكون مدروسةـ، داعياً إلى وقف إطلاق النار في غزة ومحاكمة نتنياهو. وشدد على أنّ \"الحل الوحيد لضمان أمن المنطقة يكمن في اتحاد دولها\". \"رد #حزب_الله يقرّره هو، ورد #طهران تحدّده بنفسها، وكذلك ردّ #اليمن، وتوقيت ذلك في أيديهم\"مسؤول العلاقات الدولية في الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين، ماهر الطاهر، لـ #الميادين #غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/4beg8RxL9y \n\n \n24 اب\n \n22 اب\n وأمس، صرح المتحدث باسم حرس الثورة في إيران، العميد محمد علي نائيني، أنّ \"رد إيران قد لا يكون تكراراً للعمليات السابقة\" مؤكداً أنّ \"قادة القوات المسلحة في أعلى مستويات اتخاذ القرار، يقيّمون جميع المواقف، ويتخذون قرارات دقيقة ومحسوبة، ويغيرون حسابات العدو بإجراءات فعالة\". وخلال حديث مع الصحفيين، أشار العميد نائيني إلى أنّ الكيان الصهيوني قبِل بهزيمته وأن \"السياسيين الأمیركيين يعترفون بذلك، فهم لم يحققوا أياً من أهدافهم حتى الآن\". كما أكّد العميد نائيني، أنّ الوقت يعمل في صالح إيران، وأنّ \"فترة انتظار الرد الإيراني قد تطول\"، فعلى الصهاينة أن \"يعيشوا حالةً من عدم التوازن، وقادتنا لديهم خبرة وفن في معاقبة العدو بشكل فعال وليسوا من المتسرعين\". كما ذكّر، بأنّ إيران لم تترك \"أي هجوم على أهداف إيرانية من دون رد\"، وعلى العدو أن ينتظر \"ضربات محسوبة ودقيقة في الوقت المناسب\". ويعيش الاحتلال حالة من القلق والذعر في انتظار الرد الإيراني على اغتيال رئيس المكتب السياسي لحماس إسماعيل هنية في عدوان استهدف طهران، ورد حزب الله على اغتيال القائد الكبير فؤاد شكر في عدوان استهدف الضاحية الجنوبية لبيروت، وسط حديث لافت عبر الإعلام الإسرائيلي عن \"الانتظار المميت\" الذي تعيشه \"إسرائيل\" وهو جزء لا يتجزأ من الحرب النفسية التي يشنها محور المقاومة ضد الاحتلال الإسرائيلي، ويبرع فيها، باعتراف الإسرائيلي نفسه. وفي هذا السياق، أكدت وسائل إعلام إسرائيلية أن تهديدات حزب الله، والانتظار الذي لا ينتهي للرد الإيراني، يمكن أن يفقد المستوطنين صوابهم، مؤكدة  أنّ \"الأسوأ من الكارثة انتظارُها\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماهر الطاهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي نائيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العميد نائيني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمیركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}