{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c250c",
    "title": "فيليب لازاريني معلقاً على مجزرة رفح: غزة جحيم على الأرض",
    "full_text": "لازاريني يؤكد سوء الأوضاع المعيشية والأمنية في قطاع غزة، وخاصةً في رفح، في ظل العجز عن إدخال المساعدات واستهداف مخيمات اللاجئين. أشار مفوض وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين (أونروا)، فيليب لازاريني، إلى أن الوكالة \"تكافح من أجل إدخال المساعدات إلى قطاع غزة\". وأضاف لازاريني، بأنه \"تم إضعاف الوكالة مالياً خلال السنوات الماضية، وتفاقم الأمر مع اتهام بعض موظفينا بالمشاركة في 7 تشرين الأول/أكتوبر\". كما أفاد بأنّ \"14 جهة مانحة استأنفت مساهماتها للوكالة، والجهة المانحة المتبقّية هي الولايات المتحدة الأميركية\"، معقّباً أنّ هذا القرار جاء بعدما بلغ عدد الموظفين الذين \"قتلوا في قطاع غزة 192 موظفاً، وهذا أمر غير مسبوق\". \"ما يجري في قطاع #غزة من قتل ومجازر هو منهج ومبدأ لقوات الاحتلال الاسرائيلي\"مدير الهيئة المستقلة لحقوق الإنسان في قطاع غزة جميل سرحان لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الاقصى pic.twitter.com/Igr8gNrBXS \n\n وفي الحديث عن المجزرة الأخيرة في رفح، قال لازاريني إن \"المعلومات الواردة من رفح عن مزيد من الهجمات على العائلات التي تبحث عن مأوى مرعبة\"، مضيفاً، \"غزة جحيم على الأرض، وصور الليلة الماضية شهادة أخرى على ذلك\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وأكد عجز الوكالة \"عن تأكيد موقع زملائنا في المنطقة المستهدفة، ونحن قلقون للغاية على سلامتهم مع جميع النازحين\". وفي السياق، أعلنت وزارة الصحة في قطاع غزة، اليوم الاثنين، أنّ  الاحتلال الإسرائيلي ارتكب 7 مجازر ضد العائلات في قطاع غزة، وصل منها إلى المستشفيات 66 شهيداً و 383 إصابة خلال الساعات الأربع والعشرين الماضية. وأكدت الوزارة أن عدد الشهداء في مجزرة مخيم النازحين في رفح، وصل إلى 45 شهيداً، بينهم 23 شهيداً من النساء والأطفال وكبار السن، بالإضافة إلى 249 جريحاً. \"الاحتلال يستخدم أسلحة جديدة تؤدي لإذابة الجلد وحرق الجسد وبروز العظام من جثث الشهداء\"المتحدث باسم الدفاع المدني في غزة محمود بصل لـ #الميادين#غزة#مجزرة_رفح#فلسطين_المحتلة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/VipEZy8DDQ \n\n وأكدت وزارة الصحة، أن عدداً من الضحايا لا يزالون تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والدفاع المدني الوصول إليهم. ولفتت الوزارة إلى ارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي، في يومه الـ234، إلى 36050 شهيداً  و81026 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الاسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهيئة المستقلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الميادين #فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود بصل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}