{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09bd",
    "title": "\"واشنطن بوست\": ما تعلنه واشنطن بشأن \"تقليل معاناة المدنيين\" في غزة يناقض أفعالها",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" تتحدّث عن \"تناقض\" بين الالتزام المعلَن لواشنطن بـ\"تقليل معاناة المدنيين\"، ودعمها الثابت للاحتلال، الذي يمكّنه من مواصلة عدوانه على قطاع غزة. أكدت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية أنّ العنف المستمر في قطاع غزة، منذ أكثر من 80 يوماً، \"كشف عن تناقض\" بين الالتزام المعلَن لإدراة الرئيس الأميركي، جو بايدن، بـ\"تقليل معاناة المدنيين\"، ودعمها الثابت للاحتلال الإسرائيلي في عدوانه.  وأشارت الصحيفة إلى أنّ الولايات المتحدة الأميركية تمنح \"إسرائيل\" السلاح للميدان، والغطاء السياسي في الأمم المتحدة، وهو الدعم \"الذي مكّن الحرب من الاستمرار\".  وفي وقت سابق، تناولت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية تزويد واشنطن الاحتلال بقنابل كبيرة خارقة للتحصينات، إلى جانب عشرات الآلاف من الأسلحة الأخرى وقذائف المدفعية، خلال الحرب المستمرة على غزة. و\"إسرائيل\" هي أكبر متلّقٍ للتمويل العسكري الأجنبي الأميركي، وتأتي معظم هذه المساعدات في شكل منح للأسلحة، بحسب ما أورد موقع \"أكسيوس\" الأميركي. كما يتمتع الاحتلال بالقدرة على الوصول إلى بعض التكنولوجيا العسكرية الأميركية الأكثر تقدماً، فيما يمثّل الدعم الأميركي نحو 15% من ميزانية الحرب السنوية للكيان.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n أما في الأمم المتحدة، فأفشلت واشنطن، في الـ8 من الشهر الجاري، تبنّي مجلس الأمن الدولي مشروع قرار يقضي بالوقف الفوري لإطلاق النار في القطاع لدواعٍ إنسانية وإدخال المساعدات، عبر استخدامها حق النقض \"الفيتو\"، في حين نال المشروع 13 صوتاً مؤيداً. ولاحقاً، في الـ22 من هذا الشهر، تبنّى مجلس الأمن مشروع قرار مرتبطاً بإدخال المساعدات إلى قطاع غزة دون أن يشير إلى ضرورة إيقاف الحرب، وأيّدته الولايات المتحدة، التي جدّدت موقفها بدعم الاحتلال في عدوانه، زاعمةً أنّ لـ\"إسرائيل حق الدفاع عن نفسها\".  وجاء تبنّي المجلس هذا المشروع بعد إرجائه عدة مرات، وإجراء عدة تعديلات طلبتها واشنطن، تتضمّن إبدال \"التعليق العاجل للقتال بهدف السماح بإدخال المساعدات الإنسانية\" بـ\"اتخاذ خطوات عاجلة تسمح فوراً بإدخال المساعدات (...) وخطوات عاجلة تؤول إلى خفض القتال\".  من جهتها، رأت موسكو، التي امتنعت عن التصويت، أنّ واشنطن \"استخدمت كل وسائل الضغط والابتزاز والإكراه كي تفرض هذا القرار، ومنحت إسرائيل ترخيصاً بالقتل من دون حساب\"، معتبرةً أنّ هذا \"الابتزاز\" يجعل القرار \"نقطةً سوداء\" في تاريخ مجلس الأمن. واتهم مندوب روسيا في مجلس الأمن، فاسيلي نيبينزيا، الولايات المتحدة بـ\"الضغط من أجل إفراغ نص مشروع القرار المتعلق بغزة من جوهره\"، مشيراً إلى أنّها \"أدرجت عنصراً خطيراً في مشروع القرار، يسمح لإسرائيل بتطهير القطاع\". وفي فلسطين المحتلة، أكدت فصائل المقاومة أنّ هذا القرار \"لا يرقى إلى مستوى جرائم الاحتلال\"، معتبرةً أنّه \"يعكس فشلاً مدوياً لوضع حدّ لحرب الإبادة الأميركية بأيادٍ إسرائيلية\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لواشنطن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}