{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16c4",
    "title": "الاتحاد الأوروبي يعلق المساعدات الاقتصادية والتعاون الأمني مع النيجر",
    "full_text": "الاتحاد الأوروبي يعلق المساعدات الاقتصادية والتعاون الأمني مع النيجر، ومجلس السلم والأمن الأفريقي يندد بانقلاب النيجر، ويطالب القادة العسكريين بالعودة إلى ثكناتهم خلال 15 يوماً.  أعلن الاتحاد الأوروبي، اليوم السبت، وقف المساعدات الاقتصادية وتعليق التعاون الأمني مع النيجر، مديناً محاولة تغيير السلطة في البلاد على نحو غير دستوري. وقال مفوض السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل، في بيان، إن \"الاعتداء غير المقبول على سلامة المؤسسات الجمهورية في النيجر، لن يستمر من دون عواقب على الشراكة والتعاون، بين الاتحاد الأوروبي والنيجر في جميع الجوانب المختلفة\". L’Union européenne ne reconnaît pas et ne reconnaîtra pas les autorités issues du putsch au #Niger. L’ordre constitutionnel doit être restauré. Nous nous tenons prêts à soutenir les décisions à venir de la @ecowas_cedeao-> https://t.co/hZQaCd7T14 \n\n وأضاف: \"في هذا الصدد، بالإضافة إلى الوقف الفوري لدعم الميزانية، يتم تعليق جميع أشكال التعاون في المجال الأمني ​​إلى أجل غير مسمى وبأثر فوري\". وشدّد على أنه لا يعترف بالقادة العسكريين الذين نصبوا أنفسهم في النيجر، مؤكداً أن \"محمد بازوم ما زال الرئيس\". \n22 اب\n \n22 اب\n وكان مجلس السلم والأمن الأفريقي، قد ندد، اليوم السبت، بـ\"الانقلاب في النيجر\"، مطالباً القادة العسكريين بالعودة إلى ثكناتهم خلال مدة 15 يوماً. وعبّر مجلس الأمن والسلم الأفريقي، في بيان له، عن \"قلقه العميق من عودة الانقلابات العسكرية التي تقوّض الديمقراطية والأمن والسلام والاستقرار في القارة\"، مشدداً على \"عدم تسامحه مطلقاً مع التغييرات غير الدستورية للحكومات في القارة الأفريقية\". وطالب المجلس، \"العسكريين بالعودة الفورية وغير المشروطة، إلى ثكناتهم وإعادة السلطة الشرعية في مدة أقصاها 15 يوماً من تاريخ تبني بيان المجلس\"، مشدداً على ضرورة إطلاق سراح بازوم، بشكل فوري وغير مشروط، وغيره من المحتجزين السياسيين، واحترام حقوقهم. وتوعد البيان، باتخاذ مجلس الأمن والسلم الأفريقي، كل الإجراءات الضرورية، بما في ذلك \"الإجراءات العقابية ضد مرتكبي الانتهاكات\". وأعلن عسكريون في جيش النيجر، في وقت سابق، عزل رئيس البلاد، محمد بازوم، وإغلاق الحدود وفرض حظر التجوال. وأعلن جيش النيجر في بيانه \"دعم الانقلاب\"، وحذر من أن \"أي تدخل عسكري خارجي من أي طرف، ستكون له عواقب وخيمة لا يمكن السيطرة عليها، ويؤدي إلى فوضى في البلاد\". \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأمن الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي والنيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والأمن الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن والسلم الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد بازوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش النيجر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}