{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2087",
    "title": "بينهم 7 أطفال.. الاحتلال يعتقل 30 فلسطينياً في الضفة الغربية خلال الساعات الـ24 الماضية",
    "full_text": "هيئة شؤون الأسرى ونادي الأسير يشيران إلى اعتقال الاحتلال 30 مواطناً من الضفة الغربية بينهم 7 أطفال خلال الساعات الـ24 الماضية. أعلنت هيئة شؤون الأسرى والمحرّرين، ونادي الأسير الفلسطيني في تقرير مشترك، اليوم الأربعاء، أنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ اعتقلت منذ مساء أمس الثلاثاء، وحتّى صباح اليوم الأربعاء 30 مواطناً فلسطينياً على الأقل من الضّفة الغربية المحتلة، بينهم 6 أطفال من بلدة عابود، ورام الله، وطفل من بيت لحم، وأسرى محرّرون سابقون. وأشار التقرير إلى أنّ عمليات الاعتقال  تركّزت في محافظة جنين ومخيمها، وطالت ثمانية مواطنين، والتي شهدت يوم أمس عدواناً إسرائيلياً واسعاً، فيما توزّعت بقية الاعتقالات على محافظات، رام الله، أريحا، الخليل، بيت لحم، طوباس، والقدس.  وبذلك ترتفع حصيلة الاعتقالات بعد السابع من أكتوبر 2023، إلى أكثر من 7150، وهذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطرّوا لتسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن.  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n وينفّذ الاحتلال الإسرائيلي باستمرار عمليات اقتحام وتدمير واسعة في المحافظات والمخيمات والبلدات، ترافقها عمليات تخريب وتدمير في منازل المواطنين، إلى جانب عمليات الضرب المبرح بحق المعتقلين وعائلاتهم، ومصادرة الأموال، وتدمير البنى التحتية.   وفي وقت سابق اليوم، أفادت مراسلة الميادين في الضفة بأنّ قوات الاحتلال اقتحمت بلدة رنتيس شمال غرب رام الله بعد إغلاق مدخلَيها، ومنعت الدخول إليها والخروج منها. فيما أشارت وكالة الأنباء الفلسطينية \"وفا\" الرسمية إلى أنّ قوات الاحتلال اعتقلت 3 شبان من بلدة بيت عوا جنوب غرب مدينة الخليل، بعد دهم منازلهم وتفتيشها. وكانت قوات كبيرة من \"جيش\" الاحتلال قد اقتحمت مدينة جنين ومخيمها من شارعي الناصرة وحيفا، أمس الثلاثاء، عقب محاصرة قوة إسرائيلية خاصّة  منزلين في المخيم، ما أدّى إلى اندلاع مواجهات عنيفة أسفرت عن شهيد وإصابات. المقاومون في #جنين يستهدفون قوات الاحتلال الإسرائيلي بعبوات محلية الصنع #فلسطين #غزة #الميادين pic.twitter.com/kMtScKI0PL \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "ونادي الأسير",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمحرّرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضّفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عابود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رنتيس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}