{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c070a",
    "title": "حكومة غزّة تنفي مزاعم الاحتلال: لا يوجد أي تقدّم برّي",
    "full_text": "مكتب الإعلام الحكومي في غزة يؤكد أنّ ما جرى على شارع صلاح الدين هو توغل محدود للاحتلال، قامت المقاومة بصدّه، ويشدد على أنّ ضربات المقاومة تمنع دخول الاحتلال إلى القطاع. أكّد مكتب الإعـلام الحكـومي في غزة، أنّه خلافاً لما أعلنه الاحتلال، \"لا يوجد أي تقدّم برّي داخل الأحياء السكنية في قطاع غزة بشكل قاطع، وما جرى على شارع صلاح الدين هو توغل بضع دبابات لجيش الاحتلال وجرافة انطلاقاً من المنطقة الزراعية المفتوحة بمنطقة جحر الديك\". وذكر المكتب الإعلامي أنّ \"هذه الآليات قامت باستهداف سيارتين مدنيتين على شارع صلاح الدين ما أسفر عن استشهاد 3 مدنيين، وإحداث تجريف في الشارع قبل أن تجبرها المقاومة على التراجع\". المكتب الحكومي بغزة: 3 شهداء من جراء استهداف سيارة كانت تقل مدنيين خلال توغل آليات للاحتلال بشارع #صلاح_الدين.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/99ZCeBgJ0x \n\n وشدد على أنّه \"لا يوجد حالياً أيّ تواجد لآليات جيش الاحتلال على شارع صلاح الدين، وعادت حركة المواطنين إلى طبيعتها عليه\". ولفت إلى أنّ \"ما جرى يظهر أن جيش الاحتلال لا يستطيع التواجد في أي منطقة داخل قطاع غزة تحت ضربات المقاومة، حتى لو كانت منطقة زراعية مفتوحة كالتي توغل بها صباحاً تحت القصف الكثيف والأحزمة النارية\"، مؤكداً أنّه \"يحاول رسم صورة غير حقيقية لتواجد جنوده بمناطق داخل القطاع\". \nاليوم 17:02\n \nاليوم 15:39\n في سياق متصل، أعلنت حركة حماس في غزة أنّ \"العدو أدخل دبابات إلى مناطق رخوة بعد أن قصف وأحرق كل شيء فيها\"، مؤكدةً أنّه \"تراجع عن تمركزه في بعض مناطق الاشتباك بسبب تصدي المقاومة\".  بدورها، أعلنت حركة الجهاد الإسلامي أنّ \"العدوان البري بدأ منذ أيام ولم يتمكن العدو من تحقيق أي إنجاز سوى التوغل في مناطق مفتوحة الذي يتم بغطاء جوي كثيف، وأدّى إلى ارتكاب مجازر بحق المدنيين\". ووجّهت الحركة، \"التحية للمقاتلين الأشداء في كل مواقع الاشتباك والمواجهة مع العدو\"، مؤكدةً أنّ \"المقاومة تدير المعركة بصلابة\".  وتستمر المقاومة الفلسطينية في صدّ محاولات متكررة لقوات الاحتلال بالتوغل في قطاع غزّة، واستهداف تجمّعات لآليات العدو المتوغّلة. وأعلنت كتائب القسام اليوم الإثنين، \"استهداف ناقلة جند صهيونية متوغلة شرق حي الزيتون بقذيفة الياسين 105\". وأكدت \"القسام\" أمس الأحد، أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات عنيفة بالأسلحة الرشاشة والمضادة للدروع مع قوات الاحتلال شمال غرب غزة، وأنّ مجاهديها نجحوا في استهداف دبابتين للقوات المتوغلة شمال غرب غزة واشتعال النيران فيهما. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 12:06\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإعـلام الحكـومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشارع #صلاح_الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع صلاح الدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجهاد الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الزيتون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}