{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1306",
    "title": "الرئيس الأسد يؤدي صلاة عيد الأضحى المبارك في مسجد الأفرم بدمشق",
    "full_text": "الرئيس السوري بشار الأسد يؤدي صلاة عيد الأضحى المبارك صباح اليوم، في مسجد الأفرم في دمشق مع عدد من المسؤولين في الدولة. أدى الرئيس السوري بشار الأسد صلاة عيد الأضحى المبارك صباح اليوم في مسجد الأفرم في حي المهاجرين في دمشق. وأدى الصلاة مع الرئيس الأسد وزير الأوقاف، وعدد من المسؤولين في الدولة، وعدد من أعضاء مجلس الشعب، ومجموعة من علماء الدين الإسلامي، وجمع من المواطنين، يؤمهم الشيخ محمد توفيق رمضان البوطي رئيس اتحاد علماء بلاد الشام.  وألقى البوطي خطبة العيد، التي أكد فيها المعاني السامية لعيد الأضحى المبارك، وقال: \"يختلف هذا العيد عن أعياد سنوات مضت بأنه يحمل بشائر غد أفضل، لعلها أمل بأن تنهي معاناةً طال أمدها، فقد عاشت أمتنا سنوات عجافاً عانت خلالها ولا تزال من أزماتٍ ومحنٍ شديدة شردت وأفقرت الكثيرين، وسُفكت فيها الدماء بعدما كنا نعيش في سعةٍ ورخاءٍ لا يَنكره إلا مكابر\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف: \"البعض ضاق صدراً بهذا الرخاء والاستقرار الذي نعم به وطننا وأبناؤه، فحرّكوا أدواتهم ليثيروا فيه الفتن والأزمات، ما أدى إلى كثيرٍ من المصائب لعل من أقلها ضياع الكثيرين من أبناء الوطن في بلاد الغرب\". وأكد أن \"سوريا عانت الكثير وصمد أبناؤها بصمود قيادتها في السنوات الماضية\"، داعياً الذين يراهنون على سقوط الوطن والأمة بممارساتهم العدوانية إلى \"أن يدركوا أن أمتنا قد اتخذت من الصمود قراراً لا رجوع عنه، توخياً للنصر\". وأمس الثلاثاء، تلقّى الأسد اتصالاً هاتفياً من نظيره المصري عبد الفتاح السيسي، هنأه فيه بمناسبة حلول عيد الأضحى المبارك، معرباً عن خالص تمنياته لسوريا وشعبها بالخير والازدهار. من جانبه، شكر الرئيس السوري السيسي على تهنئته، متمنياً له الصحة ودوام التوفيق، ولمصر وشعبها دوام الاستقرار ومزيداً من التقدم والازدهار. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسجد الأفرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشار الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسجد الأفرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي المهاجرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأسد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد توفيق رمضان البوطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاد الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البوطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلاد الغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الفتاح السيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس السوري السيسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}