{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09a9",
    "title": "\"فورين بوليسي\": مكانة \"إسرائيل\" في حالة يرثى لها خارجياً وتعاني من انقسامات داخلية",
    "full_text": "يتناول تقرير في صحيفة \"فورين بوليسي\" الحرب الذي تشنّها \"إسرائيل\" على غزة، وحربها في الجبهة الشمالية مع حزب الله، ويرى التقرير أنّ مكانة \"إسرائيل\" أصبحت في ظل الانتقادات الدولية في حالة يرثى لها، وأنها لا تستطيع البقاء في حالة الحرب. تحدث الكاتب في تقرير بصحيفة \"فورين بوليسي\"، عن وضع \"إسرائيل\" على الساحة الدولية في ظل عدوانها على غزة، وقالت إنّ  مكانة \"إسرائيل\" الدولية، بما في ذلك في واشنطن، أصبحت في حالة يرثى لها، مشيرةً إلى أنه في الداخل، أصبحت الانقسامات السياسية والاجتماعية في \"إسرائيل\" أكثر وضوحاً. ووفق الصحيفة فإنه سوف يكون من الصعب للغاية تدمير حركة حماس بالكامل، ومن الممكن أن تنمو من جديد في غزة. كما لفتت إلى أنّ هناك ربع مليون إسرائيلي يعيشون بعيداً عن وحداتهم الاستيطانية، ولاستعادة الثقة يجب أن تكون \"إسرائيل\" قادرة على هزيمة أو ردع حماس وحزب الله، ولكن \"الهزيمة\" و\"الردع\" مفهومان بعيدا المنال،إذ إنه يمكن أن تحدث كارثة محتملة لـ\"إسرائيل\" إذا اندلعت حرب واسعة النطاق مع حزب الله، وفق الصحيفة. وأشارت الصحيفة إلى أنه بالنسبة لـ\"إسرائيل\" فقد تقع في مأزق في حال قللت من شأن حماس، وقوّت الحركة عن غير قصد، وأضعفت التماسك الداخلي، وفشلت في الانتقال من الحرب إلى الحكم في غزة، وقوّضت علاقتها بالولايات المتحدة. وتابعت الصحيفة أنه \"من غير المرجح أن تقوم القوات الإسرائيلية أثناء القتال بتصنيف قتلاها بعناية، وقد تحسب بسهولة جميع الذكور في سن القتال كمقاتلين مفترضين. بالإضافة إلى ذلك، قد يحمل بعض الأشخاص في غزة السلاح لأنهم يتعرضون للهجوم، مما يزيد من أعداد عناصر حماس الإجمالية. ولفتت إلى أنّ \"حماس متجذّرة بعمق في غزة. وقد نشأ جيل تحت سيطرتها. ولها قاعدة قوة في مجتمع اللاجئين في غزة. وبفضل هذه الجذور العميقة، تستطيع حماس أن تنمو من جديد بسهولة، حتى لو تمّ تدمير الغالبية العظمى من أجهزتها القتالية\". ورأى التقرير أنّ \"حماس هي أكثر من مجرد منظمة، فهي تجسد أيضاً ما تسميه المقاومة، باستخدام العنف لإنهاء الاحتلال الإسرائيلي في الضفة الغربية وغزة وفي نهاية المطاف تدمير \"إسرائيل\" - وهي عقيدة يتبناها العديد من الفلسطينيين وكذلك حزب الله وإيران والجهات الفاعلة الإقليمية الأخرى\". \nاليوم 13:55\n \nاليوم 12:54\n ولفت إلى أنّ هجوم 7 أكتوبر أثار صدمة العديد من الفلسطينيين ومعظم العالم الإسلامي، حيث ارتفعت نسبة الموافقة على الهجوم إلى أكثر من 80% في الضفة الغربية. وكان الرد العدواني الإسرائيلي والمستويات المرتفعة من الخسائر في صفوف المدنيين سبباً في إثبات الأساليب التي تتبعها حماس بين كثيرين في المنطقة.  وأوضح أن هذا الأمر يفسر التربة الخصبة التي تمتلكها حماس أو أي جماعة مقاومة أخرى - وهو عامل مهم على المدى الطويل، حيث ما يقرب من نصف سكان غزة البالغ عددهم 2.2 مليون شخص تحت سن 18 عاماً\". أما في خارج غزة، \"فقد تولد هذه المعطيات الدعم لإيران وغيرها من أعداء \"إسرائيل\"، ويجعل من الصعب على الدول الصديقة في العالم العربي، مثل مصر والإمارات، العمل بشكل علني مع إسرائيل\". كما تناول التقرير هجوم 7 أكتوبر (بدء معركة طوفان الأقصى)، والذي أجبر العديد من الإسرائيليين على ترك وحداتهم الاستيطانية في الجنوب بالقرب من حدود غزة. وأدّى إطلاق حزب الله للصواريخ وقذائف الهاون بشكل شبه مستمر على شمال فلسطين المحتلة إلى نزوح عشرات الآلاف الآخرين. ويعيش اليوم نحو 250,000 مستوطن بعيداً عن مستوطناتهم. ورأت الصحيفة أنّ \"استعادة الثقة سوف يكون أمراً صعباً، على المستويين العسكري والنفسي. ويجب أن تكون \"إسرائيل\" قادرة على هزيمة أو ردع كل من حماس وحزب الله. ولكن الهزيمة والردع مفهومان بعيدا المنال، ويتعين على \"إسرائيل\" أن تقنع شعبها بأنه في أمان، وهذا أمر صعب نظراً لفشل 7 أكتوبر\". أما في الجنوب بالقرب من غزة، \"فسوف تتطلب استعادة الثقة هزيمة شاملة وواضحة لحماس. وفي الشمال، سيتطلب الأمر من حزب الله نقل المزيد من وحدات النخبة بعيداً عن حدود \"إسرائيل\" لضمان عدم وقوع هجوم مفاجئ. وقد تحتاج \"إسرائيل\" أيضاً إلى نشر أعداد كبيرة من القوات على كل جبهة وتزويد كل منطقة مأهولة بالسكان بقدرات أكبر للدفاع عن النفس. مثل هذه التدابير مكلفة وصعبة بشكل خاص على \"إسرائيل\" لأنّ قوتها العسكرية تعتمد على جنود الاحتياط، مما يجعل من الصعب الحفاظ على جيش كبير في حرب طويلة\". ووفق التقرير في \"فورين بوليسي\" فإنه يمكن أن تحدث كارثة محتملة لـ\"إسرائيل\" إذا اندلعت حرب واسعة النطاق مع حزب الله، لما لدى الحزب من \"عدد أكبر بكثير من المقاتلين الأكثر مهارة والأكثر خبرة - وترسانة من الصواريخ وقذائف الهاون تفوق تلك التي تمتلكها حماس، وتتضمن ذخائر دقيقة التوجيه\". كما تناول التقرير الانتقادات الدولية للحملة الإسرائيلية والتي تتصاعد، فيما تعتمد \"إسرائيل\" على الولايات المتحدة للحصول على الذخائر (وهي ضرورية بشكل خاص لحرب ضد حزب الله). وتقدم الولايات المتحدة أيضاً الدعم المالي الذي تشتد الحاجة الإسرائيلية إليه. ومع ذلك، رأى التقرير أنه يمكن أن تنحرف العلاقة بسهولة. ويحاول الرئيس الأميركي جو بايدن إدارة الحزب الديمقراطي المنقسم، الذي يعارض معظمه دعمه القوي لـ\"إسرائيل\".. وهنا يمكن لهذه الفجوات السياسية والاستراتيجية أن تقسم الولايات المتحدة و\"إسرائيل\"، مما يترك الأخيرة أكثر عزلة على المستوى الدولي وبدون الدعم العسكري الذي تحتاجه. وخلص تقرير \"فورين بوليسي\" إلى أنّ هناك قائمة من المشاكل المحتملة تشير أيضاً إلى أنّ \"إسرائيل\" ستحتاج إلى تقليص أهدافها. وربما يتعين عليها أن تكتفي بشنّ غارات منتظمة على حماس وردعها. ويجب على \"إسرائيل\" أيضاً أن تخطط للمدى الطويل، مع الاعتراف بأنها لا يمكن أن تبقى في حالة حرب إلى الأبد، ويجب عليها الحفاظ على علاقتها مع الولايات المتحدة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشمالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فورين بوليسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}