{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c08a5",
    "title": "شهاب للميادين: حزب الله يؤدي دوراً عظيماً إلى جانب المقاومة الفلسطينية في \"طوفان الأقصى\"",
    "full_text": "مسؤول المكتب الإعلامي في حركة الجهاد الإسلامي، داوود شهاب، يؤكد أنّه \"كان لدى المقاومة معلومات موثوقة بأن الاحتلال يعد لضربة قوية ضدها في غزة\". أكد مسؤول المكتب الإعلامي في حركة الجهاد الإسلامي، داوود شهاب، للميادين أنّ \"المقاومة الفلسطينية ما زالت تمتلك عنصر المبادرة والمباغتة\". وقال شهاب إنّ معركة \"طوفان الأقصى\" ليست حدثاً عابراً بل تؤسس لمرحلة جديدة من المواجهة والاشتباك مع العدو، و\"محور المقاومة جاهز للذهاب في هذه المعركة إلى أبعد حدود\". ولفت شهاب إلى أنّ \"حزب الله يؤدي دوراً عظيماً إلى جانب المقاومة الفلسطينية في معركة طوفان الأقصى\". \"المقاومة الفلسطينية ما زالت تمتلك عنصر المبادرة والمباغتة، والمقاومة الإسلامية في #لبنان تلتزم بمبادئها وقيمها تجاه القضية الفلسطينية\"الناطق باسم حركة الجهاد الإسلامي داوود شهاب ل #الميادين #طوفان_الأقصى #غزة pic.twitter.com/1vrZ0tqEXy \n\n وأضاف شهاب أنّ \"الولايات المتحدة لا تريد لأي طرف عربي أن يرفع رأسه ويكون صانع نهضة واستقلال، واستدعاء القوة الأميركية إلى المنطقة عبارة عن مخططات معدّة سلفاً لردع محور المقاومة\". وتابع أنّ \"محور المقاومة لا تردعه التهديدات الأميركية ويرسل رسائل بالنار بأنه متأهب بالفعل لا بالقول\". \"الولايات المتحدة لا تريد لأي طرف عربي أن يرفع رأسه ويكون صانع نهضة واستقلال، ومحور المقاومة لا تردعه التهديدات الأميركية ويرسل رسائل بالنار بأنه متأهب بالفعل لا بالقول\"الناطق باسم حركة الجهاد الإسلامي داوود شهاب ل #الميادين #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/phIDGbV3aF \n\n وأشار شهاب إلى أنّ \"معارك الضفة الغربية مهمة جداً لأنها تظهر حقيقة جيش الاحتلال على الأرض وسط التهديدات بالدخول البري\". واستطرد أنّ \"كل أطراف محور المقاومة شركاء في هذا الانتصار وبعد انتهاء الحرب ستُعلن الكثير من التفاصيل\"، لافتاً إلى أنّ \"المقاومة الفلسطينية ما زالت تطلق الصواريخ رغم حجم القصف الكبير\". \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأكد شهاب أنّ \"الإبادة الجماعية التي يمارسها الاحتلال غير مرتبطة بما حدث في 7 أكتوبر والدليل ما يجري في الضفة الغربية\"، متابعاً أنّ \"هناك ارتباطاً وثيقاً بين المعركة في غزة والضفة الغربية\". وقال إنّه \"كان لدى المقاومة معلومات موثوقة بأن الاحتلال يعد لضربة قوية ضدها في غزة\"، مستطرداً أنّ \"إسرائيل أرادت توجيه ضربة كبيرة لغزة من أجل إنجاح مشروع ضم الضفة الغربية\". وأضاف شهاب أنّ \"إسرائيل تستغل العدوان لتصفية حساباتها مع الأسرى الفلسطينيين وهذا ما يكشف مدى وحشيتها\"، متابعاً أنّ \"إسرائيل لا تريد أسراها وتتمنى لو تستطيع طائراتها قصفهم والتخلص منهم\". ووعد شهاب الأسرى في سجون الاحتلال بالحرية قريباً، مؤكداً أنّ \"هذه القضية لا مساومة عليها\"، وتابع: \"نحن أمة لا يمكن أن نترك أسرانا في سجون الاحتلال الإسرائيلي وهذه مسألة لا تفاوض فيها مهما سفكت دماؤنا\". واستقبل الأمين العام لحزب الله السيد حسن نصر الله، الأمين العام ‏لحركة الجهاد الإسلامي في فلسطين زياد النخالة، ونائب رئيس ‏المكتب السياسي لحركة حماس صالح العاروري. واستعرض اللقاء بين السيد نصر الله والنخالة والعاروري المواجهات القائمة عند ‏الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، والأحداث الأخيرة في قطاع غزة منذ بدء عملية \"طوفان الأقصى\" ‏وما تلاها من تطورات على كل صعيد. وجرى خلال اللقاء تقييم المواقف المتخذة دولياً ‏وإقليمياً وما يجب على أطراف محور المقاومة القيام به في هذه المرحلة ‏الحساسة، كما بحث سبل تحقيق انتصار حقيقي للمقاومة في غزة وفلسطين ووقف العدوان على غزة وفي الضفة. واتفق السيد نصر الله ونخالة والعاروري على مواصلة التنسيق والمتابعة الدائمة للتطورات ‏بشكل يومي ودائم. وتواصل المقاومة الفلسطينية إطلاق صواريخها نحو مختلف الأراضي الفلسطينية المحتلّة ومستوطنات الاحتلال وتحشيداته العسكرية، مع دخول معركة \"طوفان الأقصى\" يومها الـ19. وأعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسام استهداف حيفا المحتلة بصاروخ \"R160\" رداً على المجازر بحق المدنيين، كما استهدفت \"إيلات\" بصاروخ \"عياش 250\"، وقاعدة \"رعيم\" العسكرية برشقة صاروخية. كذلك، أعلنت كتائب القسام إطلاق صاروخ \"متبّر\" تجاه طائرة إسرائيلية مسيرة في سماء خان يونس، كما تواصل سرايا القدس دكّ مستوطنات الاحتلال،واستهدفت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم) جنوبي مدينة عسقلان المحتلة برشقة صاروخية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "داوود شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوود شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوود شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داوود شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "phIDGbV3aF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شهاب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح العاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "‏الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والعاروري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "R160",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيلات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عسقلان المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}