{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c148b",
    "title": "أوكرانيا تلوم الغرب على نجاح روسيا في صدّ الهجوم المضاد",
    "full_text": "مستشار الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي يقول إنّ روسيا حصّنت خط دفاعها في الوقت الذي كانت فيه أوكرانيا تقنع الشركاء الغربيين بتزويدها بالأسلحة. قال ميخائيل بودولياك، مستشار الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، اليوم الجمعة، إنّ روسيا قامت ببناء خط دفاع في الوقت الذي كانت فيه أوكرانيا تقنع الشركاء الغربيين بتزويدها بالأسلحة. وكتب بودولياك عبر حسابه في \"تويتر\": \"خلال الوقت الذي أمضيناه في محاولة إقناع شركائنا بتوفير الأسلحة اللازمة، تم بناء تحصينات روسية، وإنشاء خطوط دفاعية مع خنادق عميقة، وإنشاء نظام لحقول الألغام. واليوم، هناك حاجة إلى نهج معقول ومتوازن لاختراق الجبهة الروسية\". ووفقاً لمستشار الرئيس الأوكراني، لا ينبغي مقارنة الهجوم المضاد بـ\"أفلام هوليوود أو الموسم الجديد من مسلسل نتفليكس\"، ودعا إلى \"عدم انتظار الأكشن وشراء الفشار\". وأضاف بودولياك أنّ \"القوات الأوكرانية تجري عمليات لإعداد ساحة المعركة\". Real war is not a Hollywood blockbuster. The counteroffensive is not a new season of a Netflix show. There is no need to expect action and buy popcorn. Offensive operations of the Armed Forces of Ukraine continue in a number of areas. Formation operations are underway to set up… \n\n \n24 اب\n \n24 اب\n وأمس، حذّر رئيس الوزراء الأوكراني، دنيس شميغال، من أنّ \"الهجوم المضاد لبلاده ضد روسيا سيستغرق وقتاً\". وكان الرئيس الأوكراني قد أقرّ، الأربعاء، في مقابلة مع شبكة \"بي بي سي\" البريطانية، أنّ \"التقدم في ساحة المعركة أبطأ مما كنا نرغب\"، قائلاً إنّ \"البعض يعتقد أننا في فيلم هوليوودي ويتوقع النتائج الآن.. والأمر ليس كذلك\". وقبلها بأيام، تذرّع زيلينسكي بأنّ \"الطقس لم يكن مناسباً\"، وذلك خلال حديثه عن الخسائر التي تكبدتها القوات الأوكرانية، واصفاً الهجوم المضاد بالصعب. وقالت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، في وقتٍ سابق، إنّ الجنود الأوكرانيين على الخطوط الأمامية للهجوم المضاد في أوكرانيا يدفعون ثمناً باهظاً. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n22 اب\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بودولياك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بودولياك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الروسية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفلام هوليوود",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بودولياك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دنيس شميغال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلم هوليوودي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}