{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e30",
    "title": "مجلسا الأمن الروسي والإيراني يبحثان تطوير اتفاقية ثنائية شاملة جديدة",
    "full_text": "أعضاء مجلس الأمن الروسي وأمين مجلس الأمن القومي الإيراني علي أحمديان بحثوا تطوير اتفاقية ثنائية شاملة جديدة طويلة الأمد، وناقشوا التطورات على الساحتين العالمية والإقليمية. أعلن مجلس الأمن الروسي أنّه بحث مع أمين مجلس الأمن القومي الإيراني علي أحمديان، في موسكو، تطوير اتفاقية ثنائية شاملة جديدة طويلة الأمد. وأوضح مجلس الأمن الروسي أنّ \"العلاقات بين روسيا وإيران تصل إلى مستوى جديد في المجالات كافة وهناك تركيز على التنفيذ العملي للاتفاقيات\". وبحسب وكالة \"سبوتنيك\" الروسية، بحث أحمديان، خلال زيارته موسكو، قضايا الأمن الاقتصادي في ظل ضغوط العقوبات الغربية على البلدين. \nاليوم 13:33\n \nاليوم 12:06\n بالإضافة إلى ذلك، استعرض الطرفان التطورات على الساحتين العالمية والإقليمية، فضلاً عن الاتصالات الثنائية والمتعددة الأطراف المقبلة بين مجلسي الأمن الروسي والإيراني في عام 2024. وأضاف البيان أنّه تم الاتفاق على جدول أنشطة فرق العمل التابعة لمجلسي الأمن في البلدين بشأن المسائل ذات الاهتمام المشترك. وكان وصل أحمديان، إلى موسكو في أول زيارة له بدعوة من سكرتير مجلس الأمن الروسي نيكولاي باتروشيف. ومنذ أيام، قالت وزارة الخارجية الروسية إنّ التحضيرات لإبرام اتفاقية جديدة بين روسيا وإيران تمر بمراحلها النهائية، مشيرةً إلى أنه من المقرر التوقيع على الاتفاقية خلال قمة تجمع رئيسي البلدين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلسي الأمن الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والإيراني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمديان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي باتروشيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}