{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c166f",
    "title": "اشتباكات مستمرة في مخيم عين الحلوة جنوبي لبنان برغم اتفاق وقف إطلاق النار",
    "full_text": "استمرار الاشتباكات في مخيّم عين الحلوة جنوبي لبنان، على الرغم من اتفاق الفصائل الفلسطينية في صيدا على وقف فوري لإطلاق النار. أفاد مراسل الميادين، باستمرار الاشتباكات في مخيّم عين الحلوة جنوبي لبنان، على الرغم من اتفاق وقف إطلاق النار. يأتي ذلك بعد أن توصلت الفصائل الفلسطينية إلى وقف فوري لإطلاق النار بين جميع الأطراف اليوم الساعة السادسة مساءً (بالتوقيت المحلي) في مخيّم عين الحلوة. وقد جاء هذا القرار بناءً على اجتماع للفصائل في مقر حركة أمل في حارة صيدا. واجتمعت هيئة العمل الفلسطيني المشترك، اليوم الأحد، بحضور وفد من قيادة حركة أمل وممثل عن حزب الله وممثل عن رئيس الاتحاد العالمي لعلماء المقاومة الشيخ ماهر حمود، وأكّدوا في بيانهم وقف فوري لإطلاق النار في مخيّم عين الحلوة، وعمل الأطراف كافةً على سحب المسلحين من الطرقات وضبط الوضع داخل المخيّم. اجتماع الفصائل الفلسطينية في مقر #حركة_أمل في حارة #صيدا: التوصل إلى وقف إطلاق النار بين جميع الأطراف في مخيم عين الحلوة اليوم ابتداءً من الساعة السادسة مساء.#الميادين #عين_الحلوة pic.twitter.com/h8I1Y5FOKg \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n كذلك، جرى الاتفاق على تشكيل لجنة تحقيق فلسطينية، بإشراف هيئة العمل الفلسطيني المشترك، تسعى للوصول إلى الحقيقة بشأن اغتيال العميد أبو أشرف العرموشي ورفاقه، وتسليم الفاعلين إلى الأجهزة والسلطات الأمنية المختصة في الدولة اللبنانية. كما أكّد المجتمعون الالتزام بما أقرّ في اجتماع هيئة العمل الفلسطيني المشترك في منطقة صيدا، الذي انعقد اليوم بشأن حادثة الأمس، وتعهد جميع المجتمعين بالإجماع بتسليم جميع المتورطين إلى أيّ جهة انتموا. بتوجيه من رئيس مجلس النواب نبيه بري دخلت حركة \"أمل\" على خط تهدئة الاشتباكات في عين الحلوة.وقد اجتمع بين وفد حركة \"أمل\" وآخر من هيئة \"العمل الفلسطيني\" المشترك في مكتب الحركة في حارة صيدا للبحث في سبل معالجة الاشتباكات وتطويق ذيولها. pic.twitter.com/cwXYDjoB7Q \n\n واندلعت الاشتباكات في المخيّم، بعد عملية اغتيال استهدفت مسؤولاً في إحدى التنظيمات، يدعى \"أبو قتادة\"، أدّت لإصابته بإطلاق نار مباشر. واليوم، تجدّدت الاشتباكات في المخيّم، وأسفرت عن مقتل قائد قوات الأمن الوطني الفلسطيني في صيدا أبو أشرف العرموشي، و4 من مرافقيه، ليصل عدد قتلى الاشتباكات إلى 6.  اشتباكات في مخيم #عين_الحلوة للاجئين الفلسطينيين جنوبي لبنان تسفر عن سقوط ضحايا، بينهم مسؤول في #حركة_فتح #لبنان #صيدا #الميادين_GO pic.twitter.com/yVWypmPvBg \n\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عين الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفصائل الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة العمل الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد العالمي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماهر حمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة العمل الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو أشرف العرموشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدولة اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نبيه بري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو قتادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن الوطني الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صيدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو أشرف العرموشي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "_الحلوة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاجئين الفلسطينيين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}