{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0cb8",
    "title": "أوكرانيا تعترف بالمكاسب الروسية في باخموت",
    "full_text": "هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الأوكرانية تقول إنّ روسيا حققت بعض المكاسب داخل مدينة باخموت في إقليم دونباس. اعترفت أوكرانيا، أمس الأربعاء، بأنّ روسيا حققت بعض المكاسب داخل مدينة باخموت في إقليم دونباس. وقالت هيئة الأركان العامة للقوات المسلحة الأوكرانية، في تقرير، في ساعة متأخرة مساء أمس، إنّ القوات الروسية \"حققت درجة من النجاح في تحركاتها الرامية إلى اقتحام مدينة باخموت\". ولم يذكر التقرير تفاصيل عن المكاسب الروسية. وقال معهد دراسات الحرب إنّ القوات الروسية وقوات مجموعة \"فاغنر\" العسكرية الروسية الخاصة سيطرت على أراضٍ في جنوبي المدينة وجنوبي غربيها خلال اليومين الماضيين، واحتلّت \"فاغنر\" مصنع معادن في شماليها هذا الأسبوع. \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وقال المتحدث باسم الجيش الأوكراني، سيرهي تشيرفاتي، للتلفزيون الرسمي: \"تبقى باخموت مركز النشاط العسكري.. الوضع هناك لا يزال ساخناً\". وقبل يومين، قال قائد عيّنته روسيا في دونيتسك إنّ القوات الروسية تتقدم في مدينة باخموت، على الرغم من المقاومة الشرسة، وتفرض سيطرة كاملة تقريباً على مصنع للمعادن هناك. وأكد الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، مطلع الشهر الحالي، أنّ سيطرة القوات الروسية على مدينة باخموت سيجعل \"الطريق بعدها مفتوحة\" أمامهم للسيطرة على مدن متعددة في شرقي البلاد. وكان وزير الدفاع الروسي، سيرغي شويغو، قال، في وقتٍ سابق، إنّ \"باخموت تشكّل عقدة مهمة في خطوط الدفاع الأوكرانية في منطقة دونباس، وإنّ السيطرة عليها ستسمح بهجمات إضافية في عمق خطوط دفاع القوات المسلّحة الأوكرانية\". وتُعَدّ باخموت، التي يتحصّن فيها مقاتلون أوكرانيون وآخرون من جنسيات متعددة، محوراً مشتعلاً للمعارك غربي وسط دونباس، إذ يواصل الجيش الروسي تقدّمه وسيطرته على المدينة التي تُعَدّ عقدةً للمواصلات غربي دونباس. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيئة الأركان العامة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرهي تشيرفاتي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونيتسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وسط دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}