{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cd5",
    "title": "إيران: إعدام 4 جواسيس مرتبطين بـ \"الموساد\" الإسرائيلي",
    "full_text": "السلطات الإيرانية تنفذ حكم الإعدام بحق 4 عملاء على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\"، كانوا يخططون لاغتيال أو خطف عدد من عناصر الأمن. نفّذت السلطات الإيرانية، صباح اليوم الاثنين، حكم الإعدام بحقّ 4 أشخاص على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\".  وأفادت وكالة \"إيرنا\" بأنّه تم تنفيذ حكم الإعدام بحق 4 أفراد من خلية تجسس تابعة لـ\"الموساد\" الإسرائيلي صباح اليوم. وذكرت الوكالة الإيرانية أنّه تم القبض عليهم قبل تنفيذهم مخطط تفجير أحد مجمعات وزارة الدفاع في المجال الصاروخي والدفاعي في أصفهان العام الماضي. \n26 اب\n \n25 اب\n وفي نهاية الشهر الفائت، نفّذت السلطات الإيرانية حكم الإعدام بحقّ 4 أشخاص على صلة بجهاز الاستخبارات الإسرائيلي \"الموساد\".  حينها، قالت وكالة \"ميزان\" التابعة للسلطة القضائية الإيرانية إنّ أفراد الشبكة البالغ عددهم 10 أشخاص \"أُلقي القبض عليهم هذا العام\"، وكانوا \"يخططون لاغتيال أو خطف عدد من عناصر الأمن\".  يُشار إلى أنّ أجهزة الاستخبارات الإيرانية شنّت حملة أمنية مركزة، مطلع العام الفائت، ضدّ العملاء والجواسيس في الداخل، وخصوصاً التابعين لأجهزة الاستخبارات الإسرائيلية والبريطانية والأميركية، فضلاً عن العملاء والجواسيس التابعين لدول أوروبية. وأعلنت وزارة الاستخبارات الإيرانية تفكيك عدد من شبكات التجسس والتخريب تعمل لمصلحة جهاز الموساد الإسرائيلي وجهات غربية، كانت تخطط لشن عمليات إرهابية في إيران.  \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيرنا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أصفهان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للسلطة القضائية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لدول أوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الاستخبارات الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}