{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1a1f",
    "title": "كيسنجر يلتقي وزير الدفاع الصيني سعياً لعلاقات أوثق",
    "full_text": "الدبلوماسي الأميركي المخضرم، هنري كيسنجر، يلتقي بوزير الدفاع الصيني، في بكين، في زيارةٍ تهدف إلى العمل على إصلاح وتوثيق العلاقات بين البلدين، والتي تشهد مؤخراً توتراتٍ متصاعدة. التقى وزير الخارجية الأميركي الأسبق، هنري كيسنجر، بوزير الدفاع الصيني، لي شانغ فو، في بكين، اليوم الثلاثاء، في أول زيارةٍ مُعلنةٍ له إلى العاصمة الصينية منذ أربع سنوات. ونقلت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية حديثاً لوزير الدفاع الصيني قال فيه إنّ بلاده \"تأمل في العمل مع الولايات المتحدة من أجل علاقةٍ صحية ومستقرة بين البلدين والجيشين\". وأكّد لي في حديثه سعي الصين للتنمية السلمية، مُضيفاً أنّه يتعين على الولايات المتحدة أن \"تمارس حكمها الاستراتيجي السليم على الصين\". وبحسب بيانٍ أصدرته وزارة الدفاع الصينية، اليوم الثلاثاء ، قال لي شانغ فو إنّ \"الاتصالات الودية بين الصين والولايات المتحدة دُمِّرت، لأنّ بعض الناس في الولايات المتحدة لم يلتقوا بالصين في منتصف الطريق\". \n24 اب\n \n24 اب\n ونقل البيان الصيني عن كيسنجر قوله إنّه \"إذا خاض البلدان حرباً، فلن تؤدي إلى أي نتائج تحقّق أهداف شعبيهما\"، موضحاً أنّه لا تستطيع الولايات المتحدة ولا الصين التعامل مع الآخر كخصم. كما تناولت صحيفة \"غلوبال تايمز\" الصينية زيارة كيسنجر، مؤكّدةً أنّه يأمل في استعادة العلاقات الصينية الأميركية، ويشجع الأميركيين على \"العمل من أجل استقرار العالم، وفهم أوسع للدول الأخرى\". وتأتي زيارة كيسنجر في الوقت الذي تدير فيه بكين العلاقات الدبلوماسية مع إدارة بايدن، وتحاول استعادة الثقة بين الشركات الأجنبية التي تكبحها التوترات المتصاعدة، كما جاءت رحلة وزير الخارجية الأسبق بعد 52 عاماً تقريباً من زيارته السرية لبكين، في تمّوز/يوليو 1971، والتي ساعدت بشكلٍ كبير على تطبيع العلاقات بين الولايات المتحدة والصين. وأشارت \"بلومبرغ\" إلى أنّه يُنظر إلى كيسنجر منذ فترةٍ طويلة على أنّه \"صديقٌ قديم\" للصين، وهو الذي بدا متشائماً بشأن العلاقات بين واشنطن وبكين، في حزيران/يونيو الماضي، قبل أيامٍ من الزيارة التي قام بها وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن إلى الصين، كجزءٍ من مهمة لإصلاح العلاقات المتوترة. يُذكر أنّ العلاقات بين الدولتين تعيش فترةً من التوتر منذ أشهر، لكنّ تفاؤلاً حذراً يتزايد لدى كلا الجانبين بأنّ استئناف الحوارات الرسمية يمكن أن يبني أساساً لتحسين العلاقات. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنري كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي شانغ فو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الصينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزير الدفاع الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لي شانغ فو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غلوبال تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيسنجر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}