{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c187f",
    "title": "الرئيس الإيراني يتلقى دعوة رسمية من الأمير القطري لزيارة الدوحة",
    "full_text": "أمير دولة قطر تميم بن حمد آل ثاني يوجّه دعوة رسمية إلى الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي لزيارة الدوحة. دعا أمير دولة قطر تميم بن حمد آل ثاني، مساء أمس الأحد، الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي إلى زيارة الدوحة رسمياً، وفق بيان وزارة الخارجية القطرية. وقالت الخارجية القطرية إنّ أمير دولة قطر تميم بن حمد آل ثاني أرسل رسالة سلّمها وزير الدولة محمد الخليفي خلال لقائه في طهران وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان. رسالة من سمو الأمير إلى الرئيس الإيراني#الخارجية_القطرية pic.twitter.com/oQ9YG4XxRS \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وكان بيان للخارجية القطرية قد أفاد بأنّ الخليفي التقى أمين عام مجلس الأمن القومي الإيراني علي أكبر أحمديان في العاصمة الإيرانية طهران. وقال الخليفي إنّ المباحثات شملت \"تبادل الآراء بشأن مُستجدات مباحثات العودة إلى الاتفاق النووي وآخر تطورات القضايا الإقليمية والدولية\". وذكر البيان أنّ الجانبين ناقشا خلال اللقاء العلاقات الثنائية والملفات ذات الاهتمام المشترك على المستوى الإقليمي. وناقش رئيسي مع تميم، في وقتٍ سابق، تعزيز علاقة البلدين في كل المجالات. وفي حزيران/ يونيو الماضي، زار أمير عبد اللهيان قطر وسلطنة عمان بهدف تعميق العلاقات وتطويرها مع دول الجوار. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تميم بن حمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الخليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}