{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25c5",
    "title": "المسائية | \"إسرائيل\" تتحدى العدل الدولية وترفض قراراتها",
    "full_text": "\nالملف الأول: محكمة العدل الدولية تأمر الاحتلال بوقف العمليات العسكرية في رفح وفتح المعابر وتهددها باجراءات طارئة في إطار الاتهام بالإبادة الجماعية. حماس ترحب وتتمنى لو شمل كل غزة، ورفض إسرائيلي للقرار أو تنفيذه .. هل كانت \"تل أبيب\" لتواجه المجتمع الدولي لولا الدعم الأميركي؟ \nالملف الثاني: انتقادات إسرائيلية قاسية لاسبانيا وايرلندا والنروج لاعترافهم بالدولة الفلسطينية، ووزير خارجية الاتحاد الأوروبي جوزيب بوريل يحذر \"إسرائيل\" من ترهيب أو تهديد قضاة المحكمة الجنائية الدولية... فإلى متى تبقى \"إسرائيل\" تتحدى الشرعية الدولية من دون حساب؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لاسبانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وايرلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}