{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c13e3",
    "title": "\"المسألة شأن داخلي\".. بكين تدعم موسكو في الحفاظ على استقرارها",
    "full_text": "الصين تؤكّد أنّها تدعم روسيا في \"حماية الاستقرار الوطني\"، ووزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن يعلّق على الأحداث التي شهدتها روسيا، معلناً أنّ واشنطن لا تملك المعلومات الكاملة بشأن ما حدث. أكّدت بكين أنّها تدعم روسيا في \"حماية الاستقرار الوطني\"، وذلك في أوّل تعليق رسمي صيني بعد نجاح موسكو في إجهاض محاولة تمرد قائدها مؤسس \"فاغنر\"، يفغيني بريغوجين. وجاء في بيان لوزارة الخارجية الصينية أنّ الصين بصفتها \"جارة صديقة وشريكة في حقبة جديدة من التعاون الاستراتيجي الشامل، تدعم روسيا في الحفاظ على الاستقرار الوطني وتحقيق التنمية والازدهار\". كما شدّد البيان على أنّ بكين تعتبر أنّ المسألة شأن داخلي روسي. واجتمع نائب وزير الخارجية الصيني، ما تشاو شو، مع نظيره الروسي، أندري رودينكو، في العاصمة بكين. وأعلنت بكين أنّ المحادثات تناولت \"العلاقات الصينية-الروسية\" و\"القضايا الدولية والإقليمية ذات الاهتمام المشترك\". وأكّد نائب وزير الخارجية الصيني، على ضرورة الحفاظ على علاقات مستقرة بين روسيا والصين، والعمل بشكلٍ مشترك لحماية مصالح البلدين في ظل الظروف الدولية الصعبة. \n24 اب\n \n24 اب\n وأضاف: \"في ظل الأوضاع الدولية الصعبة المعقدة، من الضروري تنفيذ الاتفاق الهام الذي توصل إليه الرئيسان الروسي فلاديمير بوتين، والصيني شي جين بينغ، وأن نتواصل بانتظام ونعمل على ضمان علاقات مستقرة وطويلة الأمد بين البلدين، بالإضافة إلى حماية مصالحنا المشتركة\". وأوردت الخارجية الصينية في بيانٍ، إنّ الجانبين اتفقا على أنّ منظمة شنغهاي للتعاون تلعب \"دوراً هاماً\" في الحفاظ على الأمن والاستقرار الإقليميين، وتعزّز التنمية المشتركة لجميع الدول. وأكّدت أنّ \"الجانبين سيعملان على تعزيز التضامن والتعاون لتعزيز التنمية المستدامة الصحيحة والناجحة لمنظمة شانغهاي للتعاون\". ولفتت الوزارة إلى أنّ الجانبين تبادلا أيضاً وجهات النظر حول الأزمة الأوكرانية وغيرها من القضايا الدولية والإقليمية ذات الاهتمام المشترك. بدوره، علّق وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، على الأحداث التي شهدتها روسيا، أمس السبت، وتحرك مجموعة \"فاغنر\" باتجاه موسكو وطريقة انتهاء الأزمة، قائلاً: \"لا نملك المعلومات الكاملة بشأن ما حدث في روسيا ولا يزال ذلك مبكراً\". وأضاف بلينكن: \"قد تكون الصورة غير مكتملة ولم نر بعد الفصل الأخير، فما يحدث في روسيا هو شأن داخلي\". وأكّد أنّه \"من المقلق ظهور علامات عدم الاستقرار في بلد مثل روسيا ولم نر أي تغيير في وضع الأسلحة النووية\". واعتبر بلينكن أنّ الهجوم الأوكراني المضاد في \"أيامه الأولى، وربما يستمر أشهراً ولدى الأوكرانيين ما يحتاجونه للنجاح\". بعد إعلان انتهاء التمرد.. قوات \"فاغنر\" تغادر روستوف وسط قيود أمنية مستمرة في روسيا #روسيا #قوات_فاغنر #بوتين #الميادين_Go pic.twitter.com/U1I5F46KBb \n\n ووافق بريغوجين على  إيقاف التمرد وإعادة المقاتلين إلى قواعدهم، واتخاذ خطوات للتهدئة، وذلك بعد وساطة قادها الرئيس البيلاروسي ألكسندر لوكاشينكو. وتم وضع مسوّدة اتفاق توقف بموجبه قوات \"فاغنر\" تمرّدها في مقابل تقديم موسكو ضمانات أمنية إليهم. وعليه، أعلن رئيس \"فاغنر\"، في رسالة صوتية، إعادة مقاتليه إلى قواعدهم \"حقناً للدماء\"، على حد قوله. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يفغيني بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشاو شو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أندري رودينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الصيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شنغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شانغهاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روستوف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_فاغنر #بوتين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "U1I5",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريغوجين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوكاشينكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاغنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}