{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1544",
    "title": "بدء انسحاب قوة الاتحاد الأفريقي من الصومال",
    "full_text": "قوّة الاتحاد الأفريقي في الصومال تسحب قواتها التي تبلغ 2000 جندي، بعد قرار صادر عن الأمم المتحدة. أعلنت قوّة الاتحاد الأفريقي في الصومال (اتميص)، اليوم الأربعاء، أنّها باشرت الانسحاب من هذا البلد الواقع في القرن الأفريقي والذي يُعاني من حركة تمرّد مسلحة، بموجب قرار صادر عن الأمم المتحدة. ويواجه الصومال الذي يعدّ من أفقر دول العالم منذ أكثر من 15 عاماً حركة تمرّد تقف وراءها \"حركة الشباب\" المسلحة التابعة لتنظيم القاعدة. وفي مواجهة هذه الحركة، نشر الاتحاد الأفريقي في عام 2007 قوّة (أميصوم) وعديدها 20 ألف عسكري وشرطي ومدني من أوغندا وبوروندي وجيبوتي وإثيوبيا وكينيا. وتولّت (اتميص) المهمة من بعد (أميصوم) في نيسان/أبريل 2022 على أن تسلم مسؤولية الأمن كاملة إلى القوات الصومالية في نهاية العام 2024. وجاء في بيان لبعثة الاتحاد الأفريقي أنّ (أتميص) \"بدأت تنسحب\" من الصومال بموجب قرار الأمم المتحدة الذي ينصّ على انسحاب \"ألفي جندي بحلول نهاية حزيران/يونيو 2023\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 17:06\n وتسلّم جنود صوماليون المهام من القوات الأفريقية في قاعدة في ولاية هيرشابيل في وسط البلاد على ما أضاف البيان. وأعلن الرئيس الصومالي حسن شيخ محمود \"حرباً شاملة\" على \"حركة الشباب\"، وباشر في أيلول/سبتمبر هجوماً عسكرياً عليها. في نهاية أيار/مايو، أعلنت \"حركة الشباب\" مسؤوليتها عن هجوم استهدف قاعدة يشرف عليها عسكريون أوغنديون من الاتحاد الأفريقي في بولو مارير على بعد 120 كيلومتراً، جنوب غرب العاصمة مقديشو. وقالت السلطات الأوغندية إنّ 54 جندياً قتلوا في الهجوم وهو من الأكثر فتكاً في الأشهر الأخيرة. وأعلنت الحركة كذلك مسؤوليتها عن هجوم على فندق في العاصمة الصومالية في حزيران/يونيو أسفر عن سقوط 9 قتلى هم 6 مدنيين و3 من عناصر القوى الأمنية. في تقريرٍ رفعه إلى مجلس الأمن الدولي في شباط/فبراير، أكّد الأمين العام للأمم المتحدة أنطونيو غوتيريش أنّ عام 2022 كان أكثر الأعوام فتكاً بالمدنيين في الصومال منذ 2017 بسبب هجمات \"حركة الشباب\" خصوصاً.  يُذكر أنّ \"حركة الشباب\" طُردت من المدن الرئيسية بما في ذلك العاصمة مقديشو، لكنّها ما زالت تتمركز في مناطق ريفية كبيرة وتشكل تهديداً كبيراً على السلطات والمدنيين، حيث يواصل المسلحون تنفيذ ضرباتٍ قاتلة ضد أهداف مدنية وسياسية وعسكرية في البلاد. \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميصوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبوروندي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجيبوتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميصوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الصومالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوماليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأفريقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيرشابيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن شيخ محمود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوغنديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولو مارير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات الأوغندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الصومالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنطونيو غوتيريش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الصومال",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مقديشو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}