{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26d7",
    "title": "إيران: جليلي يؤكد استمراره في السباق الرئاسي حتى النهاية",
    "full_text": "سعيد جليلي، المرشح الرئاسي في الانتخابات الإيرانية، يعلن استمراره في السباق الانتخابي حتى النهاية، مؤكّداً ضرورة استكمال مسار الشهيد الراحل إبراهيم رئيسي. أعلن المرشح الرئاسي، في الانتخابات الإيرانية، سعيد جليلي، استمراره في السباق الانتخابي حتى النهاية وبقوة. وفي كلمة أمام حشد من أنصاره في مدينة مشهد، وجّه جليلي هجوماً لاذعاً إلى من قال \"إنّهم كانوا يدّعون رفع العقوبات وكانوا يتبسّمون لمن يفرض العقوبات على إيران\". ما هستیم و تا آخر می میمانیم و با قدرت ادامه می دهیم pic.twitter.com/gwzgg3BAES \n\n كذلك، قال جليلي إنّ الساحة اليوم \"بحاجة إلى من لا يستسلم أمام المفسدين، وإلى من يقف في وجه من يريد عرقلة تقدم البلاد\"، مؤكّداً أنّه لا بد اليوم من \"استكمال مسار الشهيد الراحل إبراهيم رئيسي\". \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وفي وقتٍ سابق من اليوم، قال، مجتبى عرب، عضو حملة المرشح سعيد جليلي، في حديث إلى الميادين إنّه حتى الآن لا نية لدى جليلي للانسحاب من السباق الرئاسي، مؤكّداً أنّ ما يتم تداوله بهذا الشأن شائعات. على صعيد آخر، دعا المرشح للانتخابات الرئاسية، مسعود بزشكيان، الشعب الإيراني إلى \"المشاركة الواسعة في الانتخابات الرئاسية\"، مؤكّداً أنه سيبقى \"صادقاً مع الشعب ولن يكذب أبداً\". وفي كلمته أمام حشد من أنصاره في مدينة تبريز، قال بزشكيان إنّه سيصبح رئيساً لإيران \"بمساعدة الناس، وقد كان وحيداً خلال المناظرات الانتخابية أمام أربعة مرشحين آخرين\". كما تعهد أمام أنصاره بإعادة إحياء بحيرة أرومية، مؤكداً أنه سيعمل على تحقيق العدل والمساواة بين الناس. يُشار إلى أنّ الصمت الانتخابي يبدأ صباح يوم الخميس 27 حزيران/يونيو الجاري، على أن تجري الانتخابات يوم الجمعة  المقبل، في الـ28 من الشهر، والتي يتنافس فيها 6 مرشحين هم: سعيد جليلي، محمد باقر قاليباف، مصطفى بور محمدي، علي رضا زاكاني،وأمير حسين هاشمي، ومسعود بزشكيان \nبعد استشهاد الرئيس الإيراني السابق إبراهيم رئيسي ورفاقه في حادث تحطم مروحية، تعلن إيران تنظيم انتخابات رئاسية طارئة يوم 28 حزيران/يونيو.. انتخابات تؤكد استمرار الجمهورية الإسلامية على نهج الثورة.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مجتبى عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تبريز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحيرة أرومية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سعيد جليلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد باقر قاليباف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصطفى بور محمدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي رضا زاكاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين هاشمي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}