{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2335",
    "title": "تقرير: الاقتصاد الألماني سيخسر أكثر من 30 مليار يورو العام الحالي",
    "full_text": "بعد توقّعات سابقة قدّمتها الحكومة الألمانية بركود اقتصاد البلاد، معهد \"كيل\" الاقتصادي الألماني يعلن أنّ الناتج المحلي الإجمالي الألماني للعام الحالي سينخفض ما يعني خسارة أكثر من 30 مليار يورو. أعلن معهد \"كيل\" الاقتصادي الألماني، أنّ الناتج المحلي الإجمالي الألماني للعام الحالي سينخفض من 1.3%؜  إلى 0.1% ما يعني خسارة مستوى النشاط الاقتصادي أكثر من 30 مليار يورو بسبب مرحلة الضعف الحالية. وأشار المعهد إلى أنّ هذا التراجع يعود في المقام الأول إلى ضعف الطلب على السلع الرأسمالية والسلع الوسيطة، التي تشكّل أهمية كبيرة بالنسبة لألمانيا، كما عانت القدرة التنافسية الألمانية لأسعار السلع كثيفة الاستخدام للطاقة. \n13 اب\n \n12 اب\n وكانت توقّعات جديدة قدّمتها الحكومة الألمانية صدرت في 21 شباط/فبراير الماضي، قد أكّدت ركود الاقتصاد الألماني أكبر اقتصاد في أوروبا، وفق ما صرّح به وزير الاقتصاد روبرت هابيك، حين وصف الوضع بـ\"المأسَوي\". وخفضت برلين تقديراتها لنمو الناتج المحلي الإجمالي إلى 0.2% للعام الحالي من 1.3% في التوقّعات السابقة، حيث بدأ تراجع النمو العام الماضي. وعلى مدى خمس سنوات، ظل نمو ألمانيا راكداً ووصل إلى 0.7% بشكل تراكمي، بينما تمكّن في جميع الدول الأوروبية من النمو بنسبة 4% منذ عام 2019، وفقاً لمكتب الإحصاء الألماني. \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يورو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الألمانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روبرت هابيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "برلين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمكتب الإحصاء الألماني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}