{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c29d0",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nسبعة عشر شهيداً في غزة. \nبالتوازي مع معارك ضارية في رفح وخان يونس، القسّام تستهدف آليات الاحتلال في محاور التوغل، وسرايا القدس تقصف مستوطنات غلاف غزة واغتيال ثلاثة مقاومين في طولكرم.\nالفصائل الفلسطينية توقع إعلان بكين لإنهاء الانقسام ولتأليف حكومة مصالحة وطنية لإدارة غزة بعد الحرب و\"إسرائيل\" ترى في الخطوة خسارة لها.\nمديرة جهاز الخدمة السرية في الولايات المتحدة تعلن استقالتها على خلفية تعرّض الرئيس الأميركي السابق دونالد ترامب لمحاولة اغتيال.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تقصف مقر قيادة للواء غولاني في قاعدة جبل نيريا بسربٍ من المسيرات الانقضاضية وتدكّ ثكنة راميم وبيت هلل وموقع المرج وكريات شمونا.\nاتفاق بين حكومة صنعاء والمجلس الرئاسي المعين سعوديا بشأن القطاع المصرفي ورحلات الطيران والقوات المسلحة اليمنية تنشر مشاهد للمسيرة يافا التي استهدفت \"تل أبيب\".\nمزيد من العمد المعارضين يعلنون استقلالـهم ودعمهم ترشيح مادورو والأخير يتهم أقصى اليمين بالوقوف وراء المطالبة بفرض العقوبات والحصار على فنزويلا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونالد ترامب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبل نيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت هلل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمونا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة صنعاء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يافا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}