{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c247b",
    "title": "التحليلية | غزة والمؤسسات الدولية... فائض العجز",
    "full_text": "\nفلسطين في قلب فرنسا.. نقاشات تشعل البرلمان، واحتجاجات تشغل الشارع.. لماذا تشعل غزة الصراع السياسي في فرنسا؟ وكيف تنقسم التيارات والقوى السياسية؟\nأكثر من تسعة آلاف مرشح لانتخابات مجلس الشعب السوري استحقاق دستوري في ظل تحديات سياسية واقتصادية كبيرة.. علام يراهن السوريون؟\nوفي وثيقة اليوم: عصر الحروب الكاشفة تقرير لـ responsible statecraft يكشف عن أسلحة أميركية فخمتها الدعاية، وعراها الميدان الأوكراني.\nوفي قضية اليوم: أردوغان يقول إن روح الأمم المتحدة ماتت في غزة.. زحمة تحذيرات من مجازر الاحتلال في غزة ... لماذا تعجز المؤسسات المنبثقة عن الأمم المتحدة عن ترجمة الأقوال إلى أفعال؟ وهل يمكن أن تتجاوز عقدة مجلس الأمن؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}