{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1698",
    "title": "بوتين: لا نريد الصدام مع الناتو في سوريا.. وأفريقيا تريد التعاون معنا عسكرياً",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يشير إلى أنّ روسيا لم ترفض محادثات السلام مع أوكرانيا، ويلفت إلى أنّ القارة الأفريقية وديّة وإيجابية تجاه روسيا. أكد الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم السبت، أنّ الدول الأفريقية تُفكّر بصدق في كيفية إنهاء الأزمة في أوكرانيا. وقال بوتين، خلال كلمة بشأن نتائج القمّة الروسية الأفريقية الثانية، إنّ \"روسيا لم ترفض محادثات السلام مع أوكرانيا، لكن كييف وقّعت مرسوماً بشأن حظر التفاوض معنا\". وأشار إلى أنّ \"عدة نقاط من المبادرة الأفريقية للسلام يصعب تنفيذها، ومنها وقف إطلاق النار، ولا سيما أنّ أوكرانيا تواصل هجومها\"، مضيفاً أنّ مبادرة السلام الأفريقية يُمكن أن تستند إلى محاور، مثل المبادرة الصينية. وبيّن الرئيس الروسي أنّ أوكرانيا تكبّدت خسائر بشرية فادحة منذ 4 حزيران/ يونيو، بينها 415 دبابة، في حين أن ثلثي الآليات التي خسرتها في المعارك غربية الصنع، مؤكداً أنّ أخطاء الغرب هي أصل المشكلة في أوكرانيا. وأمس، اتفق المشاركون في القمة الروسية - الأفريقية الثانية على اعتماد خطّة عمل مشتركة حتى عام 2026، وأكد الرئيس بوتين أنّ \"القادة الأفارقة عبّروا عن رغبتهم السياسية في التعاون مع روسيا\".  وأضاف بوتين أنّ \"القارة الأفريقية وديّة وإيجابية تجاه روسيا\"، مؤكداً أنّ دول أفريقيا لديها إمكانات ضخمة تتنامى على نحوٍ مُتسارع. ولفت إلى أنّ عدداً من الدول الأفريقية ما زال تُعاني الإرهاب. لذلك، فإنّ \"تحقيق الأهداف الاقتصادية غير وارد في ظل هذا الواقع\". \n26 اب\n \n26 اب\n وقال بوتين إنّ \"الدول الأفريقية تشتري السلاح الروسي ولا تخشى الضغوط الغربية\"، موضحاً أنّ دول أفريقيا تُريد بصدق التعاون مع روسيا في المجالين العسكري والتقني. وأكّد الرئيس الروسي أنّ موسكو ما زالت من أفضل البائعين للقمح في العالم، و\"سنشارك في الأرباح مع أفقر الدول، بفضل التوصيل المجاني للحبوب الروسية\". وأعلن أنّ بلاده ستواصل إمداد الدول الأفريقية بالحبوب، سواء على أساس تجاري أو مجاني. وتعدّ القمة الروسية - الأفريقية، الحدث الرئيس والأكبر في العلاقات الروسية - الأفريقية. إذ تهدف إلى تحقيق \"مستوى جديد للشراكة المتبادلة المنفعة التي تلبّي تحديات القرن الحادي والعشرين\". ويدعو هذا الحدث إلى \"تعزيز التعاون الشامل والمتساوي بين روسيا والدول الأفريقية في جميع أبعاده السياسية والأمنية والاقتصادية والمجالات العلمية والتقنية والثقافية والإنسانية\"، بحسب منظّميه. كما يُعَدّ المنتدى الاقتصادي، المنعقد في إطار القمة الروسية - الأفريقية الثانية، حدثاً فريداً من نوعه في علاقات روسيا بدول القارة الأفريقية، ويهدف إلى تنويع أشكال التعاون الروسي - الأفريقي ومجالاته، وتحديد تطوّر هذه العلاقات، في المدى الطويل. الجدير بالذكر أنّ القمة الروسية - الأفريقية الأولى عُقدت في تشرين الأول/أكتوبر عام 2019، في مدينة سوتشي الروسية. وبشأن الموضوع السوري، قال الرئيس فلاديمير بوتين إنّ لا أحد يُريد الصدام المباشر بين قوات \"الناتو\" وروسيا في سوريا. وكشف أنّ الرئيس التركي رجب طيب إردوغان اقترح إجراء محادثاتٍ هاتفية معه، لكن الوقت لم يكن ملائماً لذلك. وأوضح بوتين أنّه اتفق مع نظيره التركي على إجراء محادثات هاتفية، يوم الأربعاء المقبل. وبشأن مشروع الغاز الروسي مع أنقرة، قال بوتين إنّ إنشاء مركز للغاز في تركيا لا يزال في جدول الأعمال، لافتاً إلى أنّ \"روسيا لن تُخزّن الغاز بكمياتٍ كبيرة في تركيا، فهي منصة للتجارة\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرئيس بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العلاقات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القمة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القارة الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوتشي الروسية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}