{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c107a",
    "title": "مستوطنون يهاجمون منازل الفلسطينيين في جالود جنوبي نابلس",
    "full_text": "مستوطنون يهاجمون منازل الفلسطينيين في جالود جنوبي نابلس، الأمر الذي أدّى إلى اندلاع مواجهات في المنطقة. هاجم مستوطنون، اليوم الثلاثاء، منازل الفلسطينيين في جالود جنوبي نابلس، الأمر الذي أدى إلى اندلاع مواجهات في المنطقة. وقال مسؤول ملف الاستيطان شمالي الضفة، غسان دغلس، إن مستوطنين هاجموا المنازل في المنطقة الشرقية من بلدة جالود، بحماية \"جيش\" الاحتلال، الأمر الذي أدى إلى اندلاع مواجهات. \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وتصدّى المقاومون الفلسطينيون في مخيّم نور شمس في مدينة طولكرم، صباح اليوم، لقوات الاحتلال بصليات كثيفة من الرصاص والعبوات الناسفة المحليّة الصنع، بينما قامت قوات الاحتلال باعتقال عدد من أهالي المخيم. واقتحمت قوة كبيرة من \"جيش\" الاحتلال، فجر يوم الثلاثاء، مدينتي طولكرم ونابلس شمالي الضفة الغربية المحتلة، الأمر الذي أدى إلى اندلاع اشتباكات مُسلحة مع المقاومين، وإصابة عدد كبير من الفلسطينيين بالغاز السام والرصاص المطاطي. بالتزامن مع ذلك، اقتحمت قوات الاحتلال مخيم عسكر شرقي نابلس، وتصدّى لها المقاومون، وأعلن الهلال الأحمر الفلسطيني إصابة 39 شخصاً خلال اقتحام قوات الاحتلال الإسرائيلي المخيم. وخلال أقل من 24 ساعة، خاض مقاومون اشتباكات مع قوات الاحتلال خلال اقتحامها مدينة جنين، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد شاب فلسطيني  متأثراً بجروحه خلال الاقتحام.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جالود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غسان دغلس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جالود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نور شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}