{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2936",
    "title": "\"أفريكوم\": الولايات المتحدة ستكمل انسحاب قواتها من النيجر في أغسطس",
    "full_text": "قائد \"أفريكوم\"، الجنرال كينيث إيكمان، يقول إن انسحاب القوات الأميركية من النيجر، سيكتمل الشهر المقبل، ويتوقع أن يُنجز الانسحاب في أوائل شهر آب/أغسطس المقبل، قبل الموعد النهائي المتفق عليه في 15 أيلول/ سبتمبر\" المقبل. قال قائد القوات الأميركية في أفريقيا (أفريكوم)، الجنرال كينيث إيكمان، إن انسحاب القوات الأميركية من النيجر سيكتمل الشهر المقبل. وأكد، في تصريح صحافي من العاصمة الإيفورية، أبيدجان، أن \"الانسحاب يسير بصورة جيدة\". وأضاف أن \"الأمر يتقدم على الجدول الزمني المحدد، بفضل التنسيق الممتاز الذي أجريناه مع نظرائنا العسكريين النيجريين\". وتوقع أن ينتهي الانسحاب في أوائل آب/أغسطس المقبل، \"قبل وقت طويل من الموعد النهائي المتفق عليه بين الطرفين، والمحدد في 15 أيلول/سبتمبر\" المقبل. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n وكانت القوات الأميركية انسحبت من قاعدة عسكرية في نيامي، بناءً على طلب من المجلس العسكري الحاكم في النيجر، في أوائل شهر تموز/يوليو الجاري، باستثناء 200 جندي لا يزالون في قاعدة \"أغاديز\" الجوية شمالي البلاد. وفي إشارة إلى الانسحاب الأميركي من القواعد في أفريقيا، لفت إيكمان إلى أن \"العواقب على الأمن الإقليمي مثيرة للقلق للغاية\"، مشيراً إلى أنه \"كنت هنا أتحدث إلى قادتكم العسكريين والحكوميين، ولدينا المخاوف نفسها بشأن التهديد المتطرف العنيف، الذي ينمو ويهدد بصورة متزايدة البلدان المحيطة بمنطقة الساحل\". وأوضح أن الولايات المتحدة ستواصل العمل مع قوات الأمن في ساحل العاج (كوت ديفوار)، لكنه نفى التقارير الإعلامية التي تفيد بأن \"الجيش الأميركي يتطلع إلى بناء قاعدة في أودين، في شمالي البلاد\". يشار إلى أن القوات الأميركية شاركت مؤخراً في مناورات \"فلينتلوك\" العسكرية في ساحل العاج، والتي شارك فيها مئات الجنود من الدول الغربية والأفريقية. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفريكوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كينيث إيكمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريكوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كينيث إيكمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيفورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبيدجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النيجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أغاديز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيكمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الأمن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوت ديفوار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أودين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي البلاد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلينتلوك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ساحل العاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية والأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}