{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1929",
    "title": "بعد اغتيال موظف أممي في تعز.. عبد السلام: الفوضى ما يسعى إليه العدوان",
    "full_text": "رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، يدين جريمة اغتيال رئيس فريق برنامج الغذاء العالمي، معتبراً أنّ \"ذلك شاهد على ما تسعى إليه قوى العدوان من فوضى\". دان رئيس وفد صنعاء المفاوض، محمد عبد السلام، اليوم الجمعة، جريمة اغتيال رئيس فريق برنامج الغذاء العالمي، مؤيد حميدي، في محافظة تعز الواقعة تحت سيطرة الحكومة المعيّنة سعودياً جنوب غربي اليمن. وقال عبد السلام، في تغريدة، إنّ الانفلات الأمني يعم جميع المناطق التي يسيطر عليها المسلّحون، فضلاً عن تردي الوضع الاقتصادي وانهيار العملة، معتبراً أنّ ذلك \"شاهد على ما تسعى إليه قوى العدوان من فوضى، لإرهاق المواطن اليمني وإشغاله عن الاهتمام بمصير بلده وسيادته واستقلاله\". ندين جريمة اغتيال رئيس فريق برنامج الغذاء العالمي في المناطق الواقعة تحت سيطرة المرتزقة في تعز حيث الانفلات الأمني يعم جميع المناطق المحتلة إضافة إلى تردي الوضع الاقتصادي وانهيار للعملة وذلك شاهد على ما تسعى إليه قوى العدوان من فوضى، لإرهاق المواطن اليمني وإشغاله عن الاهتمام… \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n وفي وقت سابق اليوم، أفادت مصادر إعلامية بأنّ عناصر مسلّحة في منطقة التربة أطلقت النار على سيارة لمنظمة الأمم المتحدة (UN)، ما أدى إلى إصابة رئيس فريق برنامج الغذاء العالمي (مؤيد حميدي - أردني الجنسية) بـ 6 طلقات، أسفرت عن وفاته على الفور. بدورها، أعربت الأمم المتحدة عن حزنها العميق على مقتل أحد موظفي برنامج الأغذية العالمي في جنوب اليمن بيد مسلحين مجهولين، مشيرةً إلى أنّ \"أي خسارة في الأرواح أثناء الخدمة الإنسانية تعتبر مأساة غير مقبولة\". ويأتي هذا الاعتداء بعد 5 أعوام على اغتيال موظف لبناني يعمل في اللجنة الدولية للصليب الأحمر برصاص مسلحين في منطقة الضباب جنوب غربي محافظة تعز. والجدير بالذكر، أنّ المناطق الواقعة تحت سيطرة الحكومة المعيّنة سعودياً في محافظة تعز تشهد انفلاتاً أمنياً كبيراً وجرائم اغتيالات شبه يومية، بالإضافة إلى اشتباكات بين المسلّحين التابعين للإمارات من جهة، والمدعومين من السعودية من جهة أخرى. WFP is deeply saddened to confirm that a staff member was shot and killed by unknown gunmen on Friday afternoon in Turbah, #Taiz in south west Yemen. Read the full @WFP statement on the death of a staff member in #Yemen: ⬇️ https://t.co/HHHo1K2cWv \n\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مؤيد حميدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب غربي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المناطق المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "UN",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مؤيد حميدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة المعيّنة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تعز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}