{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26fc",
    "title": "المقاومة تنفذ عمليات مركّزة ضد الاحتلال في رفح.. وإعلامها الحربي يوثق بعضاً من مشاهد النصر",
    "full_text": "الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية تواصل تصدّيها للاحتلال الإسرائيلي في محاور القتال في قطاع غزة، في اليوم الـ264 من العدوان على القطاع، فيما تتركّز المعارك والعمليات في رفح جنوباً.  تواصل الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية تصدّيها للاحتلال الإسرائيلي في محاور القتال في قطاع غزة، في اليوم الـ264 من العدوان على القطاع، فيما تتركّز المعارك والعمليات في رفح جنوباً.  وفي آخر عملياتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى استهدافها تموضعاً لقوات الاحتلال الإسرائيلي غربي مدينة رفح برشقة صاروخية من نوع \"107\" وبقذائف الهاون. كما تمكّن مجاهدو كتائب شهداء الأقصى من استهداف تحشّدات لآليات الاحتلال بقذائف الهاون في محاور القتال شرقي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. وبالتزامن، نشرت الكتائب مشاهد من استهداف قوة راجلة وغرف القيادة والسيطرة للاحتلال المتمركزة في محور \" نتساريم\" برشقة صاروخية من نوع \"107 \"، وقذائف الهاون من العيار الثقيل. كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد من إستهدافها لقوة راجلة وغرف القيادة والسيطرة المتمركزة في محور \" نتساريم \" برشقة صاروخية من نوع\" 107 \" وقذائف الهاون من العيار الثقيل .#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/fKVb6iUz7h \n\n بدورها، أعلنت قوات الشهيد عمر القاسم - الجناح العسكري للجبهة الديمقراطية لتحرير فلسطين، استهدافها جنود  الاحتلال وآلياته في محيط دوار النجمة وسط مدينة رفح بقذائف الهاون.  في غضون ذلك، عرضت سرايا القدس - الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، مشاهد من استهداف مجاهديها لجنود الاحتلال في محيط معبر رفح البري وتموضعات لآلياته قرب الحدود الفلسطينية المصرية جنوبي رفح. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 14:29\n #شاهد.. سرايا القدس تعرض مشاهد من قصف مجاهديها لجنود العدو في محيط معبر رفح البري وتموضعات لآلياته قرب الحدود الفلسطينية المصرية جنوب #رفح.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/S90FjGrNP4 \n\n كذلك، عرضت كتائب المجاهدين - الجناح العسكري لحركة المجاهدين، مشاهد لاستهدافها في وقت سابق موقع كتيبة \"أميتاي\" التابع للاحتلال الإسرائيلي شرقي رفح برشقة صاروخية. بالفيديو | مشاهد من قصف كتائب المجاهدين لموقع كتيبة اميتاي الإسرائيلي شرقي #رفح برشقة صاروخية بوقت سابق.. #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/2fHvgXNi3z \n\n وأمس، أكدت سرايا القدس أنّها استهدفت مقراً لقيادة قوات الاحتلال في موقع أبو عريبان في \"نتساريم\" بقذائف \"الهاون\". وفي إطار التعاون بين مختلف الأجنحة العسكرية لفصائل المقاومة الفلسطينية، دكّت سرايا القدس وكتائب الشهيد عز الدين القسّام - الجناح العسكري لحركة حماس، جنود الاحتلال وآلياته في مخيم يبنا في رفح بقذائف \"الهاون\". يُذكر أنّ كتائب القسّام كشفت، الاثنين، امتلاكها قدرات عسكرية جديدة، ونشرت مشاهد توثّق استهدافها آليةً هندسيةً إسرائيليةً من نوع \"أوفك\" في غربي منطقة تل زعرب في رفح بصاروخ موجّه، هو \"السهم الأحمر\". وأعلنت كتائب القسّام عبر هذه المشاهد، وللمرة الأولى، امتلاكها هذا النوع من السلاح. ومنظومة \"السهم الأحمر\" هي سلاح صيني قاذف للصواريخ المضادة للدروع تمّ إنتاجه في الثمانينيات، في أواخر الحرب الباردة، ليضاهي منظومة \"تاو\" الأميركية و\"ميلان\" الفرنسية. #بالفيديو | استهداف #كتائب_القسام آلية هندسية من نوع \"أوفك\" بصاروخ موجه \"السهم الأحمر\" واستهداف قوات النجدة بمنظومة الصواريخ \"رجوم\" غرب منطقة تل زعرب في مدينة #رفح جنوب #غزة.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/HHpeOub9wA \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجبهة الديمقراطية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الفلسطينية المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح البري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المجاهدين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجناح العسكري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميتاي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اميتاي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عريبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميلان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوفك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات النجدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل زعرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}