{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16ab",
    "title": "السنغال تتهم زعيم المعارضة بالتخطيط لتمرد",
    "full_text": "بعد شهرين من محاكمته، الادعاء السنغالي يوجّه لزعيم المعارضة في البلاد، عثمان سونكو، عدة اتهامات من بينها التخطيط لتمرد والتواطؤ الجنائي. وجّه الادعاء السنغالي إلى زعيم المعارضة في البلاد، عثمان سونكو، اليوم السبت، عدة اتهامات من بينها التخطيط لتمرد والتواطؤ الجنائي، وذلك بعد شهرين من محاكمته في قضية منفصلة بتهمة الاغتصاب والتي أثارت أعمال شغب في أنحاء البلاد سقط خلالها قتلى. وتلقى سونكو (49 عاماً) حكماً بالسجن لمدة عامين في الأول من حزيران/يونيو، بتهمة ارتكاب سلوك غير أخلاقي تجاه أفراد تقل أعمارهم عن 21 عاماً، مما أدى إلى احتجاجات قُتل فيها ما لا يقل عن 16 شخصاً.  \n26 اب\n \n21 اب\n وغضب مؤيدوه من احتمال أن تحول ​​إدانته دون خوضه للانتخابات الرئاسية العام المقبل، لكن المحامين يقولون إن القضية \"غامضة\". وألقت السلطات القبض على سونكو، أمس الجمعة، بعد مشاجرة مع عناصر قوات الأمن المتمركزين خارج منزله، والذين زعم أنهم قاموا بتصويره من دون إذن، وأفاد ممثلو الادعاء اليوم السبت بأنه لا يزال رهن الاحتجاز. وقال المدعي العام في البلاد عبدو كريم ديوب أمام عدد كبير من الصحافيين إن \"الادعاء سيوجه إلى سونكو تهماً جديدة منها الدعوة إلى التمرد والتآمر ضد الدولة والتواطؤ الجنائي، وعرض مقاطع مصورة من جهاز كمبيوتر محمول مملوك لسونكو يظهر بها وهو يلقي خطابات تحريضية مزعومة\". ولا يرتبط إلقاء القبض على سونكو أمس أو التهم الجديدة بإدانته في حزيران/يونيو، ولم يُطلب منه الإدلاء بأقواله في القضية الجديدة، بينما ينفي سونكو ارتكاب أي مخالفات، ولم يتسنّ حتى الآن الاتصال بفريقه القانوني للتعليق. \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عثمان سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عثمان سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلاد عبدو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريم ديوب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سونكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}