{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0eaa",
    "title": "البنتاغون يطلب طائرات \"أف 35\" جديدة لتلبية حاجاته والدول الحليفة",
    "full_text": "البنتاغون يعلن طلب 126 طائرة مقاتلة من الجيل الخامس \"أف – 35\"، من شركة \"لوكهيد مارتن\"، لتلبية احتياجاته الخاصة وإمداداته للدول الحليفة بقيمة 7.8 مليارات دولار. أعلنت وزارة الدفاع الأميركية أنّها طلبت 126 طائرة مقاتلة من الجيل الخامس \"أف – 35\"، من شركة \"لوكهيد مارتن\"، لتلبية احتياجاتها الخاصة وإمداداتها للدول الحليفة بقيمة 7.8 مليارات دولار. وبحسب بيان البنتاغون، حصلت شركة \"لوكهيد مارتن\" على عقد لإنتاج 81 طائرة من نسخات \"أف-35 إيه\"، و26 مقاتلة \"أف-35 بي\"، و19 من \"أف-35 سي\"، كجزء من تنفيذ خيار العقد المبرم مسبقاً. \n25 اب\n \n21 اب\n وأشار البيان إلى أنّه تم طلب 77 طائرة لأربعة فروع للجيش الأميركي، القوات الجوية الأميركية، البحرية وسلاح مشاة البحرية، والدول الحليفة، وهي: \"فنلندا، إيطاليا، هولندا، بولندا، اليابان، بلجيكا، الدنمارك، وبريطانيا\". كما كشف البنتاغون في بيان آخر عن تلقي الشركة، 615.9 مليون دولار إضافي لإنتاج صواريخ \"هيمارس\"، مضيفاً أنّه من المتوقع تنفيذ العقد بحلول حزيران/يونيو 2026. يذكر أنّ شركة \"لوكهيد مارتن\" هي أكبر شركة للصناعات العسكرية في العالم، وهي تنتج أسلحة متعددة كان الطلب عليها مرتفعاً منذ بدء العملية العسكرية الروسية في أوكرانيا، بما في ذلك صواريخ \"جافلين\"، وأنظمة صواريخ المدفعية عالية الحركة \"هيمارس\". وأخبر الرئيس التنفيذي للشركة المستثمرين، في كانون الثاني/يناير الماضي، أنّ عقود الأسلحة المتراكمة لشركته نمت إلى 150 مليار دولار من 135 مليار دولار في عام 2021، وهي قفزة \"كانت مدفوعة بطلبات قياسية على الإطلاق\". \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوكهيد مارتن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لوكهيد مارتن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوكهيد مارتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيه",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مشاة البحرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والدول الحليفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنلندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيطاليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلجيكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لوكهيد مارتن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جافلين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيمارس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}