{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1244",
    "title": "روسيا تمنع قاذفات استراتيجية أميركية من انتهاك أجوائها",
    "full_text": "مقاتلتان روسيتان من طراز سوخوي تتمكنان من صد محاولة قاذفتين استراتيجتين أميركيتين من اختراق المجال الجوي الروسي فوق بحر البلطيق. تمكنت مقاتلتان روسيتان من طراز سوخوي من صد محاولة قاذفتين استراتيجتين أميركيتين من اختراق المجال الجوي الروسي فوق بحر البلطيق. وأفادت وزارة الدفاع الروسية، بأنّ الرادارات رصدت هدفين مجهولين يقتربان من الحدود الروسية، ما دفع الجيش الروسي لإطلاق مقاتلتي \"سو – 27\" و\"سو – 35 إس\" لمنع انتهاك الحدود الروسية. \nاليوم 12:54\n \nاليوم 12:06\n وأوضح المركز أنّ الطائرات الروسية أجرت دورية فوق بحر البلطيق، حدّد خلالها أن الهدفين هما قاذفتان استراتيجيتان من طراز B-1B  أميركيتان. وأضاف بيان الوزارة، أنّ الطائرات الروسية عادت إلى قواعدها، بعد ابتعاد الطائرتين الأميركيتين. وأكدت الوزارة أنّ المقاتلات الروسية نفّذت طلعاتها بما يتفق بدقة مع القواعد الدولية لاستخدام المجال الجوي. وقبل يومين، أعلنت وزارة الدفاع الروسية اعتراض قاذفتين استراتيجيتين أميركيتين من طراز \"بي-1 بي\" كانتا تحلقان فوق بحر البلطيق، ومنعهما من انتهاك أجواء روسيا. وفي الوقت ذاته تمكّنت منظومة الدفاع الجوي الروسية \"إس-350\" (فيتياز) من إسقاط طائرة أوكرانية في منطقة العمليات العسكرية الخاصة بشكلٍ تلقائي (آلي) تماماً، دون تدخل من المشغل. يشار إلى أن روسيا كانت أعلنت في وقت سابق، أن بحر البلطيق لن يتحول إلى ما يسمى \"البحر الداخلي\" للناتو، قائلةً: \"فليحلموا.. إنّ الأحلام لا تضرّ\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحر البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيتان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطائرات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاتلات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بحر البلطيق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الداخلي",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}