{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c255d",
    "title": "بن حبتور للميادين: نعتزّ بالانتماء إلى محور المقاومة.. وليثق الفلسطينيون بأننا معهم",
    "full_text": "رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء يؤكد أنّ اليمن \"سيبقى دائماً إلى جانب الفلسطينيين\"، مشدداً على أنّ جبهة محور المقاومة هي الوحيدة التي \"ستضمن استعادة حق الشعب الفلسطيني\". أكد رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء، عبد العزيز بن حبتور، أنّ العمل البطولي الذي نفّذته كتائب الشهيد عز الدين القسّام، السبت، والذي تخلّلته عملية أسر جديدة، \"يُعدُّ من علامات النصر الكبير في مسار حركة المقاومة الفلسطينية\". وفي حديث إلى الميادين، الأحد، شدّد بن حبتور على أنّ المجاهدين الفلسطينيين تمكّنوا، \"وفي لحظة استثنائية في تاريخ العمل العسكري، من أن ينفّذوا عملاً مركّباً أوصل الاحتلال الإسرائيلي إلى مرحلة الانهيار\". وأضاف بن حبتور أنّ الشعب الفلسطيني أثبت بطولةً وكفاءةً وعظمةً، \"لا يمكن أن يصل إليها أي شعب في العالم\"، مشيداً بالشعب الفلسطيني ومقاومته. وأكد رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء أنّ على الفلسطينيين أن \"يثقوا بأنّ جبهة الإسناد في اليمن ستظلّ معهم وإلى جانبهم حتى الرمق الأخير\". \n23 اب\n \n15 اب\n وفي هذا السياق، أشار بن حبتور، عبر الميادين، إلى أنّ الصواريخ اليمنية وصلت إلى البحر الأبيض المتوسط، متوعّداً بـ\"الوصول إلى الاحتلال الإسرائيلي حيث تطاله أيدينا وصواريخنا وقدرتنا النارية، إسناداً للشعب الفلسطيني\".  وفي الكلمة التي ألقاها في الذكرى الـ34 للعيد الوطني للوحدة اليمنية، والتي تصادف الـ22 من أيار/مايو، ذكّر بن حبتور أنّ صنعاء أجّلت الاحتفال بالعيد \"لأنّها تشارك الإيرانيين مصابهم الجلل باستشهاد الرئيس، إبراهيم رئيسي، ووزير الخارجية، حسين أمير عبد اللهيان، ورفاقهما\". وشدّد رئيس حكومة تصريف الأعمال في صنعاء على أنّ المصاب واحد باستشهاد هؤلاء، وذلك \"نظراً للدور الذي تقدّمه طهران في نصرة الشعب الفلسطيني\". كذلك، وجّه بن حبتور التحية إلى قادة محور المقاومة، \"الذين اجتمعوا في طهران ليرسموا ويرتّبوا صفوف العمل المقاوم وأوراقه\"، مؤكداً أنّ جبهة المقاومة هي \"الوحيدة التي ستضمن استعادة حق الشعب الفلسطيني\". وإذ عبّر عن \"اعتزاز صنعاء بانتمائها إلى هذا محور المقاومة\"، فإنّه أشار إلى أنّ اليمن قدّم في إطار المحور المساند للشعب الفلسطيني \"ما لم تقدّمه دول تمتلك آلاف الإمكانات من الأسلحة\". ولفت أيضاً إلى أنّ المجازر الإسرائيلية في قطاع غزة \"متواصلة بحماية من الولايات المتحدة الأميركية وحلف شمال الأطلسي، وفي غياب تام للأنظمة العربية\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد العزيز بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأبيض المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للوحدة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن حبتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}