{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cbe",
    "title": "إعلام إسرائيلي: إصابات خلال عملية دهس فدائية عند مدخل قيادة البحرية في حيفا",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تنشر تفاصيل عملية الدهس على مدخل القاعدة البحرية لجيش الاحتلال في حيفا، والتي أعقبتها محاولة طعن أدت إلى إصابة إسرائيليين بجروح خطرة واستشهاد المنفذ. أفادت وسائل إعلام إسرائيلية بوقوع عملية دهس في حيفا على مدخل القاعدة البحرية لجيش الاحتلال، أسفرت عن إصابة جندي إسرائيلي بجروح خطرة. وأضافت أنّ \"المنفذ، قبل تحييده، حاول تنفيذ عملية طعن بواسطة فأس، ما أدّى إلى إصابة إسرائيلي بجراحٍ خطرة جداً\". ووصفت وسائل الإعلام الإسرائيلية العملية التي وقعت عند مدخل قيادة البحرية الإسرائيلية في حيفا بـ\"الاستثنائية جداً\". مشاهد متداولة من مكان عملية الدهس في حيفا، حيث أُصيب جندي بجراح خطرة.#الميادين #فلسطين pic.twitter.com/jQWWKnkgw1 \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقبل أسابيع، اعترف الإعلام الإسرائيلي بمقتل مستوطنة ووقوع أكثر من 20 إصابة في مستوطنة \"رعنانا\" شمال شرقي \"تل أبيب\"، من بينها إصابة ميؤوس منها و3 إصابات خطرة، وذلك في عملية مزدوجة بين طعن ودهس في عدة ساحات مختلفة. وأشار الإعلام الإسرائيلي إلى أن منفّذَي العملية المزدوجة باشرا بالطعن، ثم سيطرا على سيارات، ونفّذا عمليات دهس متتالية، لافتاً إلى أن القوات الإسرائيلية اعتقلتهما.  والأسبوع الفائت، أُصيبت فتاة بالرصاص الحي في قدمها من جراء إطلاق قوات الاحتلال النار عليها في البيرة وسط الضفة الغربية، وذلك قبل اعتقالها بزعم محاولتها تنفيذ عملية طعن في مستوطنة \"بسغوت\" شرقي مدينة البيرة. يأتي تصاعد وتيرة العمليات البطولية في ظل تحذيرات المستوى العسكري الإسرائيلي من أن \"تنفجر الضفة الغربية\" مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. وتصاعدت وتيرة العمليات في الضفة ضد الاحتلال بالتزامن مع مواصلة المقاومة الفلسطينية عملياتها في غزة ضمن ملحمة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جندي إسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قيادة البحرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيفا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رعنانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسغوت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}