{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26c6",
    "title": "احتجاجات وقطع طرقات.. مستوطنون يتظاهرون مطالبين نتنياهو بإجراء انتخابات مبكرة",
    "full_text": "مستوطنون يتظاهرون، صباح اليوم الخميس، ضد حكومة الاحتلال، قاطعين طرقاً رئيسية عدّة في الأراضي الفلسطينية المحتلة. قطع مستوطنون عدّة طرق في \"تل أبيب\"، في وقتٍ مبكر صباح اليوم الخميس، احتجاجاً على الحكومة الحالية برئاسة بنيامين نتنياهو، للمطالبة بإجراء انتخابات مبكرة، وإتمام صفقة التبادل. وسائل إعلام إسرائيلية: متظاهرون يغلقون شوارع في \"تل أبيب\" للمطالبة بإسقاط حكومة نتنياهو وصفقة تبادل#الميادين pic.twitter.com/o7Kq1i1O4C \n\n وذكرت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ المتظاهرين ضد الحكومة أغلقوا الطريق السريع \"رقم 2\" في \"تل أبيب\"، وأشعلوا إطارات السيارات، مرددين هتاف \"نتنياهو تخلى عن الأسرى\"، وهتفوا أيضاً: \"هذه صفقة أو دفن\". \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n كذلك، أضرم المحتجون النار في قفص حديدي كُتب عليه \"النجدة\". وقالت عائلات الأسرى إنّ \"رئيس الوزراء تخلى عن الأسرى، فبالنسبة له، لا يهم دفنهم في غزّة طالما أنه يحتفظ بمقعده\"، مضيفين أنّه \"بسبب سوء إدارة نتنياهو وصلنا إلى نقطة لم يعد لديه سلطة على حماس للتوصل إلى اتفاق\". كذلك اعتبرت عائلات الأسرى أنّه إذا جرى شن حملة في الشمال قبل انتهاء الحرب في الجنوب وإعادة الأسرى، فإنّ نتنياهو \"لن يدفن الأسرى في غزة فحسب، بل البلد بأكمله\". ومع استمرار الحرب الإسرائيلية لنحو 9 أشهر من دون تحقيق أهداف الاحتلال المعلنة، يواصل أهالي الأسرى الإسرائيليين حراكهم الاحتجاجي ضد حكومة الاحتلال، مطالبين بعودة أبنائهم وعدم تعريضهم للخطر من جراء قصف \"الجيش\" الإسرائيلي على أنحاء قطاع غزة كافة، وخصوصاً مع فشل حكومة نتنياهو في إتمام صفقة تبادل مع المقاومة الفلسطينية. وتشهد \"تل أبيب\" وعدة مدن أخرى تظاهرات حاشدة يشارك فيها الآلاف من المناهضين لنتنياهو للمطالبة بإسقاط حكومته وإجراء انتخابات مبكرة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لنتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}