{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1183",
    "title": "الولايات المتحدة: تبرئة 12 شخصاً بعد أربعة قرون على إدانتهم بتهمة \"السحر\"",
    "full_text": "ولاية أميركية تبرئ 12 شخصاً أدينوا بالسحر قبل حوالى 400 عام، وكان مئات الأشخاص، معظمهم من النساء، اتُهموا بالسحر في نيو إنغلاند في القرن الـ17. برّأت ولاية أميركية 12 شخصاً أدينوا بالسحر قبل حوالى 400 عام خلال الحقبة الاستعمارية في أميركا. وقد أُعدم 11 شخصاً منهم شنقاً بعد محاكمات بتهمة السحر في ولاية كونيتيكت (شمال شرق) في منتصف القرن السابع عشر، فيما أعفي أحدهم من هذه العقوبة. وأقر المسؤولون في ولاية كونيتيكت قراراً بهذا الاتجاه هذا الأسبوع يبرّئ هؤلاء الأشخاص الذين تمّ إعدامهم، وهم تسع نساء ورجلان، واصفين ما حصل بأنّه \"خطأ قضائي\". ورحبت جمعية \"سي تي ويتش ترايل إكزونيريشن بروجكت\" التي تضم أحفاداً لهؤلاء المدانين بتهمة السحر قبل قرون، في بيان بتصويت المسؤولين في كونيتيكت، بعدما قادوا حملة لصالح إعادة حقوق الأشخاص المعنيين بعد وفاتهم. ويأتي قرار ولاية كونيتيكت عشية الذكرى السنوية الـ376 لأول عملية شنق بتهمة السحر في نيو إنغلاند، وهو إعدام أليس يونغ. وكان مئات الأشخاص، معظمهم من النساء، اتُهموا بالسحر في نيو إنغلاند في القرن الـ17، ولاسيما خلال المحاكمات الشهيرة في سالم بولاية ماساتشوستس، بين 1692 و1693، والتي طغت عليها مشاعر الخوف والمعتقدات الخرافية. \n26 اب 22:08\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب 00:06\n \nاليوم 08:26\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n25 اب 00:42\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيو إنغلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيتيكت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيتيكت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويتش ترايل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إكزونيريشن بروجكت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كونيتيكت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيتيكت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيو إنغلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أليس يونغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيو إنغلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماساتشوستس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}