{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1645",
    "title": "لواء \"غولاني\" يتحضر لـ \"اجتياح\" يقوده حزب الله باتجاه الأراضي الفلسطينية",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية كشفت أنّ وحدة \"غولاني\" في \"الجيش\" الإسرائيلي نفّذت سيناريوهات جديدة لم يواجهها \"الجيش\" وهي القتال لعدّة ساعات ضد قوة حزب الله. كشفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الأحد، أنّ لواء النخبة الإسرائيلي \"غولاني\"، تدرّب في الآونة الأخيرة على القتال عدة ساعاتٍ مقابل قوّة لحزب الله (قوة الرضوان)، وهي \"تجتاح\" أراضي فلسطينية، وتحاول السيطرة سواء على أرض مفتوحة أو على منطقة مأهولة بالقرب من الحدود الشمالية. وقال الإعلام الإسرائيلي إنّ \"الأمر المطروح ليس سيناريو\"، مضيفاً أنّ حزب الله أظهر بالفعل قدراتٍ قتالية لقوة الرضوان في سوريا، وأيضاً ضد \"إسرائيل\". ونقل الإعلام الإسرائيلي عن ضابط كبير شارك في التدريب قوله إنّ \"هذا سيناريو من الصعب التدرّب عليه وتنفيذه، ويعتمد كثيراً على المعلومات الاستخباراتية التي ستكون لدينا\". وأضاف \"تمكنّا من تحديد موقع 85% من الإرهابيين في التمرين، لكن 15% لا يزالون يفاجئوننا. هذا إنجاز، لكننا بحاجة إلى الاستفادة بشكلٍ أفضل من قدرات جمع المعلومات الاستخبارية\".  \nاليوم 18:30\n \nاليوم 09:11\n ولفتت وسائل الإعلام الإسرائيلية إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي يولي الكثير من الاهتمام للمنطقة الشمالية، مشيرةً إلى أنّ \"تدريبات الوحدات البرية الإسرائيلية خلال السنة الماضية، عملت على أكثر من سيناريو للقتال في البيئة اللبنانية، وتضمّنت سيناريوهات جديدة لم يُواجه \"الجيش\" الإسرائيلي مثلها في ساحة المعركة\". ووفق موقع \"i24news\" الإسرائيلي، فإنّه قبل 3 أشهر اخترق عنصر من حزب الله، في غارة كوماندوس غير عادية وغير مسبوقة، السياج الحدودي ووصل إلى عمق 70 كيلومتراً داخل الأراضي الإسرائيلية من دون أن يتمّ رصده. وكشفت أنّه \"فجّر عبوة ناسفة قوية بالقرب من مفترق مجيدو، ما أدّى إلى إصابة إسرائيلي بجروح بالغة. وفي وقتٍ سابق، كشف تقرير صادر عن صحيفة \"ماكور ريشون\" الإسرائيلية، عن الخوف الإسرائيلي من تصاعد قدرات إيران وحزب الله، مقابل تأكّل الردع الإسرائيلي. كذلك، أظهرت وسائل إعلام إسرائيلية خشية \"تل أبيب\" من  المناورة العسكرية الرمزية التي أجراها حزب الله، في شهر أيار/مايو الماضي، ولا سيما أنّ حزب الله استخدم خلال المناورة مسيرات مقاتلة، وانتحارية. \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 18:30\n \n22 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أراضي فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوحدات البرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غارة كوماندوس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ماكور ريشون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}