{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09fd",
    "title": "شهيدان وإصابات برصاص الاحتلال خلال مواجهات في مخيم الفوار جنوبي الخليل",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تطلق الرصاص الحي والقنابل الصوتية باتجاه المواطنين في مخيم الفوار جنوبي الخليل، ما أدى إلى استشهاد شاب وفتى، ووقوع عدة إصابات. استشهد شاب وفتى برصاص قوات الاحتلال الإسرائيلي، اليوم الثلاثاء، خلال مواجهات في مخيم الفوار جنوبي الخليل. وأفادت وزارة الصحة باستشهاد الشاب إبراهيم ماجد عبد المجيد الطيطي (31 عاماً)، والفتى أحمد محمد يوسف ياغي (17 عاماً)، برصاص الاحتلال في مخيم الفوار. لحظة وصول جثامين الشهداء أحمد ياغي وإبراهيم الطيطي لمخيم الفوار جنوب الخليل استعدادا لمواراتهما الثرى في مقبرة المخيم بعد صلاة العصر pic.twitter.com/wrQUNQ7TTu \n\n \nاليوم 19:41\n \nاليوم 18:30\n وقالت مصادر محلية إنّ قوات الاحتلال اقتحمت المخيم، وأطلقت الرصاص الحي والقنابل الصوتية باتجاه المواطنين، ما أدى إلى استشهاد شاب وفتى وإصابة آخرَين بالرصاص الحي. في غضون ذلك، ذكرت هيئة شؤون الأسرى والمحررين ونادي الأسير الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال الإسرائيليّ اعتقلت منذ مساء أمس وحتى صباح اليوم الثلاثاء من الضّفة 55 مواطناً على الأقل، بينهم 2 سيدات وصحفيان. وقالت الهيئة والنادي إنّ عمليات الاعتقال تركزت في محافظتي بيت لحم والخليل، فيما توزعت بقية الاعتقالات على محافظات نابلس ورام الله وطولكرم وطوباس، رافقها عمليات اقتحام وتنكيل واسعة في المدن والبلدات والمخيمات، إلى جانب الاعتداءات بالضرب المبرّح، والتهديدات للمعتقلين وعائلاتهم، وعمليات التخريب والتدمير الواسعة في منازل المواطنين واعتقال مواطنين كرهائن. وارتفعت حصيلة الاعتقالات بعد السابع من تشرين الأول/ أكتوبر المنصرم إلى أكثر من 4785. هذه الحصيلة تشمل من جرى اعتقالهم من المنازل، وعبر الحواجز العسكرية، ومن اضطروا إلى تسليم أنفسهم تحت الضغط، ومن احتجزوا كرهائن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم ماجد عبد المجيد الطيطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد محمد يوسف ياغي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أحمد ياغي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإبراهيم الطيطي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ونادي الأسير الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيليّ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ورام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطولكرم وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}