{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c25d1",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالسيد نصر الله يؤكد أن محور المقاومة هو من يحق له الحديث عن المفاجآت، ويقول إن وضع \"إسرائيل\" في المحاكم الدولية هو من نتائج طوفان الأقصى. \nمحكمة العدل الدولية تطلب من \"إسرائيل\" وقف عملياتها العسكرية أو أي أعمال أخرى في رفح وفتح المعابر وضمان وصول لجان تحقيق حول الإبادة الجماعية.\nالاحتلال الإسرائيلي يرفض قرار المحكمة ويصعد عدوانه على رفح ويشن غارات غير مسبوقة عليها، والمقاومة تواصل التصدي والقسام تدمر عددا من آلياته وسرايا القدس تستهدف تجمعا لجنوده.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تدك مواقع قوات الاحتلال وتدمر دبابة ميركافا في شتولا وتستهدف موقع المالكية بصاروخي بركان.\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن استهداف سفينتين إسرائيليتين وأخرى يونانية في البحرين الأحمر والمتوسط، وتؤكد استمرارها في تنفيذ المرحلة الرابعة من التصعيد.\nبوتين يؤكد من مينسك أن موسكو ستجري تدريبات عسكرية نووية بانتظام وملتزمة بتعهداتها وعدم التصعيد ويقول: محاولات الغرب كبح تطور روسيا وبيلاروسيا ستفشل. \n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دبابة ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مينسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيلاروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}