{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26a6",
    "title": "السيد نصر الله في أربعينية رئيسي: إيران هي السدّ المنيع أمام كل المستعمرين",
    "full_text": "بمناسبة أربعينية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي ورفاقه، الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله يؤكّد أنّ الشعب الإيراني أثبت هدوءه واستقراره، داعياً إلى إيصال الرئيس القادر على تحقيق الآمال. أكّد الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، اليوم الخميس، أنّ نظام الجمهورية الإسلامية في إيران هو \"نصير كل شعوب المنطقة، والسدّ المنيع أمام كل المستعمِرين\". وخلال كلمة له بمناسبة أربعينية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي ورفاقه، أعلن السيد نصر الله، بالنيابة عن المقاومة في لبنان والشعب اللبناني وكل حركات المقاومة، تضامنه وتعاطفه وتعازيه ومواساته لقائد الثورة والجمهورية الإسلامية في إيران، السيد علي خامنئي، وللمسؤولين في إيران ولعائلات الشهداء. \"حادثة ارتقاء الرئيس الشهيد ورفاقه أليمة، ونحن ومعنا الشعب الإيراني أهل إيمان وسنصبر على ذلك\"الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن نصر الله في أربعينية الشهيد الرئيس #إبراهيم_رئيسي. pic.twitter.com/iEmTq5m6mp \n\n ووصف حادثة استشهاد رئيسي ورفاقه بـ\"الأليمة والكبيرة جداً\"، لافتاً إلى أنّه يجب على \"أهل الإيمان والتوكل أن يحوّلوا التهديد إلى فرصة\"، وأنّه منذ اليوم الأوّل للحادثة، شاركت المقاومة في المتابعة والألم. وبحضور حشود ضخمة من المسؤولين الإيرانيين والمواطنين وقادة أحزاب وسفراء عرب في مصلى طهران، أكّد السيد نصر الله، في كلمة ألقاها عبر الفيديو، أنّ الشعب الإيراني \"أثبت هدوءه واستقراره وتوحده وانسجامه\"، بينما كان الأعداء يتربصون ويتوقعون اضطرابات في إيران. \"حادثة استشهاد الرئيس رئيسي ورفاقه خرجت منها #إيران برأس شامخ وقدمت نموذجاً راقياً في مواجهة التحديات\"الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن نصر الله في أربعينية الشهيد الرئيس #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/bBv9D4kfwU \n\n وأشار إلى أنّ التشييع المليوني للشهيد الرئيس رئيسي ولرفاقه كان \"رسالة قوية إلى الصديق والعدو، لأنّه عبّر عن الوفاء الكبير والعظيم\" للجمهورية في إيران، لافتاً إلى أنّ هذه الرسالة مفادها أنّ إيران \"قادرة على المواصلة والمتابعة والتحضير لانتخابات رئاسية\". وأضاف أنّ إيران \"قدمت نموذجاً راقياً بشأن كيفية التغلّب على المصاعب والانتصار\"، داعياً الشعب الإيراني إلى \"الاختيار الصحيح وإيصال الرئيس الملائم، القادر على تحقيق الآمال، لأنّ مصير شعوب المنطقة وحكوماتها ومستقبلها مرهون بالمجريات والوقائع في إيران\". \"نظام الجمهورية الإسلامية في #إيران هو نصير كل شعوب المنطقة والسد المنيع أمام كل المستعمرين\"الأمين العام لـ #حزب_الله السيد حسن نصر الله في أربعينية الشهيد الرئيس #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/sYOGGCJitu \n\n \n21 اب\n \n7 اب\n بدوره، أشار الأمين العام للجهاد الإسلامي، زياد النخالة، إلى أنّ الرئيس الراحل ووزير خارجيته \"قدّما في الأعوام القليلة الماضية إنجازات كبيرة لمصلحة المنطقة\". \"لقد قدم الرئيس الإيراني الراحل، #إبراهيم_رئيسي، ووزير خارجيته، حسين أمير #عبداللهيان، في السنوات القليلة الماضية إنجازات كبيرة لصالح المنطقة\"الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي، زياد النخالة، في أربعينية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي#إيران #فلسطين pic.twitter.com/4sSXpt449P \n\n وقال النخالة إنّ الرئيس الشهيد إبراهيم رئيسي \"دافع عن فلسطين\"، لافتاً إلى أنّ كلمته \"كانت تفعل فعلها\". \"الرئيس الشهيد #إبراهيم_رئيسي دافع عن #فلسطين وكلمته كانت تفعل فعلها\"الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي، زياد النخالة، في أربعينية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي#إيران pic.twitter.com/sowV1JdKUW \n\n وفي \"طوفان الأقصى\"، أكّد النخالة أنّ دعم إيران وشعبها ورئيسها \"كان واضحاً وجلياً\"، موجّهاً رسالة شكر إلى السيد خامنئي على دعمه المتواصل للشعب الفلسطيني. \"دعم #إيران وشعبها لـ #طوفان_الأقصى أظهره الرئيس الراحل #إبراهيم_رئيسي، وأشكر قائد الثورة على الدعم المتواصل للشعب الفلسطيني\"الأمين العام لحركة #الجهاد_الإسلامي، زياد النخالة، في أربعينية الشهيد الرئيس إبراهيم رئيسي#فلسطين pic.twitter.com/Nnz2F9FAID \n\n وفي كلمة لها، أكّدت زوجة الرئيس الإيراني الراحل، جميلة علم الهدى، أنّ إيران أثبتت أنّها \"عائلة واحدة\"، من خلال التحامها بالسيد خامنئي خلال الأيام الأربعين الماضية. \"أظهرنا أننا في #ايران عائلة واحدة وأكّدنا التحامنا مع قائدنا المرشد، السيد علي خامنئي، خلال الأربعين يوماً الماضية\"زوجة الرئيس الإيراني الراحل جميلة علم الهدى#إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/yvuflIcMqL \n\n وأشارت إلى أنّ الاختلاف بين الحكومة الإيرانية والحكومات الغربية أنّ الحكومة الإيرانية \"في خدمة الشعب\". \"الاختلاف بين الحكومة الإيرانية والحكومات الغربية أنها في خدمة الشعب في سبيل الله\"زوجة الرئيس الإيراني الراحل جميلة علم الهدى#إيران #إبراهيم_رئيسي pic.twitter.com/si6V52THls \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهل إيمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصلى طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نصير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستعمرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إبراهيم_رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير #عبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الجهاد_الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي#إيران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#طوفان_الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#إبراهيم_رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#الجهاد_الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "زياد النخالة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي#فلسطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والحكومات الغربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}