{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1867",
    "title": "رئيسي لوزير الخارجية الأرميني: نرحّب بمفاوضات السلام بين أرمينيا وأذربيجان",
    "full_text": "الرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي يؤكد خلال استقباله لوزير الخارجية الأرميني أن إيران تدعم المفاوضات بين أرمينيا وأذربيجان، ويؤكد أهمية أن تتم هذه المفاوضات بعيداً عن المساومات السياسية مع الولايات المتحدة والكيان الصهيوني. أكد الرئيس الإيراني، إبراهيم رئيسي، خلال استقباله وزير خارجية أرمينيا، أرارات ميروزيان، دعم إيران لمفاوضات السلام الجارية بين أرمينيا وأذربيجان.  وأضاف رئيسي أن \"هذه المفاوضات يجب أن تتم بعيداً عن المساومات السياسية مع أميركا والكيان الصهيوني\"، مشيراً إلى أن \"تدخّل الأجانب في الخلاف الأرميني الأذربيجاني يزيد في تعقيد الأوضاع بين البلدين\". وأوضح أنّ إيران \"لا تقبل أي تغييرات جيوسياسية وأي تغيير لحدود دول المنطقة\"، مشدداً على أنّ بلاده تدعم سيادة أراضي جميع دول المنطقة وسلامتها، مشدداً على أهمية تحسين مستوى العلاقات بين البلدين قدر الإمكان. من جانبه، دعا وزير خارجية أرمينيا الرئيسَ الإيراني إلى زيارة أرمينيا، معرباً عن تقديره مواقف الجمهورية الإسلامية فيما يتعلق بالتطورات في منطقة القوقاز، مؤكداً أن \"أرمينيا لن تصبح منصة للأعمال المعادية لإيران\"، لافتاً إلى أهمية توسيع الأمن والسلام الإقليميين. \n21 اب\n \n27 حزيران\n وأكد ميروزيان أن العلاقات بإيران \"مهمة للغاية\" بالنسبة إلى بلاده، وشدد على تعزيز العلاقات الدبلوماسية وتعميقها بين البلدين. من جهته، قال وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، في مؤتمر صحافي مشترك مع نظيره الأرميني، إن إيران ترحب بـ\"توسيع التواصل والتقارب بين دول المنطقة، وبالتقدم في محادثات السلام بين أرمينيا وأذربيجان\". وأضاف أمير عبد اللهيان أن \"تعزيز الحوار والتشاور بين دول المنطقة وجيرانها، يؤدي دوراً مهماً في تحقيق تفاهم مشترك، وفي رسم منظور إيجابي قائم على المصالح المشتركة لكل دول المنطقة\". وأكد أن منطقة \"القوقاز لا ينبغي لها أن تصبح ساحة صراع بين القوى، وأن تحويلها إلى ذلك سيؤخر السلام ويخلق تحدياً جديداً في المنطقة\". وأشاد الوزير الإيراني بالقدرات الموجودة لدى البلدين في مجالات النقل والطاقة والزراعة والصناعة، كما أشاد بالاتفاق على توسيع التعاون وتطويره في مجال تنقية الغاز والكهرباء. وأشار إلى أن استكمال مشروع خط نقل الكهرباء من أرمينيا إلى إيران موجود في جدول أعمال الطرفين، مضيفاً أن التعاون في مجال تطوير الشركات القائمة على المعرفة والتعاون في المجالات العلمية والتكنولوجية مستمر. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكيان الصهيوني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرارات ميروزيان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميروزيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوقاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}