{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20f7",
    "title": "زيلينسكي يندد بإغلاق الحدود البولندية في وجه الأوكرانيين: التضامن معنا يتآكل بوتيرة يومية",
    "full_text": "الرئيس الأوكراني أكد أن \"الأمور التي تحصل على الحدود الغربية مع بولندا، لا يمكن اعتبارها طبيعية أو عادية\"، لافتاً الى أن هذا الوضع \"يظهر تآكل التضامن بوتيرة يومية\". ندد الرئيس الأوكراني فولوديمير زيلينسكي، الاثنين، بإغلاق الحدود البولندية من جانب سائقي شاحنات ومزارعين، فيما حذر مسؤولون من أن هذا التحرك يهدد أمن أوكرانيا، التي تستمر في مواجهة مفتوحة مع روسيا بدعم غربي اقتصادي وسياسي وعسكري. ويغلق مزارعون بولنديون نقاط عبور أمام الشاحنات الأوكرانية احتجاجاً على ما يعتبرونه \"منافسة غير منصفة\". وعكّر الخلاف العلاقات بين البلدين الجارين، على الرغم من أن بولندا تعد أحد أبرز داعمي أوكرانيا منذ بدء الحرب في شباط/فبراير 2022. وقال الرئيس الأوكراني إن \"الأمور التي تحصل على الحدود الغربية، الحدود مع بولندا، لا يمكن اعتبارها طبيعية أو عادية\"، لافتاً الى أن هذا الوضع \"يظهر تآكل التضامن بوتيرة يومية\". وشكّل تصدير المنتجات براً عبر الحدود البولندية إلى الاتحاد الأوروبي حبل نجاة للشركات الأوكرانية، بعدما سيطرت القوات الروسية على المسارات الرئيسية للتجارة في البحر الأسود. ⚡ Ukraine demands to find and hold accountable those who spilled grain from sealed trucks that were moving in transit through Poland to Lithuania.\"Such methods of the protesters should not be tolerated in a European civilized country, not to mention the moral side of this… pic.twitter.com/YktHMMdh81 \n\n \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n لكنّ تزايد الشحن البري أثار حفيظة مزارعين بولنديين وشركات لوجستية في بولندا، مشتكين من مزاحمة أوكرانية. وقال زيلينسكي \"في الواقع، الوضع لا يتعلق بالحبوب، بل بالسياسة\"، لافتاً إلى أن \"5 بالمئة فقط من الصادرات الزراعية مرت عبر الحدود البولندية. وفي وقت سابق اليوم، قال وزير البنى التحتية الأوكراني أولكسندر كوبراكوف إنّ 6 معابر حدودية مغلقة في الجانب البولندي\"، معتبراً \"إغلاق الحدود يشكل تهديداً مباشراً لأمن دولة مدافعة\". وقال في تصريح للتلفزيون الرسمي: \"إنهم يمنعون كل شيء.. هناك صهاريج وقود.. قبل بضعة أيام لم يسمح المتظاهرون لشاحنات عدّة محملة بالأسلحة بالمرور\". ويتحدّث مسؤول بولندي عن طابور من نحو 600 شاحنة متوقفة بانتظار السماح لها بمغادرة بولندا إلى أوكرانيا عند معبر دوروهوسك. وقال ميشال ديروس المتحدث باسم غرفة الإدارة الضريبية في لوبلين البولندية \"يقدّر وقت الانتظار لمغادرة هذا العدد من الشاحنات بنحو 232 ساعة\". وقال إن أكثر من عشرين شاحنة عبرت الحدود إلى أوكرانيا ليلا، لكن \"لم تدخل أي شاحنة إلى بولندا\"، وأضاف: \"لذلك، ينبغي افتراض أن هذا حصار كامل\". ومن المتوقع أن تتفاقم الأوضاع الثلاثاء مع دعوة المزارعين البولنديين إلى وقف تام لحركة العبور على الحدود مع أوكرانيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الرئيس الأوكراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحدود البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولنديون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود البولندية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Such methods",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بولنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولكسندر كوبراكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوروهوسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميشال ديروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوبلين البولندية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بولندا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البولنديين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}