{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c196e",
    "title": "العودة إلى جوهر الصراع بعد أعوام التيه!",
    "full_text": "على رغم سعار سلطة الاحتلال، وافتضاح خطابها، ممثلة بحكومة نتنياهو ومن معه من عتاة الصهاينة، فإن القيادة الفلسطينية المتحكمة في القرار ما زالت تواصل نهجها وخياراتها ورهاناتها على إمكان الظفر بدولة فلسطينية. لم تحدث مراجعات كبرى فكريّة عميقة شاملة للمسيرة الفلسطينيّة، التي بدأت مع انتهاء حرب تشرين، عام 1973، تدفع مروجيها، عبر خطاب اتكأ على الخطاب الرسمي العربي الذي جنح للتفاوض و(السلام)، إلى التوقف وتأمل مجريات الأمور، ومآلات خطاب التسوية الذي قاد إلى (كامب دايفد)، والمسار الفلسطيني الرسمي إلى (اوسلو)، معتمداً على (أمنيات)، وليس حقائق واقعية. وعلى رغم كل ما حدث للقضية الفلسطينية من تراجعات عربية ودولية، فإن الذين اختاروا مسار (التسوية) – وهو مصطلح تضليلي لأنه يوحي في أن الطرفين سيقدمان تنازلات من أجل التوصل إلى حلول _ لا يعيدون الحسابات في ضوء النتائج والخواتيم لهذه السياسة التي يفرضها (عدو) أيديولوجي لا يقبل، في عقائديته التوراتية، أقلَّ من أن تكون فلسطين كاملة له، \"دولة يهودية توراتية\"، وكل من يعيش فيها لا حق له سوى فيما تقرره قوانين تلك \"الدولة\"، وفي مقدمتها أنه (مقيم) يمكن أن يُطرد منها في أي وقت، وفقاً لقوانين \"دولة اليهود\"، ولا عجب! مفاوضات وفد فلسطين في واشنطن، برئاسة الدكتور حيدر عبد الشافي، تعطّلت عند طرحه وتشبثه بضرورة إيقاف الاستيطان اليهودي في الضفة والقطاع في أثناء مرحلة المفاوضات حتى التوصل إلى اتفاقات نهائية، لكن المفاوضين (الإسرائيليين) رفضوا هذا البند من أساسه، لأنهم أرادوا مواصلة الاستيطان (مع) استمرار المفاوضات، وهو ما فضح نيّات، بل مخططات (شريك السلام)، فتشبث الدكتور حيدر عبد الشافي بهذا البند، و(تهرّب المفاوض الإسرائيلي) وقفز المتلمظون في (تونس) من القادة الفلسطينيين، واندفعوا إلى ظلمات أوسلو، وفتحوا ما سموه (قناة خلفيّة)، أدت بعد مرحلة طويلة إلى ما آلت إليه القضية الفلسطينية، وخسارات الدم والأرض وألوف الأسيرات والأسرى وهدم البيوت، ووضع الفلسطينيين في الضفة والقطاع في السجن الكبير، وقتل القادة الفلسطينيين الذين اندفعوا إلى مصيدة وَهم السلام. وباتت القضية صراعاً فلسطينياً (إسرائيلياً)، وليست صراعاً عربيّاً (إسرائيلياً). هذه (التجربة) المرّة الطويلة الثقيلة على شعبنا تقتضي إعادة النظر في (مسيرة) أوسلو؛ المسيرة التي وُصفت بـ(سلام الشجعان)! \n23 اب 09:26\n \n23 اب 09:16\n على رغم سعار سلطة الاحتلال، وافتضاح خطابها، ممثلة بحكومة نتنياهو ومن معه من عتاة الصهاينة، فإن القيادة الفلسطينية المتحكمة في القرار ما زالت تواصل نهجها وخياراتها ورهاناتها على إمكان الظفر بدولة فلسطينية على جزء من الأرض الفلسطينية ارتضته بنسبة 22% من أرض فلسطين التاريخية، وتسامحت بـ78%من أرض فلسطين، آملة أن تُرضي قادة الكيان الصهيوني بهذا الكرم الذي يُفترض أنه مُحرج، لكن يبدو أنها على رغم كل ما حدث منذ توقيع (أوسلو) في حدائق البيت الأبيض، بتاريخ 13 أيلول/سبتمبر 1993، لم تأخذ الدروس والعِبَر التي تؤكد أن الصهاينة لن يقبلوا أقل من وضعهم اليد على (كل) ارض فلسطين، وعلى أن الفلسطينيين ليسوا سوى أغيار غرباء لا مكان لهم في (دولة اليهود)! واضح أن القيادات الفلسطينية لا تسمع صوت الشعب العربي الفلسطيني، وتتعامل معه كأنه قطيع تابع، على رغم خبراته الممتدة، والتجارب الفلسطينية المتراكمة، والتي تؤكد أنه واجه بريطانيا مؤسِّسةَ هذا الكيان، وأميركا راعيته وممولته ومسلحته، والتي تخوض كل معاركه وتذود عنه في كل الصعد! الهجمة الصهيونية في ذروتها، وحكّام الكيان يخططون ويعملون على (حسم) الصراع مع عرب فلسطين ومن يدعمهم، وينهون مقاومة عرب فلسطين نهائياً، وتأكيد سيادتهم على كل فلسطين، وتحكّمهم في قلب الوطن العربي. وهذا دورهم في خدمة المشروع الإمبريالي الأميركي، في هذه اللحظة المفصلية التي يتشكل فيها نظام عالمي جديد ينهي هيمنة الإمبراطورية الأميركية على العالم. والحرب العالمية الدائرة مع روسيا هي العنوان، وما أوكرانيا سوى أداة في هذه الحرب، وأوروبا مستخدَمة ومستتبَعة أميركيّاً. ما نراه في أرض فلسطين يضع الشعب العربي الفلسطيني، والقضية العربية الفلسطينية، في صدارة المشهد العربي، والمطبعون العرب، التابعون أميركياً، عبر تآمرهم، يؤدّون دورهم في خدمة أميركا و(إسرائيل) بمعرفة منهم، ولذا يعملون على معاونة الكيان الصهيوني على إنهاء القضية الفلسطينية، والإجهاز على المقاومتين الفلسطينية واللبنانية. وهذا دورهم المطلوب منهم، وهم يدركون أنهم في هذا يحمون تبعيتهم، وديمومة أوضاعهم الإقليمية والعائلية، من دون التوقف لحظةً للتفكير في مصير الأمة، وأقدس قضاياها.  شعب فلسطين ينطبق عليه المثل (جمل المحامل)، وهو سيحمل قضيته على رغم ثقلها، وسينتظر شرفاء أمته ليهبّوا لنجدته، وعدم تركه وحيداً في الميدان. الصراع يعود الآن إلى جذوره: قضية فلسطين هي قضية الأمة العربية كلّها، والصراع صراع وجود لا صراع حدود، وفلسطين كاملة، وقلبها القدس الواحدة، هي قضية كل المقاومين في الوطن العربي الكبير. \nاقرأ للكاتب\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 13:09\n \n26 اب 18:30\n \n26 اب 20:16\n \n26 اب 20:50\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كامب دايفد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيدر عبد الشافي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر عبد الشافي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المتلمظون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بحكومة نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بدولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرض الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوسلو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليهود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطن العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإمبراطورية الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العربي الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطن العربي الكبير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}