{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c08a1",
    "title": "التماهي عسكريًا مع الميدان في غزة... كل الحلفاء يشاركون. فأي حدود للتصعيد؟",
    "full_text": "\nمن العراق وسوريا وصولًا إلى اليمن، حلفاء المقاومة يردّون على عدوان أميركا و\"إسرائيل\"، فأي تأثير للتماهي العسكري مع الميدان في غزة؟\nفي وثيقة اليوم: مركز أبحاث إسرائيلي مقرب من نتنياهو يضع خطة للتطهير العرقي الكامل في غزة عبر إعادة التوطين النهائي لجميع سكان القطاع.\nحسنُ معاملة حماس للمستوطنة المُسنّة يحرج \"إسرائيل\" ويكذب رواياتها. فأي نصر حققته المقاومة بحربها في الإعلام والرأي العام؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}