{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e3c",
    "title": "مسيرات \"اليوم الوطني للصمود\" في اليمن : تحذير للعدوان وتأكيد على المواجهة",
    "full_text": "البيان الختامي لتظاهرات اليوم الوطني للصمود في الذكرى الثامنة للعدوان على اليمن يتحدث عن الدور الأميركي في قتل الشعب اليمني، ويقول إن الولايات المتحدة أمّنت السلاح لقتل الشعب اليمني. حذّر البيان الختامي لتظاهرات \"اليوم الوطني للصمود\" في الذكرى الثامنة للعدوان على اليمن، اليوم الأحد، دول التحالف السعودي والإماراتي من الاستمرار في العدوان والحصار على الشعب اليمني. وأكد البيان الختامي أن العدوان على اليمن هو بقيادة الولايات المتحدة، التي أمّنت السلاح لقتل الشعب اليمني وارتكاب الجرائم بحقه. وأضاف البيان أن الحرب العدوانية على الشعب اليمني، عدوان ظلم لا مبرر له ولا مشروعية له، قائلاً إن أهداف هذه الحرب كانت احتلال الشعب ومصادرة استقلاله. وجاء في البيان أيضاً، أن دور الخونة في هذا العدوان جاء في إطار التجنيد في صف العدوان وتمكين التحالف من احتلال البلاد وحصاره، قائلاً إن الشعب متمسك بالصمود والتصدي للعدوان. وبالتزامن، قال عضو المجلس السياسي في حركة أنصار الله محمد علي الحوثي، خلال تظاهرات \"اليوم الوطني للصمود\" إن الأميركيين هم من يقودون العدوان على اليمن، مضيفاً أن إرسالهم مبعوثاً للسلام هو للتغطية على جرائمهم فقط. واستكمالاً للدور الأميركي في الحرب، أكد الحوثي أن الإدارة الأميركية مارست ضغوطاً كبيرة لوقف المساعدات ومنعها عن الشعب اليمني. عضو المجلس السياسي في حركة #أنصار_الله محمد علي #الحوثي خلال تظاهرات اليوم الوطني للصمود في الذكرى الثامنة للعدوان على #اليمن: \"ندعو النظام السعودي إلى التوبة عن الجرائم التي ارتكبها بحق شعبنا وتقديم التعويضات عن كل ما أصاب شعبنا\". #الميادين @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/bgHl6vydjr \n\n \n25 اب\n \n25 اب\n كذلك، أشار إلى أن الشعب اليمني أثبت صموده في وجه تحالف عدواني ونجح في إثبات حقه، مشدداً على ضرورة إبقاء التصدي للعدوان أولوية لديه. ولفت أيضاً إلى الوعي لدى الشعب اليمني، قائلاً إنه \"أكبر من أن يتم تضليله وسيبقى متمسكاً بحقوقه ورافضاً للحصار والاحتلال حتى دحره عن اليمن\". وقال الحوثي إن بلده يريد سلاماً حقيقياً لا سلاماً إعلامياً، مضيفاً أنهم لم يضعوا شروطاً تعجيزية أو شروطاً تتعارض مع القانون الدولي. ودعا أيضاً، النظام السعودي إلى التوبة عن الجرائم التي ارتكبها بحق الشعب اليمني وتقديم التعويضات عن كل ما أصابه . عضو المجلس السياسي في حركة #أنصار_الله محمد علي #الحوثي خلال تظاهرات اليوم الوطني للصمود في الذكرى الثامنة للعدوان على #اليمن: \"نريد سلاماً حقيقياً لا سلاماً إعلامياً، ونحن لم نضع شروطاً تعجيزية أو شروطاً تتعارض مع القانون الدولي\". #الميادين @Moh_Alhouthi pic.twitter.com/7dlgjhRvQv \n\n وتوافدت حشود جماهيرية غفيرة إلى عشرات الساحات بالعاصمة صنعاء وعموم المحافظات اليمنية، للمشاركة في المسيرات الكبرى. وحمل المحتشدون الأعلام اليمنية واللافتات الرافضة للسياسة الأميركية والمنددة بالعدوان والحصار على اليمن. ويوم أمس، دعا قائد حركة أنصار الله عبدالملك الحوثي في كلمة له، الشعب اليمني للخروج في مسيرات اليوم، ليعلن لكل العالم عن تمسكه بقضيته العادلة، محذراً التحالف السعودي من الاستمرار في الحصار والعدوان والاحتلال. ودعت اللجنة المنظمة للفعاليات، في وقت سابق، جماهير الشعب اليمني إلى الخروج الواسع في العاصمة صنعاء والمحافظات إحياءً لليوم الوطني للصمود، مؤكدة أهمية المشاركة الواسعة في إحياء هذا اليوم؟، للتأكيد على استمرار الصمود والثبات في مواجهة العدوان حتى تحقيق النصر. \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد علي #الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النظام السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد علي #الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطني للصمود",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحافظات اليمنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبدالملك الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب اليمني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف السعودي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صنعاء",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}