{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bb2",
    "title": "\"مسّت أمن البلاد وسياستها\".. العراق يحتج على تصريحات سفير بريطانيا لديه",
    "full_text": "وزارة الخارجية العراقية تسلّم رسالة احتجاجٍ إلى بريطانيا على خلفية تصريحاتٍ لسفيرها في مقابلة تلفزيونية، مؤكدةً أن مضمون هذه التصريحات \"مسّت بالشأنين الأمني والسياسي للبلاد\". استدعت وزارة الخارجية العراقية القائمة بالأعمال البريطانية لدى بغداد، روث كوافير دال، مسلمّةً إياها رسالة احتجاج على تصريحاتٍ لسفير بريطانيا، ستيفن هيتشن، الموجود حالياً خارج البلاد. الوزارة سلّمت القائمة بالأعمال البريطانية رسالة احتجاجٍ على تصريحاتٍ لسفير بلادها لدى بغداد، \"مسّت بمضمونها الشأن الأمني والسياسي بشكل يعكس صورة قاتمة عن العراق\"، وذلك بحسب بيانٍ نشرته الأحد. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضافت الوزارة أنّ التصريحات البريطانية تُعدّ تدخّلاً في الشأن الداخلي للعراق، و\"خروجاً عن المهام الدبلوماسية المُناطة بالسفير\". ويُذكر أنّ السفير البريطاني لدى بغداد، كان قد ادّعى خلال مقابلةٍ مع قناةٍ عراقية، أنّه \"يتعرّض لتهديدات\"، من دون أنّ يحدّد طبيعة هذه التهديدات أو الجهات التي تهدّده، مكتفياً بزعم أنّها من \"ميليشيات معينة لا تحبنا\". وأضاف، ضمن مزاعمه، أنّ هناك تهديدات على البريطانيين في العراق، قائلاً إنّه لا يشجع على السفر إلى العراق \"في ظل التهديدات والانفلات الأمني وعدم السيطرة على الأسلحة المنفلتة\"، على حد زعمه. ويُشار إلى أنّ هيتشن، تسلّم مهامه سفيراً للندن لدى بغداد، في تمّوز/يوليو 2023. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روث كوافير دال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستيفن هيتشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيتشن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للندن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}