{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a41",
    "title": "التحليلية |  الغزو الثقافي يهدد المجتمعات العربية... ما المخاطر؟",
    "full_text": "\nالملف الأول: أبراج مراقبة أميركية بالقرب من معبري القائم والبوكمال كيف تستبق واشنطن احتمال توسع الحرب إقليميا وتعزز قواتها على الحدود السورية العراقية وأي أهداف لها؟\nالملف الثاني: انقسام في السياسة الخارجية الأميركية بين الديمقراطيين والجمهوريين وفق صحيفة بوليتيكو. ما أسباب اتساع الفجوة بين الحزبين فيما يتصل بالسياسة الخارجية وبدور أميركا في العالم وما تبعاته؟\nوثيقة اليوم: صواريخ المقاومة الإسلامية في لبنان تشعل النيران في المستوطنات سبعمئة وتسعون موقعاً نشبت فيها النيران في المستوطنات بعد استهدافها بصواريخ المقاومة أي تأثير لهذه الهجمات؟\nقضية اليوم: شيخ الأزهر يتحدث عن \"اختطاف التعليم العربي\" ويحذر من أجندات غربية. الغزو الثقافي... أي تحد يواجه مجتمعاتنا وهل بات بخطورة الازمات السياسية والاقتصادية؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود السورية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والجمهوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوليتيكو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شيخ الأزهر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}