{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1583",
    "title": "حزب الله: عمليّتا جنين و\"عيلي\" تؤكدان يقظة المقاومة الفلسطينية وجاهزيتها",
    "full_text": "حزب الله يدين العدوان الإسرائيلي على مخيم جنين أمس، ويشيد بالعملية الفدائية النوعية في مستوطنة \"‏عيلي\"، شمالي رام الله. دان حزب الله (المقاومة الإسلامية في لبنان)، اليوم الخميس، العدوان الإسرائيلي على مخيم جنين، مستنكراً \"الأعمال ‏الوحشية  والهمجية\" التي قامت بها قوات الاحتلال ضد المواطنين الفلسطينيين، ‏واعتداءاتها المتكررة على المخيم وجواره. ‏ وأشاد حزب الله، في بيان، بـالتصدي \"البطولي لمقاومي جنين وإخوانهم المجاهدين، الذين ‏فاجأوا قوات الاحتلال ووجهوا إليها صفعةً مؤلمة، واشتبكوا معها ساعات طويلة، ‏قبل أن تتمكن من سحب آلياتها المحترقة من ساحة المعركة\". ‏ وحيّا \"العملية النوعية التي نفذها المقاومون الأبطال في مستعمرة ‏عيلي، شمالي رام الله، وأدّت إلى مقتل عدد من الجنود الصهاينة وجرح آخرين\"، مؤكداً أنها \"تدلّ على جاهزية المقاومة وقدرتها على ضرب العدو والرد على جرائمه، ‏في المكان والزمان اللذين تختارهما\".‏ \nاليوم 18:30\n \nاليوم 05:46\n وأضاف البيان أنّ \"مواجهات الأمس واليوم كشفت يقظة المقاومة الفلسطينية وحضورها الدائم ‏للدفاع عن الشعب الفلسطيني والمقدسات، وقدرتها على مواجهة أساليب الغدر ‏الصهيوني، وتلقين العدو الدروس والعبر التي ستجعله يفكر ملياً قبل ارتكاب ‏حماقات جديدة\".‏ ‏ووجّه حزب الله التحية إلى \"أرواح الشهداء الطاهرة\"، سائلاً \"العافية للجرحى، ‏ولشعبنا الفلسطيني المقاوم النصر والعزة\". ‏ مشاهد متداولة للعملية الفدائية قرب مستوطنة \"عيلي\" في #الضفة_الغربية #فلسطين pic.twitter.com/dVpAO1caHm \n\n يأتي هذا البيان بعد وقوع 4 قتلى إسرائيليين وإصابة 4 آخرين، في عملية فدائية نُفّذت اليوم قرب مستوطنة \"عيلي\" في الضفة الغربية. يُذكَر أنّ قوات الاحتلال وقعت، يوم أمس، في كمين مُحكَم في جنين، تم خلاله زرع عبوات ناسفة وإطلاق نار، الأمر الذي أدّى إلى إصابة 7 جنود إسرائيليين، بحسب الإعلام الإسرائيلي.. \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:11\n \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "‏عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصهاينة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}