{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b18",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": في مقابل التفاؤل الأميركي.. المفاوضات تواجه خطر الطريق المسدود",
    "full_text": " صحيفة \"نيويورك تايمز\" تعلّق على التفاؤل، الذي تحاول إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، أن تبثه بشأن مفاوضات وقف إطلاق النار في قطاع غزة، في وقتٍ لا تزال هناك خلافات كبيرة بين \"إسرائيل\" وحماس، من دون حل.  علّقت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية على التفاؤل الذي تحاول إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، أن تبثه بشأن المفاوضات الجارية لإبرام صفقة وقف إطلاق نار وتبادل أسرى، في وقتٍ تقول \"إسرائيل\" وحماس إنّ \"الخلافات الكبرى لا تزال من دون حل\". وقالت الصحيفة الأميركبة إنّ إدارة بايدن \"تضع، مرةً أخرى، ثقلها الدبلوماسي وراء الجهود المبذولة لكسر الجمود في المفاوضات بين إسرائيل وحماس، بشأن وقف إطلاق النار، لإنهاء الحرب المستمرة منذ 10 أشهر في غزة. وأعرب المسؤولون الأميركيون عن تفاؤلهم بشأن إمكان التوصل إلى اتفاق\".  \"تشخيص الموقف الأميركي يجب أن يتم بناء على أفعال واشنطن وليس على بياناتها، وأعتقد أن هناك إدارة أميركية إسرائيلية مشتركة لهذه الحرب\"مدير مركز \"رؤية\" للتنمية السياسية أحمد العطاونة في #المسائية #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/REx9gvZhnU \n\n ونقلت الصحيفة، عن مسؤولين مطلعين على المحادثات، أنّه بموجب الاقتراح الأميركي الجديد، \"سوف تتمكن القوات الإسرائيلية من مواصلة دورياتها في جزء من حدود غزة مع مصر، وإن كان عبر أعداد مخفضة\". لكن هذا الحل \"من المرجح أن يكون غير قابل للتطبيق بالنسبة إلى حماس\"، كما \"أعربت مصر أيضاً عن اعتراضاتها الشديدة على الوجود الإسرائيلي طويل الأمد في تلك المنطقة\"، وفق \"نيويورك تايمز\".  وأكّدت القاهرة أنّها لن تقبل بقاء قوات إسرائيلية في محور \"فيلادلفيا\"، وهو ما يقول عنه المسؤولون المصريون إنّه \"قد يشكل تهديداً للأمن القومي، ومن المرجح أن يثير غضب الرأي العام المصري\". \nاليوم 17:06\n \nاليوم 13:30\n وفي إشارة إلى إحباط مصر، \"صعّدت وسائل الإعلام الحكومية لهجتها ضد إسرائيل في الأيام الأخيرة، متهمةً إياها بمحاولة إثارة قتال مع مصر بشأن الممر، من أجل تأخير التقدم في وقف إطلاق النار في غزة\"، بحسب الصحيفة. \"ما يجري ليس مفاوضات بل تنسيق بين \"إسرائيل\" والولايات المتحدة التي وقعت في فخ إسرائيلي، وإن لم تحصل مفاوضات حقيقية فلن يتم التوصل إلى اتفاق\"أستاذ العلوم السياسية في الجامعة الاميركية بواشنطن د. ويليام لورانس في #المسائية #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/yRVB7YSGPl \n\n وما يُشكّل عقبةً أخرى هو طلب المسؤولين الأميركيين أيضاً، خلال محادثات وقف إطلاق النار، التي انتهت يوم الجمعة الماضي، تأجيل المحادثات المعمقة بشأن طلب \"إسرائيل\" \"فحص\" النازحين الفلسطينيين العائدين إلى شمالي قطاع غزة، وفقاً لمسؤولين مطلعين على المحادثات.  وعليه، \"يبدو الآن أنّ المحادثات تواجه خطر الوصول إلى طريق مسدود آخر\"، بينما قال مسؤولان إسرائيليان إنّ موعد الاجتماع المقبل \"لم يتم تحديده بعد\"، وإنّه \"من غير الواضح أين قد يُعقد\". \"من الواضح أنه لا توجد مفاوضات حالياً، ونتنياهو يسعى إلى استمرار العدوان وحرب الإبادة، فيما تقوم الولايات المتحدة بالتستر عليه ونشر الشائعات.\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، في #الميدانية#طوفان_الأقصى#غزة#الميادين @DrHaniAlDali pic.twitter.com/HZex2VVjQh \n\n وكان مصدر فلسطيني مطّلع على المفاوضات أكّد للميادين أنّ المقترح الأميركي الجديد \"لا يشمل انسحاباً إسرائيلياً شاملاً من قطاع غزة\"، بل \"يشمل استمرار احتلال ممر فيلادلفيا مع تقليص وجود الجيش الإسرائيلي\". وأضاف المصدر للميادين أنّ المقترح \"يشمل أيضاً استمرار احتلال معبر نتساريم، ومراقبة حركة الناس والتحكم فيها\".  لكن، في المقابل، تؤكّد حركة حماس أنّه لا يمكن أن يمرّ أيّ اتفاق من دون وقفٍ كامل لإطلاق النار، وانسحاب الاحتلال من القطاع، وعودة النازحين، وإبرام صفقة تبادل الأسرى.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد العطاونة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجامعة الاميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ويليام لورانس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "yRVB7YSGP",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونتنياهو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "معبر نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}