{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c11a1",
    "title": "عند حدود البلدين.. اشتباكات بين حرس الحدود الإيراني ومسلحين من أفغانستان",
    "full_text": "اشتباكات مسلحة دارت صباح اليوم بين قوات حرس الحدود الإيرانية المتمركزة على الحدود مع أفغانستان، وبين مقاتلين من حركة طالبان الحاكمة في البلاد. أفادت وسائل إعلام إيرانية، اليوم السبت، بحدوث اشتباكات بين حرس الحدود الإيراني، ومسلحين تابعين لحركة طالبان قرب الحدود الأفغانية. وذكرت وكالة \"تسنيم\" الإيرانية، أنّ الاشتباكات وقعت في منطقتي \"ماككي\" و\"لسوالي\"، الواقعتين في ولاية نيمروز الأفغانية، بين قوات طالبان وحرس الحدود الإيراني. شاهد..تبادل إطلاق نار على الحدود الأفغانية-الإيرانية بين #طالبان و حرس الحدود الايراني صباح اليوم#ايران #افغانستان pic.twitter.com/CAg6v2WtUs \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وأكّدت معلومات الوكالة الإيرانية أنّ حرس الحدود الإيراني وحركة طالبان الأفغانية \"يجتمعان للتحقيق في أسباب تصاعد التوتر وتطوره إلى الاشتباك\". يُشار إلى أنّ الخلافات اشتدت في الفترة الأخيرة بين إيران وحكومة طالبان في أفغانستان، حول تقاسم الحصص المائية من نهر \"هيرمند\" الحدودي. وأكّد وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، في وقتٍ سابقٍ هذا الشهر، أنّه إذا لزم الأمر سيتم \"استخدام أدوات الضغط لإجبار ذلك الجزء من الهيئة الحاكمة الأفغانية، الذي لا يتعاون في قضية منح إيران حقوقها المائية من النهر\". يُذكر أنّه قد عاد ما يقرب من 2400 لاجئ أفغاني إلى وطنهم من إيران، بحسب ما أعلنت وزارة شؤون اللاجئين والعودة، في بيانٍ أصدرته الاثنين الماضي. \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حرس الحدود الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تسنيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماككي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لسوالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيمروز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وحرس الحدود الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حرس الحدود الايراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليوم#ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوكالة الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طالبان الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيرمند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الإيراني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}