{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d38",
    "title": "رئيس شعبة سابق في \"الموساد\": كنا نظن أن السنوار انتهى.. الآن اتضح أنه يضحك علينا جميعاً",
    "full_text": "رئيس شعبة الأسرى والمفقودين السابق في جهاز الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية \"الموساد\" رامي إيغرا يؤكّد أنّ رئيس المكتب السياسي في حركة حماس، يحيى السنوار ازداد قوّة على عكس كل التقديرات الإسرائيلية. أكّد رئيس شعبة الأسرى والمفقودين السابق في جهاز الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية \"الموساد\"، رامي إيغرا، أنّ رئيس المكتب السياسي في حركة حماس، يحيى السنوار لم يضعف بل ازداد قوّة على عكس كل التقديرات الإسرائيلية. وقال إيغرا لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية: \"كنّا نظن خلال أشهر الحرب الماضية أنّ السنوار قد انتهى، والآن اتضح أنّه يضحك علينا جميعاً\". \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n أكّد رئيس شعبة الأسرى والمفقودين السابق في جهاز الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية \"الموساد\"، رامي إيغرا، أنّ رئيس المكتب السياسي في حركة حماس، #يحيى_السنوار لم يضعف بل ازداد قوّة على عكس كل التقديرات الإسرائيلية.وقال إيغرا لصحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية: \"كنّا نظن خلال أشهر الحرب… pic.twitter.com/EUnvkFJyRz \n\n وعدّ إيغرا أنّ موافقة رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو على صفقة تبادل الأسرى التي وصفها بـ \"الصفقة المروّعة\"، يعني أنّ \"حركة حماس ستبقى صاحبة السيادة في قطاع غزة\". وفي وقتٍ سابق، قالت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية إنّ تعيين السنوار خلفاً لهنية يعني أن حركة حماس قررت أنّ \"الحسم سيتحقق في الميدان، وليس من خلال الدبلوماسية\". وأتى تعيين  السنوار بعد أن استُشهد القيادي إسماعيل هنية في عدوانٍ إسرائيلي، استهدف العاصمة الإيرانية طهران، قبل أكثر من أسبوع، خلال زيارة قام بها لإيران، من أجل المشاركة في حفل تنصيب الرئيس الإيراني الجديد، مسعود بزشكيان. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رامي إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رامي إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الخارجية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الموساد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رامي إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيغرا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسعود بزشكيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}