{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2846",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين: \nكتائب القسام توجّه رسالة إلى المقاومة الإسلامية في لبنان \"هذه مدرعات غالانت التي تخرج من رفح، ونحن على يقين من أنكم ستكملون المهمة\". \nأهالي مجدل شمس يرفضون استقبال نتنياهو ويصفونه بمجرم الحرب وقاتل الأطفال، ويؤكدون رفضهم استغلال دماء أطفالهم لإراقة الدماء والتحريض.\nاندلاع حرائق في الجليل الأعلى والمقاومة الإسلامية في لبنان تستهدف جنود الاحتلال ونقاطه وآلياته في الراهب والبغدادي وتلة الكرنتينا وحدب يارين. \nمصادر الميادين تؤكد أن الرئيس الإيراني سيلتقي عددا من قادة محور المقاومة على هامش حفل تنصيبه غداً. \nالمقاومة تتصدى لقوات الاحتلال في تل الهوى وخان يونس وتدك مقار قيادة وتحشدات في نتساريم وحماس تتهم نتنياهو بالتهرب من التوصل إلى اتفاق عبر شروط جديدة.\nبعد انتخابه رئيسا لفنزويلا لولاية ثالثة، مادورو يعتبره نصراً للسلام والاستقرار احتفالات تعم البلاد وتهنئة من موسكو وبكين وطهران وغيرها.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبكين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}