{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fa9",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nأكثر من تسعين شهيداً في مجازر الاحتلال في غزة خلال الساعات الماضية. والإعلام الإسرائيلي يتحدث عن نقل جنود بالمروحيات أصيبوا في معارك القطاع.\nالمقاومة الإسلامية تعلن استهداف تلة الكوبرا بصاروخي بركان والاحتلال يتحدث عن سقوط صواريخ على كيبوتز أدميت في الجليل الغربي مصدرها لبنان.\nالقيادة المركزية الأميركية تؤكد تضرر ناقلة نفط من جراء هجوم مصدره اليمن قبل أيام، وتتحدث عن تدمير سبعة صواريخ كروز مجهزة للإطلاق على البحر الاحمر.\nالرئيس البرازيلي يشدد على أن ما ترتكبه تل أبيب في غزة هو حرب إبادة وتظاهرات أوروبية مناهضة للعدوان على القطاع.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تلة الكوبرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيبوتز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الاحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}