{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1db8",
    "title": "حركة أنصار الله اليمنية تجري محادثات مع وزارة الخارجية الروسية في موسكو",
    "full_text": "وفد من حركة أنصار الله اليمنية يجتمع في موسكو مع مسؤولين روس، وذلك ضمن محادثات تناولت الأوضاع في قطاع غزة وسبل وقف جرائم الإبادة الجماعية التي ترتكبها \"إسرائيل\"، وإدانة العدوان الأميركي البريطاني على اليمن. أعلن الناطق باسم حركة أنصار الله اليمنية، محمد عبد السلام، أنّ وفداً من الحركة أجرى مفاوضاتٍ في وزارة الخارجية الروسية بموسكو، مع ميخائيل بوغدانوف، الممثل الخاص للرئيس الروسي لشؤون الشرق الأوسط وأفريقيا ونائب وزير الخارجية الروسي. ووفق عبد السلام، فإنّه جرى خلال الاجتماع عرض أوضاع المنطقة خصوصاً ما يجري في قطاع غزّة من جرائم إبادة جماعية مدانة ومرفوضة، وضرورة تكثيف الجهود الدولية للضغط على الولايات المتحدة و\"إسرائيل\" لوقفها. وأكّد عبد السلام، في تغريدةٍ نشرها على حسابه الشخصي على منصة \"إكس\"، أنّه تمّ إيضاح موقف اليمن المُساند لغزّة، وما تعرض له من عدوانٍ أميركي بريطاني حمايةً لـ\"إسرائيل\"، مُشيراً إلى أنّه \"كان الأولى بواشنطن وقف العدوان على قطاع غزة وإدخال المساعدات الإنسانية إليه لا الذهاب نحو عسكرة البحر الأحمر\". التقينا ظهر اليوم في موسكو الممثل الخاص للرئيس الروسي لشؤون الشرق الأوسط وأفريقيا نائب وزير الخارجية الروسي، ميخائيل بوغدانوف حيث جرى عرض أوضاع المنطقة خصوصا ما يجري في غزة من جرائم إبادة جماعية مدانة ومرفوضة، وضرورة تكثيف الجهود الدولية للضغط على أمريكا وإسرائيل لوقفها، وتم… \n\n \nاليوم 13:13\n \nاليوم 12:06\n وكشف عبد السلام أنّ الاجتماع استعرض آخر تطورات التفاوض والنقاش مع المملكة العربية السعودية بوساطة سلطنة عُمان بشأن تطورات العملية السياسية اليمنية. يُشار إلى أنّ وزارة الخارجية الروسية، نشرت اليوم الخميس، أنّ وفداً من حركة أنصار الله، أجرى مفاوضاتٍ في وزارة الخارجية الروسية، مشيرةً إلى أنّ الطرفين دانا الضربات التي شنّتها أميركا وبريطانيا على اليمن. أعلنت وزارة الخارجية الروسية، اليوم الخميس، أن وفدا من جماعة \"أنصار الله\" اليمنية، أجرى مفاوضات في وزارة الخارجية الروسية، مشيرة إلى أن الطرفان أدانا الضربات التي شنتها أمريكا وبريطانيا على اليمن.وقالت الخارجية الروسية، في بيان: \"استقبل الممثل الخاص للرئيس الروسي لشؤون الشرق… \n\n وكان عضو المجلس السياسي الأعلى، محمد علي الحوثي، أكد في تصريح له بعد الغارات أنّ الاستهداف الأميركي البريطاني هو \"محاولة جديدة لثني اليمن عن مناصرة غزة\". وشدّد على أنّ الهدف الأميركي البريطاني من العدوان بأن يوقف اليمن عملياته البحرية \"لن يتحقق\"، لافتاً إلى أنّ على الأميركي والبريطاني \"أن يفهما أننا في زمن الرد، وأن شعبنا لا يعرف الاستسلام\". من جانبه، أكد المتحدث باسم القوات المسلحلة اليمنية العميد يحيى سريع، أنَّ \"الردّ على الاعتداءاتِ الأميركيةِ والبريطانيةِ قادمٌ لا محالة\"، وأنَّ \"أيَّ اعتداء جديد لن يبقى من دون رد وعقاب\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله اليمنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بموسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بواشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لشؤون الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل بوغدانوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد السلام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المملكة العربية السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عُمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنصار الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أمريكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للرئيس الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محمد علي الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحلة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}