{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b58",
    "title": "الاحتلال يعترف بمقتل ضابطين وجندي جدد في غزة.. وحصيلة القتلى تتجاوز 470",
    "full_text": "حصيلة الخسائر البشرية في \"جيش\" الاحتلال ترتفع إلى 472 قتيلاً و1929 مصاباً، منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي بمقتل 3 جنود خلال المعارك شمالي قطاع غزة، بينهم ضابطان برتبة ملازم، والثالث جندي. وعقب هذا الاعتراف، ترتفع حصيلة القتلى والجرحى في صفوف القوات الإسرائيلية إلى 472 جندياً و1929 مصاباً، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، وفي ظل تواصل العمليات البرية التي تتصدى لها المقاومة الفلسطينية، في أكثر من محور في قطاع غزّة.  وسبق أن أعلن الاحتلال اليوم مقتل 3 ضباط وعدد من الجنود خلال المعارك البرية داخل غزة، وإصابة 8 آخرين بجروح خطيرة. ووصل عدد الإصابات في صفوف قوات الاحتلال، خلال الساعات الـ24 الماضية، إلى 40 بين ضابط وجدي.  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وبالتزامن، أكدت كتائب القسام، الجناح العسكري لحركة المقاومة الإسلامية حماس، أن مجاهديها تمكنوا من قنص جنديين صهيونيين في محيط مسجد فلسطين في مدينة غزة، وإصابتهما إصابتين محققتين في رأسيهما.  واستهدفت القسام أيضاً عدداً من جنود الاحتلال على آلية عسكرية في منطقة مسجد فلسطين في مدينة غزة، موضحةً أن الاستهداف تمّ بقذيفة مضادة للأفراد، بالتزامن مع استهدافها بقذيفة \"تاندوم\".  وفي وقت سابق اليوم، تبنّت الكتائب استهداف قوة إسرائيلية متحصنة داخل مبنى في منطقة المغراقة وسط قطاع غزة، بقذيفة \"TBG\" مضادة للتحصينات، كما نشرت مشاهد لقنص ضابط في ـ\"جيش\" الاحتلال ببندقية الغول شرقي معسكر جباليا، شمالي قطاع غزة. وفي آخر إحصاء، وصل عدد جنود الاحتلال القتلى، منذ بداية التوغل البري في القطاع، إلى 139 قتيلاً.  يُشار إلى أن صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية كشفت سابقاً أنّه تم علاج أكثر من 2800 جندي في قسم إعادة التأهيل، التابع لوزارة الحرب الإسرائيلية، منذ بداية معركة \"طوفان الأقصى\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}