{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fec",
    "title": "قنصٌ واستهداف لجنود الاحتلال وآلياته.. المقاومة تواصل اصطياد الـ\"ميركافا\" في حي الزيتون",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية في قطاع غزّة تواصل خوض الاشتباكات العنيفة ضدّ قوات الاحتلال، ولا سيما في خان يونس وحي الزيتون، وتوقع إصاباتٍ مباشرة بآليات الاحتلال وجنوده في عددٍ من العمليات المشتركة. تواصل المقاومة الفلسطينية عمليات التصدّي لقوات الاحتلال في محاور القتال داخل قطاع غزّة، ولا سيما في خان يونس وحي الزيتون، وتوقع إصاباتٍ مباشرة بآليات الاحتلال وجنوده في عددٍ من العمليات المشتركة. هذا وأعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، إيقاع دبابتين للاحتلال من نوع \"ميركافا\" في كمين هندسي محكم على شارع 8 بحي الزيتون في مدينة غزّة. وقصف مقاتلو السرايا مواضع تجمّع آليات وجنود الاحتلال في محيط \"دولة وشارع 8\" جنوبي غزّة بقذائف الهاون النظامي عيار 60، كما استهدفت آلية عسكرية بقذيفة \"آر بي جي\" قرب مفترق دولة جنوبي غزة. كذلك، قصفت تجمّعاً لجنود وآليات الاحتلال بقذائف الهاون شرقي المحافظة الوسطى. وفي عمليةٍ مشتركة، تمكّن المقاومون في سرايا القدس وكتائب المجاهدين، صباح اليوم، من قنص عدد من جنود الاحتلال المتمركزين على آلياتهم محيط أبراج طيبة جنوبي الحي الياباني غربي مدينة خان يونس. كتائب المجاهدين، بدورها، استهدفت قوة من جنود الاحتلال تحصّنت في مبنى في حي الزيتون بصاروخ \"سعير\"، مما أدى إلى إيقاع أفراد القوة بين قتيل وجريح. وسبق أن عرضت كتائب المجاهدين مشاهد من دكّها لتجمّعات قوات الاحتلال الإسرائيلي في جنوبي شرقي غزّة بصواريخ قصيرة المدى. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n كتائب المجاهدين تنشر مشاهد من دكها لتجمعات قوات الاحتلال الإسرائيلي في جنوب شرق #غزة بصواريخ قصيرة المدى#فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى #الميادين pic.twitter.com/LdAjKlSHdL \n\n من جهتها، أعلنت كتائب شهداء الأقصى استهداف آلية عسكرية للاحتلال بقذيفة \"آر بي جي\" في محور التقدّم جنوبي حي الزيتون شرقي مدينة غزّة. كذلك، استهدف مقاتلو كتائب شهداء الأقصى ناقلة جند للاحتلال بقذيفة \"آر بي جي\" في محور التقدّم غربي مدينة خان يونس جنوبي قطاع غزة. هذا، وكشف مصدر في المقاومة من مدينة غزة للميادين، أمس الخميس، أنه \"لليوم الثالث على التوالي تفشل قوات الاحتلال في التقدّم في اتجاه عمق حي الزيتون\"، مشيراً إلى استخدام العدو في هجومه على هذا الحي \"أكثر من 70 آلية، إضافة إلى فصيل مشاة مدرّع من نحو 500 جندي\". وهؤلاء تصدّت لهم المقاومة، وفقاً للمصدر، عبر استخدام \"سلاحي القنص والعبوات الجانبية بفعالية عالية، ومن خلال الأسلحة المضادة للدروع\". وأضاف المصدر في المقاومة للميادين، أنه \"على رغم الغارات والقصف المدفعي العنيف، فإنّ مئات المواطنين ما زالوا في مساكنهم ورفضوا الانصياع لأوامر الإخلاء\"، كما تحدّث عن منع الاحتلال طواقم الإسعاف \"من إجلاء الشهداء والجرحى، من البيوت والشوارع\". وفاقت حصيلة قتلى \"جيش\" الاحتلال، منذ بدء المعارك البرية في قطاع غزّة، 237، لتتجاوز الحصيلة الإجمالية 575 قتيلاً من الجنود والضباط، منذ بداية \"طوفان الأقصى\". وعلى الرغم من تشديد \"الجيش\" الإسرائيلي الرقابة على نشر الأعداد الحقيقية لقتلاه ومصابيه من جرّاء المعارك البرية في القطاع سعياً لإخفاء حجم خسائره، فإن البيانات الدقيقة والمقاطع المصوّرة التي تبثّها المقاومة الفلسطينية تُظهر أنّ الخسائر التي يتكبّدها الاحتلال أكبر بكثير مما يعلن. بعد الخسائر العسكرية منذ 7 أكتوبر.. \"جيش\" الاحتلال يواجه أزمة في عديد جنوده#خسائر_عسكرية #جيش_الاحتلال #غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/zkwowLytDE \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب شرق #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}