{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c090d",
    "title": "مرتبطة بأنشطة عسكرية.. العثور على عملات قديمة في الصين",
    "full_text": "يبلغ قطر كلّ قطعة من العملات المعدنية 3.2 سنتيمترات، وتزن كل منها نحو 5.5 غرامات. ولها خصائص العملات النموذجية لمملكة تشين خلال فترة الممالك المتحاربة. عثر علماء الآثار في مقاطعة خبي بشمالي الصين على 3 عملات معدنية يعود تاريخها إلى فترة الممالك المتحاربة (475-221 ق.م) أثناء قيامهم بأعمال تنقيب في أطلال تشاوياو في مدينة ووآن. ويبلغ قطر كل قطعة من العملات المعدنية 3.2 سنتيمترات، وتزن كل منها نحو 5.5 غرامات. ولها خصائص العملات النموذجية لمملكة تشين خلال فترة الممالك المتحاربة. وخمّن وي شو قوانغ، قائد الفريق الأثري، أن هذه العملات المعدنية قد تكون مرتبطة بالأنشطة العسكرية، وهو ما يتوافق أيضاً بعمق مع خلفية الحرب بين مملكتي تشين وتشاو في أواخر فترة الممالك المتحاربة وله أهمية كبيرة لدراسة تاريخ الحرب القديمة. وتغطّي أطلال تشاوياو مساحة 1.1 مليون متر مربع. وقال وي إن أطلال تشاوياو تغطي مساحة كبيرة ولها دلالات ثقافية غنية ويعود تاريخها لفترة طويلة، وهو ما يعد مثالاً ممتازاً لدراسة تطوّر الثقافة الأثرية من عصور ما قبل التاريخ إلى أسرتي تشين وهان (221 ق.م- 220 م) في جنوبي مقاطعة خبي. والعام الماضي، عثر علماء الآثار الصينيون في قرية تشوالونغ القريبة من مدينة سيانا (مركز محافظة شانسي) على دار قديمة لسك النقود المعدنية، وكذلك على أفران صهر المعادن وقوالب للصب. وأشارت وكالة شينخوا الصينية للأنباء، إلى أن هذه الدار تعود لعهد إمبراطورية هان (206 ق. م -220 م). وقال تشانغ جيان فنغ، الباحث في معهد علم الآثار التابع لأكاديمية العلوم الاجتماعية الصينية، إن هذه الدار كانت أهم مركز وطني لسكّ فئات مختلفة من العملات المعدنية خلال هذه الفترة. وقد عثر العلماء خلال عمليات التنقيب على العديد من الأشياء والقطع الأثرية، ذات أهمية كبيرة لدراسة تكنولوجيا صنع العملات المعدنية والتداول النقدي والتغيّرات في السياسة النقدية والاقتصادية في ذلك الوقت بشكل عام. وتجدر الإشارة، إلى أن إمبراطورية هان كانت واحدة من أقوى تشكيلات الدولة في الصين في العصور القديمة. \n25 اب 06:42\n \n20 اب 16:41\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بشمالي الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أطلال تشاوياو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ووآن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وي شو قوانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشين وتشاو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أطلال تشاوياو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أطلال تشاوياو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشين وهان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تشوالونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شانسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة شينخوا الصينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأنباء",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إمبراطورية هان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تشانغ جيان فنغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إمبراطورية هان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}