{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dcf",
    "title": "تركيا تقدم طلباً للانضمام إلى قضية الإبادة الجماعية ضد \"إسرائيل\".. ما أهمية ذلك؟",
    "full_text": "\nقال الرئيس التركي رجب طيب أردوغان خلال لقائه أمير قطر أن \"إسرائيل =\" وعبر اغتيال الشهيد إسماعيل هنية أظهرت مرة أخرى أنها لا تنوي التوصل إلى وقف لإطلاق النار بغزة\". وفي مسار متصل، أعلنت تركيا رسمياً انضمامها إلى جنوب أفريقيا في الدعوى التي قدمتها إلى محكمة العدل الدولية ضد \"إسرائيل\"، وتتهمها بتعمد الإبادة الجماعية ضد أهالي قطاع غزة.\n 19 شباط \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رجب طيب أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}