{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c2b",
    "title": "وزير الخارجية القطري لباقري كني: نتائج هذه المرحلة من المفاوضات \"حساسة\"",
    "full_text": "القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية علي باقري كني يناقش مع وزير الخارجية القطري محمد بن عبد الرحمن مستجدات مفاوضات وقف جرائم الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزّة. أعلن القائم بأعمال وزارة الخارجية الإيرانية علي باقري كني، فجر اليوم الجمعة، أنّ وزير الخارجية القطري محمد بن عبد الرحمن وصف نتائج هذه المرحلة من المفاوضات بشأن وصف إطلاق النار في قطاع غزّة بالحساسة. وأكّد باقري كني خلال اتصالٍ هاتفي جمعه مع محمد بن عبد الرحمن ضرورة مواصلة الجهود الشاملة والإجراءات العملية، بما فيها الدبلوماسية، لوقف إبادة الشعب الفلسطيني بيد \"إسرائيل\". وبحث الطرفان آخر مستجدات مفاوضات وقف جرائم الاحتلال الإسرائيلي في قطاع غزّة. \nاليوم 17:06\n \nاليوم 16:55\n بدروها، قالت الخارجية القطرية في بيانٍ لها إنّ \"اجتماع الوسطاء لإنهاء الحرب على قطاع غزّة لا يزال مستمراً، وسيستأنف اليوم الجمعة\". وأضاف بيان للمتحدث باسم وزارة الخارجية القطرية، ماجد الأنصاري،أنّ \"جهود الوسطاء في قطر ومصر والولايات المتحدة الأميركية متواصلة للوصول إلى وقف لإطلاق النار في قطاع غزّة، وتبادل الأسرى، وإدخال أكبر قدر ممكن من المساعدات الإنسانية إلى القطاع\". المتحدث الرسمي لوزارة الخارجية@majedalansari : اجتماع الوسطاء بالدوحة لإنهاء الحرب على غزة سيستأنف الجمعة#الخارجية_القطرية pic.twitter.com/fHnMGhJj6I \n\n وفي وقتٍ سابق من أمس الخميس، انطلقت في الدوحة محادثات بشأن اتفاق وقف إطلاق النار في قطاع غزّة وتبادل الأسرى. وتجرى هذه المحادثات بعيداً عن وسائل الإعلام استجابة لبيان مشترك صدر عن الولايات المتحدة ومصر وقطر الأسبوع الماضي، ويُشارك فيها رئيس وكالة المخابرات المركزية الأميركية ويليام بيرنز، ورئيس الوزراء وزير الخارجية القطري محمد بن عبد الرحمن آل ثاني، ورئيس المخابرات المصرية اللواء عباس كامل، ورئيس المخابرات الإسرائيلية (الموساد) ديفيد برنياع. وكان رؤساء أجهزة الأمن والاستخبارات الإسرائيلية قد أبلغوا نتنياهو بأنّ \"الوقت الملائم للتوصل إلى اتفاق ينفد\"، وذلك عبر وثيقة مكتوبة أعطوه إياها خلال اجتماعٍ عُقد الخميس، من أجل البحث في تحضير الهجمات المرتقبة على \"إسرائيل\". وحذّر المسؤولون الأمنيون الإسرائيليون من أنّ التأخير والإصرار على مواقف معينة في المفاوضات \"يمكن أن يكون ثمنهما إزهاق أرواح الأسرى\". وفي السياق نفسه، أكد مسؤولون أميركيون وإسرائيليون حاليون وسابقون أنّ الهدف الإسرائيلي، متمثّلاً بإعادة الأسرى من قطاع غزة، \"لا يمكن تحقيقه بالقوة (عبر الضغط العسكري)\"، بحسب ما نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "علي باقري كني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية القطرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماجد الأنصاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بالدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة المخابرات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد بن عبد الرحمن آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المخابرات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ديفيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والاستخبارات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}