{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0c15",
    "title": "بالأرقام.. تقرير جديد يكشف حجم الأزمة الإنسانية في غزة جراء العدوان الإسرائيلي",
    "full_text": "المرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان يكشف عن أزمة غذائية حادّة في قطاع غزة وارتفاع مستويات الجوع ونقص المياه الصالحة للشرب والاستخدام.  كشفت دراسة للمرصد الأورومتوسطي لحقوق الإنسان عن تفاقم الأزمة الإنسانية في قطاع غزّة، مع دخول العدوان الإسرائيلي اليوم الـ 74 وتواصل تشديد الحصار. وبيّنت الدراسة أنّ 98% من سكان القطاع يعانون من عدم كفاية استهلاك الغذاء، و71% منهم يعانون من مستويات حادة من الجوع. ويضطر  64% من الفلسطينيين في غزّة لتناول الحشائش والثمار والطعام غير الناضج والمواد منتهية الصلاحية لسد جوعهم.  وأضافت، في ظل أزمة المياه المستمرة، بسبب استهداف القصف الإسرائيلي للشبكات وشحّ الوقود لتشغيل محطات الضخ، فإنّ معدل الحصول على المياه للفرد في غزّة لا يتجاوز  1.5 يومياً، وتشمل هذه الكمية مياه الشرب ومياه الاستحمام والتنظيف. وعلى صعيد آخر، أعلن المرصد الأورومتوسطي إلى أنّ حوالي 450 فلسطينياً مصابين بجروح خطيرة في شمال غزة والمدينة، وأشار إلى أنّ الأهالي هناك محاصرون داخل منازلهم ولا يستطيعون الحصول على الرعاية الطبية. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n ووصف المرصد ما يمارسه الاحتلال بحقهم بـ\"الإعدام الميداني إذا لم يتم التدخل على الفور لإنقاذ حياتهم\"، مطالباً منظمة الصحة العالمية واللجنة الدولية للصليب الأحمر بالاستجابة لدعوات تأمين التنسيق الفوري لإنشاء ممر آمن يمكن لسيارات الإسعاف من نقل المصابين إلى المستشفيات  جنوبيّ القطاع.  الأزمة الإنسانية تنسحب أيضاً على انتشار الأوبئة والأمراض ولا سيما بين صفوف النازحين في ظل نقص في الأدوية والمستلزمات الطبية واستهدف الاحتلال للمنظومة الصحية في القطاع. وفي هذا السياق، أكّد وكيل الأمين العام للأمم المتحدة للشؤون الإنسانية، مارتن غريفيث، أنّ حصيلة الشهداء من جراء الأمراض في غزة، بلغت أضعاف حصيلة الشهداء الذين ارتقوا في إثر قصف القطاع.  وأمس، أعلنت وزارة الصحة في غزة أنّ مئات الآلاف من الجرحى والحوامل والأطفال والمرضى المزمنين شماليّ القطاع يبقون بلا خدمات صحية، لافتةً إلى أنّ الاحتلال يستمر في اعتقال 93 كادراً صحياً، على رأسهم مدراء مستشفيات في ظروف غير إنسانية، ويتمّ الاستجواب تحت التعذيب والتجويع والبرد القارس. وشدّدت الوزارة على أنّ الوضع الصحي في مستشفيات جنوبيّ غزة كارثي ومعقّد، نتيجة عدم توفّر الإمكانيات السريرية والطبية والبشرية المناسبة لحجم وأعداد ونوعية المصابين. وبلغت حصيلة شهداء العدوان 19453 شهيداً، إضافة إلى 52286 جريحاً في حرب الإبادة المتواصلة بحقّ أهالي القطاع منذ 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرصد الأورومتوسطي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واللجنة الدولية للصليب الأحمر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمين العام للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للشؤون الإنسانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفيات جنوبيّ غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}