{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c7c",
    "title": "إعلام إسرائيلي: نتنياهو وغالانت يتواصلان فيما بينهما عبر السكرتير العسكري فقط",
    "full_text": "صاحبا المنصبين الرسميين الأهم في كيان الاحتلال، وهما رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو ووزير الأمن يوآف غالانت،  يتواصلان فيما بينهما فقط عبر السكرتير العسكري، مع تفاقم الخلافات بينهما على الرغم من الحرب المستمرة. علقت وسائل إعلام إسرائيلية على كون صاحبي المنصبين الرسميين الأهم في كيان الاحتلال، وهما رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو ووزير الأمن يوآف غالانت،  يتواصلان فيما بينهما فقط عبر السكرتير العسكري، مع تفاقم الخلافات بينهما، وذلك على الرغم من كون هذا الوضع يجري داخل حرب مستمرة. وأشار رازي بركائي، وهو صحافي إسرائيلي في قناة 13، إلى أنّ \"رؤساء الحكومة لم يحبوا أبداً وزارء الأمن، والعكس صحيح، بن غوريون وموشيه شاريت، أشكول وديان، بيغن وشارون، نتنياهو وإسحاق مردخاي، وبالطبع بيرس ورابين\"، ولكنّ ما يحصل \"غير مسبوق\". وتساءل الصحافي: \"لماذا أنا بحاجة الى وزير أمن يفصل بيني وبين المجد؟\"، وتابع\" \"لنقل أن رئيس الحكومة قد يقول ذلك لزوجته، ماذا يفهم هذا اللا شيء\" في الأمن، لنقل أن وزير الأمن قد يقول ذلك لرئيس الأركان، لكن لم يسبق حصول خراب كما يوجد الآن\". وأوضح الصحافي الإسرائيلي أنّ \"كل ذلك خلال الحرب، ونحن نعرف من الذي يجرّ ومن الذي ينجر خلف من، ولكن الثمن لهذه الخلافات ندفعه كلنا\". \n12 اب\n \n16 تموز\n A post shared by الميادين | Al Mayadeen (@almayadeen.tv) \n\n ويتصاعد الخلاف بين الطرفين منذ أشهر، إذ اتهم نتنياهو وزير الأمن في حكومته، غالانت، بتبني السردية المعادية لـ\"إسرائيل\"، والإضرار بفرص التوصل إلى صفقة لتحرير الأسرى. وردَّ مكتب نتنياهو على هجوم لغالانت، الإثنين، قائلاً إنه \"من الجدير أن يهاجم غالانت السنوار، الذي يرفض إرسال وفد إلى المفاوضات، والذي يشكل العقبة الوحيدة أمام الصفقة\"، وشدّد على أنّ \"أمام إسرائيل خياراً واحداً هو تحقيق النصر المطلق\"، مضيفاً أن \"هذه هي التوجيهات الواضحة لرئيس الحكومة، وهي ملزمة للجميع، بمن فيهم غالانت\".  ويأتي موقف نتنياهو بعد انتقاد غالانت له، على خلفية الحديث عن حرب مع لبنان، من دون توافر ظروفها. ففي مراجعة أمنية بشأن سير الحرب، قدّمها إلى أعضاء لجنة الخارجية والأمن في \"الكنيست\"، قال غالانت، رداً على انتقادات بشأن عدم الذهاب إلى حرب مع لبنان، إنّ \"الظروف الموجودة اليوم لحرب في لبنان هي عكس الظروف التي كانت في بداية الحرب\". وأضاف غالانت: \"أنا أسمع الأبطال الذين يقرعون طبول الحرب، وثرثرات النصر المطلق\"، ساخراً من أنهم \"في الغرف المغلقة لا يظهرون الشجاعة نفسها\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رازي بركائي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وموشيه شاريت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيغن وشارون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسحاق مردخاي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيرس ورابين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لغالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}