{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c271d",
    "title": "فريق خبراء انتخابي أممي لمتابعة الانتخابات الرئاسية في فنزويلا",
    "full_text": "الأمم المتحدة تنشر \"فريق خبراء انتخابياً\" في فنزويلا لمتابعة الانتخابات الرئاسية المقررة في تموز/يوليو المقبل.  استجابت الأمانة العامة للأمم المتحدة لطلب المجلس الانتخابي الوطني في فنزويلا، من أجل نشر \"فريق خبراء انتخابي\" تابع للأمم المتحدة، لمتابعة الانتخابات الرئاسية التي ستجرى في تموز/يوليو المقبل. وفي بيان صدر عن الأمم المتحدة، أعلنت إرسال \"فريق من أربعة خبراء إلى البلاد في أوائل تموز\" بهدف \"تزويد الأمين العام بتقرير داخلي مستقل عن سير الانتخابات بصورة عامة\". وسيكون تقرير اللجنة إلى الأمين العام \"سرياً\"، وسيتضمن توصيات لتعزيز العمليات الانتخابية المستقبلية في فنزويلا. ويتنافس 12 مرشحاً نالوا دعم أكثر من 30 حزباً سياسياً في الانتخابات الرئاسية الفنزويلية، المقررة في 28 تموز/يوليو المقبل، بينهم الرئيس الحالي نيكولاس مادورو، الذي رشّحه حزبه الحاكم لولاية ثالثة متتالية. \nاليوم 17:06\n \n24 اب\n وفي هذا السياق، تُراجع الولايات المتحدة سياسة العقوبات على فنزويلا، بحسب ما أعلن المتحدث باسم وزارة الخارجية الأميركية، ماثيو ميلر، بعد أن أيّدت محكمة عليا حظراً يمنع المرشحة الرئاسية ماتشادو (56 عاماً) من تولّي المنصب لمدة 15 عاماً، بعد أن قضت المحكمة بعدم أهلية ماتشادو للترشّح للانتخابات الرئاسية. ودان مادورو تلاعب الأميركيين واليمين في البلاد بالانتخابات الرئاسية، عام 2024، متطرقاً إلى  الضغوط الخارجية التي بدأت تظهر للتأثير في الانتخابات المرتقبة.  ومن المقرر أن تشارك، إلى جانب فريق الأمم المتحدة، بعثات فنية لمراقبة الانتخابات، بينها مجموعة الدول الكاريبية، والاتحاد الأوروبي، والاتحاد الأفريقي، واتحاد البلدان الأميركية للحقوق الانتخابية، ومركز كارتر (الولايات المتحدة الأميركية). وزارت وفود استكشافية من الأمم المتحدة والاتحاد الأوروبي ومركز كارتر ومجلس خبراء الانتخابات في أميركا اللاتينية والمرصد البرلماني للتكامل الإقليمي كاراكاس سابقاً، من أجل التحضير لمراقبة الانتخابات.  ويُعَدّ \"فريق الخبراء الانتخابي\" مساعدة تقدمها الأمم المتحدة إلى الدول الأعضاء، بناءً على طلبها. وهي لا تصدر بيانات عامة تقويمية بشأن السلوك العام للعملية الانتخابية أو نتائجها، خلافاً لبعثات مراقبة الانتخابات التابعة للأمم المتحدة، والتي تتطلب تفويضاً محدداً من مجلس الأمن أو الجمعية العامة للأمم المتحدة. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المجلس الانتخابي الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الانتخابات الرئاسية الفنزويلية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاس مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فنزويلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ماثيو ميلر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماتشادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ماتشادو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ودان مادورو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريق الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول الكاريبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأفريقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واتحاد البلدان الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومركز كارتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ومركز كارتر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاراكاس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}