{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b25",
    "title": "بالفيديو.. سكان قرية سورية يطردون رتلاً للجيش الأميركي ويحرقون أعلامه",
    "full_text": "بمساندة حاجز للجيش السوري، سكان قرية حامو جنوب مدينة القامشلي، أقصى ريف محافظة الحسكة السورية، ينجحون في طرد رتل للجيش الأميركي، ويمنعونه من دخول قريتهم. تمكن سكان إحدى القرى شرقي سوريا بمساندة حاجز للجيش السوري من طرد رتل للجيش الأميركي ومنعوه من دخول قريتهم، بعد أن شكل الأطفال والأهالي حاجزاً بشرياً أمام المدرعات لمنعها من العبور. وأفاد مراسل \"سبوتنيك\" في سوريا، نقلاً عن مصادر محلية في ريف محافظة الحسكة، أنّ \"مواطنين سوريين بينهم أطفال، وبمساندة عناصر حاجز تابع للجيش العربي السوري يتمركز في القرية، تصدوا بالحجارة، اليوم السبت، لمحاولة رتل عسكري أميركي دخول قرية حامو جنوب مدينة القامشلي، أقصى ريف محافظة الحسكة السورية، ومنعوه من دخول قريتهم\". وحصل مراسل \"سبوتنيك\"، على مشاهد التقطها مواطنون سوريون، تُظهر قيام سكان قرية \"حامو\"، وهم من أبناء قبيلة طيء العربية، بالتصدي لــ4 مدرعات أميركية على أحد الطرقات التي تصل قريتهم، وأجبروها بالحجارة على تغيير اتجاهها إلى مناطق سيطرة مسلحي قوات \"قسد\" الموالين للجيش الأميركي. \n26 اب\n \n25 اب\n وأضافت المصادر أنّ \"سكان القرية قاموا بنزع وتمزيق جميع الأعلام الأميركية التي كانت على ظهر المدرعات، قبل أن يقوموا بإحراقها، في إشارة واضحة لرفض وجود الاحتلال الأميركي على أراضيهم، والذي يقوم بسرقة  خيرات الشعب السوري ونهبها من نفط وغاز وقمح\". \n\n يُذكر أنّ قوات الاحتلال الأميركي كثفت من محاولتها لاختراق واجتياز حواجز للجيش العربي السوري في محيط ومداخل القرى والبلدات في أرياف محافظة الحسكة، وباءت جميعها بالفشل. وتعيش مناطق وبلدات شرقي سوريا، حالة من الغضب الشعبي العشائري ضد ممارسات الجيش الأميركي، ومسلحي قوات \"قسد\" الموالين له، والتي تتركز على سرقة النفط والغاز ومنع التعليم والتربية وفرض التجنيد الإجباري. يُشار إلى أنّ في 9 آذار/مارس الفائت، رفض أعضاء مجلس النواب الأميركي، خلال عملية تصويت على مشروع قرار قدّمه النائب الجمهوري مات غويتز، انسحاب قوات الولايات المتحدة من سوريا. والجدير ذكره أنّ الجيش الأميركي وقوات أجنبية أخرى، تشارك ضمن ما يسمى \"التحالف الدولي\"، تحتل ما لا يقل عن 28 موقعاً عسكرياً معلناً عنه في سوريا، تتوزع على 3 محافظات، هي الحسكة (17 موقعاً) ودير الزور (9 مواقع) وحمص (موقعان). \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حامو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حامو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محافظة الحسكة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حامو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طيء العربية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للجيش العربي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مات غويتز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات أجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التحالف الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}