{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2675",
    "title": "نشرة الثانية عشر",
    "full_text": "\nالاحتلال يقصف مجدداً الشجاعية والنصيرات والشيخ عجلين القسام تستهدفه في \"نتساريم\" وسرايا القدس تشتبك معه في شرق غزة وتقصف \"كيسوفيم\".\nالمقاومة تتصدى لاعتداءات الاحتلال ومداهماته في الضفة الغربية والحكومة الإسرائيلية تتبنى اقتراح سموتريتش بشرعنة خمس بؤر استيطانية.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تقصف قاعدة الدفاع الجوي لقيادة المنطقة الشمالية ووسائل إعلام إسرائيلية تستبعد اندلاع حرب في القريب والبعيد\nالإيرانيون يواصلون الإدلاء بأصواتهم لانتخاب رئيس جديد خلفا للشهيد رئيسي والسيد خامنئي يقول إن استمرار الجمهورية الإسلامية وعزتها مرهون بالمشاركة بالانتخابات. \nوزير الدفاع الروسي أعطى تعليمات إلى هيئة الأركان العامة لاتخاذ إجراءات سريعة في التعامل مع استفزازات المسيرات الأميركية فوق البحر الأسود.\nاتهامات وشتائم متبادلة في المناظرة الأولى بين مرشحي الرئاسة الأميركية ومطالبات داخل الحزب الديمقراطي بتنحي بايدن واختيار مرشح رئاسي آخر.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شرق غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كيسوفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإيرانيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "خامنئي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بتنحي بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}