{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0e02",
    "title": "أفغانستان: قتلى وجرحى في تفجير قرب وزارة الخارجية",
    "full_text": "تفجير قرب وزارة الخارجية في العاصمة الأفغانية كابول يسفر عن مقتل 6 مدنيين وإصابة عدد آخر بجروح. قُتل ستة مدنيين على الأقل، اليوم الاثنين، في العاصمة الأفغانية، بهجوم انتحاري قرب وزارة الخارجية في كابول، وفق ما أعلن الناطق باسم وزارة الداخلية الأفغانية عبد النافع تاكور. وأوضح عبد النافع تاكور أنّ القوات الأفغانية استهدفت المهاجم، لكن المتفجرات التي كان يحملها انفجرت، ما أسفر عن مقتل ستة مدنيين وإصابة آخرين. وفي الشهر الجاري، أعلنت الشرطة الأفغانية وقوع انفجار في عاصمة إقليم بلخ شمال البلاد. \n26 حزيران\n \n4 حزيران\n وأسفر التفجير الذي وقع في مزار شريف خلال احتفال مخصص للصحافيين إلى مقتل حارس أمن وإصابة خمسة صحافيين أفغان وثلاثة أطفال بجروح. أتى ذلك بعد انقضاء يومين على وقوع انفجار في بلخ، قُتل في إثره حاكم الولاية المعيّن من \"طالبان\" بعد استهداف مكتبه. وأُصيب شخصان إثر انفجار سيارة مفخخة في شباط/فبراير قرب طريق بشتونستان القريب من القصر الرئاسي وعدد من المقار الحكومية في العاصمة الأفغانية كابول. وقُتل 21 شخصاً، بينهم 3 عناصر من حركة \"طالبان\"، في انفجار وقع قرب مقر وزارة الخارجية الأفغانية في العاصمة كابول في 11 كانون الثاني/يناير الماضي. \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الأفغانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد النافع تاكور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبد النافع تاكور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مزار شريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلخ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بشتونستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طالبان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الأفغانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كابول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}