{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b5a",
    "title": "وسطاء عرب: مصر مصرة على انسحاب \"إسرائيل\" من معبر رفح.. واجتماعاتها مع الاحتلال دون تقدم",
    "full_text": "صحيفة \"وول ستريت جورنال\" تنقل تصريحات عن وسطاء عرب، قولهم إنّ الاجتماعات بين الفريقين الإسرائيلي والمصري، بشأن مسألتي ممر فيلادلفيا ومعبر رفح الحدودي \"لم تحقق أي تقدم\"، مع سعي \"إسرائيل لبناء جدار على ممر فيلادلفيا\"، من بين أمور أخرى.  نقلت قناة القاهرة الإخبارية عن مصدر رفيع المستوى، أنّ مصر \"تجدد تمسكها بالانسحاب الإسرائيلي الكامل من معبر رفح الفلسطيني ومحور فيلادلفيا\".  وفي السياق ذاته، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\"، عن وسطاء عرب، أنّ فريقاً فنياً إسرائيلياً، \"اختتم اجتماعاته مع نظرائه في القاهرة لمناقشة مسألتي ممر فيلادلفيا ومعبر رفح الحدودي من دون تحقيق تقدّم يذكر\". وقال وسطاء عرب، بحسب الصحيفة، إنّ \"إسرائيل تسعى لبناء جدار على ممر فيلادلفيا، وتريد الوصول إلى بث الكاميرات وأجهزة الاستشعار التي تراقب المنطقة\". ووفقاً للوسطاء، فإنّ رئيس المكتب السياسي لحركة حماس يحيى السنوار، \"يعتقد أنّ الجولة الأخيرة من المحادثات هي خدعة تهدف إلى منح إسرائيل مزيداً من الوقت لشن حملتها العسكرية\". كما نقلت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، عن مسؤول إسرائيلي، مطلع على الاجتماع الذي تمّ بين رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، ووزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، قوله، إنّ \"الأميركيين لم يرفضوا المنطق الاستراتيجي الإسرائيلي\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n وأكد المسؤول عدم قدرة \"إسرائيل\" على الخروج من ممر فيلادلفيا بشكل كامل، لأنه \"لا يمكننا التأكّد من قدرتنا على العودة\" إذا لزم الأمر بسبب الضغوط الدولية. كما أضاف بأنّ الولايات المتحدة \"تقبل بالنهج الإسرائيلي فيما يتعلق بمنطقة ممر فيلادلفيا\"، وستستمر الجهود هذا الأسبوع، للتوصل إلى \"حلٍ يحمي المصالح الأمنية الإسرائيلية\". وكان مصدر فلسطيني مطلع على المفاوضات قد أكّد للميادين، أنّ المقترح الأميركي الجديد \"لا يشمل انسحاباً إسرائيلياً شاملاً من قطاع غزة\"، بل \"يشمل استمرار احتلال ممر فيلادلفيا مع تقليص وجود الجيش الإسرائيلي\". وأضاف المصدر للميادين أنّ المقترح \"يشمل أيضاً استمرار احتلال مفترق نتساريم، ومراقبة حركة الناس والتحكم فيها\".  لكن في المقابل، أكّدت حركة حماس مراراً، أنّه لا يمكن أن يمرّ أيّ اتفاق من دون وقفٍ كامل لإطلاق النار، وانسحاب الاحتلال من القطاع، وعودة النازحين، وإبرام صفقة تبادل الأسرى. \"اختيار القائد #يحيى_السنوار وإغارة #كتائب_القسام على قوات العدو في محور نتساريم جنوبي حي تل الهوا، وكذلك العملية في تل أبيب، تشكل رسائل واضحة بأن القرار الآن للميدان، وأن زمن المفاوضات قد انتهى\"الخبير في شؤون المقاومة الفلسطينية، هاني الدالي، في #الميدانية #فلسطين… pic.twitter.com/F37okXe37I \n\n يُشار إلى أنّ محور صلاح الدين\" المعروف باسم \"محور فيلادلفيا\"، يمتدّ من داخل قطاع غزة من البحر المتوسط شمالاً، حتى معبر كرم أبو سالم جنوباً بطول الحدود المصرية، وتبلغ مساحته نحو 14 كيلومتراً.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "معبر رفح الفلسطيني",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مفترق نتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#يحيى_السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني الدالي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر المتوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كرم أبو سالم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}