{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c37",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nانطلاق مفاوضات وقف إطلاق النار في الدوحة، الخارجية الأميركية تقول إنه لا سقف زمنياً لها وأن هناك توافقاً بين الأطراف على المبادئ التي طرخها بايدن وأن العمل جار على سد الفجوات بين الطرفينز,\nالقسام تستهدف قوات الاحتلال بطائرة انتحارية في خان يونس وتقصف موقع \"مارس\" العسكري بالصواريخ، وأبو عبيدة يكشف نتائج التحقيق بمقتل أسير في غزة.\nالمقاومة الإسلامية في لبنان تردّ على الاعتداءات الإسرائيلية على المدنيين وتُدخل مستوطنة شاميرا على جدول نيرانها، ونائب الأمين العام لحزب الله يصف زيارة هوكستين إلى لبنان بالمسرحية، ووزير خارجية فرنسا يلتقي المسؤولين اللبنانيين.\nالسيد الحوثي يؤكّد أن قرار الردّ حتمي من كل جبهات الإسناد، وهو قرار استراتيجي وضرورة فعلية لردع الاحتلال الإسرائيلي.\nالرئيس الفلسطيني محمود عباس يقول إنه قرر التوجه مع جميع أعضاء القيادة الفلسطينية إلى غزة، ويدعو مجلس الأمن إلى تأمين الوصول إلى القطاع.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الطرفينز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هوكستين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللبنانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمود عباس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}