{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0909",
    "title": "كنعاني ردّاً على الـ\"ترويكا\" الأوروبية: برنامج إيران النووي سيبقى سلمياً",
    "full_text": "المتحدّث باسم الخارجية الإيرانية، يرد على بيان الترويكا الأوروبية بشأن الملف النووي الإيراني، قائلاً إنه من الأفضل لها أن تراجع مواقفها غير البنّاءة تجاه برنامجها النووي. علّق المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، على بيان \"الترويكا\" الأوروبية بشأن برنامج إيران النووي، قائلاً: \"كما أكدنا مراراً فإنّ برنامج إيران النووي سلمي، وسيبقى سلمياً\".  وقال كنعاني إنّ \"الأفضل لهذه الدول أن تراجع مواقفها غير البنّاءة، تجاه برنامج إيران النووي خلال العامين الماضيين، بدلاً من رمي الاتهامات على إيران\".  كما أضاف أنّ \"تخصيب اليورانيوم بنسبة 60% يتناسب مع احتياجات إيران السلمية، ويخضع لرقابة شاملة من جانب المنظّمة الدولية للطاقة الذرية\".  \nاليوم 16:55\n \n25 اب\n وأكد: \"سنواصل تعاوننا مع هذه المنظّمة في إطار القوانين الدولية وبما يضمن حقوق البلاد\". ورأى كنعاني أنّ \"التخلّي عن المفاوضات وطرح مواضيع لا علاقة لها ببرنامج إيران النووي، هو نتيجة للسياسات الخاطئة التي تتبعها الترويكا الأوروبية والولايات المتحدة\".  وشدّد المتحدث باسم الخارجية الإيرانية أنّ \"طهران تعتبر المفاوضات الحل الأمثل لرفع المخاوف بشأن برنامجها النووي\"، وأنّ \"الكرة الآن في ملعب الولايات المتحدة والترويكا الأوروبية\". وفي أيلول/سبتمبر الماضي، قال كنعاني إنّ الإدارة الأميركية لا تملك الإرادة اللازمة للعودة إلى الاتفاق النووي. \n25 اب\n \n20 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الترويكا الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليورانيوم",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إيران النووي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الترويكا الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ملعب الولايات المتحدة والترويكا الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}