{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19e1",
    "title": "\"حماس\" تُدين نفي الكونغرس الأميركي صفة العنصرية عن كيان الاحتلال",
    "full_text": "حركة \"حماس\" تُدين اعتراف الكونغرس الأميركي بأنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي \"غير عنصري\"، وتؤكّد أنّه \"انحياز أميركي فاضح للاحتلال\".  دانت حركة \"حماس\"، اليوم الأربعاء، تصويت الكونغرس الأميركي على قرار اعتبر فيه كيان الاحتلال الإسرائيلي \"دولة غير عنصرية\".  وفي بيان نشرته، عدّت الحركة القرار \"انحيازاً أميركياً فاضحاً للاحتلال، وتشجيعاً له على مواصلة جرائمه ضد الشعب الفلسطيني، وفي مقدمتها القتل والتطهير العرقي\".  \n26 اب\n \n26 اب\n كما أضافت أنّ \"هذا القرار تغافل عن تاريخ الاحتلال المليء بعشرات المجازر، وتجاهل جرائمه التي ارتكبها مؤخراً على يد عصابات المستوطنين\".  وأكّدت \"حماس\" أنّ \"القرار الأميركي الظالم لن يغيّر من حقيقة الكيان الصهيوني، القائم على سياسة التطهير العرقي وتهجير أصحاب الأرض\".   كذلك، شدّدت على أنّ \"الشعب الفلسطيني لن يثنيه إرهاب الكيان عن مواصلة مقاومته ضد الاحتلال حتى زواله عن الأرض، وإقامة الدولة الفلسطينية وعاصمتها القدس\".  وكان مجلس النواب الأميركي، قد صوّت أمس الثلاثاء، بأغلبية ساحقة على قرار رمزي يعيد تأكيد دعم الولايات المتحدة الكامل لـ\"إسرائيل\"، والذي كان قدّمه المشرّعون الجمهوريون، بعدما وصفت الديمقراطية البارزة براميلا جايابال \"إسرائيل\" بأنها \"دولة عنصرية\". وينصّ القرار تحديداً على أنّ \"إسرائيل\" ليست \"دولة فصل عنصري\". \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس النواب الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "براميلا جايابال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}