{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1b85",
    "title": "\"سيؤدي إلى فضح الأسرار\".. \"الشاباك\" يعارض التحقيق في قضية \"بيغاسوس\"",
    "full_text": "جهاز \"شاباك\" الاحتلال يعترض على مقترح وزير القضاء الإسرائيلي ياريف ليفين بشأن صلاحية التحقيق في تطبيق \"بيغاسوس\"، خوفاً من \"فضح الأسرار\".  أبلغ جهاز مخابرات الاحتلال الإسرائيلي \"الشاباك\" رئيسَ الوزراء بنيامين نتنياهو ومجلس \"الأمن القومي\" معارضته مقترح وزير القضاء ياريف ليفين منح صلاحية التحقيق للجنة ستفحص تطبيق التجسس \"بيغاسوس\".  ومن المتوقع أن يقترح ليفين على الحكومة، الأحد المقبل، منح صلاحية التحقيق للجنة ستفحص قضية تطبيق  \"بيغاسوس\". وعبّر جهاز \"الشاباك\" لنتنياهو ولمجلس الأمن القومي معارضته مقترح ليفين لعدة أسباب، أبرزها انكشاف القدرات التي يستخدمها على الرأي العام \"الإسرائيلي\"، ما قد \"يؤدي إلى فضح الأسرار\". وقد استخدمت العديد من الدول \"بيغاسوس\" لأغراض التجسّس، ومن بينها الولايات المتحدّة وأرمينيا والمغرب.  \n24 اب\n \n24 اب\n وفي هذا السياق، كشف تقرير لصحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية عن \"عقد سري بين شركة عملت واجهة لحكومة الولايات المتحدة، وفرع أميركي لشركة \"NSO\" الإسرائيلية السيئة السمعة\".  ولفتت الصحيفة إلى أنّ هذا العقد منح الحكومة الأميركية القدرة على \"تتبع الهواتف المحمولة سراً في جميع أنحاء العالم من دون علم مستخدم الهاتف أو موافقته\". و\"بيغاسوس\" هو برنامج تجسس طوّرته شركة \"NSO\" التكنولوجية الإسرائيلية. واتهمت جهات خارجية الشركة بـ\"تسهيل استخدام التطبيق من قبل دول ديكتاتورية ضد صحافيين وناشطين حقوقيين\".  وفي تموز/يوليو 2022، كشفت مجموعات حقوقية تُعنى بالقضايا الرقمية عن استهداف \"بيغاسوس\" نحو 30 ناشطاً تايلاندياً أثناء الاحتجاجات المناهضة للحكومة قبل عامين.  وفي الشهر نفسه، قالت المفوضيّة الأوروبية إنّها وجدت إشارات إلى اختراق هواتف بعض كبار مسؤوليها عبر برنامج \"بيغاسوس\".  وفي أيار/مايو من العام الماضي، كشف مسؤولون في الحكومة الإسبانية عن \"حدوث عملية تنصت خارجي عبر برنامج \"بيغاسوس\" على هواتف رئيس الوزراء بيدرو سانشيز ووزيرة الدفاع مارغريتا روبليس.  \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "شاباك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ياريف ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الشاباك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ليفين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدّة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأرمينيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والمغرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لحكومة الولايات المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "NSO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "NSO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المفوضيّة الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسبانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيغاسوس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيدرو سانشيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارغريتا روبليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}