{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d6f",
    "title": "الدوما: روسيا تواصل إمداد المجر بالغاز وفقاً لالتزاماتها",
    "full_text": "مجلس الوزراء الروسي يقول إنّ روسيا تواصل إمداد المجر بالغاز وفقاً لالتزاماتها، وتؤكد أنه يتم تقديم إمدادات إضافية بناءً على طلب الجانب الهنغاري. أعلن مجلس الوزراء الروسي (الدوما)، اليوم الثلاثاء، أنّ روسيا تواصل إمداد هنغاريا (المجر) بالغاز وفقاً لالتزاماتها، وأنه يتم تقديم إمدادات إضافية بناءً على طلب الجانب الهنغاري. وقال المجلس في بيان نشره على موقعه الإلكتروني إنّ \"روسيا تواصل تزويد هنغاريا بالغاز وفقاً لالتزاماتها التعاقدية، فضلاً عن إمدادات إضافية تقدمها بناء على طلب الجانب الهنغاري\". \nاليوم 12:06\n \n26 اب\n وفي وقتٍ سابق، دعا رئيس وزراء هنغاريا، فيكتور أوربان، للنظر في مراجعة العقوبات المفروضة على روسيا، مشيراً إلى عواقبها السلبية على دول جانبي المحيط الأطلسي.  وتعدّ هنغاريا واحدة من الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي التي تعارض سياسة العقوبات ضد روسيا، وتعدّها مضرة بأوروبا أكثر من موسكو، فيما تعتمد على الغاز الروسي لتلبية 85% من احتياجاتها من الغاز الطبيعي. وقد أكدت غير مرة تمسكها بعقود النفط والغاز مع روسيا. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \nاليوم 15:02\n \nاليوم 17:02\n \nاليوم 12:54\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الوزراء الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور أوربان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحيط الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هنغاريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بأوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}