{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2655",
    "title": "\"أونروا\": أكثر من 625 ألف طفل في غزة خارج المدارس منذ 8 أشهر",
    "full_text": "وكالة \"أونروا\" تؤكد أنّ قطاع غزّة يواجه أزمة تعليمية كبيرة، بحيث تجاوز عدد الأطفال، الذين لم يتمكنوا من الذهاب إلى المدارس منذ أكثر من 8 أشهر، 625 ألف طفل. ذكرت وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، \"أونروا\"، إنّ قطاع غزّة يواجه أزمة تعليمية كبيرة، بحيث تجاوز عدد الأطفال الذين لم يتمكنوا من الذهاب إلى المدارس، منذ أكثر من 8 أشهر، 625 ألف طفل. وأشارت \"أونروا\"، في تغريدة، اليوم الجمعة، عبر منصة \"X\"، إلى أنّ 300 ألف من هؤلاء طلاب في مدارسها داخل القطاع. More than 625,000 children in #Gaza have been out of school for over 8 months – 300,000 of them were @UNRWA students before the warPlay and learning activities provided by @UNRWA teams are critical in preparing children to get back to school and restore their right to education pic.twitter.com/lRTbSFpYFW \n\n وقالت \"أونروا\" إنّ الأنشطة التعليمية والترفيهية، التي تقدمها فِرَق الوكالة، \"ضرورية لتحضير الأطفال للعودة إلى المدارس، واستعادة حقهم في التعليم\". \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وكان المكتب الإعلامي الحكومي في قطاع غزّة نشر، في منتصف شهر حزيران/يونيو الجاري، أرقاماً صادمة بشأن واقع الأطفال في القطاع. وقال المكتب الإعلامي إنّ عدد الأطفال الشهداء، منذ بداية العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، بلغ 15694 طفلاً، بالإضافة إلى إصابة 34 ألف طفل بجروح، منذ بدء العدوان. وأشار المكتب الإعلامي الحكومي إلى أن 3600 طفل مفقودون تحت الأنقاض، من جراء العدوان، مؤكداً وجود ما لا يقل عن 200 طفل من غزة في الأسر لدى قوات الاحتلال.  وفي سائر إحصاءات العدوان على قطاع غزة، أكد المكتب الإعلامي الحكومي أنّ نحو 1500 طفل فقدوا أطرافهم، أو لديهم عاهات دائمة، من جراء العدوان. وأفاد المكتب بأنّ 33 طفلاً فقدوا حياتهم بسبب المجاعة وسوء التغذية، محذراً من أنّ كل الأطفال معرضون للإصابة بالأوبئة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أونروا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}