{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2452",
    "title": "نشرة العاشرة صباحاً",
    "full_text": "\nارتقاء المزيد من الشهداء بقصف اسرائيلي فجرا على النصيرات وبيت لاهيا ورفح والمقاومة تكبد الاحتلال المزيد من الخسائر\nوفي الضفة الفلسطينيون يتصدون لاعتداءات الاحتلال في رام الله وطوباس ومخيم بلاطة ومقتل جنديين إسرائيليين دهساً في نابلس.\nالمقاومة ‏الإسلامية في لبنان تنفذ هجوماً مركباً على موقع البغدادي وتقصف مواقع حدودية أخرى.\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن إسقاط مسيرة أميركية في أجواء مأرب وتنفيذ عملية عسكرية واسعة ضد ست سفن في البحر الأحمر والمتوسط وبحر العرب\nتوسع الاحتجاجات المتضامنة مع فلسطين في العالم مواجهات واعتقالات في باريس لقمع الاحتجاجات ومسيرات حاشدة في العديد من المدن الاميركية.\nالمرشد خامنئي يحيي الشباب والجامعيين الاميركيين المتضامنيين مع فلسطين : بمؤازرتكم نهضت الجامعات والتاريخ يطوي صفحاته وأنتم في الجهة الصحيحة منه\nالرئيس الصيني يؤكد في افتتاح منتدى التعاون الصيني العربي دعم بلاده إقامة دولة فلسطينية عاصمتها القدس الشرقية ويعلن عزمه على تقديم مساعدات إضافية عاجلة إلى وكالة الأونروا.\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وبيت لاهيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وطوباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الاميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الصيني العربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولة فلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}