{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1dcf",
    "title": "اتحاد عمال السيارات منقسم بشأن بايدن .. من يدعم الإبادة في غزة لا يستحق التأييد في الانتخابات",
    "full_text": "انقسام في المواقف بين رئاسة اتحاد عمال السيارات في الولايات المتحدة وأعضائها بشأن دعم الرئيس جو بايدن في الانتخابات الرئاسية وذلك على خلفية الحرب على غزة.  أفاد موقع \"ذا انترسبت\" الأميركي أن انقساماً في الآراء تشهده نقابة اتحاد عمال السيارات بين دعم أو رفض دعم حملة الرئيس الأميركي جو بايدن للانتخابات الرئاسية هذا العام 2024 في البلاد.  وأوضح الموقع أن الانقسام في المواقف جاء نتيجة تأييد رئيس الاتحاد، شون فاين، لبايدن في مؤتمر برنامج العمل المجتمعي الوطني للاتحاد في العاصمة واشنطن، بينما عارضه أعضاء النقابة بسبب دعمه لـ \"إسرائيل\" ومعارضته دعوة النقابة لوقف إطلاق النار في غزّة.  ونقل الموقع عن أعضاء اتحاد عمال السيارات المعارضين قولهم إن \"هناك تناقضاً بين تأييد الاتحاد لبايدن اليوم ودعوته لوقف إطلاق النار في غزة\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وقالت عضو في النقابة المعارضِة جوهانا كينغ سلوتسكي إنّ \"الرئيس الذي يدعم الإبادة الجماعية، ويرسل الأموال والأسلحة إلى إسرائيل لقتل الأطفال والأسر، هذا ليس أمراً يستحق تأييدي\". ولفت الموقع الأميركي إلى أن نحو 527 عاملاً في الاتحاد وقعوا على عريضة نظمها أعضاء النقابة \"العمل من أجل فلسطين\"، للضغط على القيادة النقابية لتأييد المرشحين السياسيين الذين يدعون علناً إلى وقف إطلاق النار والتصويت وفقاً لذلك.  وذكر الموقع أن اتحاد عمّال السيارات كان قد أيّد وقف إطلاق النار في غزّة في كانون الأول/ديسمبر الماضي، وكان رئيسه فاين قد انضمّ إلى مجموعة من المشرعين خارج مبنى الكونغرس للدعوة إلى وقف إطلاق النار.  وأظهرت نتائج استطلاع رأي، الشهر الماضي، أن 61% من المواطنين الأميركيين يعارضون سياسة بايدن تجاه الحرب على غزة، كما بيّن الاستطلاع أنّ نسبة من يعتقدون أن بايدن يظهر دعماً أكثر من اللازم لـ \"إسرائيل\" ارتفعت إلى 38%. وأشار العديد من المستطلعة آراؤهم إلى أنّ نهج الرئيس الأميركي تجاه \"إسرائيل\" خلق خلافات متزايدة داخل حزبه الديمقراطي.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذا انترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شون فاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد لبايدن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوهانا كينغ سلوتسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}