{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c075c",
    "title": "حزب الله يستهدف موقع \"مسكاف عام\" الإسرائيلي بصواريخ موجهة ويحقق إصابات مباشرة",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان أكدت أنّ مقاتليها استهدفوا، صباح اليوم، موقع \"مسكاف عام\" الإسرائيلي، في الجهة الشرقية من الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، ودمروا قسماً من تجهيزاته. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان أنّ مقاتليها استهدفوا، صباح اليوم، موقع \"مسكاف عام\" الإسرائيلي، في الجهة الشرقية من الحدود اللبنانية مع فلسطين المحتلة، بالأسلحة الملائمة، ودمروا قسماً من تجهيزاته. وكانت وسائل إعلام إسرائيلية أكّدت إطلاق قذائف مدفعية في اتجاه مواقع \"الجيش\" الإسرائيلي في مزارع شبعا، في وقت سابق اليوم، وطلبت إلى مستوطني \"مسكاف عام\" دخول الملاجئ. \"اعتداءات إسرائيلية متواصلة على مناطق حرجية بين علما الشعب والناقورة بهدف إحراق المساحات الخضراء.\"مراسلة #الميادين فرح عمر #لبنان #الميادين_لبنان @farah__omar pic.twitter.com/D1ZdGgYyIZ \n\n وعقب الهجوم، أفادت مراسلة الميادين في جنوبي لبنان بأنّ الاحتلال استهدف، في غارة مسيرة، منزلاً في عيتا الشعب. وفي الجهة الغربية من الحدود، أفادت مراسلة الميادين بأن \"جيش\" الاحتلال نفّذ اعتداءات متواصلة على مناطق حرجية بين علما الشعب والناقورة جنوبي لبنان، بهدف إحراق المساحات الخضراء. وقال مراسل الميادين في جنوبي لبنان إنّ الاحتلال الإسرائيلي استهدف منزلاً في مارون الراس من دون وقوع إصابات. أبرز الأحداث والتطورات التي جرت على الحدود اللبنانية الفلسطينية منذ صباح اليوم:مراسل #الميادين محمد محسن #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/SS78Tbog7V \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأمس السبت، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - استهداف تجمعٍ لجنود الاحتلال الإسرائيلي في مرتفع أبو دجاج قرب ‏ثكنة \"زرعيت\" بالأسلحة الملائمة، وإيقاع ‏إصاباتٍ مؤكّدة فيه. بالتزامن، قال مراسل الميادين في جنوبي لبنان إنّ هناك إصابات بين قتيل وجريح، في هجوم للمقاومة الإسلامية على موقع أبو دجاج قرب ثكنة \"زرعيت\" الإسرائيلية. #بالفيديو | المقاومة الإسلامية في #لبنان تستهدف السبت، بتاريخ 28-10-2023، وسائط الجمع الحربي في موقع العباد الإسرائيلي، عند الحدود اللبنانية الفلسطينية، بالأسلحة الملائمة، وتحقق إصابات مباشرة. #طوفان_الأقصى #فلسطين @AlMayadeenNews pic.twitter.com/8E5I9ZhONJ \n\n وأعلنت قوة الأمم المتحدة الموقتة في جنوبي لبنان، الـ\"يونيفيل\"، أنّ مقرها العام أُصيب بقذيفة، مُضيقةً أنّها \"تعمل على التحقق من مصدرها\"، على وقع التصعيد العسكري بين حزب الله و\"إسرائيل\" في المنطقة الحدودية، تزامناً مع العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة. وأفاد مصدر عسكري لبناني لوكالة \"فرانس برس\" بأنّ \"قذيفةً إسرائيلية خرقت السور الإسمنتي\" المحيط بمقر الـ\"يونيفيل\" في بلدة الناقورة الحدودية، مُشيراً إلى أنّ هذه المرة هي الثانية التي تطال فيها قذيفة مقر الـ\"يونيفيل\" خلال التصعيد الأخير. وقال مراسل الميادين في الجنوب إن الاحتلال استهدف قوات الطوارئ مرتين، مؤكداً سقوط جريحين من الكتيبة النيبالية ضمن قوات الـ\"يونيفيل\" بعد أن طالها القصف الإسرائيلي.  وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف المواقع الإسرائيلية على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية المحتلة، وتصيب أهدافاً مباشرة، رداً على اعتداءات الاحتلال المستمرة على لبنان، والعدوان على غزة. وأمس، نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - مشاهد عملية استهدفت فيها دبابة \"ميركافا\" إسرائيلية في محيط ثكنة \"أفيفيم\"، في 25 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، بالصواريخ ‏الموجّهة، محقّقةً إصابةً مباشرة، الأمر الذي أدّى إلى وقوع أفراد طاقمها بين قتيل وجريح.  بالفيديو: عملية استهداف #المقاومة_الإسلامية لدبابة ميركافا صهيونية في محيط ثكنة أفيفيم بتاريخ 25-10-2023 بالصواريخ الموجهّة وإصابتها بشكل مباشر#طوفان_الأقصى #لبنان #الحدود_اللبنانية_الفلسطينية pic.twitter.com/QmCszgNlYW \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد محسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو دجاج",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة الموقتة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الحدودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانس برس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الطوارئ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الكتيبة النيبالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الـ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يونيفيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}