{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2470",
    "title": "بوريل بعد لقائه لازاريني: يجب أن نضع حداً للمأساة في غزة",
    "full_text": "مسؤول السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل، يقول إن \"الناس في غزة لا يفقدون حياتهم فحسب، بل يتم تدمير الآمال والنسيج الاجتماعي\"، داعياً إلى وقف الحرب فوراً. دعا مسؤول السياسة الخارجية للاتحاد الأوروبي، جوزيب بوريل، إلى وقف الحرب على قطاع غزة فوراً، قائلاً إنّه \"يجب أن نضع حداً للمأساة في غزة التي تؤذي ضميرنا وإنسانيتنا\". وجاء ذلك في أعقاب لقاء جمعه، اليوم الأربعاء، بالمفوض العام لوكالة \"الأونروا\" فيليب لازاريني، حيث أشار إلى أن الأخير \"لم تعد لديه كلمات لوصف الوضع في غزة\". وقال بوريل، في منشور على منصة \"إكس\" إن \"الناس في غزة لا يفقدون حياتهم فحسب، بل يتم تدمير الآمال والنسيج الاجتماعي\". \nاليوم 05:46\n \n25 اب\n Met w/ @UNLazzarini. He had no more words to describe the situation in Gaza. Day after day, the death follows the cortège. People are not only losing their lives: hope & social fabric are being destroyed.We must put an end to a tragedy that offends our conscience & humanity 1/2 pic.twitter.com/XHbJLtNvQG \n\n وفي وقتٍ سابق، دان مسؤول السياسة الخارجية في الاتحاد الأوروبي المجازر التي يرتكبها الاحتلال الإسرائيلي في رفح، واصفاً إياها بـ\"المروّعة\". وأكّد بوريل، في تغريدة في منصة \"إكس\"، أنّ هذه الهجمات \"يجب أن تتوقّف فوراً\"، مشيراً إلى أنّه \"لا يوجد أي مكان آمن في قطاع غزة\". وقال بوريل، إنّ \"إسرائيل تواصل العمل العسكري الذي طلبت محكمة العدل الدولية منها التوقّف عنه\"، مؤكّداً أنّ استهداف خيام النازحين في رفح، يدفع الاتحاد الأوروبي إلى \"المطالبة بضرورة تطبيق قرار المحكمة الصادر الأسبوع الماضي\". وطالب بوريل بتطبيق حكم محكمة العدل الدولية، واحترام عمل المحكمة، وتركها تعمل من دون تهديد، مشدّداً على أنّ قرارات المحكمة الجنائية الدولية مهمّة جداً لتحقيق العدالة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جوزيب بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بوريل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}