{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0aca",
    "title": "\"نيويورك تايمز\": حان وقت قول واشنطن لـ \"تل أبيب\" إنّ محو حماس لن يتحقق",
    "full_text": "الكاتب توماس فريدمان، يتحدث في مقال في صحيفة \"نيويورك تايمز\"، عن عدّة رسائل يجب أن تٌوجّهها الولايات المتحدة إلى \"إسرائيل\"، أهمّها أنّ هدف \"سحق حماس\" لن يتحقق.  أكّد الكاتب توماس فريدمان، في مقال في صحيفة \"نيويورك تايمز\"، أنّ الوقت قد حان لكي تقول الولايات المتحدة لـ\"إسرائيل\" إنّ \"هدف حربها المتمثل في \"محو حماس من على وجه الأرض لن يتحقق\".  وأضاف فريدمان أنّ على الولايات المتحدة أن \"تتوقف عن إهدار الوقت في البحث عن القرار الأمثل الذي تتخذه الأمم المتحدة لوقف إطلاق النار في غزة\". كما تابع أنّ \"الوقت حان أيضاً لكي تخبر واشنطن تل أبيب، كيف تعلن النصر في غزة، وتعود إلى مكانها، لأنّ رئيس الوزراء الإسرائيلي في الوقت الحالي عديم الفائدة على الإطلاق كزعيم، فهو يُعطي الأولوية لاحتياجاته الانتخابية على مصالح الإسرائيليين، وعلى مصالح أفضل صديق لإسرائيل، الرئيس جو بايدن\".  كذلك، لقد حان الوقت للولايات المتحدة لكي تطلب من \"إسرائيل\" أن تطرح عرضاً على حماس \"يقضي بانسحاب إسرائيلي كامل من غزة، مقابل إطلاق سراح المحتجزين الإسرائيليين كافة، ووقف دائم لإطلاق النار تحت إشراف دولي، بما في ذلك مراقبون من الولايات المتحدة وحلف شمال الأطلسي ومراقبون عرب، من دون تبادل للفلسطينيين في السجون الإسرائيلية\"، بحسب فريدمان.  وشدّد على أنّ \"إسرائيل تحتاج إلى التفكير بهدوء وعقلانية في خياراتها، فيما يتعين على إدارة بايدن أن تتوقف عن الهمس بهدوء، بأنّ على إسرائيل أن تُعيد النظر في أهدافها وتكتيكاتها الحربية\".  \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأوضح، في هذا السياق، أنّ فريق بايدن \"يحتاج إلى إشراك الإسرائيليين في نقاش صاخب وصريح وغير مقيّد بشأن مقدار ما حقّقوه عسكرياً بالفعل، وأيضاً بشأن أفضل السبل لتعزيز تلك المكاسب\". كما أنّ على الولايات المتحدة أن توجّه \"تل أبيب\" نحو \"كيفية إنهاء هذه الحرب بنوع من توازن القوى الجديد في \"إسرائيل\"، قبل أن تُغرق نفسها في رمال غزة المتحركة، سعياً وراء نصر كامل هو سراب\"، وفق فريدمان.  لواء جولاني: أقوى ألوية جيش الاحتلال هزمه رجال غزة. ماذا تعرفون عنه #غزة_تستغيث#الميادين_Go pic.twitter.com/VyTcjxCxDV \n\n وكانت شبكة \"أن بي سي نيوز\" الأميركية قد تناولت الأهداف المُعلَنة للحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزّة، مُعتبرةً أنّ الهجوم العسكري الإسرائيلي بعيد كل البعد عن توجيه ضربة قاضية لحماس، كان قد تعهّد بها القادة الإسرائيليون عندما بدأت الحرب. وأكّدت الشبكة، في تقريرٍ مطوّلٍ نشرته تحت عنوان \"هل نجح الهجوم الإسرائيلي أم فشل؟\"، أنّ \"إسرائيل\" فشلت حتى الآن في تحقيق العديد من الأهداف الرئيسية التي حدّدتها للحرب المستمرة على قطاع غزّة. وأمام قول \"إسرائيل\" إنّها حققت مكاسب في ساحة المعركة في غزّة، أوردت الشبكة حديثاً لخبراء وضباط سابقين في الجيش الأميركي، أكّدوا أنّ التقدّم الإسرائيلي موقت، مُشدّدين على أنّه \"لا يوجد ما يشير إلى أنّ حركة حماس على وشك هزيمةٍ استراتيجية\". في هذا الخصوص، أوردت القناة \"13\" عن ضابط إسرائيلي قوله إنّ \"الجيش بحاجة إلى كل الألغام في العالم من أجل تفكيك كل البنية تحت الأرض الخاصة بحماس\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "توماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "توماس فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوزراء الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريق بايدن",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة المتحركة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فريدمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_Go pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "VyTcjxCxDV",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}