{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f51",
    "title": "19 مليون شخص يواجهون انعدام الأمن الغذائي في أفغانستان",
    "full_text": "منظمة الأمم المتحدة تقول إنّها طلبت أكبر مساعدة في العالم في العام الحالي إلى أفغانستان، إذ يعاني 19 مليون شخص في البلاد من انعدام الأمن الغذائي. قال الأمين العام للمنظمة العالمية للأرصاد الجوية (WMO)، بيتيري تالاس، اليوم الخميس، إنّ العالم يشهد زيادةً في انعدام الأمن الغذائي في العالم مجدداً، وتشمل أكثر من 20 مليون شخص في أفريقيا، و28 مليوناً في أميركا اللاتينية والكاريبي و19 مليوناً في أفغانستان و7 ملايين في جنوب السودان. بدوره، أعلن وكيل الأمين العام للأمم المتحدة للشؤون الإنسانية، مارتن غريفيث، إنّ المنظمة \"طلبت أكبر مساعدة في العالم في العام الحالي إلى أفغانستان\"، مشيراً إلى أنّه \"بدون النساء اللواتي يشاركن بنشاط في العملية الإنسانية، لا يمكن تأمين المساعدات الإنسانية للنساء والفتيات\". وتابع أنّ النساء والفتيات \"هنّ الأكثر ضعفاً في أفغانستان بسبب الأزمة الاقتصادية، لذلك على حركة طالبان تغيير تلك المراسيم\".  \n26 حزيران\n \n19 حزيران\n وطلبت الأمم المتحدة 4.6 مليار دولار هذا العام لمساعدة أكثر من 23 مليون شخص في أفغانستان، لكنّ المنظمة لم تتلقَ حتى الآن سوى 5% من هذا المبلغ. وشدّدت الأمم المتحدة وبريطانيا وألمانيا وقطر، رغم إدانتها إغلاق حركة طالبان لمدارس الفتيات، وحظر التعليم الجامعي للفتيات، على أنّ المجتمع الدولي يجب ألا يتخلى عن الشعب الأفغاني، إذ يحتاج 60% من السكان إلى المساعدة للصمود. كما حضّت المانحين على عدم الوقوع في فخ إهمال الأزمة في أفغانستان، بسبب الحرب في أوكرانيا.  بدوره، أعلن برنامج الأغذية العالمي التابع للأمم المتحدة في بيان، إنّه اضطر إلى خفض الحصص الغذائية لـ 4 ملايين أفغاني هذا الشهر، بسبب نقص التمويل في خضمّ الأزمة الإنسانية الحادة في البلاد. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للمنظمة العالمية للأرصاد الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "WMO",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيتيري تالاس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركا اللاتينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والكاريبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وبريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفغانستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}