{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1334",
    "title": "التحليلية | الأطلسي في الميدان الأوكراني: مواجهة خارج قواعد اللعبة",
    "full_text": "\nوسط استقطاب بين المؤسستين العسكرية والحكومية، يكثّف المستوطنون الإسرائيليون اعتداءاتهم في الضفة الغربية، والحكومات تقيم مستوطنات تديرها العصابات. هل أفلتت من يد القوات العسكرية الإسرائيلية واختطفتها المنظمات الاستيطانية؟\nفوز ساحق لليمين في اليونان، وصعود متسارع له في ألمانيا. ما أسباب تعزيز اليمين المتطرف مواقعه في أوروبا، وما هي تجلياتها؟\nتحت شعار ريادة الأعمال: القوة الدافعة للاقتصاد العالمي، تحتضن الصين منتدى دافوس الصيفي، وتنتقد التوجه الغربي نحو خفض علاقات المال والأعمال. فهل تنجح عولمة الاقتصاد في ظل واقع التجزئة؟\nفي وثيقة اليوم، شعبية كامالا هاريس تتهاوى، نحو نصف الناخبين الأميركيين لا يؤيدون نائبة الرئيس الحالي. كيف يؤثر ذلك على معركته الانتخابية؟\nفي قضية اليوم: عين على الاستراتيجية الأطلسية في أوكرانيا والعالم. حروب بلا قواعد اشتباك، ألكسندر دوغين يتهم الناتو بتجاهل قواعد المواجهة مع روسيا ويدعو موسكو إلى تحقيق نصر فوق أي قاعدة.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الإسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألمانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دافوس الصيفي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر دوغين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}