{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c53",
    "title": "لواء إسرائيلي سابق: استمرار الحرب يحطّم \"إسرائيل\".. وتداعياتها تطال عدّة مجالات",
    "full_text": "مفوض شكاوى الجنود في \"الجيش\" الإسرائيلي سابقاً اللواء احتياط، إسحاق بريك، أكد أن الحرب المستمرة على جبهتي قطاع غزة ولبنان تحطّم \"إسرائيل\" مشيراً إلى تداعيات في أكثر من مجال. قدّم مفوض شكاوى الجنود في \"الجيش\" الإسرائيلي سابقاً اللواء احتياط، إسحاق بريك، عرضاً لأهم تداعيات استمرار الحرب بالنسبة لكيان الاحتلال على أكثر من صعيد. وأقرّ بريك، في مقالٍ في صحيفة \"معاريف\" الإسرائيلية، بأنّ \"استمرار حرب الاستنزاف بين إسرائيل وحماس وحزب الله ليس فقط أنها لن تؤدي إلى انهيار حماس وبالتأكيد ليس حزب الله، بل العكس هو الصحيح، هذه الحرب تستنزف وتحطمّ إسرائيل في عدة مجالات\". ولفت بريك إلى أنّ \"عملية انهيار إسرائيل تحدث من الداخل، ومن التأثيرات الخارجية\"، موضحاً أنّ \"الوصول إلى مرحلة الانهيار جاء بعدما وضع رئيس الحكومة بنيامين نتنياهو، إسرائيل على أعتابها قبل حرب إقليمية\". وشدّد بريك على أنّه \"إذا اندلعت حرب إقليمية متعددة الساحات فإنها ستختصر الجدول الزمني لانهيار إسرائيل\". وعلى صعيد \"جيش\" الاحتلال، أكد بريك أنّ جنود الاحتياط، الذين يتم تجنيدهم مراراً وتكراراً، يستنزفون استنزافاً شديداً لأن ليس لهم بدائل بسبب تقليص ستة فرق في العشرين عاماً الماضية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وتستنزف الحرب كيان الاحتلال على الصعيد الاقتصادي، إذ أكد بريك أنّ \"إسرائيل\" أصبحت معزولة، و\"حتى أفضل أصدقائنا في الدول الأوروبية يديرون ظهورهم لنا\". وأضاف أنّ عزلة الاحتلال تتجلى في المقاطعات الاقتصادية، وفي الحظر على شحنات الأسلحة كما تفعل بريطانيا وفرنسا، وفي إبعادها عن المشاريع الدولية. وكشف اللواء الاحتياط أنّ \"إسرائيل\" تعاني من عجزٍ يتجاوز 8%، بينما تخشى جهات في وزارة مالية الاحتلال من أن يصل العجز إلى 9% في عام 2024، مشيراً إلى أنّ هذا المستوى من العجر هو  أعلى بكثير من هدف الحكومة البالغ 6.6%. وقال بريك، إنّ التصنيف الائتماني لـ \"إسرائيل\" ينخفض كل أسبوع، وبالتالي تصبح القروض المقدمة لتمويل التكلفة الهائلة للحرب أكثر كلفة. وتأثرت في حرب الاستنزاف، بحسب ما وصفها بريك، العديد من القوى الدافعة لنمو الاقتصاد الإسرائيلي، مشيراً إلى أنّ أصحاب التكنولوجيا الفائقة \"هايتك\" يغادرون \"إسرائيل\". ذلك فضلاً عن أكثر من مائة ألف إسرائيلي تركوا مستوطناتهم، وآخرون إما لا يعملون أو انخفضت رواتبهم بشكل كبير، وطبعاً كل هؤلاء لا يدفعون الضرائب. وتطرق بريك، في مقاله في \"معاريف\" إلى أنّ محكمة العدل الدولية سببت أضراراً لا يمكن إصلاحها في \"إسرائيل\"، وتزيد من مقاطعتها وكراهيتها، معترفاً ألا فرصة لـ \"إسرائيل للبقاء إذا استمروا في إبعادها وسط الأمم المتحضرة\". ويأتي كلام بريك في سياق تصاعد الحديث في كيان الاحتلال عن أزمة المراوحة التي يمرّ بها الكيان، إذ كتبت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أمس، عن عزلة \"إسرائيل\" التي سبّبها الشلل في حركة الملاحة الجوية، من جراء تخوّف شركات الطيران العالمية من ردٍ من إيران ومن حزب الله على \"إسرائيل\"، عقب الاغتيالين (الشهيد إسماعيل هنية في طهران، والقيادي في حزب الله، فؤاد شكر، في الضاحية الجنوبية لبيروت). وأكد \"هآرتس\" أنّ \"إسرائيل\" ليست معزولة فحسب، بل تشعر أنّها تحت نوع من أنواع الحصار ولا سيما في قطاع الطيران. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسحاق بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأوروبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الضاحية الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}