{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2284",
    "title": "إعلام إسرائيلي: غالانت تلقى عباراتٍ قاسية في واشنطن.. ونتنياهو مُكبّل",
    "full_text": "صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تشير إلى أنّ واشنطن فقدت الثقة بقُدرة رئيس وزارء كيان الاحتلال بنيامين نتنياهو على قيادة عملية مُعقدة في رفح. أفادت صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية، اليوم الجمعة، بأنّ إدارة الرئيس الأميركي جو بايدن خلصت إلى أنّ رئيس وزراء كيان الاحتلال بنيامين نتنياهو \"مُكبّل إدارياً أو لا يُريد القيام بما هو مطلوب\". وكشفت الصحيفة أنّ وزير الأمن في حكومة الاحتلال الإسرائيلي يوآف غالانت تلقّى خلال اجتماعاته في واشنطن عباراتٍ قاسية تجاه \"إسرائيل\". وقالت الصحيفة إنّ \"واشنطن فقدت الثقة بقُدرة نتنياهو على قيادة عملية مُعقدّة في رفح، تبدأ بإجلاء مئات آلاف اللاجئين الفلسطينيين\". \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n ولفتت إلى أنّ \"إسرائيل\" التي تفشل في إدخال 50 شاحنة غذاء إلى شمالي قطاع غزّة \"لن تستطيع إجلاء وإيواء نحو مليون شخص\".  وقبل أيام، صرّحت نائبة الرئيس الأميركي، كامالا هاريس، بأنّ صبر بايدن \"بدأ ينفد من تصرّفات نتنياهو والمتطرفين في حكومته\"، مشيرةً إلى وجود \"عواقب لعملية عسكرية إسرائيلية واسعة النطاق في رفح\". وفي وقتٍ سابق، نقلت شبكة \"أن بي سي\" الأميركية، عن مسؤولين أميركيين، أنّ بايدن \"يُحاول تكثيف ضغوطه على إسرائيل لإدخال مزيد من المساعدات إلى قطاع غزّة والحد من شدّة الهجمات العسكرية\"، لكنّه \"لم يصل إلى حد قطع شحنات الأسلحة إليها\".  وأظهرت وثيقة داخلية لوزارة الخارجية الأميركية، كشفتها شبكة الإذاعة الأميركية \"NPR\"، أن إدارة بايدن قلقة من أن \"إسرائيل\" ترتكب \"خطأ استراتيجياً كبيراً\" في حرب غزة. يأتي ذلك في وقتٍ عبّرت وسائل إعلام إسرائيلية عن \"خشيتها من المواجهات التي يخوضها نتنياهو مع كبار المسؤولين الأميركيين\"، وسط تخوف من \"تقليص واشنطن المساعدات الأمنية والعسكرية\"، الأمر الذي يعرض \"إسرائيل\" للخطر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يديعوت أحرونوت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامالا هاريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوزارة الخارجية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شبكة الإذاعة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "NPR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}