{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0874",
    "title": "اقتحامات إسرائيلية وموجة اعتقالات واسعة في الضفة الغربية.. والمقاومة تتصدى",
    "full_text": "قوات الاحتلال الإسرائيلي تواصل حملات اقتحاماتها في مدن الضفة الغربية ومخيماتها، وتقوم بدهم عدّة منازل وإعادة اعتقال عددٍ من الأسرى المحرّرين والاعتداء على البيوت، والمقاومة تتصدى لها في نابلس وجنين. نفذت قوات الاحتلال الإسرائيلي، فجر اليوم الخميس، سلسلة اقتحاماتٍ في عدّة مناطق من الضفة الغربية والقدس المحتلة، وقامت بدهم المنازل وإجراء حملة اعتقالاتٍ واسعة شملت أسرى محررين ونساء، إضافةً إلى الاعتداء على البيوت والممتلكات. وبحسب وسائل إعلامٍ فلسطينية، دخلت قوات الاحتلال بلدتي صوريف وبيت كاحل شمالي الخليل، إضافة إلى بلدة المغيّر الواقعة شرقي رام الله. وشملت موجة الاقتحامات مخيم الفوّار جنوبي الخليل، إذ اعتقل جنود الاحتلال مصطفى أبو شامية وثلاثة من أبنائه، وذلك عقب الاعتداء عليهم بالضرب وتخريب محتويات منزلهم. وأفادت وسائل إعلامٍ فلسطينية بأنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي اعتقلت، فجر اليوم الخميس، أم عاصف البرغوثي، وهي أرملة القيادي في حركة حماس عمر البرغوثي \" أبو عاصف\"، ووالدة كل من الشهيد صالح البرغوثي والأسير عاصم البرغوثي، وذلك خلال حملة اعتقالات واسعة نفذتها في قرية كوبر شمالي رام الله. وعمدت قوات الاحتلال إلى تدمير محتويات منزل الشيخ جمال الطويل واعتقال نجله يحيى عقب اقتحام حي أم الشرايط في مدينة البيرة شمالي الضفة الغربية. تغطية صحفية: قوات الاحتلال تعيث خرابا كبيرا في منزل الشيخ جمال الطويل وتعتقل نجله يحيى بعد اقتحام المنزل في حي أم الشرايط في مدينة البيرة. pic.twitter.com/CoVxbLqvDT \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 15:39\n واعتدت قوات الاحتلال على الكاتبة الفلسطينية، لمى خاطر، واعتقلتها في مدينة الخليل،  إضافةً إلى اعتقال الطالبة بجامعة الخليل، رقية عمرو، بعد اقتحام منزل عائلتها لأكثر من ساعتين في بلدة دورا جنوبي المدينة، واقتياد الأسير المحرّر، عبيدة عادي، من بلدة بيت أُمّر شمالي المدينة إلى جهةٍ مجهولة بعد اعتقاله. #شاهد| قوات الاحتلال تعتقل الأسير المحرر عبيدة عادي من بلدة بيت أمر شمال الخليل pic.twitter.com/W04TE1YXEl \n\n واقتحمت قوات الاحتلال مدينة نابلس وعدداً من قُراها، وتصدت لها مجموعةٌ من المقاومين في المدينة بإطلاق النار باتجاه القوات التي دهمت منزلي الأسيرين المحرّرين بهاء يعيش في حي العامرية، وأحمد عبد الله حمادنة من بلدة عصيرة الشمالية، بحسب وسائل إعلام فلسطينية. ونقلت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ مقاومين فلسطينيين استهدفوا بإطلاق نارٍ قوات الاحتلال الإسرائيلي في حي رفيديا غربي نابلس. واشتبك مقاومون مع قوات من \"جيش\" الاحتلال حاولت دخول مخيم جنين، وفجّروا عبوةً محليّة الصنع في بلدة كفر راعي الواقعة جنوبي غربي المدينة. ونقلت وسائل إعلامٍ فلسطينية أنّ حملة الاقتحامات شملت اقتحام مخيم شعفاط للاجئين الفلسطينيين في مدينة القدس المحتلة.  إطلاق نار كثيف يستهدف قوات الاحتلال من محاور عدة خلال اقتحام #جنين#طوفان_الاقصى pic.twitter.com/FVfhUFUkRR \n\n وكانت الضفة الغربية قد شهدت موجة اقتحامات واعتقالات واسعة نفذتها قوات الاحتلال الإسرائيلي في أعقاب عملية طوفان الأقصى التي أطلقتها فصائل المقاومة الفلسطينية في مستوطنات الاحتلال في منطقة غلاف قطاع غزّة يوم 7 تشرين الأول/أكتوبر الجاري، ليشنّ \"الجيش\" الإسرائيلي عدواناً واسعاً مستمراً يستهدف القطاع المحاصَر. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقدس المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "صوريف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت كاحل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المغيّر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصطفى أبو شامية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عاصف البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عمر البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عاصف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "صالح البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عاصم البرغوثي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جمال الطويل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يحيى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "منزل الشيخ جمال الطويل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بجامعة الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمرو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عبيدة عادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبيدة عادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الخليل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي العامرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وأحمد عبد الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عصيرة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي رفيديا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}