{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b94",
    "title": "دبلوماسيون في مجلس الأمن يكشفون أسباب عرقلة واشنطن قرار وقف النار في غزة",
    "full_text": "صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية تقول إنّ كيان الاحتلال الإسرائيلي يضغط على الولايات المتحدة، لرفض تكليف الأمم المتحدة بعمليات تفتيش شحنات المساعدات المتجهة نحو غزة. نقلت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية، اليوم الأربعاء، عن دبلوماسيين في مجلس الأمن الدولي، قولهم إنّهم يشعرون \"بالإحباط المتزايد\"، إزاء طلبات الولايات المتحدة المتكررة لتأجيل التصويت على قرار وقف العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة، لزيادة توصيل المساعدات. ووفقاً للصحيفة، فإنّه \"من غير المرجح أن تسمح واشنطن في نهاية المطاف بتمرير القرار\"، مؤكّدةً أنّ \"إسرائيل تضغط على الولايات المتحدة لرفض تكليف الأمم المتحدة بعمليات تفتيش شحنات المساعدات\".  وأفاد مراسل الميادين في نيويورك، بأنّ \"الولايات المتحدة طلبت تأجيل التصويت على مشروع القرار الخاص بوقف العدوان الإسرائيلي على غزة إلى الغد، من أجل استكمال المشاورات وتسوية القضايا الخلافية في نصّه\"، وفق زعمها. وذكر مراسلنا أنّ \"الولايات المتحدة ترفض تشكيل آلية إشراف ومراقبة أممية لإدخال وتوزيع المعونات\". وفي وقت سابق اليوم، أكّد المتحدث باسم البيت الأبيض، جون كيربي، أنّ المحادثات الجارية بشأن هدنة جديدة محتملة بين \"إسرائيل\" وحركة حماس \"جادّة للغاية\". \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأمس الثلاثاء، أرجأ مجلس الأمن الدولي التصويت على مشروع قرار بشأن غزّة، وسط إصرارٍ أميركي على تحميل مشروع القرار إدانةً صريحة لحركة حماس. وقال مراسل الميادين إنّ مشروع القرار العربي بشأن غزّة لم يُطرح على التصويت، وإنّ أعضاء مجلس الأمن أجروا مشاوراتٍ مُغلَقة ترمي إلى تقريب وجهات النظر. ويطالب النص بتسهيل دخول المساعدات الإنسانية وتوزيعها في جميع أنحاء قطاع غزة، \"براً وبحراً وجواً\"، كما يؤكّد دعم \"حل الدولتين\"، ويشدّد على \"أهمية توحيد قطاع غزة والضفة الغربية تحت السلطة الفلسطينية\". يذكر أنّه في 13 كانون الأوّل/ديسمبر الجاري، تبنّت الجمعية العامة للأمم المتحدة قرار وقف فوري لإطلاق النار في قطاع غزة، علماً أنّ قرارات الأمم المتحدة غير مُلزمة قانوناً. ونال مشروع القرار 153 صوتاً، بينما عارضته 10 دول، وامتنعت 23 دولةً عن التصويت. واستخدمت الولايات المتحدة، في 8 كانون الأوّل/ديسمبر الجاري، حقّ النقض ضد مشروع قرار للمجلس، يدعو إلى \"وقفٍ إنساني فوري لإطلاق النار\" في غزة، بحيث تواصل \"إسرائيل\" عدوانها على قطاع غزة. يأتي ذلك في وقت يتواصل العدوان الإسرائيلي منذ 75 يوماً على قطاع غزة، مع ارتقاء نحو 20 ألف شهيد وإصابة أكثر من 52 ألف جريح، وخروج معظم المراكز الطبية عن الخدمة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نيويورك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جون كيربي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطاع غزة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية العامة للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}