{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c0895",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nعشرات الشهداء والجرحى في مجزرة إسرائيلية على مربع الجلاء في اليرموك بغزة والقطاع الصحي يدخل مرحلة الموت السريري. \nوردًا على العدوان المتواصل، كتائب القسام تقصف إيلات وتستهدف مسيرتين إسرائيليتين في سماء خان يونس.\nوول ستريت جورنال تقول إن \"إسرائيل\" أرجأت عمليتها البرية في غزة بطلب أميركي حتى يتسنى لواشنطن إرسال دفاعات صاروخية إلى المنطقة.\nوفي جنوب لبنان المقاومة الإسلامية تواصل استهداف المواقع العسكرية الإسرائيلية على الحدود مع فلسطين المحتلة وتحقق إصابات مباشرة.\nمعتصمون عند الحدود العراقية الأردنية يقررون اعتراض صهاريج النفط العراقية المتجهة إلى الأردن تحسبا من الإسرائيليين.\nوأمام العدوان على غزة، أردوغان يعلن إلغاء زيارته الى تل أبيب وينتقد النفاق الغربي، والسيسي يؤكد: لدينا القوة اللازمة وسنستخدمها للدفاع عن أنفسنا.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اليرموك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المواقع العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود العراقية الأردنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}