{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cb0",
    "title": "إيران: وقف الكيان الصهيوني أعماله العدوانية هو ما يعيد الاستقرار للمنطقة",
    "full_text": "المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية ناصر كنعاني يؤكد أنّ الحرب في غزة ليست حلاً وأنّ وقف العدوان الصهيوني هو ما يمكن أن يعيد الاستقرار للمنطقة. شدّد المتحدث باسم وزارة الخارجية الإيرانية، ناصر كنعاني، على أنّ الحرب على غزة ليست حلاً، داعياً إلى وقف العدوان الصهيوني لإعادة الاستقرار للمنطقة. وخلال مؤتمره الأسبوعي، قال كنعاني إنّه \"إذا كان الكيان الصهيوني يرغب بإنقاذ نفسه فمن الأفضل أن يكف عن سلوكياته العدائية وأن ينهي عدوانه على غزة فوراً بدل إثارة أزمة جديدة في المنطقة\".  \nاليوم 11:48\n \nاليوم 10:24\n وبيّن أنّ \"مواصلة الكيان الصهيوني لمحاولاته الفاشلة في غزة ليست سوى ضرب مسمار جديد على نعش تابوت هذا الكيان\"، لافتاً إلى أنّ\" دعم الولايات المتحدة لسياسات الكيان الصهيوني المثيرة لحروب لن يحقق لها مصالحها\". كذلك، أشار كنعاني إلى أنّه \"يتم إجراء مشاورات لقطع الشريان الحيوي للكيان الصهيوني\"، وأنّ إيران تؤكد في محادثاتها مع دول الجوار على \"ضرورة توظيف أداة الضغط والمقاطعة للكيان الصهيوني كخطوة انسانية لدعم الشعب الفلسطيني\". وأضاف أنّ الشعب الفلسطيني في غزة والضفة \"يخضع لحصار شديد وهجوم وحشي، وينتظر من الدول الاسلامية توظيف الأدوات الممكنة لردع الكيان الصهيوني والضغط عليه\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناصر كنعاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الاسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}