{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c18f5",
    "title": "زيلينسكي يطلب إلى \"الناتو\" فتح ممرّ للحبوب في البحر الأسود",
    "full_text": "الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، يُجري اتصالاً هاتفياً بالأمين العام لحلف شمال الأطلسي، ينس ستولتنبرغ، بشأن \"فتح\" ممر تصدير الحبوب في البحر الأسود. قال الرئيس الأوكراني، فولوديمير زيلينسكي، اليوم السبت، إنّه أجرى اتصالاً هاتفياً بالأمين العام لحلف شمال الأطلسي، ينس ستولتنبرغ، بشأن \"فتح\" ممر تصدير الحبوب في البحر الأسود، بعد أيام قليلة من انتهاء العمل باتفاقية مع روسيا في هذا الصدد. وكد زيلينسكي في تغريدة أنه حدد مع ستولتنبرغ \"الأولويات والخطوات المستقبلية اللازمة لفتح ممر الحبوب في البحر الأسود، واستغلاله على نحو دائم\". وفي 17 تموز/يوليو الحالي، انتهى سريان اتفاق تصدير الحبوب الأوكرانية عبر البحر الأسود من دون أي تمديد، وانسحبت روسيا منه الأسبوع الماضي، كما ألغت ضمانات الملاحة الآمنة. ومنذ ذلك الحين لم تبحر أيّ سفن من الموانئ الأوكرانية. وتقول موسكو إنّها لن تعود إلى الاتفاق إلّا إذا تمت تلبية مطالبها لتسهيل وصول صادراتها من المواد الغذائية والأسمدة إلى الأسواق العالمية. \n26 اب\n \n24 اب\n ويُعَدُّ الاتفاق جزءاً من حزمة اتفاقات، تتضمّن عدم عرقلة الدول الغربية الصادرات الروسية من المواد الغذائية والأسمدة. وأشارت موسكو إلى أنّ هذا الالتزام لم يتم الوفاء به بالكامل، مؤكّدةً إعاقة الدول الغربية تصدير الحبوب الروسية إلى الدول المحتاجة إليها، في حين كانت هناك تأكيدات من الأمم المتحدة، مفادها أنّ القيود ستُرفَع. واتهمت روسيا أوكرانيا بعدم المحافظة على الضماناتٍ المكتوبة التي أقرّتها، والتي تعهدت بموجبها عدمَ استخدام الممرات الآمنة، التي كانت تتحرك ضمنها سفن نقل الحبوب لأغراضٍ عسكرية، الأمر الذي عدّته روسيا إخلالاً مهماً بالاتفاق. وأمس، أعلن الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، أنّ محادثاته المزمعة مع الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، قد تؤدي إلى عودة العمل بمبادرة الحبوب في البحر الأسود، داعياً الدول الغربية إلى النظر في مطالب روسيا، بحسب ما أفادت به محطات تركية. وقال إردوغان للصحافيين إنّ \"إنهاء اتفاق الحبوب في البحر الأسود ستكون له سلسلة من العواقب، تتراوح بين زيادة أسعار الغذاء العالمية وشحّ (الحبوب) في مناطق معينة، وربما يؤدي إلى موجات جديدة من الهجرة\". وفي سياق متصل، أكد نائب وزير الخارجية الروسي، سيرغي فيرشينين، أنّ روسيا \"تعتزم القيام بكل شيء حتى لا تشعر الدول الأفريقية بعواقب إنهاء صفقة الحبوب\"، معلناً أنّ روسيا تعمل من أجل وسائل جديدة لتصدير الحبوب. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فولوديمير زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمال الأطلسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ينس ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ستولتنبرغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصادرات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي فيرشينين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول الأفريقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}