{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f69",
    "title": "\"هيومن رايتس ووتش\": حرس الحدود الأتراك يُعذّبون السوريين",
    "full_text": "منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" تكشف ممارسات حرس الحدود الأتراك ضد السوريين الذين يحاولون عبور الحدود، داعيةً إلى فتح تحقيق في هذه الانتهاكات. قالت منظمة \"هيومن رايتس ووتش\" إنّ حرس الحدود الأتراك يعذّبون ويطلقون النار عشوائياً ضد سوريين يحاولون عبور الحدود، داعية أنقرة الى التحقيق في هذه الانتهاكات ومحاسبتهم عنها. وذكرت المنظمة في تقرير أنّ \"حرس الحدود الأتراك يُطلقون النار عشوائياً على المدنيين السوريين على الحدود مع سوريا، ويُعذّبون ويستخدمون القوّة المفرطة ضدّ طالبي اللجوء والمهاجرين الذين يحاولون العبور إلى تركيا\". وأضافت أنّه \"ينبغي للحكومة التركيّة فتح تحقيق ومحاسبة حرس الحدود المتورطين في هذه الانتهاكات الجسيمة لحقوق الإنسان، بما في ذلك عمليات القتل غير القانونية، ووضع حدّ للإفلات من العقاب عن هذه الانتهاكات القائم منذ فترة طويلة\". \n26 اب\n \n25 اب\n ودعت المنظمة السلطات التركية الى أن \"تُصدر بشكل عاجل تعليمات موحّدة لجميع حرس الحدود تُشدّد فيها على أنّ الأسلحة النارية تُستخدم فقط عند الضرورة القصوى وكملاذ أخير للردّ على تهديد للحياة\". كما طالبتها بـ\"إجراء مراجعة شاملة بشكل عاجل لسياساتها الأمنية على الحدود\". ورأى مدير أوروبا وآسيا الوسطى لدى المنظمة هيو ويليامسون أن \"عمليّات القتل التعسفي للسوريين هي الأكثر فظاعة، وهي جزء من نمط وحشي ينتهجه حرس الحدود الأتراك دون أن تتصدّى له الحكومة أو تحقق فيه بشكل فعّال\". ومنذ مطلع 2023، سجّل \"المرصد السوري لحقوق الإنسان\" 11 وفاة و20 إصابة على الحدود السورية التركية على يد حرس الحدود الأتراك. \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هيومن رايتس ووتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحكومة التركيّة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوروبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وآسيا الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هيو ويليامسون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المرصد السوري لحقوق الإنسان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود الأتراك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}