{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c245c",
    "title": "نشرة منتصف الليل",
    "full_text": "\nالهلال الأحمر يعلن استشهاد اثنين من مسعفيه بعد استهداف مباشر لمركبتهم في رفح والقسام تواصل تنفيذ عمليات مركبة وكمائن على محاور عديدة والقاهرة تنفي مزاعم الاحتلال بوجود أنفاق على الحدود المصرية.\nآيزنكوت يتهم نتنياهو بالفشل وببيع الأوهام بتحقيق الانتصار المطلق\nأحزاب المعارضة في الاحتلال تعلن الاتفاق على خطة عمل لاستبدال الحكومة.\nمقتل جنديين إسرائيليين بعد عملية دهس في نابلس بالضفة الغربية حماس والجهاد تباركان العملية وتعدانها رداً طبيعياً على مجازر الاحتلال في غزة.\nالمقاومة ‏الإسلامية في لبنان تنفذ هجوماً مركباً على موقع البغدادي بالصواريخ والمسيرات الانقضاضية وتقصف مواقع حدودية عديدة أخرى\nالقوات المسلحة اليمنية تعلن إسقاط طائرة مسيرة أميركية في أجواء مأرب وتنفيذ عملية عسكرية واسعة ضد ست سفن في البحر الأحمر والمتوسط وبحر العرب\nاستشهاد طفلة وإصابة عشرة مدنيين بعد عدوان إسرائيلي استهدف حمص وبانياس\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البغدادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبحر العرب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبانياس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}