{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bb2",
    "title": "\"واشنطن بوست\": \"إسرائيل\" تدمر غزة.. وحماس راسخة تصعب هزيمتها",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية تؤكّد عدم تحقّق الأهداف التي تعلنها \"إسرائيل\" لعدوانها المستمر على قطاع غزّة، وتشير إلى أنّ تدمير القطاع وتسوية أجزاء منه بالأرض \" لا يُسقط حماس، إنما يعزّز مزيداً من النضال الفلسطيني\". تناولت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية مدى تحقّق الأهداف المُعلَنة للعدوان الإسرائيلي على قطاع غزّة، مقارنةً بالواقع الميداني للحرب والعمليات البرية في القطاع، مؤكّدةً أنّ \"إسرائيل تعاني من أجل تدمير حماس، لكنّها تدمر غزة\". وأكّدت الصحيفة، في تقريرٍ نشرته اليوم الأربعاء، أنّ حركة حماس \"راسخة وتصعب هزيمتها\"، وأنّ ذلك يتأكّد حتى بعد شن \"إسرائيل\" للحرب التي وصفتها بـ\"واحدةٍ من أكثر الحملات العسكرية كثافةً في التاريخ الحديث\". وشدّدت على أنّ \"إسرائيل\" في هذه العملية دمّرت \"الأراضي المُحاصَرة\" في قطاع غزّة، وشردت \"ما يقرب من 90% من السكان\"، وسوّت أحياءً بأكملها بالأرض، إضافةً إلى إثارتها كارثةً إنسانية مترامية الأطراف، كما وجدت نفسها تتخبط في معركةٍ خاسرة من أجل الرأي العام العالمي. \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وأضاءت الصحيفة على ما أكّدت أنّه حالة انهيار في مستشفيات قطاع غزّة، موضحةً أنّ القليل منها فقط قادرٌ على العمل، ومُشيرةً إلى إفشال الاحتلال لأنظمة الصرف الصحي، وأنّ هذه الأوضاع تتفاقم في ظل القليل من الكهرباء، إضافةً إلى أنّه لا يوجد غاز للطهي تقريباً، كما أنّ المرض والجوع يطاردان المنطقة. \"واشنطن بوست\" لفتت إلى ازدياد المخاوف بشأن الوضع الراهن المشتعل، خصوصاً وأنّ الاحتلال قام بتسوية جزء كبير من شمالي قطاع غزّة بالأرض، وأنّ الجزء الأكبر من سكان القطاع أصبحوا محشورين في أماكن إقامة موقتة بالقرب من معبر رفح الحدودي، جنوبي القطاع، محذّرةً من أنّ \"هذا يزيد من جعل احتمال الهجرة الجماعية للاجئين أكثر واقعية\". حد قولها \"طوال الوقت، لم تُهزم حماس\"، حسب ما أكدت الصحيفة الأميركية، مشددة على أنّ الحرب المستمرة أثبتت أنّها صعبة، وأنّها بغض النظر عن قدرات \"إسرائيل\" ومواردها المتفوقة، فإنّه لن يُقضي على الحركة، التي لها جذور في المجتمع الفلسطيني وتضع نفسها كحامل لواء مقاومة الاحتلال الإسرائيلي لعقود. وتضمّن تقرير الصحيفة مقابلاتٍ مع متخصصين وأكاديميين من كيان الاحتلال، اعتبروا خلالها أنّ عدوان \"إسرائيل\" المستمر على قطاع غزّة بهذه الطريقة سيؤدي إلى \"تغذية المزيد من النضال بين الفلسطينيين، والمزيد من الدعم للمقاومة المسلحة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي المُحاصَرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}