{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c26e5",
    "title": "غريفيث للميادين: حذار من توسع الحرب مع لبنان.. وامتدادها إلى سوريا ودول أخرى",
    "full_text": "مساعد الأمين العام للأمم المتحدة، يؤكد أنّ الوضع كارثي، ويحذّر من توسع الحرب في لبنان، وامتدادها لتشمل سوريا ودولاً أخرى.   حذّر مساعد الأمين العام للأمم المتحدة للشؤون الإنسانية، مارتن غريفيث، في لقاء مع صحافيي الأمم المتحدة في جنيف، من \"توسع الحرب مع لبنان\".  وقال في تصريحه للميادين، إنّ الوضع \"خطير جداً، وستكون الحرب كارثية\" في حال توسعت، مؤكداً أنها \"لن تتوقف عند حدود لبنان بل قد تشمل سوريا ودولاً أخرى، مما له تأثير كبير على غزة والضفة الغربية\". \n15 اب\n \n12 اب\n وأضاف: \"كنت آمل أن أزور لبنان هذا الأسبوع، وهو أسبوعي الأخير  ضمن مهامي، لأني أعتقد أنّ الوضع في لبنان هو لبّ المشكلة، وجنوب لبنان بشكل خاص. وبالحديث مع زملائي في القدس وبيروت، بشأن ما يمكن حدوثه هناك، وما يجري تخطيطه، فالاستنتاج أن الوضع من دون شك كارثي\". وفي السياق نفسه، قال غريفيث، إن  الوضع عند الحدود مع لبنان هو محور الحوار في منتدى البحر الميت، في الأردن، \"ولا سيما حول مدى تأثيرات توسيع الحرب\"، داعياً إلى أهمية وجود نية سياسية جدية، \"لإبعاد شبح الحرب\". كذلك، عبّر عن قلقه، من أن تكون غزة هي البداية، \"لانطلاقة حرب أوسع\"، مؤكداً متابعة الأمم المتحدة للملف، من خلال زيارة مسؤولين أميركيين، لبحث هذا الأمر ومدى خطورته.  وكان الرئيس التركي، رجب طيب إردوغان، قد أكد في كلمة متلفزة له، اليوم الأربعاء،  وقوف بلاده إلى جانب لبنان، في ظلّ استمرار الاعتداءات الإسرائيلية  ضدّه، محذراً من خطورة توسّع الحرب في منطقة الشرق الأوسط، مما قد يتسبّب بكارثة كبرى. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمين العام للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارتن غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريفيث",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البحر الميت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}