{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0b64",
    "title": "إعلام إسرائيلي: صواريخ حزب الله دمرت 86 وحدة سكنية من أصل 155 في المنارة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إن صواريخ حزب الله دمرت 86 وحدة سكنية تدميراً كاملاً من أصل 155 وحدة في مستوطنة المنارة فقط. اعترفت وسائل إعلام إسرائيلية، اليوم الخميس، بتدمير كامل لحق بـ86 وحدة سكنية من أصل 155 وحدة في مستوطنة المنارة فقط، نتيجة الهجمات التي نفذها حزب الله. وأشارت إلى أن هناك غضباً في تلك المستوطنة على أداء الحكومة، إذ يقولون  إن \" نصف البيوت تهدم، ولا يوجد مكان نعود إليه\". وأعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم ، استهداف مجاهديها مراكز ‏تجمع لجنود الاحتلال الإسرائيلي في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة بالأسلحة الصاروخية والمدفعية، محققين فيها إصابات مباشرة.‏  وفي هجومٍ آخر، أعلنت المقاومة استهدافها تجمعات ‏الاحتلال المستحدثة خلف مواقعه في مزارع ‏شبعا اللبنانية المحتلة ‏بثلاث مسيرات انقضاضية دفعة واحدةـ، إذ أصابت أهدافها ‏بدقة وجرى تدميرها. \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n وقبل ذلك، استهدف مجاهدو المقاومة مستعمرتي \"دوفيف \"و\"أفيفيم\" (قرية صلحا اللبنانية المحتلة)،  بالأسلحة ‏المناسبة، موقعين فيها إصابات مؤكدة. وتحدّثت وسائل إعلام إسرائيلية عن \"احتراق سيارة في أفيفيم من جراء صاروخ أطلقه حزب الله\"، بالإضافة إلى \"تقرير عن وجود إصابات بصاروخ مضاد للدروع سقط في  دوفيف\".  وسائل إعلام إسرائيلية: أضرار واحتراق سيارة في أفيفيم من جراء صاروخ أطلقه #حزب_الله#طوفان_الأقصى @mayadeenlebanon pic.twitter.com/rzUu0OFX7z \n\n يأتي ذلك في وقت، أفادت وسائل إعلام إسرائيلية، بأنه تقرر إغلاق بوابات مستوطنات على طول الحدود مع لبنان أمام الدخول والخروج حتى صدور بيان آخر، وذلك في أعقاب الهجمات المتتالية التي نفذتها المقاومة الإسلامية اليوم رداً على  استشهاد امرأة في عدوان إسرائيلي على مارون الراس جنوب لبنان. وتواصل المقاومة الإسلامية في لبنان استهداف مواقع الاحتلال الإسرائيلي على طول الحدود اللبنانية - الفلسطينية مُحققةً إصاباتٍ مباشرة وأضراراً مادية وخسائر بشرية كبيرة، ردّاً على عدوان الاحتلال المستمر على غزة، وتواصل اعتداءاته على القرى الجنوبية اللبنانية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دوفيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "@mayadeenlebanon pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عدوان إسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مارون الراس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحدود اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القرى الجنوبية اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}