{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1fb4",
    "title": "سوريا: استشهاد 5 مدنيين أثناء جمعهم \"الكمأة\" بهجوم مسلح",
    "full_text": "استشهاد عدد من المدنيين السوريين نتيجة إطلاق النار عليهم من قبل عناصر تنظيم \"داعش\" أثناء عملهم بجمع فطر الكمأة وسط سوريا. استشهد 5 مدنيين أثناء عملهم بجمع فطر \"الكمأة\"، في إثر هجوم مسلّح من قبل مسلحي تنظيم \"داعش\"، في منطقة جب الجراح في ريف حمص الشرقي، وسط سوريا. ونقلت وكالة \"سانا\" عن مصدر في شرطة حمص، قوله إنّ عدداً من المسلحين كانوا يستقلون دراجات نارية وأطلقوا النار بشكلٍ مباشر على 5 مدنيين أثناء قيامهم بجمع \"الكمأة\" في منطقة جب الجراح، ما أدى إلى استشهادهم على الفور. ويأتي ذلك في سياق الهجمات المتكرّرة على جامعي \"الكمأة\" التي يشنّها تنظيم \"داعش\"، المتمركز بمنطقة الـ \"55 كم\"، التي تتحلّق حول القاعدة الأميركية اللاشرعية في منطقة \"التنف\" عند مثلّث الحدود السورية- العراقية- الأردنية. \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n ورغم المخاطر، يواصل سكان المناطق المتاخمة للبادية السورية جمع \"الكمأة\" التي يستمر موسمها حتى نيسان/أبريل، ويعتبر موسم جمعها مصدر رزق كبير لشريحة واسعة من سكان البادية السورية بين محافظات حمص وحماه ودير الزور والرقة. وتنتشر مجموعات من مسلحي تنظيم \"داعش\" في المناطق الوعرة في عمق البادية السورية، وتقوم باعتداءات متكرّرة على المواطنين والتجمّعات السكنية على أطراف البادية، ولا سيما خلال موسم جمع \"الكمأة\"، ما يؤدي إلى استشهاد وجرح عدد منهم. وخلال الأيام الماضية، شهد ريف مدينة دير الزور عدداً من الهجمات المماثلة من قبل مسلحي تنظيم \"داعش\"، على جامعي \"الكمأة\" وراح ضحيتها عشرات القتلى والمصابين. وفي مطلع الشهر الحالي، تعرّضت مواقع وبلدات في المنطقة الشرقية من سوريا وقرب الحدود مع العراق، لعدوان أميركي، وجاء الاستهداف في منطقة يحارب فيها الجيش السوري، \"تنظيم داعش الذي تعمل أميركا لإعادة إحيائه\"، فيما الجيش سيستمر في ضرب جميع التنظيمات، وهو عازم على \"تحرير كامل الأراضي السورية من كل إرهاب واحتلال\"، بحسب بيان عسكري سوري. \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \nاليوم 14:29\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السوريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جب الجراح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سانا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جب الجراح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "التنف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردنية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبادية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البادية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحماه",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والرقة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دير الزور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}