{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2268",
    "title": "إعلام إسرائيلي: حزب الله حقّق إنجازاً استراتيجياً في الشمال.. و\"إسرائيل\" من دون خطة",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية تقول إنّ حزب الله حقّق إنجازاً استراتيجياً، عبر إخلائه الشمال من المستوطنين، مُشيرةً إلى \"افتقار إسرائيل إلى وجود خطة\". أكّدت وسائل إعلام إسرائيلية، مساء اليوم الجمعة، أنّ حزب الله \"أخلى شمالي إسرائيل\"، مشيرةً إلى أنّه \"حقّق إنجازاً استراتيجياً، عبر جهدٍ غير كبير وثمن معقول\". وتساءل المعلّق العسكري في القناة \"الـ13\" الإسرائيلية، ألون بن دافيد، عن كيفية \"إعادة الأمن\" إلى المستوطنين في شمالي فلسطين المحتلة، مُشيراً إلى أنّ ذلك يأتي بينما \"تفتقر إسرائيل إلى وجود خطة\".  ووفقاً له، فإنّ \"إسرائيل يمكنها أن \"تستمر في لعبة تبادل الضربات مع حزب الله، لكنّها لن تدفعه إلى التراجع إلى الخلف\". وفي السياق، أكّد المعلّق العسكري في القناة \"الـ12\" الإسرائيلية، نير دفوري، أنّ الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، \"هو من يقود المعركة ويديرها، من الناحية الاستراتيجية\"، لافتاً إلى أنّ المستوطنين \"لن يعودوا إلى المستوطنات\" في شمالي فلسطين المحتلة. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وكان معهد دراسات \"الأمن القومي\" الإسرائيلي تحدث، في وقتٍ سابق، عن عملية إجلاء المستوطنين في كيان الاحتلال خلال ملحمة \"طوفان الأقصى\"، مؤكّداً أنّها \"الأكبر  منذ قيام إسرائيل\". وأضاف المعهد أنّ هذه العملية \"خلقت عبئاً على الاقتصاد والمجتمع الإسرائيليين\". وأشار المعهد إلى إجلاء نحو 253 ألف إسرائيلي عن المستوطنات في الشمال والجنوب، منذ 1 تشرين الثاني/نوفمبر الماضي، بحسب ما أظهرت الأرقام الصادرة عن \"الهيئة الوطنية لإدارة الطوارئ في إسرائيل\" (NEMA)، والتي قدّمها مركز الأبحاث والمعلومات التابع لـ\"الكنيست\". وبين هؤلاء، تمّ إجلاء نحو 94 ألف شخص، أو نقلهم طوعاً إلى مستوطنات غير التي يقيمون بها، بينما تم نقل نحو 88 ألفاً آخرين إلى الفنادق. وبالإضافة إلى ذلك، قام نحو 70 ألف مستوطن بإجلاء أنفسهم، متخذين الترتيبات الخاصة بهم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الـ13",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ألون بن دافيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الـ12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لإدارة الطوارئ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "NEMA",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الكنيست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}