{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2af1",
    "title": "بعد مغادرة بلينكن الدوحة.. \"فايننشال تايمز\": وقف إطلاق النار في غزة بعيد المنال",
    "full_text": "صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية تشير إلى أنّ وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكن ترك منطقة الشرق الأوسط، مع وجود فجوات واسعة لا تزال قائمة بين \"إسرائيل\" وحماس بشأن اتفاق وقف إطلاق النار في قطاع غزّة. رأت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية، اليوم الأربعاء، بأنّ وقف إطلاق النار في قطاع غزّة بعيد المنال، مع مغادرة وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن الشرق الأوسط. وقالت الصحيفة إنّ \"بلينكن اختتم جولته السريعة في الشرق الأوسط، محذراً من أنّ \"الوقت هو جوهر المسألة\" لضمان وقف إطلاق النار في قطاع غزّة، وإطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين. وأشارت \"فايننشال تايمز\" إلى أنّ بلينكن ترك المنطقة مع فجوات واسعة لا تزال قائمة بين \"إسرائيل\" وحماس، وذلك مع فشل الجهود الدبلوماسية التي تقودها الولايات المتحدة للتوصّل إلى اتفاق وفق إطلاق النار. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n كما لفتت الصحيفة البريطانية إلى أنّه وبعد لقاء بلينكن المسؤولين القطريين في الدوحة، ادّعى وزير الخارجية الأميركي بأنّ \"إسرائيل أيّدت اقتراحاً أميركياً للتغلّب على الخلافات العميقة بشأن الصفقة\"، لكن على عكس التصريحات الأميركية فإنّ الحكومة الإسرائيلية لم تؤكد أو تنفي قبولها لما يُسمّى \"اقتراح الجسر\" الذي ناقشه بلينكن مع نتنياهو خلال محادثات استمرت ثلاث ساعات يوم الاثنين الماضي. وبدلاً من ذلك، أصرّ نتنياهو على أن تحتفظ \"إسرائيل\" بقواتها في المنطقة الواقعة على طول الحدود بين غزّة ومصر، والمعروفة باسم ممر \"فيلادلفيا\"، وهو المطلب الذي أصبح عائقاً رئيسياً أمام التوصل إلى اتفاق، وفقاً للصحيفة. وقالت الصحيفة إن الوسطاء كانوا قد أعلنوا أنّ محادثات وقف إطلاق النار ستستمر في القاهرة نهاية الأسبوع. لكن مسؤولاً إسرائيلياً قال إنّه \"لم يتضح بعد موعد عقد هذا الاجتماع\". وأمس، أكّد نتنياهو، لكبار المسؤولين في فريق التفاوض، أنّه \"سيفضّل محور فيلادلفيا في هذا الوقت، إذا انتهى الأمر بالوصول إلى الاختيار بين بقاء السيطرة الإسرائيلية عليه أو إعادة الأسرى، بحسب ما نقلت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية. وكذلك، نقلت صحيفة \"تايمز أوف إسرائيل\"، عن مسؤول إسرائيلي مطّلع على الاجتماع، الذي تمّ بين نتنياهو ووزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، قوله إنّ \"الأميركيين لم يرفضوا المنطق الاستراتيجي الإسرائيلي بشأن محور فيلادلفيا\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشرق الأوسط",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تايمز أوف إسرائيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}