{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aa3",
    "title": "المقاتلات الروسية تستهدف مقار المسلحين بالصواريخ الفراغية في إدلب",
    "full_text": "مراسل الميادين يفيد بأنّ سلاح الجو الروسي استهدف مقار الجماعات المسلحة في ريف محافظة إدلب، شمالي سوريا. استهدف سلاح الجو الروسي في سوريا، فجر اليوم الإثنين، مقار المسلحين في ريف إدلب شمالي البلاد. وقال مراسل الميادين في سوريا، إنّ سلاح الجو الروسي استهدف بالصواريخ الارتجاجية، اليوم، مقار مسلحي \"الحزب الإسلامي التركستاني\" في محيط مدينة أريحا في إدلب. كما أشار مراسلنا إلى أنّ المقاتلات الروسية استهدفت بالصواريخ الفراغية مواقعاً لـ\"هيئة تحرير الشام\" في محيط قريتي كفرلاتا وسرجة في ريف إدلب. \n26 اب\n \n25 اب\n بالفيديو | غارات جوية للطيران الحربي الروسي تستهدف تجمعات لإرهابيي هيئة تحرير الشام (#جبهة_النصرة سابقاً) في محيط قريتي كفرلاتا وسرجة بريف #إدلب pic.twitter.com/5AkbhVSXPy \n\n وكانت قوات من الجيش السوري، قد تصدت الأول من أمس، لهجومٍ نفّذه مُسلحو \"أنصار التوحيد\" الموالي لتنظيم \"القاعدة\"، على محور بلدة الملاجة في جبل الزاوية جنوبي إدلب، بحسب ما أوردت مراسلة الميادين. وأكّدت مراسلة الميادين تراجع المسلحين على محاور الاشتباك، بعد ضربات الجيش السوري على خطوط إمدادهم في الفطيرة وسفوهن. وقبل أيام، أعلن مركز المصالحة الروسي في سوريا مقتل 17 عنصراً، من تنظيم \"هيئة تحرير الشام\"، في غارةٍ جوية نفّذتها القوات الجوية الروسية على مقرّ للتنظيم، في إحدى قرى محافظة إدلب، شمالي غربي سوريا. وسبق ذلك إعلان وزارة الدفاع السورية، تدمير وحداتٍ من الجيش السوري عتاداً عسكرياً وأسلحةً كانت تستخدمها المجموعات المسلحة في ريفي حلب وإدلب في الاعتداء على المناطق الآمنة، إضافةً إلى إسقاط طائراتٍ مُسيّرة مزوّدة بالمتفجرات. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحزب الإسلامي التركستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أريحا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاتلات الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كفرلاتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرلاتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مركز المصالحة الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}