{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c14a5",
    "title": "وثائق إسرائيلية: الاحتلال سمّم أراضي قرية عقربا عام 1972 بهدف إخلاء سكانها",
    "full_text": "صحيفة \"هآرتس\"، تنشر وثائق تكشف قيام جيش الاحتلال الإسرائيلي بتسميم أراضي قرية عقربا جنوبي نابلس عام 1972، من أجل إخلاء سكانها. نشرت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، وثائق تكشف قيام الجيش الإسرائيلي بتسميم أراضي قرية عقربا الفلسطينية جنوب نابلس، عام  1972 من أجل إخلاء سكانها. وذكرت الصحيفة أنّ الوثائق تروي حكاية \"الطرق التي عملت فيها حكومات إسرائيل من وراء الكواليس، ومشروعها الاستيطاني، بطريقة لم تُروَ من قبل\". وأوضحت أنّه في البداية، انتزعت قوات الاحتلال، الأراضي من سكان قرية عقربا الفلسطينية، بذريعة كاذبة بشأن إقامة حقول تدريب للجيش الإسرائيلي. وبعد أن أصر الفلسطينيون على مواصلة زرع الأرض، قام جنود بتخريب وسائل عملهم، ولاحقاً تلقّوا أمراً بدهس \"الغلّة\" بآلية، أي التخلص من المحصول الزراعي.  وتابعت لافتةً إلى أنّه عندما فشلت جهود قوات الاحتلال، بنزع عقربا من الفلسطينيين، لجأت إلى \"حل متطرف جداً، عبر إرسال طائرة  رش مبيدات إلى المنطقة. وقامت بالتحليق، ونشر مادة كيميائية سامة على الأرض، قاتلة للحيوانات وخطيرة على الانسان\". \nاليوم 20:16\n \nاليوم 19:41\n وكان موقع \"ميدل إيست مونيتور\"، قد  كشف عن تفاصيل سرية لكيفية استخدام \"إسرائيل\" الأسلحة البيولوجية والسموم ضد الفلسطينيين خلال النكبة في عام 1947/1948. ونشر الموقع التفاصيل في مقال صدر مؤخراً للمؤرخين بيني موريس وبنيامين كيدار، مستنداً إلى وثائق أصلية مخزنة في الأرشيف الإسرائيلي بالإضافة إلى أرشيفات أخرى. ويقدم المقال تفاصيل عن كيفية مشاركة علماء من الفيلق العلمي، إلى جانب وحدات ساحة المعركة، في حملة ممنهجة لتسميم آبار المياه ونشر بكتيريا \"التيفوئيد\" في القرى والمدن العربية، وكذلك بين الجيشين المصري والأردني.  وكان الهدف من هذه العمليات تخويف السكان العرب الفلسطينيين، وإجبارهم على المغادرة، وإضعاف الجيوش العربية. كما يكشف المقال أن استخدام الحرب البيولوجية تمت الموافقة عليه من قبل مؤسس\"إسرائيل\" وأول رئيس لوزرائها، ديفيد بن غوريون.  \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عقربا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قرية عقربا الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عقربا الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميدل إيست مونيتور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني موريس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبنيامين كيدار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمدن العربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيشين المصري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والأردني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيوش العربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديفيد بن غوريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}