{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c262d",
    "title": "عامل تنظيف نوافذ أكبر برج في العالم يتحدّى يومياً خوفه من المرتفعات",
    "full_text": "عامل تنظيف كوري جنوبي يتولى تنظيف النوافذ الزجاجية لبرج \"لوتي وورلد تاور\" أطول برج في العالم والموجود في سيؤول، يتحدى خوفه من المرتفعات يومياً، رغم صعوبات عوامل الطقس أيضاً. يتولى عامل تنظيف النوافذ الزجاجية، يسيو سيونغ-هو، يومياً منذ قرابة 30 عاماً،  تنظيف نوافذ برج \"لوتي وورلد تاور\" في سيؤول، أطول برج في العالم، البالغ ارتفاعه 550 متراً. وهذه الوظيفة التي يعتبر أنها تنطوي على موثوقية وتوفّر له مردوداً جيداً تدفعه لمواجهة أكبر مخاوفه المرتفعات العالية. يقف يسيو وزملاءه يومياً في مصعد إنشائي في الطبقة 125 من خامس أطول مبنى في العالم، من أجل الحفاظ على نظافة واجهاته الزجاجية. يقول: \"كنت أعاني من دوخة، فما كنت أعتقد مطلقاً أنني سأتمكّن من إنجاز هذه الوظيفة\"، مشيفاً: \"لكنني كنت أعاني صعوبة لكسب لقمة العيش، وكان أجر هذه الوظيفة مرتفعاً نسبياً مقارنةً بالوظائف الأخرى، لذا تشجّعت وبدأت العمل\". South Korea's skyscraper window cleaner with a fear of heights.For nearly thirty years, Seo Seung-ho has cleaned the windows of some of South Korea's tallest buildings. It's a reliable, well-paying job. There's just one problem: He's scared of heightshttps://t.co/WL2IkqN8I1 pic.twitter.com/LB67hWLXNJ \n\n \n\n \n\n وبالكاد يستطيع فريقه المؤلّف من ثمانية أشخاص، تنظيف كامل البرج الذي يحتوي على 42 ألف نافذة، بشكل كامل كل عام. ويشير سيو إلى أنّ التحدي الرئيسي الذي يواجهونه يتمثل بالطقس، قائلاً إنّ \"رافعة العمّال تتأثر بشكل كبير بالرياح ولا يمكننا التنظيف يومياً بسبب الطقس\". ووكانت عاصفة قد تسببت مرة بفقدان منظفات النوافذ المربوطة بالرافعة توازنها. واضطروا إحدى المرات إلى الانتظار ساعة كاملة، وهم عالقون في المصعد الذي كان يهتز بفعل الرياح العاتية، حتى هدأ الطقس. ويتابع سيو: \"إنّ هذه الظروف الجوية، ليس فقط الرياح ولكن أيضاً الأمطار والثلوج\"، وتعني أيضاً \"أننا سنبدأ العمل في نيسان/أبريل وننهيه في أيلول/سبتمبر أو مطلع تشرين الأول/أكتوبر، أي نحو 65 إلى 70 يوماً في العام فقط\". ويضع هؤلاء العمّال التراب الدياتومي، وهو مسحوق معدني طبيعي، على النوافذ. ويتسم هذا المنتج بالفاعلية، لأنه يلمّع زجاج النوافذ من دون خدشه، ولا يجعل المقيمين في الطبقات الأدنى يتبلّلون بالماء والصابون. ويشرح سيو \"إنها طريقة ممتازة، لكن عندما تهب الرياح، تؤلم الجزيئات الخشنة العيون\". \"وبالإضافة إلى الطقس، يصعّب الشكل المخروطي والنحيل للبرج عملية التنظيف على العمّال الذين يفضلون المباني المستقيمة والمربعة\"، وفق سيو، و\"يحدث غالبا أن يُدفَع المصعد الإنشائي ثم يلتوي خلال هبوطه\". وعلى الرغم من كل الصعوبات، يرى سيو أنّ عمله \"مفيد جداً\"، فهو يوفّر \"إطلالة مذهلة\" على سيؤول. ويضم برج \"لوتي وورلد تاور\" مركزاً للتسوّق، ويستقبل نحو 50 مليون زائر سنوياً. وباتت الساحة الموجودة في طبقته الـ123 إحدى أكثر أماكن الجذب الشهيرة في كوريا الجنوبية. ووفق سيو فإنه من خلال تنظيف النوافذ في هذا الطابق، \"يشعر بالفخر\" وكأنه \"يساهم قليلاً في إظهار أفضل ما في المدينة لزوّارها\". \n25 اب 09:18\n \n25 اب 19:55\n \n25 اب 14:03\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لوتي وورلد تاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يسيو سيونغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوتي وورلد تاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "South Korea's skyscraper",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيؤول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوتي وورلد تاور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}