{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1f86",
    "title": "قيادي في حماس للميادين: الاحتلال ينسج سردية للمفاوضات لا علاقة لنا بها",
    "full_text": "القيادي في حركة حماس، محمود المرداوي، يؤكد للميادين أنّ المقاومة لن تدفع بأي موقف في المفاوضات إلا إذا كان يحقق مصالحها ويثبت حقوقها. أكد القياديّ في حركة حماس، محمود المرداوي، للميادين، أن المقاومة لم تتسلم بعدُ شيئاً من الوسطاء بشأن ما يُطرح في باريس كي تقوّمه وتبني عليه، مُشدّداً على أنّ الاحتلال الإسرائيلي \"ينسج سردية تفاوضية لا علاقة لنا بها\". وأضاف المرداوي أنّ زيارة رئيس المكتب السياسي لحركة حماس، إسماعيل هنية، للقاهرة لم تدخل في سياق تفاصيل المفاوضات. \"حتى اللحظة لم يصلنا شيء من الوسطاء حول ما يطرح في #باريس لكي نقيمه ونبني عليه\"القيادي في حركة حماس محمود المرداوي لـ #الميادين #فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/XJA3rVnKMK \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ولفت القيادي في حماس إلى أنّ وفد الحركة بحث مع المصريين في \"كسر الحصار من أجل إنقاذ أهلنا في منطقة الشمال\". وتابع أنّ \"محاولات العدو أن يحقق، على طاولة المفاوضات ما لم يحققه في الميدان، باءت كلها بالفشل\"، مضيفاً أنّ \"المقاومة لن تدفع بأي موقف إلا إذا كان يحقق مصالحها ويثبت حقوقها\". وفي سياقٍ متصل، نقلت وكالة \"رويترز\"، عن مسؤول في حركة حماس، أمس الجمعة، أنّ \"الحركة لم تقدّم أيّ اقتراح جديد في المحادثات مع المصريين، لكنها تنتظر، لترى ما سيعود به الوسطاء من محادثاتهم المقبلة مع الإسرائيليين\". وأكّد المسؤول أنّ \"حماس ناقشت مقترحها مع المصريين، وستنتظر عودتهم من باريس\". وأضافت \"رويترز\"، نقلاً عن مسؤولين فلسطينيين مطّلعين على المفاوضات، أنّ \"حماس لم تغيّر موقفها في أحدث مسعى للتوصل إلى اتفاق، وما زالت تطالب بالانسحاب الإسرائيلي\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n23 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمود المرداوي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المصريين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}