{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2106",
    "title": "4 عمليات في 24 ساعة.. القوات المسلّحة اليمنية تستهدف سفينتين أميركيتين جديدتين",
    "full_text": "المتحدث باسم القوات المسلّحة اليمنية، العميد يحيى سريع، يعلن تنفيذ عمليتين عسكريتين نوعيتين جديدتين ضدّ سفينتين أميركيتين، في خليج عدن، ليرتفع عدد العمليات العسكرية خلال الساعات الـ24 الماضية إلى 4. أعلن المتحدث باسم القوات المسلّحة اليمنية، العميد يحيى سريع، اليوم الاثنين، تنفيذ عمليتين عسكريتين نوعيتين جديدتين، استهدفت خلالهما سفينتين أميركيتين في خليج عدن، مؤكّداً تحقيق إصابات دقيقة. والسفينتان المستهدفتان هما \"سي تشامبيون\" (\"Sea champion\") و\"نافيس فورتونا\" (\"Navis Fortuna\"). وتمّت عمليتا الاستهداف عبر عدد من الصواريخ البحرية، وفقاً لما قاله سريع في بيان. \"القوات المسلحة اليمنية تؤكد حقها في اتخاذ المزيد من الإجراءات في البحرين الأحمر والعربي دفاعاً عن شعبنا ومساندة لفلسطين\"المتحدث باسم القوات المسلحة اليمنية العميد يحيى سريع#اليمن #فلسطين pic.twitter.com/H4PV7bMWfl \n\n ومع هذا الإعلان، يبلغ إجمالي عدد عمليات القوات المسلّحة اليمنية، خلال الساعات الـ24 الماضية، 4 عمليات، أُولاها استهدفت سفينةً بريطانيةً، وأدت إلى غرقها بصورة كاملة، بينما استهدفت الثانية طائرةً أميركيةً في أجواء محافظة الحُدَيدة. وأوضح سريع أنّ هذه العمليات تأتي انتصاراً لمظلومية الشعب الفلسطيني، الذي يتعرّض للعدوان والحصار في قطاع غزة، وضمن الرد على العدوان الأميركي - البريطاني على اليمن. المتحدث باسم القوات المسلّحة اليمنية، العميد #يحيى_سريع، يعلن تنفيذ عمليتين عسكريتين نوعيتين جديدتين ضدّ سفينتين أميركيتين، في خليج عدن، ليرتفع عدد العمليات العسكرية خلال الساعات الـ24 الماضية إلى 4. ماذا في التفاصيل؟مدير مكتب #الميادين في #اليمن عبد الله الفرح@BAlfrh50598 pic.twitter.com/TIZoWY8cWq \n\n وأكد الحقّ الكامل للقوات المسلّحة اليمنية في اتخاذ مزيد من الإجراءات العسكرية في البحر الأحمر وبحر العرب، \"دفاعاً عن شعبنا وبلدنا وأمّتنا\"، وأنّ عملياتها في هذين البحرين ستكون متصاعدة. \nاليوم 11:57\n \n25 اب\n ويأتي ذلك أيضاً تأكيداً للموقف اليمني المساند للشعب الفلسطيني المظلوم، كما أكّد سريع، الذي جدّد التشديد على أنّ هذه العمليات العسكرية لن تتوقف حتى يتوقف العدوان  على الشعب الفلسطيني في غزة، ويُرفع الحصار عنه. وفي أعقاب بيان سريع، نشر الإعلام الحربي للقوات المسلّحة اليمنية مشاهد توثّق إسقاطها طائرة \"MQ9\" الأميركية، في أجواء محافظة الحُدَيْدة، بصاروخ أرض- جو محلي. #بالفيديو | الدفاعات الجوية اليمنية تسقط طائرة MQ9 أميركية في أجواء محافظة #الحديدة بصاروخ أرض-جو محلي الصنع.#اليمن #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/2U4KwCxDr0 \n\n \n\n وسبق أن أعلن المتحدث باسم القوات المسلّحة اليمنية، صباح اليوم، استهداف سفينة \"RUBYMAR\" البريطانية في خليج عدن، بعدد من الصواريخ البحرية، وتم تحقيق إصابة بالغة، أدت إلى توقّفها بالكامل. وأوضح سريع حينها أنّ السفينة معرّضة للغرق في خليج عدن، وأكّد حرص القوات المسلّحة اليمنية على خروج طاقم السفينة بأمان. بالإضافة إلى ذلك، أعلن سريع إسقاط طائرة مسيّرة أميركية، من طراز \"MQ9\"، في محافظة الحديدة، بصاروخ ملائم، في أثناء قيامها بمهمات عدائية ضد اليمن لمصلحة كيان الاحتلال. وبعد الإعلان بساعات، أبلغت سفينة شحن أميركية تعرّضها لهجوم صاروخي قبالة سواحل اليمن، اليوم الاثنين، وفقاً لما أفادت به شركة \"أمبري\" البريطانية للأمن البحري. وأضافت الشركة، في بيان، أنّ ناقلة بضائع أميركية ترفع علم اليونان طلبت مساعدةً عسكريةً، موضحةً أنّ الهجوم وقع على بعد نحو 93 ميلاً بحرياً، إلى شرقي عدن، جنوبي اليمن. #اليمن يُثَبّت معادلة #البحر_الأحمر، و #واشنطن تَصف معركة البحرية الأميركية في المنطقة بالأكبر منذ الحرب العالمية الثانية.كيف يُمكن وصف ما يجري؟الكاتب والناشط السياسي ستيف غولدفيلد في #المشهدية pic.twitter.com/hzWcShwFSw \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي تشامبيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "Sea champion",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نافيس فورتونا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "Navis Fortuna",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحرين الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يحيى سريع#اليمن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#يحيى_سريع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عبد الله الفرح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البحر الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحُدَيْدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاعات الجوية اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "#الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "RUBYMAR",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلّحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "MQ9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمبري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمن البحري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليونان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عدن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "_الأحمر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالأكبر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ستيف غولدفيلد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}