{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1d30",
    "title": "نشرة الثامنة",
    "full_text": "\nالعناوين:\nالمقاومة الفلسطينية تتصدى لقوات الاحتلال على محاور غزة وتكبدها خسائر فادحة في خان يونس وتكشف عن عدد من الطائرات المسيرة التي غنمتها في مدينة غزة. \nالمقاومة الإسلامية في لبنان تواصل عملياتها ضد مواقع الاحتلال وتجمعات جنوده على الحدود مع فلسطين المحتلة وبصواريخ نوعية.\nالمقاومة الإسلامية في العراق تستهدف قاعدة عين الأسد شمالي البلاد بالطائرات المسيرة وقاعدتي كونيكو وخربة عدنان الأميركيتين شرقي سوريا.\nهيئة الأمن البحري البريطانية تتحدث عن تبادل لإطلاق نار بين سفينة شح وزورق قبالة سواحل عمان وترافيغورا تعلن إخماد حريق ناقلتها التي أصابها صاروخ يمني أمس .\nحاكم ولاية تكساس الأميركية يعلن الاستعداد لصراع مع الحكومة الفيدرالية إذا أزيلت الحواجز على حدود الولاية مع المكسيك.\n\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عين الأسد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كونيكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخربة عدنان الأميركيتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن البحري البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وترافيغورا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الفيدرالية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المكسيك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}