{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c204d",
    "title": "\"واشنطن بوست\": 10% من قتلى الحرب منذ بدء الاجتياح البري في غزة أميركيون",
    "full_text": "صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية تؤكد أنّ 10% من قتلى الحرب منذ بدء الاجتياح البري في غزة، من المواطنين الأميركيين. أفادت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية، بأنّ 10% من قتلى الحرب منذ بدء الاجتياح البري في غزة، من المواطنين الأميركيين رغم أنهم يشكلون أقل من 2% من سكان \"إسرائيل\". وقتل 23 أميركياً أثناء خدمتهم في \"جيش\" الاحتلال أو قوات الشرطة، 21 منهم داخل غزة، بينما لقي آخر حتفه على الحدود الشمالية مع لبنان، وآخر في القدس أثناء خدمته في شرطة الحدود الإسرائيلية. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n يذكر أنّ موقع \"ذا إنترسبت\" الأميركي، ذكر أنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، نشرت فريقاً من القوات الجوية في \"إسرائيل\"، للمساعدة في تحديد الأهداف. وأورد الموقع أنّ وثيقة تمّ الحصول عليها، تشير إلى أنّ القوات الجوية الأميركية، أرسلت ضباطاً متخصّصين في \"نوعٍ دقيق\" من المعلومات الاستخباراتية (المعلومات المستخدمة في شنّ غارات جوية وإطلاق أسلحة مدفعية بعيدة المدى) إلى \"إسرائيل\" في أواخر شهر تشرين الثاني/نوفمبر. وعن الدور الأميركي الداعم للاحتلال، أكد محلل الشؤون السياسية في \"القناة 12\"، أمنون إبراموفيتش، أنّه لو لم تُساعد الولايات المتحدة \"إسرائيل\" بالأسلحة والذخائر وبتوجيه رسائل إلى إيران وحزب الله، لكنّا \"اضطررنا إلى القتال بالعصي والحجارة\".  وأوضح إبراموفيتش أنّ ذلك \"يعكس منطق اعتماد إسرائيل المطلق على الولايات المتحدة\"، فبايدن، \"وقف في بداية الحرب إلى جانب إسرائيل، مرسلاً حاملتي طائرات وغواصة نووية وقطاراً جوياً من الذخائر، غير مسبوق، ولم يتوقف حتى الآن\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الشرطة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحدود الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ذا إنترسبت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أمنون إبراموفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إبراموفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}