{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c230a",
    "title": "التحليلية | بعد غزة..  كيف تواجه الأمة المشروع الإسرائيلي؟",
    "full_text": "\nالاحتلال يوسع حربه على المستشفيات ويقتحم مجمع ناصر الطبي في خان يونس جنوبي قطاع غزة.\nكيف تمتهن \"إسرائيل\" عقيدة تهجير السكان في استهداف القطاع الصحي؟ وماذا عن صمت العالم على هذه الجرائم؟\n\nالقضاء التونسي يصدر أحكاما بالإعدام والسجن المؤبد على مدانين باغتيال شكري بلعيد. أي ارتدادات سيحملها الحكم بقضية بلعيد؟ وهل يفتح الباب لمعرفة حقيقة الاغتيالات ومن يقف خلفها؟\nفي وثيقة اليوم: أعضاء الكونغرس المعارضون للحرب الإسرائيلية على غزة يواجهون حملات إنفاق ضخمة لإطاحتهم. كيف تجند أيباك المال والنفوذ لتكميم أفواه المعارضين لإسرائيل وخاصة من أعضاء الكونغرس التقدميين الديمقراطيين؟\nفي قضية اليوم: إدارة مدنية في الجزيرة وتحالف عسكري بالخرطوم... هل من نذر تقسيم جديدة في السودان؟\nوبعد غزة، كيف تعكس أزمة السودان الهوان العربي؟ وكيف تواجه الأمة المشروع الإسرائيلي بالتفتيت والإفقار والسيطرة على الأمن القومي بقيادة أميركية كاملة؟\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب 25 اب 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "مجمع ناصر الطبي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شكري بلعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بالخرطوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المشروع الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}