{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1aeb",
    "title": "سوريا: انفجار عنيف في القاعدة العسكرية التركية في ريف حلب الشمالي",
    "full_text": "انفجار عنيف وقع في القاعدة العسكرية التركية في قرية العيون بريف بلدة مارع شمال غرب سوريا. أفاد مراسل الميادين بوقوع انفجار عنيف في القاعدة العسكرية التركية، بعد منتصف ليل السبت، في قرية العيون بريف بلدة مارع شمال غرب سوريا. وبيّن المراسل أنّ الانفجار وقع في نقطة تابعة لمنطقة أعزاز في ريف حلب الشمالي، الخاضع لسيطرة مُسلحي الجيش الوطني التابع لتركيا. A post shared by Reda Albasha رضا الباشا (@rida_albasha) \n\n \n26 اب\n \n25 اب\n وتشير المعلومات الأولية إلى استهداف سيارة داخل القاعدة.  وقبل أيام، أصيب عدّة أشخاص في سوريا، خلال استهداف طائرة مسيّرة تركية لسيارة في قرية تل شعير على طريق عام القامشلي - عامودا في ريف محافظة الحسكة (شمالي شرقي سوريا). وفي حزيران/ يونيو الماضي، أفاد مراسل الميادين في سوريا بأنّ المدفعية التركية استهدفت مناطق تحرك مسلحي \"قسد\" في ريف حلب الشمالي بأكثر من 100 قذيفة مدفعية، في تصعيد يعتبر الأعنف منذ الانتخابات التركية الأخيرة. وتستهدف القوات التركية بالمسيرات والسلاح المدفعي بين حين وآخر مناطق سيطرة قوّات سوريا الديمقراطية، وعلى رأسها المقاتلون الكرد، في شمالي وشمالي شرقي سوريا. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العيون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أعزاز",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الباشا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل شعير",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عامودا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكرد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}