{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c6e",
    "title": "سوريا | موسكو تتوصل إلى اتفاق مع قسد ينهي الحصار.. أي فرص لاستمرار هذه التهدئة في ظل الوجود الأميركي؟",
    "full_text": "\nتمكنت الوساطة الروسية من إنهاء حصار مسلحي قسد مناطق سيطرة الدولة السورية في الحسكة والقامشلي شمال شرقي سوريا. اتفاق يبدو مرحليا في ظل رفض دمشق مساعي قسد لفرض إملاءاتها على دمشق.\n 29 نيسان \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الوساطة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقامشلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}