{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2532",
    "title": "إريتريا تؤكد وقوفها إلى جانب السودان لإنهاء أزمته",
    "full_text": "رئيس إريتريا يؤكد دعمه للسودان والعمل مع حكومته لإنهاء معاناة السودانيين، من جراء تداعيات الحرب والنزوح واللجوء، وفي ظل المؤامرات التي تحاك ضده وخطط تقسيمه. أكد الرئيس الإريتري، أسياس أفورقي، وقوفه إلى جانب السودان والعمل مع حكومته من أجل إنهاء معاناة السودانيين، من جراء تداعيات الحرب والنزوح واللجوء. وشدّد أفورقي على وجوب أن \"يسير قادة حكومة السودان به إلى بر الأمان في ظل المؤامرات الكبيرة التي تحاك ضده\"، وأيضاً في ظل \"الخطط لتقسيمه\". وكان نائب رئيس مجلس السيادة الانتقالي في السودان، مالك عقار، في زيارة إلى إريتريا التقى خلالها الرئيس الإريتري في العاصمة الإرترية أسمرة. \nاليوم 16:43\n \nاليوم 16:42\n ⭕️ الرئيس الإريترى أسياس أفورقي يستقبل نائب رئيس مجلس السيادة مالك عقاراسمرا ٢٦-٥-٢٠٢٤ pic.twitter.com/qOJjmp1GsQ \n\n وخلال اللقاء، بحث الجانبان العلاقات الثنائية وتعزيز التعاون المشترك وفق استراتيجية حكومة السودان لبناء علاقات خارجية متوازنة مبنية على الاحترام وحماية المصالح المشتركة بين السودان وأصدقائه الذين وقفوا إلى جانبه، حكومة وشعباً. هذا وأطلع عقار أفورقي على تطورات الوضع الإنساني والموقف العسكري والمبادرات المطروحة لحل الأزمة السودانية وموقف الحكومة منها. كما جدّد عقار حرص السودان وانفتاحه على كافة المبادرات التي تحفظ للشعب السوداني كرامته وسيادة دولته، وفق تعبيره. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للسودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الرئيس الإريتري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أسياس أفورقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفورقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إريتريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أسياس أفورقي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة السودان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السودان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}