{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2367",
    "title": "كولومبيا: إذا لم تلتزم \"إسرائيل\" قرار وقف إطلاق النار في غزة فسنقطع علاقتنا بها",
    "full_text": "رئيس كولومبيا، غوستافو بيترو، يهدّد \"إسرائيل\" بأنّها إذا لم تلتزم قرار مجلس الأمن الدولي، والقاضي بوقف إطلاق النار في قطاع غزة، فستقطع بلاده علاقاتها الدبلوماسية بها.\n هدّد رئيس كولومبيا، غوستافو بيترو، في منشور في منصة \"أكس\"، اليوم الثلاثاء، بأنّه إذا لم تلتزم \"إسرائيل\" قرار مجلس الأمن الدولي، والقاضي بوقف إطلاق النار في قطاع غزة، فستقطع بلاده علاقاتها الدبلوماسية بها. Si Israel no cumple la resolución de Naciones Unidas de Cese al Fuego rompemos relaciones diplomáticas con Israel. \n\n \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وطالب بيترو، في وقت سابق، دول العالم بمقاطعة \"إسرائيل\"، إذا انتهكت قرار مجلس الأمن، الذي صدر الاثنين، وطالب بالوقف الفوري لإطلاق النار في غزة، وبضمان وصول المساعدات الإنسانية والطبية وغيرها من الاحتياجات الإنسانية إلى قطاع غزة. وكان مجلس الأمن الدولي وافق، في جلسة أمس الاثنين، على مشروع قرار قدّمته عشر دول (الأعضاء غير الدائمين في مجلس الأمن) يطالب بوقف فوري لإطلاق النار لأسبابٍ إنسانية في قطاع غزّة، خلال شهر رمضان، بعد امتناع الولايات المتحدة عن التصويت من دون استخدام حق النقض (الفيتو). وفي نهاية شباط/فبراير، أعلن بيترو تعليق كولومبيا \"جميع مشترياتها من الأسلحة الإسرائيلية\"، مؤكّداً أنه يجب على العالم أن \"يقاطع رئيس الوزراء الإسرائيلي بنيامين نتنياهو\". وسبق أن اتخذ موقفاً صارماً ضد الاحتلال الإسرائيلي، وأعلن، في مطلع شهر تشرين الثاني/نوفمبر الفائت، قرار بلاده سحب سفيرها لدى الاحتلال، وقال حينها إنّه \"في حال لم توقف إسرائيل المذبحة التي يتعرض لها الشعب الفلسطيني، فلن نتمكن من البقاء هناك\". \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غوستافو بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مجلس الأمن الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيترو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كولومبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}