{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2dd1",
    "title": "حمية للميادين: لا صحة لرسوّ بوارج حربية في موانئ لبنانية",
    "full_text": "وزير الأشغال العامة والنقل في لبنان، علي حمية، يؤكّد، عبر الميادين، أنّ خبر رسو بوارج عسكرية عند أحد المرافئ اللبنانية عار من الصحة. نفى وزير الأشغال العامة والنقل في لبنان، علي حمية، الخميس، ما يُتداول بشأن رسوّ بوارج حربية في موانئ لبنانية، مؤكداً أنّ هذا الأمر غير صحيح ولم يحدث. \"ما يتداول عن رسو بارجات حربية في موانئ لبنانية غير صحيح ولم يحصل\"وزير الأشغال العامّة والنقل في حكومة تصريف الأعمال علي حمية لـ #الميادين.#لبنان #الميادين_لبنان @alihamie_lb pic.twitter.com/GxGzoKnfwR \n\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وفي حديث إلى الميادين، شدد حمية على أنّ \"ما جرى تداوله عن رسوّ البوارج في الموانئ شبيه بحملة التشويه التي تعرّض لها مطار بيروت\". وسبق أن نفى حمية صحّة المقطع المصوّر، والذي تمّ تداوله عبر وسائل التواصل الاجتماعي، ويُظهر رسو بوارج وحاملات عسكرية عند أحد المرافئ اللبنانية. كما توجّه إلى جميع وسائل الإعلام ووسائل التواصل الاجتماعي بالتشديد على أنّ وزارة الأشغال والنقل هي المرجع الوحيد والصالح لاستقاء أي معلومات تتعلق بجميع المرافق التابعة لها، ولاسيما المرافئ. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ لبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موانئ لبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار بيروت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}