{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b1a",
    "title": "نتنياهو: بين السيطرة على محور \"فيلادلفيا\" واستعادة الأسرى.. أختار \"فيلادلفيا\"",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، يؤكد لكبار المسؤولين في فريق التفاوض أنّه \"سيفضّل محور فيلادلفيا في هذا الوقت\"، إذا انتهى الأمر بالوصول إلى الاختيار بين بقاء السيطرة الإسرائيلية عليه أو إعادة الأسرى. أكد رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، لكبار المسؤولين في فريق التفاوض، أنّه \"سيفضّل محور فيلادلفيا في هذا الوقت، إذا انتهى الأمر بالوصول إلى الاختيار بين بقاء السيطرة الإسرائيلية عليه أو إعادة الأسرى، بحسب ما نقلت القناة الـ\"12\" الإسرائيلية. بالتوازي، قال المتحدث باسم \"جيش\" الاحتلال، دانيال هاغاري، إنّ \"العمل يتم على مدار الساعة بهدف خلق ظروف مواتية\" لإعادة كل الأسرى من قطاع غزة، مُقِرّاً بـ\"عدم القدرة على إعادة كل الأسرى عبر عمليات عسكرية\".  وأعلن هاغاري أنّه سيتم التحقيق في أسباب مقتل الأسرى الـ6، الذين انتُشلت جثامينهم الثلاثاء من قطاع غزة، زاعماً أنّ ظروف مقتلهم \"لا تزال غير واضحة\". يُذكَر أنّ وسائل إعلام إسرائيلية أفادت بأنّ التقديرات تشير إلى أنّ 5 من أصل 6 جثث للأسرى، الذين تمت إعادتهم، قُتلوا بنيران \"الجيش\" الإسرائيلي، في أثناء الهجمات البرية على خان يونس، قبل نحو 6 أشهر. \nاليوم 14:29\n \nاليوم 09:51\n ونقلت القناة الـ\"12\"، في وقت سابق، عن \"جيش\" الاحتلال، قوله إنّ الهجمات، التي تمت في شهر آذار/مارس الماضي على خان يونس، جنوبي قطاع غزة، \"قد تكون أدت إلى مقتل\" الأسرى. وتحدثت صحيفة \"يديعوت أحرنوت\" عن \"اختناق الأسرى حتى الموت\" في أحد الأنفاق، بسبب \"حريق اندلع من جراء هجوم للجيش الإسرائيلي\". وفي غضون ذلك، نقلت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" الأميركية، عن مسؤولين أمنيين إسرائيليين، اعتقادهم أنّ \"مزيداً من الأسرى سيعودون قتلى من قطاع غزة، إذا لم يتم التوصل إلى اتفاق يؤدي إلى إنقاذهم قريباً\". وعلى الرغم من ذلك، \"يعطي نتنياهو الأولوية لاستمرار الحرب على استعادة الأسرى\"، بحسب ما نقلت القناة الـ\"12\" عن مصدر مطلع على المفاوضات.  وبينما أعلن أبو عبيدة، الناطق باسم كتائب القسّام، عدة مرات، منذ بدء الحرب، مقتل أسرى في قطاع غزة من جراء القصف الإسرائيلي العنيف والمتواصل، حمّلت حركة حماس نتنياهو المسؤولية الكاملة عن عرقلة التوصل إلى اتفاق وقف إطلاق النار، وعن حياة الأسرى الإسرائيليين. وأكدت الحركة أنّ الأسرى \"يتعرّضون للخطر نفسه الذي يتعرّض له\" الشعب الفلسطيني في قطاع غزة، من جرّاء مواصلة العدوان والاستهداف الممنهجين لكل مظاهر الحياة في القطاع. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دانيال هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاغاري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسّام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس نتنياهو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}