{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ac2",
    "title": "المقداد: الغرب يشارك \"إسرائيل\" في ذبح شعب غزة.. والميادين رائدة في فضح جرائم الاحتلال",
    "full_text": "وزير الخارجية السوري، فيصل المقداد، يتحدّث عن مشاركة الغرب في جرائم الاحتلال الإسرائيلي في غزة، ويشير إلى دور الميادين الإعلامي في الدفاع عن فلسطين وفضح جرائمه.  أكّد وزير الخارجية السوري، فيصل المقداد، اليوم السبت، أنّ \"الغرب يشارك إسرائيل في جرائمها\"، مشيراً إلى أنّه \"يستخدم الفيتو من أجل ذبح أطفال غزة، وليس لإنقاذهم\". وفي حديث إلى الميادين، على هامش المؤتمر الدولي بشأن فلسطين في العاصمة الإيرانية طهران، قال المقداد إنّه \"لولا المشاركة والدعم الأميركيان لإسرائيل في الحرب على قطاع غزة، لما تمكّنت من القيام بمذابح كهذه بحق الشعب الفلسطيني\".  وأضاف أن \"لدينا معلومات كثيرة بشأن ما يقوم به الأسطول الأميركي في المنطقة، وما تقوم به القوات البريطانية وقوات غربية أخرى من جرائم حرب\".  \nاليوم 19:41\n \nاليوم 19:29\n وشدّد المقداد، في هذا السياق، على أنّ \"مقولات الغرب سقطت في كل مكان، وثبت أنّه يساهم بصورة مباشرة في ذبح الشعب الفلسطيني\". ورأى أنّ \"المهم الآن هو ما يجري من تعرية لسياسات الدول الغربية، التي عليها أن تخجل من سياساتها\"، مؤكّداً أنّ \"المقاومة الفلسطينية أثبتت أنّها موجودة، وأنّ النصر آتٍ، لا محالة\".  وبشأن دور قناة الميادين، خلال الفترة الماضية، في الدفاع عن فلسطين، أوضح المقداد أنّ الميادين \"كانت رائدة في هذا المجال، وأظهرت لكل الوطن العربي ولكل من يريد الحقيقة فرصةً في التعرف إلى الطبيعة اللاإنسانية للكيان الإسرائيلي وللولايات المتحدة وللدول الغربية\".  ووجّه تحية خاصة إلى الميادين وإلى الدور الذي أدته، خلال الشهرين الماضيين، في فضح سياسة الدمار الشامل، التي تقوم بها \"اسرائيل\"، مشيراً إلى أنّ الميادين وضعت حدّاً للأكاذيب الغربية، التي يدّعي الغرب من خلالها احترامه حقوق الإنسان والقانون الإنساني الدولي.  وشدّد المقداد على أنّ \"النهج الإعلامي، الذي اتخذته الميادين، عبر فضح الحقائق في الساحة الإقليمية، هو عمل جبار، ويجب أن يستمر\".  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزير الخارجية السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيصل المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الدولي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة الإيرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيان لإسرائيل",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وقوات غربية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوطن العربي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وللولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وللدول الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقداد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}