{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1e92",
    "title": "سوريا: مسيرات في مناطق سيطرة \"تحرير الشام\" مطالبة بإسقاط الجولاني",
    "full_text": "مسيرات في مدينتي عفرين ومارع تخرج دعماً للتظاهرات المطالبة بإسقاط الجولاني، زعيم هيئة \"تحرير الشام\". يأتي ذلك بعد اجتماع بعض قادة \"الجيش الوطني\" في أنقرة من أجل إعادة هكيلة الجناح العسكري، والتحضير لطرد الفصائل الموالية للجولاني. خرجت مسيرات، مساء اليوم الثلاثاء، جابت الشوارع الرئيسة في مدينتي عفرين ومارع، الخاضعتين لسيطرة مسلحي \"الجيش الوطني\" التابع لتركيا، والموالين لهيئة \"تحرير الشام\" في ريف حلب الشمالي، دعماً للتظاهرات المطالبة بإسقاط زعيم الهيئة، أبي محمد الجولاني، وإسقاط الذراع الأمنية لها. وخرجت التظاهرات في مناطق سيطرة هيئة \"تحرير الشام\"، والفصائل المسلحة المتحالفة مع الجولاني، شمالي غربي سوريا، وأهمها في مدينتي إدلب وسرمدا.  ورفع المتظاهرون شعارات طالبت بإسقاط الجولاني والذراع الأمنية للهيئة، وبإخراج المعتقلين من سجون \"الهيئة\".  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n خرجت مظاهرات في مناطق سيطرة \"هيئة تحرير الشام\" والفصائل المسلحة المتحالفة مع الجولاني شمال غرب سوريا المظاهرات رفعت شعارات طالبت باقالة زعيم الهيئة أبو محمد الجولاني وإسقاط الذراع الأمنية للهيئة، كما طالب المتظاهرون بإخراج المعتقلين من سجون الهيئة.كما خرجت تظاهرات جابت الشوارع… pic.twitter.com/2tEmWF1T5X \n\n يُذكر أن الاستخبارات التركية استدعت، قبل أيام، بعض قادة \"الجيش الوطني\" إلى اجتماع موسّع في أنقرة، استمر نحو 4 ساعات، من أجل إعادة هكيلة الجناح العسكري، والتحضير لطرد الفصائل الموالية للجولاني، في حال رفضت التزام تعليمات القيادة الرئيسة لإدارة المناطق الخاضعة لنفوذها. وكان أبرز نتائج الاجتماع، بحسب ما علمت الميادين نت من مصادر محلية، بدء إعادة هيكلة صفوف الفصائل المنضوية تحت قيادة \"الجيش الوطني\" شمالي حلب، بالإضافة إلى إرسال قوائم بأسماء كامل القيادات والعناصر المنضوين ضمن صفوف فصيلي \"تجمّع الشهباء\" وحركة \"أحرار الشام\"، المواليين لهيئة \"تحرير الشام\". وجاء ذلك بعد التطورات الأخيرة شمالي حلب بين الجيش التركي وبعض فصائل \"الجيش الوطني\" الموالية لهيئة \"تحرير الشام\"، في قرية قديران في ريف مدينة الباب. \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عفرين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبي محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شمالي غربي سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إدلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسرمدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمال غرب سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أبو محمد الجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات التركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أنقرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجولاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحرار الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشام",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش التركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تحرير الشام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قديران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}