{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c163a",
    "title": "\"وول ستريت جورنال\": أوكرانيا تخضع للتفوق الجوي الروسي",
    "full_text": "صحيفة أميركية تتناول العملية المضادة التي شنتها القوات الأوكرانية لتتقدّم على عدة محاور، وتقول إنّ حقول الألغام للدفاعات الروسية تعززت بينما تضغط كييف على هجومها المضاد وتكافح لمواجهة التفوق الروسي بالطيران والمدفعية.  قالت صحيفة \"وول ستريت جورنال\" إنّ حقول ألغام الدفاعات الروسية تعززت بينما تضغط كييف في هجومها المضاد، مشيرةً إلى أنّ أوكرانيا قالت إن قواتها تتقدم على عدة محاور، لكنها تكافح لمواجهة التفوق الجوي والمدفعي الروسي الذي يعيق هجماتها في الشرق والجنوب.  وأضافت الصحيفة، أنه في أسبوعها الثاني، \"تثبت محاولة أوكرانيا لاستعادة الأراضي من روسيا أنها جهد صعب ضد حقول الألغام الكثيفة والدفاعات المعدة جيداً\".  وتابعت أنه \"بعد أن أسفرت الهجمات الأولى في أوكرانيا عن نتائج متباينة، أوقفت أوكرانيا تقدّم قواتها في الأيام الأخيرة، حيث يقوم القادة بتقييم الأسبوعين الماضيين، وتحليل طرق اختراق الخطوط الروسية من دون تكبّد خسائر فادحة\". \nاليوم 20:50\n \n24 اب\n ورأت الصحيفة أنّ روسيا استفادت من قوتها الجوية المتفوّقة والدفاعات الجوية المحدودة في كييف، لضرب صفوف المدرعات الأوكرانية، ووقف العديد من الهجمات، ما أدّى إلى تدمير بعض الأسلحة الغربية المتطورة التي تنشرها أوكرانيا.  وزارة الدفاع البريطانية قالت في إيجازها الاستخباري اليومي، أمس السبت، إنّ روسيا عززت قوتها من طائرات الهليكوبتر الهجومية في بيرديانسك، مع نشر أكثر من 20 طائرة هليكوبتر إضافية هناك. واعتبرت \"وول ستريت جورنال\" أنّ هذه الخطوة تعزّز القوة الجوية الروسية في المنطقة، حيث قالت وزارة الدفاع البريطانية إنّ طائرات الهليكوبتر أطلقت بنجاح صواريخ بعيدة المدى على أهداف برية أوكرانية لا تتمتع بحماية تذكر من أنظمة الدفاع الجوي. وأضافت وزارة الدفاع البريطانية في تغريدة في تويتر: \"في المنافسة المستمرة بين إجراءات الطيران والتدابير المضادة، من المحتمل أن تكون روسيا قد اكتسبت ميزة مؤقتة في جنوب أوكرانيا\". أما في منطقة دونباس الشرقية، فكانت القوات الأوكرانية تتقدم حول باخموت. وقال حنا ماليار، نائب آخر لوزير الدفاع الأوكراني، \"إنّ حدّة القتال حول باخموت قد خفّت\"، مقرّاً بأنّ \"لروسيا اليد العليا فيما يتعلق بقوات الطيران والمدفعية\". وفي وقت سابق اليوم، ذكرت صحيفة\"واشنطن بوست\" الأميركية في مقال، أنّ الأوكرانيين خسروا كميات هائلة من المعدات الحربية الأساسية، وأنّه سيكون من الصعب على القوات الأوكرانية اختراق خط الدفاع الأول الروسي، لأنّ الأوكرانيين فقدوا بالفعل كميات هائلة من المعدات الحربية الرئيسية، مضيفةً أنه  \"يقاتل الروس، في مواقع معدّة بشكلٍ جيد، وقد جمعوا ما يكفي من ذخيرة المدفعية، إضافة إلى أنّهم يملكون كميات كبيرة من الطائرات من دون طيار\". \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 20:50\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدرعات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيرديانسك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وول ستريت جورنال",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع البريطانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دونباس الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حنا ماليار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بقوات الطيران والمدفعية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأوكرانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الروس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}