{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c187d",
    "title": "وزير الخارجية الإيراني لنظيره التركي: مستعدون لعقد لجنة اقتصادية مشتركة",
    "full_text": "وزير الخارجية الإيراني حسين أمير عبد اللهيان، يدعو نظيره التركي هاكان فيدان، لزيارة طهران، مؤكداً استعداد إيران لعقد لجنة اقتصادية مشتركة مع تركيا. دعا وزير الخارجية الإيراني، حسين أمير عبد اللهيان، خلال اتصال هاتفي، مع نظيره التركي، هاكان فيدان، لزيارة طهران، مؤكداً استعداد إيران لعقد لجنة اقتصادية مشتركة مع تركيا. بدوره، أعرب فيدان عن شكره لدعوة نظيره الإيراني، معلناً استعداده لزيارة طهران في المستقبل القريب. وتجمع إيران وتركيا علاقات اقتصادية وسياسية، رغم تباين مواقفهما في عدد من الملفات، لا سيما بشأن النزاع في سوريا والعلاقات مع أذربيجان، جارة إيران. \n26 اب\n \n25 اب\n وتقوم تركيا وإيران بشكلٍ دوري بتوجيه ضربات على مناطق العراق الحدودية، وذلك لمكافحة حزب العمال الكردستاني، بالنسبة لتركيا، ولمكافحة الجماعات الإرهابية بالنسبة لإيران. واقتصادياً، تعتمد تركيا على النفط والغاز الإيراني، وبالمقابل تعتمد إيران على الواردات من البضائع التركية. وفي أيار/مايو الفائت، أعلنت إيران اعتزامها تأسيس  منطقة تجارة حرة مع 18 بلداً بينها تركيا، مبينة أن خبراء من طهران وأنقرة أعدّوا نص الاتفاق بهذا الخصوص. وسجّل التبادل التجاري بين إيران وترکیا نمواً بنسبة 15 % ليتجاوز 6 مليارات دولار في العام 2022. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين أمير عبد اللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاكان فيدان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أذربيجان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جارة إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب العمال الكردستاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وترکیا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}