{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2d48",
    "title": "مسؤول أميركي للميادين: إصابة جنود في هجوم بمسيّرة على قاعدة رميلان في سوريا",
    "full_text": "مسؤول عسكري أميركي يشير إلى أنّ المسؤولين العسكريين لا يزالون يجرون تقييمهم لحجم الضرر الذي خلّفه الهجوم على قاعدة رميلان في الحسكة شمالي شرقي سوريا. أفاد مسؤول عسكري أميركي للميادين، فجر الأحد، بأنّ هجوماً بطائرة مُسيّرة استهدف، أمس السبت، قاعدة رميلان العسكرية محافظة الحسكة شمالي شرقي سوريا، وألحق أضراراً بها. وقال المسؤول العسكري إنّه جرى إسعاف عدد من القوات الأميركية وقوات التحالف من جرّاء تعرّضهم لجروحٍ طفيفة، مضيفاً أنّ بعض الجرحى يخضعون لفحوصات أضرار دماغية لاضطرابات ما بعد الصدمة، وجرى إجلاء عددٍ آخر إلى موقعٍ مُنفصل للعلاج. وأشار المسؤول إلى أنّ \"القوات الأميركية لم تتعرض لأي إصابات خطيرة، كما أنّه لم تعلن أي مجموعة مسؤوليتها عن هذا الهجوم\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأوضح أنّ المسؤولين العسكريين لا يزالون يجرون تقييمهم لحجم الضرر الذي خلّفه الهجوم على قاعدة رميلان في الحسكة. يُشار إلى أنّ مسيرات استهدفت قاعدتين عسكريتين للقوات الأميركية في الرميلان وقاعدة مطار خراب الجير في منطقة اليعربية في ريف الحسكة، في ثاني هجوم يستهدف القواعد الأميركية في المنطقة خلال أسبوع. وطالبت دمشق أكثر من مرّة واشنطن بسحب قواتها من الأراضي السورية المحتلة، وبوقف نهب النفط السوري، وبوقف دعم الإرهاب والميليشيات الانفصالية. وتنشر الولايات المتحدة أكثر من 900 جندي في سوريا في عدّة قواعد، دون إذنٍ أو تنسيق مع الحكومة السورية، وتدّعي بأنّ مهمة جنودها محاربة تنظيم \"داعش\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "رميلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رميلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الرميلان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "داعش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}