{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bc7",
    "title": "بينها إيران والسعودية.. انضمام 6 دول جديدة كأعضاء كاملي العضوية إلى \"بريكس\"",
    "full_text": "رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، يقول إنّ بلاده وافقت على انضمام 6 دول لتكون أعضاء كاملة العضوية في \"البريكس\". انضمت، اليوم الخميس، 6 دول كأعضاء كاملي العضوية إلى مجموعة \"بريكس\"، هي الأرجنتين ومصر وإثيوبيا وإيران والسعودية والإمارات. وفي التفاصيل، قال رئيس جنوب أفريقيا، سيريل رامافوزا، خلال مشاركته بفعاليات اليوم الثالث لمجموعة \"البريكس\"، إن بلاده وافقت على انضمام الأرجنتين ومصر وإثيوبيا وإيران والسعودية والإمارات أعضاء كاملة العضوية معها. من جهته، هنأ الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، الدول الجدد، قائلاً: \"أهنّئ الأعضاء الجدد في بريكس ونعد الأعضاء الآخرين الراغبين في الانضمام، بفتح الباب لهم في القمة المقبلة\". وأضاف بوتين: \"لقد كانت قمة ثرية ومهمة، وأهنّئ كل رؤساء الدول على روح التعاون\"، داعياً إلى مزيد من التعاون والتضامن والعمل نحو التطور. بالتزامن، قال رئيس الوزراء الهندي، ناريندرا مودي، إن الهند تدعم تطوير وتوسيع \"بريكس\". ولفت مودي إلى أن تطوير المجموعة \"رسالة يجب على كل العالم أن يسمعها\"، وهي مثال للتعديلات التي يجب أن تتم في مختلف المؤسسات. بدوره، قال الرئيس الصيني شي جين بينغ، إن دول البريكس \"لها نفوذ كبير، ومسؤولة عن إحلال السلام والاستقرار في العالم\". كما هنّأ أيضاً الدول التي انضمت إلى \"بريكس\"، والتي حسمت قرارها بالتعامل مع الدول المتقدمة والصاعدة، وفقاً له. وخلال كلمات قادة الدول في الجلسة الختامية لقمة \"بريكس\"،  قال الرئيس البرازيلي لولا دا سيلفا إنه يوجد عالم أحادي الجانب يهدد التنوع والتعددية. وأضاف لولا أن العالم يعاني من ركود اقتصادي وعدم وجود أمن غذائي، قائلاً: \"نسعى للوصول إلى عالم أكثر عدلاً\". \n26 اب\n \n26 اب\n من جهته، أعرب رئيس الإمارات، محمد بن زايد آل نهيان، عن تقديره لموافقة مجموعة \"بريكس\" على ضم بلاده إلى المجموعة. وقال ابن زايد، في تغريدة على منصة \"X\"، \"نقدّر موافقة قادة مجموعة بريكس على ضم دولة الإمارات العربية المتحدة إلى هذه المجموعة المهمة\". وتابع: \"نتطلع إلى العمل معاً، من أجل رخاء ومنفعة جميع دول وشعوب العالم\". ورحب مسؤول إيراني كبير بقبول بلاده في مجموعة \"بريكس\" للدول الناشئة، التي تضم حتى الآن البرازيل وروسيا والهند والصين وجنوب أفريقيا، ووصفه بأنه \"نجاح استراتيجي\" لسياستها الخارجية. وكتب محمد جمشيدي، المستشار السياسي للرئيس الإيراني إبراهيم رئيسي، على منصة \"X\": \"إن العضوية الدائمة في مجموعة الاقتصادات الناشئة العالمية هي حدث تاريخي ونجاح استراتيجي للسياسة الخارجية للجمهورية الإسلامية\". ومن جهته، أشاد رئيس الوزراء الإثيوبي آبي أحمد، بإعلان مجموعة \"بريكس\" الموافقة على انضمام بلاده إلى المجموعة. وقال آبي أحمد على موقع \"X\"، المعروف سابقاً باسم \"تويتر\": \"إنها لحظة عظيمة لإثيوبيا حيث يؤيد زعماء بريكس انضمامنا إلى هذه المجموعة اليوم\". وأضاف أن بلاده مستعدة للتعاون مع الجميع من أجل نظام عالمي شامل ومزدهر. وبدأت فعاليات الاجتماع الدولي للقمة الخامسة عشرة \"بريكس 2023\"، الثلاثاء، في مدينة جوهانسبرغ في جنوب أفريقيا. ويوم أمس، أعلن قادة قمة الـ\"بريكس\" في اجتماعها الثاني، وقوفها بحزم ضد الهيمنة والاستعمار الجديد. ويشارك قادة 4 دول في القمة،  بصورة شخصية وهم الرئيس الصيني شي جين بينغ، والرئيس البرازيلي لولا دا سيلفا، ورئيس الوزراء الهندي ناريندرا مودي، ورئيس جنوب أفريقيا سيريل رامافوزا، بينما يشارك الرئيس الروسي فلاديمير بوتين، عبر تقنية الفيديو، في حين يرأس الوفد الروسي المشارك في القمة وزير الخارجية سيرغي لافروف. \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأرجنتين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإثيوبيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد بن زايد آل نهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ابن زايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإمارات العربية المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البرازيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والهند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد جمشيدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إبراهيم رئيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للجمهورية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "آبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آبي أحمد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "X",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوهانسبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريكس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شي جين بينغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لولا دا سيلفا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ناريندرا مودي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيريل رامافوزا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي لافروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}