{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22b2",
    "title": "سوريا: عدوان إسرائيلي يصيب مدنيَّين في مبنىً سكني في ريف دمشق",
    "full_text": "مصدر عسكري سوري، يقول إنّ مدنيين أصيبوا من جراء عدوان جوي إسرائيلي من اتجاه الجولان المحتل، استهدف مبنى سكنياً في ريف دمشق. أكّد مصدر عسكري سوري، مساء اليوم الخميس، أنّ مدنيَّين أُصيبا من جراء عدوان جوي إسرائيلي، من اتجاه الجولان المحتل، استهدف مبنى سكنياً في ريف دمشق. وأفاد مراسل الميادين في دمشق بأنّ عدواناً إسرائيلياً استهدف مبنىً في محيط منطقة السيدة زينب، جنوبي دمشق. وتصاعدت أعمدة الدخان من مزرعة في محيط منطقة السيدة زينب بعد استهدافها بأحد الصواريخ، بينما توجهت فرق الدفاع المدني والإطفاء إلى موقع الاستهداف، وباشرت معالجة الأضرار. وكان مندوب روسيا الدائم لدى الأمم المتحدة، فاسيلي نيبينزيا، أكّد، قبل أيام، أنّ \"الضربات الإسرائيلية لسوريا يمكن أن تجرّ الجمهورية العربية السورية وجيرانها إلى مواجهة إقليمية واسعة النطاق\". \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأضاف أنّ هذه الهجمات تشكّل انتهاكاً صارخاً لسيادة الدولة السورية، وللقواعد الأساسية للقانون الدولي، محذراً من عواقبها السلبية الخطيرة على الاستجابة الإنسانية في الوقت الملائم لوكالات الأمم المتحدة. بدوره، شنّ مندوب سوريا الدائم لدى الأمم المتحدة، قصي الضحّاك، هجوماً على الدول التي تزعم حرصها على حقوق الإنسان، وتدعم في الوقت نفسه العدوان الإسرائيلي المتكرر على بلاده. وقال إنّ العدوان الإسرائيلي يهدّد السلم والأمن، إقليمياً ودولياً. ومع تكرّر الاعتداءات الإسرائيلية التي تطال أراضيها، تؤكّد سوريا أنّ السياسات العدوانية التي ينتهجها الاحتلال تُنذر بإشعال المنطقة، وتدفعها نحو تصعيدٍ شامل. وتشدّد سوريا على أنّ هذا العدوان المستمر يأتي في إطار سعي الاحتلال للتغطية على جرائم الحرب والإبادة والمجازر، التي يرتكبها يومياً بحقّ أبناء الشعب الفلسطيني. \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زينب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فاسيلي نيبينزيا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمهورية العربية السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدولة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قصي الضحّاك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}