{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1da2",
    "title": "\"العدل الدولية\" تصدر قراراً أولياً اليوم بشأن دعوى جنوب أفريقيا ضد \"إسرائيل\"",
    "full_text": " قضاة تابعون للأمم المتحدة سيصدرون حكمهم في محكمة العدل الدولية عند الساعة 12:00 بتوقيت غرينتش، وذلك بشأن فرض إجراءات طارئة ضد \"إسرائيل\" بسبب الدعوى ضدها لارتكابها جرائم الإبادة الجماعية في غزة.  يصدر قضاة تابعون للأمم المتحدة، اليوم الجمعة، حكمهم في الطلب المقدم من دولة جنوب أفريقيا لفرض إجراءات طارئة ضد الكيان الإسرائيلي، الذي يواجه اتهامات أمام محكمة العدل الدولية بارتكاب جرائم إبادة جماعية في عدوانه على قطاع غزة. وسيركّز الحكم على التدخل العاجل الذي تطالب به جنوب أفريقيا من أجل وقف الجرائم التي ترتكبها \"إسرائيل\" بحق الفلسطينيين، لكنه \"لن يبحث في وقوع إبادة جماعية\".   هذا الحكم ستصدره المحكمة عند الساعة 12:00 بتوقيت غرينتش في جلسة من المتوقع أن تستمر نحو ساعة. في المقابل، يطالب كيان الاحتلال برفض المحكمة القضية برمتها وإسقاط إتهامات الإبادة الجماعية.  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأكد عضو الفريق القانوني لجنوب أفريقيا زين دنغور، في حديث سابق إلى الميادين، أن موقف فريقه \"كان دقيقاً للغاية، ومستنداً إلى وقائع تُظهر ما تتعرّض له فلسطين من هجومٍ منهجي\". وفي تعليقه على الدعوى، قال \"معهد دراسات الأمن القومي الإسرائيلي\" إنّ التصريحات الصادرة عن المحكمة الجنائية الدولية  هي \"ذخيرة مهمة\" في الحملة القانونية التي تشن ضد \"إسرائيل\" في الساحة الدولية، مشيراً إلى أنه \"لا ينبغي التقليل من المخاطر الكامنة في هذا الإجراء\".  وأواخر الشهر الماضي، أعلنت محكمة العدل الدولية أن جنوب أفريقيا رفعت دعوى تتهم فيها \"إسرائيل\" بانتهاك اتفاقية منع الإبادة الجماعية في غزة.  ومن بين الإجراءات التي طالبت بها جنوب أفريقيا \"الوقف الفوري للعملية العسكرية الإسرائيلية\" التي دمرت مساحات شاسعة في القطاع وأودت بحياة عشرات الآلاف من المدنيين، بينهم نساء وأطفال، إضافة إلى إدخال المساعدات إلى القطاع الذي يعاني أزمة إنسانية وصحية.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n20 اب\n \nاليوم 09:25\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرينتش",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زين دنغور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن القومي الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}