{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c21c6",
    "title": "إعلام إسرائيلي: غانتس وآيزنكوت يهددان نتنياهو بتفكيك \"كابينت\" الحرب",
    "full_text": "وسائل إعلام إسرائيلية، تشير إلى أنّ بيني غانتس وغادي آيزنكوت، أعربا عن استيائهما، بسبب اتخاذ نتنياهو قراراً بعدم إرسال وفد آخر إلى العاصمة المصرية القاهرة، للمشاركة في مفاوضات الإفراج عن الأسرى. هدّد عضوا \"كابينت\" الحرب الإسرائيلي بيني غانتس وغادي آيزنكوت، مساء اليوم الجمعة، رئيس وزراء حكومة الاحتلال الإسرائيلي، بنيامين نتنياهو، بتفكيك \"كابينت\" الحرب. وذكرت قناة \"كان\" الإسرائيلية الرسمية، أنّ غانتس وآيزنكوت، أطلقا تهديدهما خلال اجتماعٍ عُقد أمس الخميس، وأبلغا نتنياهو موقفهما، في حال استمراره في \"اتخاذ قرارات مهمة من دون التشاور معهما بشأن الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزّة\". كما أعربا عن استيائهما لاتخاذ نتنياهو قراراً، بعدم إرسال وفد آخر إلى العاصمة المصرية القاهرة، للمشاركة في مفاوضات الإفراج عن الأسرى، مؤكدين أنّه في هذه الحالة \"يصبح وجود كابينت الحرب غير ضروري\". \nاليوم 18:30\n \nاليوم 17:39\n ويتكوّن مجلس الحرب، داخل حكومة الطوارئ الإسرائيلية من 3 أعضاء رئيسيين هم رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو، ووزير الأمن يوآف غالانت، وبيني غانتس، إلى جانب وزيرين مراقبين، هما غادي أيزنكوت وروبن ديرمر. وكشفت \"كان\" أنّ نتنياهو قرّر، الأربعاء، عدم إرسال الوفد الإسرائيلي مجدداً للقاهرة، بينما قال مكتبه إنّه لم يجرِ عرض مقترح جديد من \"حماس\" لاتفاق تبادل الأسرى، ولا فائدة من إرسال الوفد بينما تستمر \"حماس\" بالإصرار على مطالبها.  وتفاقمت الخلافات داخل الحكومة الإسرائيلية ما بعد 7 تشرين الأول/أكتوبر الماضي، بعد فشل نتنياهو في تحقيق أي من أهداف الحرب على قطاع غزة، والتي كان في مقدّمتها إعادة الأسرى والقضاء على \"حماس\" وقدراتها. وفي وقتٍ سابق، توقّفت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية عند التصريحات الأخيرة لآيزنكوت، ومدى تناقضها مع كلام نتنياهو. وكان آيزنكوت قد صرّح بأنّه \"يجب أن نقول إنّ من المستحيل إعادة الأسرى أحياءً في المستقبل القريب من دون اتفاق (مع حماس)\"، مضيفاً أنّ \"على إسرائيل أن تفكّر في وقف القتال فترة طويلة من الوقت كجزءٍ من أي اتفاق من هذا القبيل\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغادي آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كابينت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وآيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حكومة الطوارئ الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وبيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غادي أيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وروبن ديرمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لآيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "آيزنكوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}