{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c266b",
    "title": "حزب الله يستهدف الأجهزة ‏التجسسيّة في موقع بركة ريشا.. وانفجارات تدوي في الجليل الأعلى",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، تستهدف التجهيزات التجسسية في محيط موقع \"بركة ريشا\"، محقّقةً إصابات مباشرة. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، اليوم الجمعة، استهدافها ‏الأجهزة ‏التجسسيّة في موقع بركة ريشا، بالأسلحة المناسبة، مؤكّدةً تحقيق إصابة مباشرة فيه. من جانبه، أكّد مراسل الميادين، أنّ نيراناً مباشرة من لبنان، أطلقت في اتجاه هدف عسكري إسرائيلي في محيط \"عرب العرامشة\". \"رصدنا إطلاق نيران مباشرة من لبنان باتجاه هدف إسرائيلي في مستوطنة زرعيت\"المزيد مع مراسل #الميادين حسين السيد#لبنان#الميادين_لبنان@HusseinHsayed pic.twitter.com/KBeuXTpE8a \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n\nوسائل إعلام إسرائيلية أكّدت، من جهتها، سماع أصوات انفجارات في \"كفار بلوم\" و\"عمير\" في الجليل الأعلى، عقب دوي صفّارات الإنذار هناك. وفي وقتٍ سابق، أشار الإعلام الإسرائيلي إلى دوي صفارات الإنذار في \"زرعيت\" و\"شوميرا\" و\"عرب العرامشة\". هذا ويواصل الاحتلال الإسرائيلي اعتداءاته على البلدات الجنوبية، بحيث أكّد مراسل الميادين أنّ قصفاً مدفعياً إسرائيلياً استهدف أطراف بلدتي كفركلا والخيام في جنوبي لبنان. وأمس، قصفت المقاومة الإسلامية القاعدة الأساسية للدفاع الجوي ‏الصاروخي للاحتلال الإسرائيلي، والتابع لقيادة المنطقة الشمالية في ثكنة \"بيريا\"، بعشرات صواريخ \"الكاتيوشا\".‏ كذلك، شنّت المقاومة هجوماً جوياً، عبر مسيّرات انقضاضية، على موقع الناقورة البحري لأماكن التموضع والاستقرار لضباط الاحتلال وجنوده، وأصابهم إصابة مباشرة، واستهدف أيضاً موقع ‏رويسة القرن في مزارع شبعا اللبنانية المحتلة، بالأسلحة الصاروخية. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة ريشا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة زرعيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد#لبنان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "كفار بلوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شوميرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عرب العرامشة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلدات الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا اللبنانية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}