{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2a7d",
    "title": "أولمرت: نتنياهو يقود \"إسرائيل\" إلى الهاوية.. و\"هآرتس\": فنان تزوير المفاوضات",
    "full_text": "رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي الأسبق، إيهود أولمرت، يحذّر من سيناريو الحرب الشاملة وتأثيره في \"إسرائيل\"، وصحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية تشير إلى أنّ الأسرى بالنسبة إلى بنيامين نتنياهو يمثّلون \"مسألةً ثانوية\"، مؤكدةً كذبه وعرقلته محادثات وقف إطلاق النار. أكّد رئيس حكومة الاحتلال الإسرائيلي الأسبق، إيهود أولمرت، أنّ \"نتنياهو لا يريد استعادة الأسرى الإسرائيليين في قطاع غزة\"، معقّباً أنّ \"مفاوضات وقف إطلاق النار قد تنهار في مرحلةٍ ما\"، ومحذراً من اتجاهٍ إسرائيلي إلى سيناريو \"الحرب الشاملة\". وأضاف أولمرت، في مقالةٍ له في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، أنّ استمرار الحرب في قطاع غزة وتوسّعها في الشمال (مع حزب الله) سيزيد من احتمالات نشوب حرب شاملة مع أطراف أخرى إلى جانب حركة حماس وحزب الله، مثل القوات المسلحة اليمنية، وما أضاف أنّه \"المجموعات المدعومة من إيران في سوريا والعراق\". ووفق أولمرت، فإنّ مثل هذا السيناريو \"يُشكّل بالطبع تهديداً حقيقياً لإسرائيل، وخطوة ستؤدي إلى سقوط الكثير من القتلى الجنود والمستوطنين\"، لافتاً إلى أنّ ذلك سيسبب أضراراً جسيمة في البنى التحتية المادية لـ\"إسرائيل\"، وسيؤدي إلى تدهور حقيقي في مكانتها الدولية. ولفت إلى أنّ على نتنياهو الاختيار بين التخلي عن هدفه المُعلن بـ\"النصر المُطلق\" ومواصلة الحرب وتوسيعها إلى مواجهةٍ شاملة متعددة الجبهات من دون جدولٍ زمني معقول لإنهائها، متابعاً أنّ \"إسرائيل تقترب بخطواتٍ واسعة نحو حرب شاملة، وهذا ما يُريده نتنياهو وبن غفير وسموتريتش\". ودعا أولمرت وزير الأمن في الحكومة الإسرائيلية يوآف غالانت، ورئيس الأركان هرتسي هليفي، ورئيس جهاز \"الشاباك\" رونن بار، إضافةً إلى رئيس جهاز \"الموساد\" دافيد برنياع، إلى الإعلان بشكلٍ مشترك عن استقالاتهم، بمجرّد أن يحبط نتنياهو المفاوضات للتوصّل إلى اتفاق وقف إطلاق نار في غزة خلال الأيام المقبلة. \nاليوم 10:40\n \n25 اب\n في سياق متصل، قالت صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، في افتتاحيتها، إنّ الأسرى \"بدأوا يتعفنون ببطء في أنفاق حماس، وأصبحوا شخصياتٍ ثانوية عند نتنياهو\". وأشارت الصحيفة إلى أنّ نتنياهو يقول تارةً إنّه مستعد للتفاوض، وتارةً أخرى يطيل حبل الوفد الإسرائيلي، ويعلن أنه سيتحلى بالمرونة، ولكن فجأة يضيف شروطاً جديدة، كاشفةً أنّه يقول في الصالونات السياسية المغلقة أنّه لا يوجد صفقة لوقف إطلاق النار، وفي هذه الأثناء يموت المزيد من الأسرى. ووصفت صحيفة \"هآرتس\" نتنياهو بأنّه \"فنانٌ في تزوير المفاوضات\"، مُضيفةً أنّه \"يتحدث كثيراً، لكنه لا يفعل أي شيء\"، مُطالبة بوجوب ألّا يُسمح له بأن يجري مفاوضات صورية يتخلى فيها عن الأسرى الإسرائيليين. وأمس، نقلت وكالة \"رويترز\" عن 10 مصادر مطلعة على جولة المحادثات التي توسّطت فيها الولايات المتحدة، واختُتمت الأسبوع الماضي، أنّ الشروط الإسرائيلية، وفي طليعتها الاحتفاظ بوجود عسكري داخل قطاع غزة، وتحديداً في \"محور فيلادلفيا\"، تعقّد المفاوضات الجارية حاليّاً، وتؤخّر التوصّل إلى وقف لإطلاق النار. من جانبه، قال محلل الشؤون العسكرية في صحيفة \"هآرتس\" الإسرائيلية، عاموس هرئل إنّ \"الجمهور الإسرائيلي متعب، مُستنزَف، وقلق من المشكلات المعيشية، والبعض قلق أيضاً من المزيد من أوامر الاحتياط المقبلة. وأضاف هرئل أنّه \"في مرحلةٍ ما، يجب على الجيش أن يخرج عن صمته وأن يقول للجمهور رأيه المهني في صفقة وقف إطلاق نار في قطاع غزّة\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيهود أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحرب الشاملة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اليمنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غفير وسموتريتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أولمرت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هرتسي هليفي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رونن بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دافيد برنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هآرتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}