{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c22a7",
    "title": "لبنان: حزب الله ينشر مشاهد استهداف \"كريات شمونة\" وتجمعاً للاحتلال في \"راميم\" (فيديو)",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنشر مشاهد لاستهداف مجاهديها تموضعاً لقوة مشاة إسرائيلية في \"حرش راميم\"، إضافةً إلى مشاهد لقصف مستوطنة \"كريات شمونة\" الإسرائيلية بصلياتٍ صاروخية. نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله، مشاهد توثّق فيها استهداف مجاهديها تموضعاً لقواتٍ من \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في \"حرش راميم\" عند الحدود الجنوبية للبنان مع فلسطين المحتلة، وقصف مستوطنة \"كريات شمونة\" الإسرائيلية، شمالي فلسطين المحتلة بالصواريخ. وتظهر المشاهد استهداف مجاهدي المقاومة الإسلامية، بصاروخٍ موجّه، خيمةً تتموضع فيها قوة مشاةٍ تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال في \"حرش راميم\" في القطاع الشرقي، عند الحدود الجنوبية للبنان مع فلسطين المحتلة، الأربعاء، موثّقة إصابتها بشكلٍ مباشر. #الإعلام_الحربي في #المقاومة_الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف تموضع لقوة مشاة تابعة لجيش العدو الإسرائيلي في حرش راميم عند الحدود اللبنانية الفلسطينية #لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/yMawIsxhwC \n\n وفي مقطع فيديو ثانٍ، وثّق الإعلام الحربي للمقاومة الإسلامية إطلاق صلياتٍ صاروخية مكثّفة، الأربعاء، في اتجاه مستوطنة \"كريات شمونة\" الإسرائيلة، داخل فلسطين المحتلة. \n25 اب\n \n25 اب\n وتوضح المشاهد في الفيديو، الذي نشره الإعلام الحربي للمقاومة، منصات صواريخ من طراز \"فلق\" وهي جاهزة للإطلاق، موثّقةً إطلاقها، إضافةً إلى إطلاق صواريخ \"كاتيوشا\"، ثمّ وثّقت كاميرا المقاومة سقوط الصواريخ في المستوطنة وتحقيق إصاباتٍ مؤكّدة فيها، مرفقةً مقاطع فيديو نشرها مستوطنون إسرائيليون تؤكّد الإصابات التي حقّقتها الصواريخ. الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية استهداف المقاومة مستوطنة كريات شمونة في الأراضي الفلسطينية المحتلة بصليات من الصواريخ.#الميادين #الميادين_لبنان pic.twitter.com/34xOAy0Y2p \n\n وكانت المقاومة الإسلامية أعلنت، الخميس، عن 7 عمليات استهدافٍ قام بها مجاهدوها ضد مستوطنات الاحتلال الإسرائيلي شمالي فلسطين المحتلة، ومواقعه وتموضعات جنوده عند الحدود اللبنانية الفلسطينية. وتبنّت المقاومة في آخر العمليات ‏استهداف آليات ‏الاحتلال عند دخولها إلى الموقع العسكري في المالكية المحتلة، عند الساعة 11:35 من مساء الخميس، بقذائف المدفعية، مؤكّدةً إصابتها إصابةً مباشرة. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان، دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته، وفي إطار الرد على الاعتداءات على القرى الجنوبية للبنان، والمنازل المدنية، وخصوصاً مجزرة الناقورة ‏والاعتداء على بلدة طيرحرفا والطواقم الطبية فيها، مستوطنتي \"غورن\" و\"شلومي\"، بصواريخ \"البركان\" و\"الكاتيوشا\". وباستهدافها المستوطنتين الإسرائيليتين، تكون المقاومة الإسلامية تسجل، للمرة الأولى منذ بدء الحرب المستمرة، استخدام صواريخ \"البركان\" في استهداف المستوطنات. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مشاة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرش راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حرش راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حرش راميم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غورن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شلومي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الكاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}