{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1301",
    "title": "للمرة الثانية.. جوليوس مادا بيو رئيساً لسيراليون",
    "full_text": "رئيس سيراليون جوليوس مادا بيو يفوز بولاية رئاسية جديدة لمدة 5 سنوات، بعد حصوله على 56% من الأصوات. أدى رئيس سيراليون، جوليوس مادا بيو، اليمين الدستورية بعد إعلان فوزه بولاية جديدة بحصوله على 56% من الأصوات، وهي نتائج سارع خصمه الرئيسي إلى التشكيك فيها. وبأدائه اليمين الدستورية، يبدأ بيو (59 عاماً) ولاية رئاسية ثانية، ليواصل قيادة البلاد الواقعة في غرب أفريقيا التي تواجه تحديات عدة منذ انتهاء الحرب الأهلية (1991-2002)، بما في ذلك تفشي وباء إيبولا والأزمة الاقتصادية. في المقابل، حصل منافس بيو، المعارض سامورا كامارا، على 41% من الأصوات، بحسب ما أعلن رئيس اللجنة الانتخابية محمد كينوي كونيه في فريتاون. وفور صدور النتائج، أكد كامارا في تغريدة في حسابه في \"تويتر\" رفضه \"القاطع\" فوز منافسه، مؤكداً أنّ النتيجة \"غير جديرة بالثقة\". وأضاف: \"سأتجاوز هذه المهزلة وأتعهّد مواصلة النضال من أجل سيراليون أفضل\". My compatriots. We have heard the unfortunate announcement of the elections results for the June 24 Presidential elections by the Chief Electoral Commissioner Mr Konneh. It is a sad day for our beloved country. It is a frontal attack on our fledgling democracy. These results are… \n\n وفي وقت سابق، شكّك حزب \"المؤتمر الشعبي العام\" المعارض بالنتيجة، وندّد في بيان بـ\"افتقار مفوضية الانتخابات إلى الشفافية والمسؤولية\". \nاليوم 20:06\n \nاليوم 19:29\n وأشار الحزب إلى شحّ المعلومات حول المراكز والدوائر الانتخابية التي جاءت منها بطاقات الاقتراع، معبراً عن رفضه \"رفضاً قاطعاً إعلان رئيس مفوضية الانتخابات عن مثل هذه الأرقام المفبركة\"، كما قال. وخلال مؤتمر صحافي عُقد مساء الاثنين، أعرب مراقبو الاتحاد الأوروبي عن شعورهم بأن \"الافتقار إلى الشفافية والتواصل من قبل السلطة الانتخابية أدّى إلى حالة عدم الثقة هذه\". وأضافوا أنهم تلقوا تقارير عن حوادث عنف في 6 مناطق، وشهدوا أعمال عنف مباشرة في 7 مراكز خلال ساعات الاقتراع، و3 أخرى خلال مرحلتيْ إغلاق مراكز الاقتراع وفرز الأصوات.  وتم تسجيل نحو 3,4 مليون شخص للاقتراع في انتخابات السبت التي تنافس فيها 12 مرشحاً ومرشحة، لكن بيو وكامارا كانا المتنافسين الأساسيين. وكانت سيراليون الأحد الماضي على موعد مع معركة انتخابية رئاسية محتدمة، لتحديد هوية رئيس البلاد للسنوات الخمس المقبلة. كما نُظّمت سيراليون الانتخابات التشريعية والبلدية بعد تأجيلها العام الماضي لـ\"أسباب لوجستية\".  ويعتقد الكثيرون أن هذه الانتخابات هي \"استفتاء\" لاختبار المدى الذي وصل إليه أداء الرئيس بيو فيما يتعلق بتخفيف محنة السكان خلال ولايته السابقة. وكان الرئيس جوليوس مادا بيو، قائد الجيش السيراليوني، من كانون الثاني/يناير 1996 إلى آذار/مارس 1996، في ظل الحكومة العسكرية. ورشّح \"حزب شعب سيراليون\" بيو في انتخابات 2018، وفاز بحصوله على نسبة 51.8% من الأصوات. وبعدما شهدت البلاد أعمال عنف، بسبب ارتفاع تكاليف المعيشة والفساد والركود الاقتصادي، أدت إلى مقتل العشرات، وعد بيو بأن هذا \"سيكون من الماضي\". \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غرب أفريقيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيبولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سامورا كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد كينوي كونيه",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فريتاون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الشعبي العام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيو وكامارا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيراليون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جوليوس مادا بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش السيراليوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العسكرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شعب سيراليون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}