{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0d7d",
    "title": "ليبرمان: تجديد العلاقات بين السعودية وإيران فشل للسياسة الخارجية الإسرائيلية",
    "full_text": "وزير الأمن الأسبق للاحتلال، أفيغدور ليبرمان، يؤكد أن على رئيس حكومة الاحتلال، بنيامين نتنياهو، التنحّي جانباً، لافتاً إلى أنه \"قام بمناورة خداع\". أكد وزير الأمن الأسبق للاحتلال، أفيغدور ليبرمان، اليوم الثلاثاء، أنّ تجديد العلاقات بين السعودية وإيران فشل للسياسة الخارجية للاحتلال. وفي مقابلة مع \"القناة الـ12\" الإسرائيلية، قال ليبرمان إن على بنيامين نتنياهو التنحّي جانباً، مؤكداً أنّ \"الأمر انتهى، فهو لا يسيطر على المعطيات والتفاصيل، ونرى نتيجة سيئة. وعلى سبيل المثال، الأبرز هو تجديد العلاقات بين السعودية وإيران، وهذا فشل للسياسة الخارجية الإسرائيلية، كما نرى ماذا يحدث في الخليج\". ودعا ليبرمان زعيم المعارضة الإسرائيلية، يائير لابيد، ووزير أمن الاحتلال السابق، بيني غانتس، إلى وقف المحادثات بخصوص مشروع التعديلات القضائية.  وأضاف أنّ \"نتنياهو قام بمناورة خداع، ولن أشارك في ذلك\"، مشيراً إلى أنه \"لا يقوم بأداء مهماته، وليس مؤهلاً لشغل منصب\". \nاليوم 19:14\n \nاليوم 17:02\n وشدّد ليبرمان على أنّ نتنياهو \"أقال\" وزير أمنه، و\"هو لا يفهم سلّم الأولويات، وما هو مطروح، بعد كل ما سمعناه\" من الأمين العام لحزب الله، السيد حسن نصر الله، وإيران وغزة. وقبل أيام، قال ليبرمان إنّ نتنياهو \"يتصرّف كالأرنب أمام (السيد) نصر الله ورئيس المكتب السياسي لحركة حماس في غزة يحيى السنوار، ويقوّض قدرة الردع لإسرائيل\". وفي وقتٍ سابق، أكد ليبرمان أيضاً أنّ \"ما يقوم به نتنياهو هو التضحية بإسرائيل وحزبه، على مذبح نجاته الشخصية من ورطته القضائية\". وعلّق ليبرمان سابقاً على اتفاق استئناف العلاقات بين ايران والسعودية، قائلاً إنّ ذلك يمثّل \"فشلاً مدوّياً مسجَّلاً باسم نتنياهو فقط\"، ومشيراً إلى أنّه \"يتعين على نتنياهو تحمل المسؤولية والاستقالة\". يُشار إلى أنّ إيران والسعودية أعلنتا، في الـ10 من آذار/مارس الحالي، الاتفاق على استئناف الحوار والعلاقات الدبلوماسية وإعادة فتح السفارتين في البلدين، في غضون شهرين. \nتتصاعد التظاهرات في \"إسرائيل\" ضد حكومة بنيامين نتنياهو، وخصوصاً بشأن مسألة التعديلات القضائية، فيما تتسع دائرة الاحتجاج ويتنامى القلق لدى الإسرائيليين من وصول الأمور إلى حرب أهلية أو تداعيات أمنية مختلفة.\n \n24 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيغدور ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القناة الـ12",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخليج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المعارضة الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "يائير لابيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيني غانتس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسن نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نصر الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحركة حماس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يحيى السنوار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ليبرمان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ايران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}