{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c175a",
    "title": "روسيا: إحباط مخطط إرهابي لتفجير إحدى سفن أسطول البحر الأسود",
    "full_text": "جهاز الأمن الفيدرالي الروسي يعتقل عميلاً لأوكرانيا كان يخطط تفجيرَ إحدى سفن أسطول البحر الأسود المزوَّدة بأسلحة صاروخية عالية الدقة. أفاد جهاز الأمن الفيدرالي الروسي، اليوم الخميس، بأنه اعتقل عميلاً لأوكرانيا كان يخطط تفجير إحدى سفن أسطول البحر الأسود، والمزودة بأسلحة صاروخية عالية الدقة. ووفقاً لبيان جهاز الأمن الروسي، اعتُقل أحد أفراد البحرية الروسية، والذي يُرَجَّج أن الاستخبارات الأوكرانية جندته. وصودرت منه عبوتان ناسفتان (يدويتا الصنع) بمواد متفجرة تعادل 1 كيلوغرام من مادة \"تي أن تي\"، بالإضافة إلى أنه يشتبه في أن الرجل يسرب إلى العدو معلومات تُعَدّ سراً من أسرار الدولة. \n26 اب\n \n24 اب\n ووفقاً لجهاز الأمن الفيدرالي، يجري اتخاذ قرار برفع دعاوى جنائية بموجب المواد \"205\" العمل الإرهابي، و\"222-1\" الإتجار غير المشروع بالمتفجرات أو الأجهزة المتفجرة، و\"275\" الخيانة العظمى، و\"283\" الكشف عن المعلومات، التي تشكل سراً من أسرار الدولة. وقبل أيام، أعلنت وزارة الدفاع الروسية أنّ القوات الأوكرانية حاولت من دون جدوى مهاجمة سفينة الدورية \"سيرغي كوتوف\" في البحر الأسود، عبر استخدام زورقين بحريين مسيَّرين. وقبل شهر، أعلنت وزارة الدفاع الروسية إحباط محاولة أوكرانية لاستهداف سفينة تابعة لأسطول البحر الأسود، وتدمير جميع الزوارق التي شاركت في العملية.  وفي 24 نيسان/أبريل الفائت، أعلن حاكم سيفاستوبول، ميخائيل رازفوجايف، أنّ أسطول البحر الأسود الروسي تمكّن من التصدي لهجوم مسيرات مائية استهدفت المحيط الخارجي للمدينة. الجدير بالذكر أنّ سيفاستوبول هي القاعدة الرئيسة لأسطول البحر الأسود الروسي. وجرت في الأشهر الأخيرة عدّة محاولات لمهاجمتها بواسطة طائرات مسيّرة، تمّ التصدي لها. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمن الفيدرالي الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لأوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيرغي كوتوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البحر الأسود",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل رازفوجايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}