{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ae6",
    "title": "لتطوير قدراتها القتالية.. المقاومة في غزة تجري تجربة صاروخية باتجاه البحر",
    "full_text": "المقاومة في غزة تجري تجربة صاروخية باتجاه البحر، ضمن معركة \"الإعداد\" لتطوير قدراتها العسكرية وزيادة دقتها. أفاد مراسل الميادين بأن المقاومة في غزة أجرت، صباح اليوم الأحد، تجربة صاروخية باتجاه البحر في إطار تطوير قدراتها القتالية. وأضاف أن المقاومة أطلقت صاروخاً تجريبياً باتجاه البحر، ضمن معركة \"الإعداد\" لتطوير قدراتها العسكرية وزيادة دقتها. وفي 17 آب/أغسطس، تناقلت وكالات إعلامية فلسطينية أنباءً عن إجراء المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة مناورةً صاروخية كبيرة، وذلك في ظلّ تصاعد اعتداءات الاحتلال على الأسرى، خاصة في سجن النقب الصحراوي. \n26 اب\n \n26 اب\n وأوردت وكالة \"صفا\" الإخبارية الفلسطينية، نقلاً عن مصادر في المقاومة، بأنّ المقاومة قامت في هذه المناورة بإطلاق أكثر من 50 صاروخاً باتجاه البحر، من بينها صواريخ \"عيّاش 250\".  وتنفذ المقاومة بشكل دوري تجاربها الصاروخية باتجاه البحر، ضمن استعداداتها لأي مواجهة مقبلة محتملة مع الاحتلال الإسرائيلي. وتأتي هذه المناورات في ظل تكرر اقتحامات قوات الاحتلال للمدن والبلدات الفلسطينية، حيث اقتحمت قوات الاحتلال مساء أمس مدينة طولكرم ومخيمها، وسط اندلاع مواجهات مع المقاومين الذين تصدوا للاحتلال وأجبروه على الانسحاب. وتمكن المقاومون من التصدي لقوات  الاحتلال وآلياته التي توغلت داخل المخيم واستهدفوها بصليات كثيفة ومباشرة من الرصاص، وتنفيذ عدد من الكمائن وتفجير عدد من عبوات (سيف 1) شديدة الانفجار على أكثر من محور. وأعلنت سرايا القدس - كتيبة طولكرم أنها تمكنت من استهداف قوات الاحتلال على محور (المدارس - البلاونة - الربايعة) وعدد من المحاور في محيط المخيم بصليات كثيفة ومتتالية من الرصاص والعبوات المتفجرة. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سجن النقب الصحراوي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والبلدات الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طولكرم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البلاونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}