{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1ab0",
    "title": "سوريا: عدوان جوي إسرائيلي يُخرج مطار حلب الدولي من الخدمة",
    "full_text": "الدفاع السورية تفيد بأن عدواناً جوياً من اتجاه البحر المتوسط غربي اللاذقية استهدف مطار حلب الدولي، وأدّى إلى خروجه عن الخدمة. ذكرت وزارة الدفاع السورية، اليوم الاثنين، أن عدواناً جوياً إسرائيلياً أدّى إلى خروج مطار حلب الدولي عن الخدمة. وكشف مصدر عسكري للميادين أنّ العدو الإسرائيلي نفذ \"عدواناً جوياً من اتجاه البحر المتوسط غربي اللاذقية مستهدفاً مطار حلب الدولي، ما أدّى إلى حدوث أضرار مادية بمدرج المطار وخروجه عن الخدمة\". \n26 اب\n \n25 اب\n يُذكر أن مطار حلب الدولي خرج عن الخدمة مطلع أيار/مايو الفائت، بعد استهدافه بعدوان جوي إسرائيلي، وتحدث مراسل الميادين حينها عن معلومات تفيد بـ\"خروجه عن الخدمة جراء إصابة مهبط الطائرات بصواريخ العدوان\". وقبل أيام، أفاد مصدر عسكري سوري بإصابة عسكري سوري بعدوان إسرائيلي استهدف محيط العاصمة السورية دمشق. وقال المصدر إن طائرات إسرائيلية أطلقت عدداً من الصواريخ باتجاه بعض المواقع في محيط العاصمة دمشق، مشيراً إلى أن الصواريخ الاعتراضية في سلاح الدفاع الجوي السوري تمكنت من إسقاط معظم الصواريخ المهاجمة. ومطلع تموز/يوليو الفائت، تصدّت وسائط الدفاع الجوية السورية لعدوان إسرائيلي بالصواريخ استهدف بعض النقاط في محيط مدينة حمص، فيما اقتصرت الخسائر على الماديات. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللاذقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مطار حلب الدولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دمشق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوي السوري",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدفاع الجوية السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حمص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}