{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2196",
    "title": "بوتين يهنئ الجيش الروسي بـ\"الانتصار المهم\" في مدينة أفدييفكا الاستراتيجية",
    "full_text": "الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، يهنئ الجيش الروسي بالانتصار في السيطرة على مدينة أفدييفكا، في جمهورية دونيتسك الشعبية. هنأ الرئيس الروسي، فلاديمير بوتين، اليوم السبت، الجيش الروسي بالانتصار في السيطرة على مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية، والتي شكلت طوال أشهر مركزاً للمعارك. وقال المتحدث باسم الرئاسة، دميتري بيسكوف، إنّ \"بوتين استمع في الكرملين إلى تقرير وزير الدفاع سيرغي شويغو عن السيطرة على أفدييفكا\"، و\"هنأ جنودنا ومقاتلينا بهذا الانتصار المهم\". \nاليوم 10:53\n \n24 اب\n وقبل ساعات، أعلن القائد العام للقوات المسلحة الأوكرانية، ألكسندر سيرسكي، سحب الوحدات العسكرية الأوكرانية، من مدينة أفدييفكا في جمهورية دونيتسك الشعبية، والانتقال إلى وضع الدفاع، \"في خطوة تهدف إلى تجنّب التطويق الروسي، وتقليل الخسائر البشرية\". وأكدت وسائل إعلام أوكرانية أن القوات الأوكرانية غادرت بالفعل المدينة. وتُعَدّ السيطرة الروسية على أفدييفكا انتصاراً رمزياً قبل 24 شباط/فبراير، عندما تدخل الحرب عامها الثالث. أما بالنسبة إلى أوكرانيا، فهذه أكبر خسارة منذ سقوط باخموت في أيار/مايو. \n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n22 اب\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "دميتري بيسكوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سيرغي شويغو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للقوات المسلحة الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر سيرسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوحدات العسكرية الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جمهورية دونيتسك الشعبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أفدييفكا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باخموت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}