{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c20ad",
    "title": "متصديةً لاقتحام مخيم جنين: المقاومة توقع قوات الاحتلال في كمائن محكمة",
    "full_text": "كتائب شهداء الأقصى - جنين، وكتائب القسّام، تعلن الاشتباك مع القوات الإسرائيلية التي تقتحم مدينة جنين ومخيمها، وإيقاعها في كمائن محكَمة، ومصادر الميادين تؤكد أنّ الاحتلال منع سيارات الإسعاف من دخول المنطقة بعد وقوع إصابات. أعلنت كتائب شهداء الأقصى - جنين أنّ مقاتليها اكتشفوا قوةً خاصة إسرائيلية في مخيم جنين، شمالي الضفة الغربية، واشتبكوا معها بالرصاص والعبوات الناسفة، وأوقعوها في كمينٍ محكم داخل المخيم، محقّقين إصاباتٍ مباشرة. وقالت الكتائب، في بيانٍ مقتضب، إنّ مقاتليها قاموا بـ\"اشتباكاتٍ ضارية بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة مع جنود العدو وآلياته العسكرية في دوار الحمام\"، بالإضافة إلى استهداف آليةٍ عسكرية إسرائيلية بعبوةٍ ناسفة شديدة الانفجار في شارع الناصرة. #بالفيديو | اشتباكات عنيفة متواصلة بين المقاومين وقوات الاحتلال في #مخيم_جنين.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/2UFTKRNZsy \n\n وكشفت أنّ مروحيات الاحتلال وسيارات الإسعاف التابعة له حضرت من أجل نقل الإصابات في صفوف قواته، مُشدّدةً على أنّ مقاتليها ما زالوا يخوضون اشتباكات ضارية مع جنود العدو وآلياته العسكرية بالأسلحة الرشاشة والعبوات المتفجرة في مخيم جنين،  من عدّة محاور. من جهتها، تبنّت كتائب الشهيد عز الدين القسّام - جنين تصدي مجاهديها لقوات الاحتلال في المدينة، بالأسلحة الملائمة والعبوات شديدة الانفجار، وإيقاع قوة من \"جيش\" الاحتلال في كمين محكم، خلال اقتحامها مخيم جنين. وتناقلت وسائل إعلام محلية فلسطينية أنّ \"جيش\" الاحتلال يطلق النيران من خلال الطائرات المُسيّرة في اتجاه الفلسطينيين في مدينة جنين ومخيمها. وأكّدت مصادر صحافية فلسطينية استهداف آلية تابعة لـ\"جيش\" الاحتلال بعبوة شديدة الانفجار في الشارع العسكري في مدينة جنين. كذلك، أفادت مصادر الميادين باستشهاد شاب فلسطيني برصاص الاحتلال خلال اقتحام المخيم، ووقوع 3 إصابات. إحدى الإصابات داخل مخيم جنين؛ يُذكر أن قوات الاحتلال منعت مركبات الإسعاف من دخول المخيم لنقل الإصابات . pic.twitter.com/oqxY1KLqWV \n\n \nاليوم 14:29\n \n25 اب\n وذكرت المصادر أنّ الاحتلال أطلق النار على سيارات الإسعاف، واعترضها ومنعها من دخول مخيم جنين، كما استقدم تعزيزات عسكرية لدعم قواته المُقتحمة، تزامناً مع تحليق طائراته بصورة مكثفة في سماء المدينة. بدوره،أعلن الهلال الأحمر الفلسطيني أنّ قوات الاحتلال منعت طواقمه من الدخول لمحيط مخيم جنين بعد بلاغات بشأن وجود إصابات داخله.  وقصفت قوات الاحتلال منزلاً في مخيم جنين، بحيث تحدثت وسائل إعلام محلية فلسطينية عن أنّ أصحاب المنزل ما زالوا داخله، بينما ذكرت وسائل إعلامٍ إسرائيلية أنّ \"سلاح الجو الإسرائيلي يتدخل في جنين بعد أن فتح مسلحون النار ضدّ مجموعة من جنود الجيش الإسرائيلي حاولت التسلل إلى مخيم جنين\". لحظة قصف جيش الاحتلال في مخيم #جنين قبل قليل pic.twitter.com/7UjKdOghqG \n\n بالتزامن، اندلعت مواجهات مع قوات الاحتلال الإسرائيلي، مساء اليوم الثلاثاء، عقب اقتحامها بلدة ترمسعيا ومخيم الجلزون، شمالي رام الله. واقتحمت قوات الاحتلال منطقة جسر قبر حلوة، شرقي مدينة بيت لحم، واحتجزت عدداً من الفلسطينيين وفتشت سياراتهم. وأُصيب عدد من المواطنين بالاختناق، خلال مواجهات مع قوات الاحتلال في بلدة تقّوع. وفي سياقٍ متصل، اعتدى مستوطنون، بحماية قوات الاحتلال، على فلسطينيين في قرية دوما، جنوبي نابلس، كما أطلقوا الرصاص الحي عليهم. وتواصل قوات الاحتلال تنفيذ عمليات اقتحام وتنكيل واسعة خلال حملات الاعتقال، واعتداءات بالضرب المبرح، وتهديدات بحق المعتقلين وعائلاتهم، إلى جانب عمليات التخريب والتدمير الواسعين لمنازل المواطنين. ويُصعّد الاحتلال الإسرائيلي عدوانه على الضفة الغربية، بالتزامن مع عدوانه المستمر على قطاع غزّة، والمستمر منذ 137 يوماً. يُشار إلى أنّ المستوى العسكري الإسرائيلي حذّر من انفجار الضفة الغربية خلال شهر رمضان المبارك  مع تصاعد وتيرة المواجهات في مدنها بين المقاومين الفلسطينيين وقوات الاحتلال. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع الناصرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#مخيم_جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جيش الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ترمسعيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ومخيم الجلزون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي رام الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لحم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مستوطنون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دوما",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي نابلس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العسكري الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}