{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2cf3",
    "title": "قسد تحاصر أحياء الدولة السورية في القامشلي والحسكة",
    "full_text": "\nأفاد مراسل الميادين بمقتل ثلاثة عناصر من مسلحي ما يعرف بالجيش الوطني التابع لتركيا خلال اشتباكات مع مسلحي قسد على جبهات مدينة مارع الخاضعة لسيطرة مسلحي الجيش الوطني في ريف حلب الشمالي بسوريا.\nودفع مسلحو الجيش الوطني بتعزيزات عسكرية الى جبهات المدينة لصد تسلل مسلحي قسد واستعادة النقاط التي سيطروا عليها، كما تمكن مسلحو قسد من السيطرة على ثلاث نقاط عسكرية كان يتمركز فيها مسلحو الجيش الوطني إضافة الى قطعهم الطريق الواصلة الى مدينة مارع من الجهة الغربية.\n\n 14 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بالجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حلب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجيش الوطني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مارع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}