{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0ead",
    "title": "حاكم سيفاستوبول: الحريق في خزانات الوقود ناجم عن هجوم بطائرات مسيرة",
    "full_text": "بعد اشتعال خزان وقود في مدينة سيفاستوبول، حاكم المدينة يؤكّد أن الحريق ناجم عن هجوم بطائرتين مسيرتين. أكّد حاكم سيفاستوبول، ميخائيل رازفوجايف، أن الحريق في أحد خزانات الوقود في المدينة ناجم عن هجوم بطائرتين مسيرتين. وكتب رازفوجايف في تغريدة على \"تويتر\"، أن \"النيران اشتعلت في خزان وقود، بالقرب من شارع براتيف مانغاناري في خليج كازاتشي\". ووفقاً للمعلومات الأولية، نتج الحريق عن إصابة بطائرة من دون طيار، وتبلغ مساحة الحريق حوالي 1000 متر مربع. \n26 اب\n \n24 اب\n Севастополь. Казачья Бухта. В резервуар с топливом в районе улицы братьев Манганари прилетел БПЛА. Площадь пожара около 1000 кв. метров, пожару присвоен 4 класс https://t.co/7MOyEHRbih https://t.co/rxSAirOV7j #Крым pic.twitter.com/XzQz81iyq8 \n\n كما طالب الحاكم سكان المدينة بالتزام الهدوء، مشيراً إلى أنه يجري جمع المعلومات الخاصة بالضحايا، مؤكداً أن جميع أجهزة الخدمات اللازمة تعمل في مكان الحادث. وأكّد أنه لم يتضرّر أحد من الحريق في خزان الوقود، وأن لا شيء يهدد المباني المدنية، وأنه هو نفسه كان في موقع الحادث. وكان  حاكم سيفاستوبول قد أعلن قبل أيام، أن الأسطول الروسي تمكّن من التصدّي لهجوم مسيرات مائية استهدفت المحيط الخارجي لمدينة سيفاستوبول. يشار إلى أن سيفاستوبول هي القاعدة الرئيسية لأسطول البحر الأسود الروسي، وقد جرت في الأشهر الأخيرة عدة محاولات لمهاجمتها بواسطة الدرونات تمّ التصدي لها. \n25 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميخائيل رازفوجايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رازفوجايف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تويتر",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شارع براتيف مانغاناري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كازاتشي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأسطول الروسي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيفاستوبول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}