{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2524",
    "title": "كوريا الشمالية: أي مناقشة لنزع سلاحنا النووي تعدّ استفزازاً خطيراً",
    "full_text": "بعد اتفاق الصين واليابان وكوريا الجنوبية اليوم على نزع السلاح النووي من شبه الجزيرة الكورية، كوريا الشمالية تؤكد أنّ نزع السلاح النووي من شبه الجزيرة الكورية يخلق فراغاً ويعجّل بالحرب. أكدت كوريا الشمالية، اليوم الاثنين، أنّ أي مناقشة لنزع السلاح النووي تُعدّ استفزازاً خطيراً، مشيرة إلى أنّ نزع السلاح النووي في شبه الجزيرة الكورية يخلق فراغاً ويعجّل بالحرب، وفق ما ذكرت وكالة الأنباء المركزية الكورية. ويأتي ذلك بعدما اتفقت كوريا الجنوبية والصين واليابان، في وقتٍ سابق اليوم، خلال قمّتها الأولى منذ خمس سنوات التي نُظّمت في سيول، على أنّ نزع السلاح النووي في شبه الجزيرة الكورية والاستقرار فيها \"يصبّان في المصلحة المشتركة لبلادنا\". \n23 اب\n \n22 اب\n وقالت هذه الدول، في بيانٍ مشترك، إنّ السلام في شبه الجزيرة \"يصبّ في مصلحتنا المشتركة\"، وأعادت تأكيد التزامها \"نزع السلاح النووي من شبه الجزيرة الكورية، وبذل الجهود من أجل التوصل إلى تسوية سياسية\" لهذه القضية. بدوره، قال رئيس الوزراء الياباني، فوميو كيشيدا: \"لقد أعدنا تأكيد أنّ نزع السلاح النووي لكوريا الشمالية والاستقرار في شبه الجزيرة الكورية يصبّان في المصلحة المشتركة لبلادنا\". واجتمع رئيس الوزراء الياباني والرئيس الكوري الجنوبي يون سيوك-يول، ورئيس الوزراء الصيني لي تشيانغ، في قمة ثلاثية هي الأولى من نوعها منذ كانون الأول/ ديسمبر 2019، بعد توقف بسبب جائحة \"كوفيد 19\" والنزاعات التاريخية بين سيول وطوكيو. \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الأنباء المركزية الكورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوريا الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليابان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فوميو كيشيدا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لكوريا الشمالية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبه الجزيرة الكورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يون سيوك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يول",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لي تشيانغ",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوفيد 19",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "سيول وطوكيو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}