{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1276",
    "title": "رئاسة وحكومة إقليم كردستان: حرق المصحف الشريف تصرف غير مشروع ويؤجج الكراهية",
    "full_text": "ردود الفعل على حرق نسخة من المصحف الشريف في السويد تتواصل، ورئاسة وحكومة إقليم كردستان العراق تصف فعل السويد بأنه تصرف غير مشروع قطعاً ويؤجج الكراهية والأحقاد ويهدد التعايش.\n أدانت رئاسة وحكومة إقليم كردستان العراق، اليوم الخميس، حرق نسخة من  المصحف الشريف، واعتبرته \"تصرفاً غير مشروع قطعاً ويؤجج الكراهية والأحقاد ويهدد التعايش\". من جهته، أدان رئيس حكومة إقليم كردستان العراق، مسرور البارزاني، اليوم الخميس، في حسابه في \"تويتر\" إحراق نسخة من المصحف الشريف في السويد، وطالب أن تكون \"جميع الكتب السماوية المقدسة محترمة في كل مكان\". سەرکۆنەی سووتاندنی قورئانی پیرۆز دەکەم. داواکارم هەموو کتێبە ئاسمانییە پیرۆزەکان رێزلێگیراوبن لە هەموو شوێنێک و رێگە بگیرێت لە تێکدانی پێکەوەژیان. \n\n ووجّه القضاء العراقي، اليوم في بيان، باتخاذ الإجراءات القانونية بحق اللاجئ العراقي سلوان موميكا، الذي أحرق نسخة من المصحف الشريف في السويد، والمطالبة باسترداده لمحاكمته في البلاد.  \nاليوم 09:11\n \n25 اب\n وأفاد مراسل الميادين بأنّ متظاهرين اقتحموا مقر السفارة السويدية في بغداد، احتجاجاً على إحراق نسخة من المصحف الشريف. بدوره، رأى الأمين العام لعصائب أهل الحق، الشيخ قيس الخزعلي، أنّ ما حدث في السويد من تعدٍّ على كتاب الله (المصحف الشريف) هو رسالة واضحة للعداء الغربي للإسلام. وأكّد الرئيس التركي رجب طيب إردوغان، أنّ تركيا ستُعلّم رموز الغطرسة الغربية أنّ إهانة مقدسات المسلمين ليست حرية فكر. واستنكرت دول عربية تصرفات السلطات السويدية وسماحها بإحراق نسخة من المصحف الشريف، كما لقي القرار إدانات دولية عديدة. وكانت الشرطة السويدية قد سمحت، مطلع العام الحالي، لرئيس حزب الخط الدنماركي المتطرف راسموس بالودان، بإحراق نسخة من المصحف الشريف أمام مبنى السفارة التركية في ستوكهولم. \nاليوم 13:17\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:03\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كردستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسرور البارزاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "پیرۆز دەکەم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "داواکارم هەموو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ێگیراوبن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سلوان موميكا",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أهل الحق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيس الخزعلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رجب طيب إردوغان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تركيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشرطة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "راسموس بالودان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مبنى السفارة التركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}