{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2c16",
    "title": "\"يديعوت أحرونوت\": قمة \"الفرصة الأخيرة\" في الدوحة",
    "full_text": "قمة \"الفرصة الأخيرة\" تنعقد الآن في الدوحة، ولا تزال هناك خلافات عالقة، والسؤال: ماذا سيفعل نتنياهو إذا وافقت حركة حماس؟ صحيفة \"يديعوت أحرونوت\" الإسرائيلية تنشر تقريراً مكتوباً لمراسل الشؤون الدبلوماسية لديها إيتمار آيخنر، يتحدث فيه عن المفاوضات التي انطلقت اليوم في الدوحة بشأن الحرب على غزّة وإطلاق سراح الأسرى الإسرائيليين، لكن بغياب وفد من حركة حماس. أدناه نص المقال منقولاً إلى العربية بتصرف: بعد 314 يوماً على اندلاع الحرب، تُعقد ظهر اليوم الخميس \"قمة الفرصة الأخيرة\" في الدوحة، عاصمة قطر، برئاسة رئيس وكالة الاستخبارات المركزية الأميركية ويليام بيرنز. ويستضيف القمة رئيس الوزراء القطري محمد آل ثاني، ويشارك فيها الوفد الإسرائيلي برئاسة رئيس الموساد دافيد بارنياع ووزير المخابرات المصري عباس كامل. حركة حماس لن تشارك فعلياً في القمة، كما أعلنت هذا الأسبوع، لكن ممثليها موجودون في الدوحة، وسيجتمع بهم الوسطاء القطريون والمصريون ويعرضون عليهم الموقف الإسرائيلي، وستكون هناك مناقشات مهمة مع \"إسرائيل\"، ثم ستُنقل إلى حماس. وبعد ذلك، سنرى ما هو الرد.  \nاليوم 13:55\n \n25 اب 20:13\n وقال مصدر مطلع على المحادثات لوكالة \"رويترز\" إنّ \"حماس تريد من الوسطاء أن يعودوا إليها بردٍ جدّي من إسرائيل\". وقالت إنّه إذا حدث ذلك بالفعل، فإنّ ممثليها سيجتمعون مع الوسطاء بعد القمة اليوم. في الصباح، غادر إلى الدوحة رئيس الشاباك رونن بار، والمسؤول عن الأسرى اللواء احتياط نيتسان ألون، والمستشار السياسي لرئيس الوزراء أوفير فالك. حتى الساعة، من المقرر أن تستمر القمة يوماً واحداً، لكن إذا لزم الأمر، واعتماداً على التطورات، فقد يتم تمديدها ليوم آخر، أو بدلاً من ذلك، سيعود الوفد الرفيع إلى \"إسرائيل\"، وسيبقى وفد من المهنيين في قطر لمواصلة المفاوضات أو ما يعرف بـ\"محادثات التقريب\". وأجرى رئيس الوزراء بنيامين نتنياهو أمس سلسلة من المناقشات المتعمقة، 3 منها في المجمل في وزارة الأمن في تل أبيب استعداداً للقمة. وبدأت المناقشات عند الساعة 11:00 صباحاً، وانتهت في نحو الساعة 18:00 مساءً، وحضرها أيضاً وزير الأمن يوآف غالانت، ووزير الشؤون الاستراتيجية رون درمر، ورئيس حزب شاس أرييه درعي، ورؤساء المؤسسة الأمنية والعسكرية. وفي نهاية المحادثات، كما أعلن رسمياً، أقر رئيس الوزراء تفويض الوفد بإدارة المفاوضات. وقالت مصادر مطلعة على المحادثات إنّه لا يمكن معرفة ما إذا كانت القمة ستستمر يوماً أو يومين: \"يعتمد الأمر على تطور المحادثات. هناك شعور بأنّه من الممكن الوصول إلى مرونة والدخول في ماراثون من المحادثات لمدة 4 - 5 ساعات\". لكن يبقى السؤال الرئيسي: إذا وافقت حماس، هل يخاطر نتنياهو بأن يقوم الوزير إيتمار بن غفير بإسقاط الحكومة؟ زعم مصدر إسرائيلي مطّلع إنها مسألة بن غفير مقابل الأسرى، ونتنياهو يعوّل على أن تقول حماس لا، ولكن إذا لم يكن الأمر كذلك فإنّ رئيس الوزراء سيواجه معضلة سياسية. وفي الوقت نفسه، يمارس الأميركيون ضغوطاً شديدة على الطرفين للموافقة على الصفقة. وفي الكواليس، أجرى مسؤولون كبار محادثات مع عدد من المسؤولين الإسرائيليين، بمن فيهم الوزير غالانت والوزير درمر ودرعي، إذ حثهم الأميركيون على الدفع بالاتفاق قدماً. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب 15:25\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار آيخنر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكالة الاستخبارات المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ويليام بيرنز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد آل ثاني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوفد الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "دافيد بارنياع",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عباس كامل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القطريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والمصريون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رويترز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رونن بار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نيتسان ألون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوفير فالك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قطر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محادثات التقريب",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "بنيامين نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يوآف غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رون درمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شاس أرييه درعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إيتمار بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بن غفير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غالانت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "درمر ودرعي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}