{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c08b4",
    "title": "العراق: المقاومة الإسلامية تستهدف قاعدة \"حرير\" الأميركية بالطيران المسيّر",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في العراق تتبنّى استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي، \"حرير\"، الواقعة في أربيل شمالي البلاد، نصرةً لغزة ورداً على المجازر. أعلنت المقاومة الإسلامية في العراق، اليوم السبت، استهداف قاعدة الاحتلال الأميركي، \"حرير\"، الواقعة في أربيل شمالي البلاد، بالطيران المُسيّر. ونشرت المقاومة الإسلامية العراقية بياناً مقتضباً، تبنّت فيه استهدافها القاعدة الأميركية، وقالت إنّ \"مجاهدي المقاومة استهدفوا القاعدة الأميركية عبر استخدام الطيران المُسيّر\"، مؤكّدةً أنّ الاستهداف يأتي استمراراً لنهجها في مقاومة قوات الاحتلال الأميركي في العراق والمنطقة. وشدّدت على أنّ الاستهداف يمثل \"ردّاً على مجازر كيان الاحتلال الصهيوني بحق أهلنا في غزّة\". وأكّدت استمرارها في \"دكّ معاقل العدو\". \nاليوم 17:39\n \nاليوم 10:40\n ويأتي ذلك بعد أقل من 24 ساعة على إعلان المقاومة الإسلامية في العراق استهداف القاعدة نفسها (\"حرير\") بالطيران المُسيّر. يُشار إلى أنّ المقاومة العراقية أكّدت مراراً أنّها مستمرة في استهداف الوجود الأميركي نظراً إلى دعم واشنطن للاحتلال الإسرائيلي، وبسبب أدائها دوراً أساسياً في استمرار عدوانه على قطاع غزّة. وأمس الجمعة، أعلنت المقاومة العراقية أنّها استهدفت، برشقاتٍ صاروخية، قاعدتي الشدّداي وخراب الجير الأميركيتين في العمق السوري، في إطار ردها على الجرائم الإسرائيلية المتواصلة في قطاع غزّة والدعم الأميركي لها. واستهدفت المقاومة القواعد الأميركية في سوريا والعراق عشرات المرات، منذ أن بدأت ردها على العدوان الإسرائيلي المستمر على قطاع غزّة، مستخدمةً القذائف الصاروخية والطائرات المُسيّرة والصواريخ الباليستية قصيرة المدى. وتوعّدت المقاومة الإسلامية في العراق الاحتلال الأميركي بأنّ قواعده في سوريا والعراق تُعدّ هدفاً مشروعاً لها، بسبب الدور الرئيس للولايات المتحدة في الحرب على قطاع غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أربيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القاعدة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الأميركي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشدّداي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأميركيتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}