{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c0f67",
    "title": "تقرير: عهد الدولار يقترب من نهايته",
    "full_text": "موقع \"The Street\" الأميركي يقول إنّ  إزالة \"الدولرة\" هي عملية اقتصادية عالمية جارية، ويشير إلى أنّ عهد الدولار \"يقترب من النهاية\". ذكر موقع \"The Street\" الأميركي، أمس الأربعاء، أنّ  إزالة \"الدولرة\" هي عملية اقتصادية عالمية جارية. وأورد الموقع أنّ السّردية التي تدور حول تراجع الدولار الأميركي، تستند في أساسها إلى حقيقة أنه في أعقاب الحرب العالمية الثانية، شكّل الناتج المحلي الإجمالي للولايات المتحدة ما يقرب من نصف الناتج المحلي الإجمالي العالمي. وأضاف أنّ هذا الوضع \"وضَع الدولار الأميركي كعملة رئيسية للبورصة العالمية ومخزن القيمة ووحدة المحاسبة\". وبحسب الموقع، يرى النقاد أنّ الدولار الآن لم يعد مهيمناً كما كان، لذا فإنّ عهد الدولار \"يقترب من النهاية\". وأشار إلى أنه \"بالنسبة إلى إيلون ماسك الرئيس التنفيذي لشركة تيسلا، فإنّ التخلص من الدولار أمر لا مفرّ منه وهو نتيجة استخدام الولايات المتحدة الدولار  كسلاح على المسرح العالمي\".  \n20 اب\n \n9 اب\n وذكر الموقع أنّ ماسك علّق في تغريدة قائلاً إنه \"كلما تم استخدام الدولار كسلاح لعددٍ كاف من المرات، فالدول ستتوقف عن استخدامه\". وجاء تعليق ماسك رداً على تغريدة لمحلل يتحدث عن فقدان الدولار لأهميته وتسارع  وتيرة عملية إزالة الدولار. If you weaponize currency enough times, other countries will stop using it \n\n يُشار إلى أنّ الولايات المتحدة الأميركية تواجه موجة متزايدة من عمليات إزالة \"الدولرة\" العالمية، إذ تتحدى اقتصادات عدد كبير من الدول لإطلاق بديل من الدولار الأميركي لاستخدامه في التجارة العالمية. وقبل يومين، أعلن ألكسندر لوسيف، المدير العام لشركة \"سبوتنيك لإدارة رؤوس الأموال\"، أنّ \"الدولار قد يفقد هيمنته على سوق العملات العالمية بحلول نهاية العقد\"، كما حدث بعد الحرب العالمية الثانية مع الجنيه البريطاني. ومطلع الشهر الحالي، أكدت مجلة \"ذا ناشيونال إنترست\" الأميركية أنّ \"عالم نظام احتياطي الدولار يقترب من نهايته\". \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \nاليوم 08:26\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "The Street",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "The Street",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الحرب العالمية الثانية",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "للولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيلون ماسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لشركة تيسلا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الدولار",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ألكسندر لوسيف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سبوتنيك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجنيه البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ناشيونال إنترست",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}