{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c266e",
    "title": "القمة الأوروبية في بروكسل: قلقون من تصاعد التوترات في المنطقة",
    "full_text": "القمة الأوروبية في بروكسل تدين محاولة تصنيف وكالة تابعة للأمم المتحدة كـ \"منظمة إرهابية\"، وتعرب عن قلقها من تصاعد التوترات في المنطقة. شدّدت قمة الاتحاد الأوروبي المنعقدة في بروكسل، في بيانها، على أهمية احترام وتنفيذ أوامر محكمة العدل الدولية \"الملزمة قانوناً\". وأكّد الاتحاد الأوروربي أنّ الخدمات التي تقدمها \"الأونروا\" في غزّة وفي جميع أنحاء المنطقة ضرورية، مديناً أيّ محاولة لتصنيف وكالة تابعة للأمم المتحدة كـ \"منظمة إرهابية\". \nاليوم 17:06\n \n25 اب\n وفي سياقٍ آخر، دان الاتحاد الأوروبي في بيانه عن اليوم الأول من القمة، ما أسماه \"أيّ تهديد موجه ضد الدول الأعضاء في الاتحاد الأوروبي\"، بالإشارة إلى قبرص والتحذير الذي أطلقه أمين عام حزب الله للجزيرة ودورها في التدريبات العسكرية الإسرائيلية على أراضيها. ودعا المجلس الأوروبي والمفوضية والممثل السامي للشؤون الخارجية إلى دفع العمل إلى الأمام من أجل تعزيز دعم الاتحاد الأوروبي للبنان، بما في ذلك القوات المسلحة اللبنانية وقوة الأمم المتحدة المؤقتة في لبنان (اليونيفيل). وأعرب الاتحاد الأوروبي عن قلقه إزاء تصاعد التوترات في المنطقة، ولا سيما على طول الخط الأزرق بين لبنان والأراضي المحتلة، وحث كافة الأطراف على ضبط النفس لتجنب المزيد من التصعيد. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بروكسل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروربي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المجلس الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي للبنان",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المسلحة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة المؤقتة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والأراضي المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}