{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c1eed",
    "title": "\"الأونروا\" توثّق 332 حادثاً تعرضت فيها منشآتها لقصف الاحتلال في غزة",
    "full_text": "وكالة \"الأونروا\" تنشر تقريراً وثّقت فيه 332 حادثاً مصوراً بشأن تعرض منشآتها في قطاع غزة للقصف والتخريب من جانب قوات الاحتلال الإسرائيلي، ولم تسلم مدارسها التي تؤوي نازحين من قصف الاحتلال المتعمّد. وثّقت وكالة غوث وتشغيل اللاجئين الفلسطينيين، \"الأونروا\"، في تقريرٍ خاص، اليوم الاثنين، عدداً كبيراً من الحوادث التي تعرضت لها منشآتها خلال القصف الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة. وقال التقرير إنه \"تمّ الإبلاغ عن نحو  332 حادثة أثّرت في مباني الوكالة، وفي الأشخاص الموجودين داخلها\"، منذ بداية العدوان، مشيرةً إلى أنه، في الفترة بين 20 و23 شباط/فبراير الجاري، تمّ الإبلاغ بشأن عشرات الحوادث. ووثقت \"الأونروا\" هذه الحوادث، وفقاً للقطات فيديو مصوّرة من جانب \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي نفسه، مشيرةً إلى أنه ورد أنّ قوات الاحتلال دخلت مدرسة في منطقة بني سهيلا، في خان يونس جنوبي قطاع غزة، وقامت بعمليات حفر داخل الساحة، بزعم أنها وجدت نفقاً أسفل المنشأة. وأشار تقرير الوكالة إلى أنّ \"الجيش\" الإسرائيلي نفّذ أيضاً تفجيراً متعمداً لمدرسة، لافتاً إلى أنه لم يتم بعد تقويم الأضرار الناجمة عن ذلك التفجير. وتابع التقرير أنّ قوات الاحتلال فتحت النار في اتجاه مجموعة من الأشخاص عند البوابة الرئيسة لمدرسة في حي \"الأمل\"، غربي خان يونس، وقتلت شخصين على الأقل، تمّ إدخال جثمانيهما إلى داخل المدرسة. وبحسب ما وثقته المشاهد المصورة، أُصيبت مدرسة في مدينة غزة إصابةً مباشرة بنيران المدفعية وعدد من القذائف، بينما لم ترد أنباء عن وقوع إصابات، إلا أنّ مجموعة من النازحين، الذين كانوا يحتمون هناك، فرّت من المدرسة، وفق التقرير. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 17:06\n وأصيبت حاوية داخل مدرسة في مخيم النصيرات في المنطقة الوسطى من القطاع إصابةً مباشرة، الأمر الذي أدّى إلى استشهاد شخص وإصابة آخر. وتعرّض مركز توزيع في رفح (حيث توجد مكاتب أخرى للوكالة أيضاً) لأضرار، ووفق التقرير، وتمّ العثور على شظايا داخل مكتب الصيانة في إثر غارة جوية إسرائيلية على منزل مجاور للمركز المذكور، وفق تقرير \"الأونروا\".  وأعلنت \"الأونروا\"، في وقت سابق اليوم، أنّ تواصل القتال، وخصوصاً في شمالي قطاع غزة ودير البلح وخان يونس، يزيد في ارتفاع المعدلات الخطيرة لسوء التغذية. وكانت الوكالة حذّرت، قبل أيام، من أيّ عملية أو هجوم عسكري على مدينة رفح جنوبي قطاع غزة، مؤكّدة أنه \"لم يعد هناك مكان آخر يرحل إليه الناس\". بعد أن ارتكبت \"إسرائيل\" كلّ هذه الجرائـ.ــم.. هل تتحقق العدالة لمصلحة المظلومين؟#إسرائيل_مجرمة #العدوان_على_غزة #الميادين_Go pic.twitter.com/7krj4xAswU \n\n وفي اليوم الـ143 على التوالي من العدوان، أفادت وزارة الصحة في غزة بارتفاع حصيلة العدوان الإسرائيلي إلى 29.782 شهيداً و70.043 إصابة، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023. كما أشارت الوزراة إلى أنّ الاحتلال ارتكب 10 مجازر خلال الساعات الـ24 الماضية، ارتقى من جرّائها 90 شهيداً، وأدّت إلى إصابة 164 شخصاً. وفي السياق ذاته، أعلنت منظمة الصحة العالمية، أمس الأحد، أنّ الحرب الإسرائيلية المستمرة على قطاع غزة، منذ 143 يوماً، تسببت بدمار غير مسبوق، يحتاج إصلاحه إلى عقود من الزمن. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وكالة غوث",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اللاجئين الفلسطينيين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بني سهيلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المنطقة الوسطى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي قطاع غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ودير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وخان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "منظمة الصحة العالمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}