{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2bdd",
    "title": "المشهد الإقليمي بعد اختتام قمة الدوحة",
    "full_text": "قبيل انطلاق لقاء الدوحة انحصرت التوقّعات في ثلاثة سيناريوهات، نجاح جزئي أو فشل جزئي أو فشل كامل، ولم يكن سيناريو نجاح الأطراف في التوصّل إلى اتفاق مطروحاً، نظراً لمعرفة موقف نتنياهو المسبق. اختتم لقاء الدوحة بمشاركة الولايات المتحدة والوسيطين المصري والقطري، من دون التوصّل إلى اتفاق لوقف إطلاق النار وتبادل الأسرى، وأصدرت الأطراف الثلاثة بياناً أعلن عن تقدّم وتقليص الفجوات بين الطرفين الفلسطيني والإسرائيلي، والاستمرار في التفاوض في القاهرة الأسبوع المقبل، كما أصدر الرئيس الأميركي جو بايدن بياناً أعلن فيه إحراز تقدّم في محادثات الدوحة، كما صدرت تصريحات مشابهة عن البيت الأبيض تشيع أجواء تفاؤلية، وأعلنت الخارجية الأميركية عن توجّه وزيرها أنتوني بلينكين لزيارة \"تل أبيب\" والمنطقة الاثنين المقبل بهدف الدفع بالمفاوضات، بينما أصدر مكتب رئيس الوزراء الإسرائيلي بيبي نتنياهو بياناً حرص فيه على إبراز رفض المقاومة للشروط الإسرائيلية التي يعلمها الوسطاء وطالبهم بإجبار المقاومة على القبول بها، كما صرّحت مصادر من المقاومة أن نتائج لقاء الدوحة لا تتوافق مع الورقة التي وافقت عليها في الثاني من تموز/يوليو الماضي. يتضح من ردود الفعل وما رشح عن مختلف الأطراف حتى كتابة هذا المقال، أنّ الطرف الأميركي حرص على إشاعة أجواء متفائلة بأن الفجوات تتقلّص ويمكن التوصّل إلى اتفاق في جولات التفاوض المقبلة في القاهرة والدوحة من دون تحديد سقف زمني لها، ويبدو أن الطرف الأميركي طرح ورقة جديدة تركّز على نقاط الاتفاق في ملف تبادل الأسرى ولا تتناول قضيتي الانسحاب الإسرائيلي من محوري صلاح الدين \"فيلادلفيا\" ونيتساريم، وهما شرطا نتنياهو المتعارضان مع إعلان بايدن وقرار مجلس الأمن والورقة التي وافقت عليها المقاومة وطرحها الوسطاء في تموز/يوليو المنصرم. \nاليوم 00:06\n \n25 اب 10:06\n قبيل انطلاق لقاء الدوحة انحصرت التوقّعات في ثلاثة سيناريوهات، نجاح جزئي أو فشل جزئي أو فشل كامل، ولم يكن سيناريو نجاح الأطراف في التوصّل إلى اتفاق مطروحاً، نظراً لمعرفة موقف نتنياهو المسبق، وإدراك الأطراف كافة بما فيها المؤسسات المهنية الإسرائيلية المشاركة في المفاوضات \"الموساد والشاباك والجيش\"، أنّ العقبة الوحيدة أمام إبرام اتفاق وقف إطلاق النار هو نتنياهو، بيد أنّ تطوّرات الموقف الإقليمي زادت من الضغوط على نتنياهو للتراجع عن شروطه الجديدة التي تهدف إلى إطالة أمد الحرب، لكنّ نتنياهو الذي يوصف بالخبير والمتمترس في المراوغة، سعى من خلال المشاركة في وفد إسرائيلي رفيع في لقاء الدوحة والادعاء بتوسيع صلاحيات الوفد لإشاعة رغبته في التوصّل إلى اتفاق، بيد أنه لم يتراجع عن سلوكه المفضي لعرقلة التوصل إلى اتفاق وإطالة أمد الحرب حتى لو أدت إلى حرب إقليمية. منذ قيام \"إسرائيل\" باغتيال القائدين فؤاد شكر وإسماعيل هنية، وقصف ميناء الحديدة، وإعلان القيادتين الإيرانية واليمنية وقيادة المقاومة اللبنانية عن عزمهم الردّ على العدوان الإسرائيلي، استشعرت الأطراف الدولية خطورة الموقف، ولا سيما الإدارة الأميركية \"الديمقراطية\" التي تخشى اندلاع حرب إقليمية والانعكاسات على فرص نجاح الحزب الديمقراطي في الانتخابات المقبلة، ومع رفع مستوى تهديدات قيادات محور المقاومة، عملت الإدارة الأميركية في ثلاثة مستويات، بهدف منع اتساع الحرب على غزة والحدّ من قوة الردود الإيرانية واللبنانية واليمنية المتوقّعة، المستوى الأول دبلوماسي، عبر نقل رسائل الترغيب والترهيب وإصدار بيانات مشتركة على مستوى دول غربية مختلفة تؤكّد عزمها الدفاع عن \"إسرائيل\"، والثاني عسكري من خلال نشر قوات عسكرية هجومية ودفاعية بهدف الردع، والثالث تكثيف جهود الوساطة وإشاعة الأمل بقرب الاتفاق على إنهاء الحرب على غزة. تشعر الولايات المتحدة بعد اختتام مباحثات الدوحة أنها نجحت في \"تنفيس\" الغضب الإيراني واللبناني واليمني وتأجيله عبر تفعيل مختلف أدواتها الدبلوماسية والعسكرية، وتواصل مساعيها للعمل على عامل الزمن عبر إشاعة أجواء تفاؤلية عن نتائج المفاوضات، من خلال البيانات والتسريبات بالإضافة إلى وضع الطرفين الإيراني واللبناني في صورة المباحثات أولاً بأوّل عبر الوسيطين القطري والمصري، والقيام بالإعلان عن مواعيد مقبلة لاستئناف مباحثات وقف إطلاق النار، الأمر الذي سيترك للإدارة الأميركية مساحة زمنية لممارسة مزيد من الاتصالات لكبح الردود الإيرانية واللبنانية واليمنية، بداعي عدم عرقلة مسار التفاوض، وفي حال تقرّر مهاجمة \"إسرائيل\" ستحمّل الإدارة الأميركية إيران ولبنان واليمن المسؤولية عن توسيع الصراع وإجهاض فرص التوصّل إلى اتفاق وقف إطلاق النار. على الرغم من إدراك الأطراف كافة أن هناك شخصاً واحداً هو نتنياهو يتحمّل مسؤولية عرقلة الاتفاق على وقف الحرب ويسعى لإطالة أمدها لأسباب شخصية وحزبية، وعلى الأرجح ستؤدي سياساته إلى توسيع الصراع وربما إلى حرب إقليمية، بيد أنّ الطرف الأميركي والمجتمع الدولي لا يرغب في ممارسة ضغوط حقيقية عليه، بل على العكس تماماً، تُمارَس الضغوط على الوسطاء والدول والكيانات الداعمة للموقف الفلسطيني من جهة، ويُقدّم دعم سياسي وعسكري ومالي غير مسبوق لـ \"إسرائيل\" من جهة أخرى، وذلك بهدف واحد هو ضمان انتصار الحليف الاستراتيجي لأميركا والغرب \"إسرائيل\"، الأمر الذي قد يؤدي إلى إشعال الشرق الأوسط بل والمنطقة برمّتها، وحينها فإن الإدارة الأميركية والمجتمع الدولي سيتحمّلان كامل المسؤولية عن النتائج التي لا يمكن لأحد توقّعها بيد أنها ستعيد رسم خريطة الشرق الأوسط. \nاقرأ للكاتب\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \n21 اب 19:57\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب 18:18\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والوسيطين المصري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقطري",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "والإسرائيلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تل أبيب",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيبي نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القاهرة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صلاح الدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "فيلادلفيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ونيتساريم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الدوحة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فؤاد شكر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وإسماعيل هنية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ميناء الحديدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واللبناني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واليمني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واللبناني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الوسيطين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإدارة الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}