{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1bbf",
    "title": "رئيس الوزراء الأوكراني السابق: أوكرانيا فقدت سيادتها بالكامل",
    "full_text": "رئيس الوزراء الأوكراني السابق نيكولاي أزاروف كتب في قناته على \"تلغرام\" أنّ \"أوكرانيا بعد عام 2014 أصبحت دولة بلا سيادة وغير مستقلة، بسبب أنّ السلطة الأوكرانية تمّ الاستيلاء عليها من قبل الفاسدين والأجانب\". صرح رئيس الوزراء الأوكراني السابق نيكولاي أزاروف، اليوم الخميس، أن أوكرانيا \"فقدت سيادتها بالكامل\"، لافتاً إلى أن \"زيلينسكي غير قادر على إخراج البلاد من هذا الوضع\". وكتب أزاروف في قناته على \"تلغرام\" أنّ \"أوكرانيا بعد عام 2014 أصبحت دولة بلا سيادة وغير مستقلة، بسبب أنّ السلطة الأوكرانية تمّ الاستيلاء عليها من قبل الفاسدين والأجانب\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأوضح أنه منذ ذلك الوقت \"حَدَث فقدان كامل للاستقلال في السياسة الداخلية والخارجية، ووقعت أوكرانيا في موقف تبعية صعب للغاية، وأصبحت خاضعة مطلقاً للسيطرة الخارجية والتمويل، وتعيين المسؤولين واتخاذ القرارات\". واعتبر رئيس الوزراء السابق، الذي لجأ إلى روسيا، أنه \"من المؤكد أن زيلينسكي لا يستطيع إخراجها من هذه الحلقة المفرغة\". من الجدير بالذكر، أنّ يوم 21 تشرين الثاني/نوفمبر عام 2013، شهدت أوكرانيا بدء أحداث أطلق عليها أحداث \"الميدان\" أو \"يورو ميدان\"، وهي احتجاجات اندلعت في أوكرانيا لأنصار الانضمام إلى الاتحاد الأوروبي. وقد تحولت تدريجياً إلى احتجاجات ومواجهات مسلحة وسط العاصمة كييف وغيرها من المدن الأوكرانية ضد روسيا، بدعم دولي أميركي وأوروبي كبير، أدّت في شباط/فبراير 2014 إلى عزل الرئيس فيكتور يانوكوفيتش، وصعود الأحزاب والقوى الموالية للغرب إلى السلطة. \nحلف الناتو يحاول التمدد باتجاه الشرق قرب حدود روسيا، عن طريق ضم أوكرانيا، وروسيا الاتحادية ترفض ذلك وتطالب بضمانات أمنية، فتعترف بجمهوريتي لوغانسك ودونيتسك، وتطلق عملية عسكرية في إقليم دونباس، بسبب قصف القوات الأوكرانية المتكرر على الإقليم.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "نيكولاي أزاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نيكولاي أزاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أزاروف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زيلينسكي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدن الأوكرانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيكتور يانوكوفيتش",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناتو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوكرانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وروسيا الاتحادية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لوغانسك ودونيتسك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دونباس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الأوكرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}