{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1983",
    "title": "احتجاجات وسط بغداد تنديداً بالإساءة إلى المصحف.. وأحزاب العراق تدعم قرار الحكومة",
    "full_text": "محتجّون عراقيون يتجمعون وسط العاصمة العراقية بغداد، في تظاهرةٍ غاضبة رداً على الإساءة إلى المصحف الشريف والعلم العراقي في السويد، ومطالبات شعبية وحزبية بأخذ مواقف حازمة. تجمّع محتجون عراقيون في ساحة التحرير وسط العاصمة العراقية  بغداد، تنديداً بالإساءة إلى المصحف الشريف، وسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات. وأعلنت الخارجية العراقية أنّ وزير الخارجية، فؤاد حسين، وجّه بتجديد طلب العراق عقد اجتماعٍ طارئ لمنظمة التعاون الإسلامي لتدارس تكرار الإساءة للقرآن الكريم. محتجون عراقيون يتجمهرون في ساحة التحرير وسط #بغداد تنديداً بالإساءة إلى #المصحف_الشريف وسماح السلطات السويدية بالإساءة إلى المقدسات.#الميادين #العراق pic.twitter.com/JwkgKKDHYP \n\n \n\n وأعلن الإطار التنسيقي العراقي، عن إدانته واستنكاره الشديدين، لسماح السلطات السويدية مجدداً، لأحد المتطرفين بإحراق نسخةٍ من المصحف الشريف، إضافةً إلى حرق العلم العراقي أمام السفارة العراقية في ستوكهولم. وأكّد الإطار التنسيقي دعمه لقرار الحكومة العراقية الشجاع، بقطع العلاقات الدبلوماسية مع السويد، وسحب التمثيل العراقي من ستوكهولم، لتكرار السماح بالتجاوز على المصحف الشريف وخرق السيادة العراقية .  كذلك، دعا الإطار التنسيقي الشعب العراقي إلى التظاهر يوم غدٍ الجمعة، \"نصرةً لدين الله وكتابه الكريم\"، مطالباً الدول العربية والإسلامية، ومنظمة \"المؤتمر الإسلامي\" بـ\"ضرورة اتخاذ خطوات ومواقف شديدة لوقف هذا التعدي الصارخ على حرمة الإسلام والمسلمين\". ما تفاصيل إضرام النيران في السفارة السويدية في #بغداد، ولماذا هذا التصعيد؟مدير مكتب #الميادين في بغداد عبد الله بدران#عراق#سويد pic.twitter.com/EyIuBuDnIj \n\n وفي ذات السياق، أيّد الأمين العام لعصائب أهل الحق، قيس الخزعلي، إجراءات الحكومة العراقية بإغلاق سفارة السويد في بغداد، وطرد السفيرة من العراق. \n26 اب\n \n25 اب\n وطالب الخزعلي منظمات وحكومات العالم الإسلامي، بأن تكون لديها \"اجتماعات حاسمة وقرارات عاجلة بمستوى الحدث\"، وعدم الاكتفاء بعبارات الإدانة والشجب والاستنكار. وأصدرت كتائب \"حزب الله العراق\" بياناً أوضحت فيه أنّ تعنّت السلطات السويدية في المضي في ارتكاب جريمة إحراق المصحف الشريف، \"لم يكن ليتكرر لولا سياسة أميركا والغرب العدائية\". وأشارت الكتائب إلى أنّ \"التطاول على الكتاب المقدس جاء نتيجة خضوع معظم حكومات الدول العربية والإسلامية لإرادة الكيان الصهيوني\". من جهتها، أصدرت رئاسة ديوان الوقف السني العراقي، بياناً رسمياً، اليوم الخميس، دعت فيه الدول العربية والإسلامية إلى الحذو حذو الحكومة العراقية في موقفها \"المشرّف\". بدوره، أعلن رئيس هيئة الإعلام في العراق، تعليق ترخيص عمل شركة \"إريكسون\" السويدية للاتصالات في الأراضي العراقية. واستدعت وزارة الخارجية الإيرانية السفير السويدي، حيث أبلغته احتجاجها الشديد على تكرار سماح الحكومة السويدية بالإساءة إلى القرآن الكريم. #العراق وعوائله الكريمة ينتفض مندد ومستنكر على #حرق_المصحف والعلم العراقي و حرق صورة السيد الخامنئي،وسط ساحة التحرير في العاصمة #بغداد#السويد#محرم_١٤٤٥ pic.twitter.com/xeQjki15L8 \n\n واقتحم مئات المتظاهرين، فجر الخميس، مقر السفارة السويدية في العاصمة العراقية بغداد وأضرموا النيران فيها، احتجاجاً على موافقة السويد مجدداً على إحراق نسخة من المصحف الشريف، أمام السفارة العراقية في ستوكهولم. إضرام النار في السفارة السويدية في بغداد بعد ترخيص تظاهرة في ستوكهولم يعتزم منظمها إحراق العلم العراقي ونسخة من المصحف #السويد #العراق #المصحف #الميادين_Go pic.twitter.com/pSCOZk6z8e \n\n يُذكر أنّ الاتحاد الأوروبي استنكر بشدّة \"الهجوم\" على السفارة السويدية في العراق، مُعلناً أنّه \"يأمل عودة العلاقات بين العراق والسويد إلى طبيعتها سريعاً\". \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فؤاد حسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لمنظمة التعاون الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عراقيون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤتمر الإسلامي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والمسلمين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مكتب #الميادين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عبد الله بدران",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أهل الحق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قيس الخزعلي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العالم الإسلامي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السلطات السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أميركا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الوقف السني العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدول العربية والإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحكومة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيئة الإعلام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إريكسون",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية الإيرانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفير السويدي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحكومة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العاصمة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ستوكهولم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة السويدية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}