{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2b43",
    "title": "الجبهة الشعبية: بلينكن فوّض الحكومة الإسرائيلية استكمال حرب الإبادة على غزة",
    "full_text": "الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين تؤكد أن النتيجة المباشرة لزيارة وزير الخارجية الأميركي إلى المنطقة هي \"تصعيد المجازر على طول قطاع غزة، ورفع وتيرة حرب الإبادة\". أكدت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين أنّ وزير الخارجية الأميركي، أنتوني بلينكن، \"منح حكومة الاحتلال الإسرائيلي تفويضاً جديداً لاستكمال\" العدوان وحرب الإبادة الجماعية ضد قطاع غزة. وشددت الجبهة، في بيان، على أنّ \"جيش\" الاحتلال \"ترجم هذا التفويض عبر تصعيده المجازر وعمليات التهجير في القطاع\"، والتي كان آخرها حصار عشرات آلاف النازحين في غربي خان يونس، جنوبي القطاع، بالدبابات، وإمطارهم بالقذائف. وأضافت أنّ النتيجة المباشرة لزيارة بلينكن إلى المنطقة، وهي الزيارة التاسعة منذ اندلاع الحرب في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، هي \"تصعيد المجازر على طول قطاع غزة، ورفع وتيرة حرب الإبادة، في ظل التأييد والدعم المطلق الذي تقدّمه الإدارة الأميركية إلى الاحتلال\". في السياق نفسه، أكدت الجبهة الشعبية لتحرير فلسطين أنّ الإدارة الأميركية هي من يقود الحرب على قطاع غزة، مشيرةً إلى أنّ واشنطن \"تحشد أساطيلها في المنطقة لاستكمال هذه الإبادة والعدوان على شعوب المنطقة\". ولفتت إلى أنّ الولايات المتحدة \"قررت إبادة الشعب الفلسطيني في قطاع غزة بهدف ضمان سيطرة الاحتلال على المنطقة بأكملها، من دون أن تواجه أي معارضة دولية أو عربية\"، مشيرةً إلى أنّ حرب الإبادة \"أثبتت حجم الارتهان الذي اختارته حكومات ونخب عربية مساراً لها\". \n25 اب\n \n24 اب\n وإزاء ذلك، شددت الجبهة على أن \"لا حل أمام هذا الهجوم الاستعماري الوحشي إلا المقاومة، في كل المنطقة\". أما في ما يتعلّق بالمفاوضات الجارية بشأن وقف إطلاق النار في قطاع غزة وإنجاز صفقة تبادل أسرى، فأوضحت الجبهة أنّ الولايات المتحدة \"ليست  وسيطاً\"، بل إنّها \"تقود الحرب وتنخرط في تفاصيلها الخططية والتنفيذية\" مع الاحتلال. \"لو كان بلينكن والإدارة الأميركية جديين بالمفاوضات لأوقفوا المجازر منذ 10 شهور\"الكاتب السياسي غسان سعود لـ #الميادين #طوفان_الأقصى @ghassansaoud pic.twitter.com/WylCfxHSEj \n\n وتابعت بأنّ شعوب المنطقة عليها \"واجب استقبال زيارة المجرم بلينكن بالغضب والانتفاض ضد جرائم الحرب الأميركية - الإسرائيلية على الشعب الفلسطيني\". وختمت بيانها بالقول: \"شعبنا بقدراته الذاتية ليس قادراً على وقف حرب الإبادة، وهو بأمس الحاجة لمساعدة كل حلفائه وأصدقائه في مواجهة تحالف الإبادة، ولكنه يستطيع أن يجد ويفعّل أدواتٍ ليجعل المحتل، وكل من شاركه في إبادة شعبنا، يدفع أثماناً كبيرة\". يُذكر أنّ المكتب الإعلامي في لجان المقاومة في فلسطين علّق على زيارة وزير الخارجية الأميركية إلى \"إسرائيل\" أيضاً، مؤكداً أنّ تصريحاته بشأن المقترح الأميركي الجديد في المفاوضات هي \"خدعة أميركية جديدة تهدف إلى الالتفاف على ما تم الاتفاق عليه في الـ2 من تموز/يوليو\". كما شدّدت على أنّ زيارة بلينكن وتصريحاته المنحازة إلى الاحتلال \"تأتي في إطار منحه المزيد من الفرص والوقت من أجل ارتكاب المزيد من المجازر والمذابح، واستكمال فصول حرب الإبادة والتهجير والتطهير العرقي بحق\" الشعب الفلسطيني. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حكومة الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غربي خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجبهة الشعبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لتحرير فلسطين",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غسان سعود",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بلينكن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الشعب الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}