{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1cab",
    "title": "حصيلة العدوان على غزة في ارتفاع.. وتحذيرات من كارثة صحية وبيئية في القطاع",
    "full_text": "حصيلة شهداء العدوان الإسرائيلي على غزة ترتفع إلى 26637 شهيداً، وتحذيرات من كارثة صحية وبيئية بسبب شح المياه وتراكم النفايات وتسرّب الصرف الصحي. أكد المتحدث باسم وزارة الصحة في غزة، أشرف القدرة، ارتفاع حصيلة الشهداء في العدوان الإسرائيلي على قطاع غزة إلى 26637 شهيداً، مشيراً إلى أنّ الاحتلال ارتكب 14 مجزرة خلال الساعات الـ24 الماضية أسفرت عن 215 شهيداً و300 إصابة. وأشار الهلال الأحمر الفلسطيني إلى توقّف قسم الجراحة في مستشفى الأمل عن العمل بشكل كامل بسبب نفاد مخزون الأوكسجين. من جانبها، حذرت بلدية غزة من فيضان بركة الشيخ رضوان اليوم وإغراق منازل مئات المواطنين بسبب استمرار تساقط الأمطار وعدم توفّر الوقود. وأفادت بلدية غزة بأنها ما زالت غير قادرة على تقديم الخدمات الأساسية للمواطنين بسبب انقطاع الوقود وتدمير معظم الآليات. \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وأضافت أنّ مدينة غزة تعاني من كارثة صحية وبيئية بسبب شح المياه وتراكم النفايات وتسرّب الصرف الصحي. يأتي ذلك في وقتٍ يستمر فيه العدوان الإسرائيلي على القطاع، حيث شهدت منطقة جحر الديك جنوب مدينة غزة قصفاً مدفعياً مكثّفاً. واستهدف قصف مدفعي إسرائيلي الأطراف الشرقية لمخيم المغازي وسط قطاع غزة، كما استهدفت غارة إسرائيلية مخيم البريج وسط القطاع.  ورغم المعاناة الإنسانية الهائلة علّقت عدة دول مساعداتها إلى \"الأونروا\"، وهو ما دفع المفوّض العام للوكالة، فيليب لازاريني، إلى دعوة الدول التي اتخذت القرار إلى إعادة النظر فيه، مؤكداً أنّه \"يهدّد العمل الإنساني في المنطقة، خصوصاً في قطاع غزة\". فيما أكّدت المقرّرة الخاصة للأمم المتحدة المعنية في فلسطين، فرانشيسكا ألبانيز، في منشور لها على منصة \"إكس\" أمس الأحد، أنّ تعليق الدول لتمويل وكالة \"الأونروا\"، جاء في اليوم التالي لقرار محكمة العدل الدولية الذي ألمح إلى أنّ \"إسرائيل\" ترتكب إبادة جماعية في قطاع غزة.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \nاليوم 02:21\n \n26 اب\n \n23 اب\n \nاليوم 08:12\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "العدوان الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهلال الأحمر الفلسطيني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بركة الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فيليب لازاريني",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للأمم المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إكس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الأونروا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محكمة العدل الدولية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}