{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0a68",
    "title": "\"بلومبرغ\": ارتفاع عدد قتلى الجنود الإسرائيليين في غزة يقوّض الدعم للحرب",
    "full_text": "وكالة \"بلومبرغ\" تتحدّث عن إمكان \"تقويض الدعم للحرب في غزة\" نظراً لتزايد عدد الجنود الإسرائيليين القتلى في القطاع، حيث لا تزال حركة حماس تبدي مقاومةً قويةً. ذكرت وكالة \"بلومبرغ\" الأميركية أنّ العدد المتزايد لجنود الاحتلال الإسرائيليين القتلى \"يمكن أن يقوّض الدعم للحرب\" من قبل الجبهة الداخلية، موضحةً أنّ مقتل الجنود \"موضوع حساس في إسرائيل\"، حيث \"الخدمة العسكرية إجبارية\". وبينما أعلن الاحتلال عن مقتل 15 جندياً إسرائيلياً في غزة، خلال 24 ساعةً فقط، اعتبرت الوكالة أنّ هذا الأمر \"علامة على أنّ حماس لا تزال تبدي مقاومةً شديدةً، حتى في الوقت الذي تزعم فيه أنّ إسرائيل أنّها وجّهت ضربةً قويةً للحركة\".  وكان \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي أقرّ بمقتل 15 جندياً وضابطاً في المعارك الدائرة مع المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة، خلال 24 ساعةً. ووصفت وسائل إعلام إسرائيلية حصيلة قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي يوم السبت بـ\"المأساة الأكبر، ومن الأمور الأشد فظاعةً خلال الحرب\"، منذ بدء المعارك البرية في القطاع. مشاهد من التحام مقاتلي القسام مع جنود الاحتلال في محاور شمال قطاع غزة.#الميادين#طوفان_الأقصى #فلسطين #غزة pic.twitter.com/wB23vbzkfa \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n من جهته، أعلن الناطق العسكري باسم كتائب الشهيد عز الدين القسّام، أبو عبيدة، أمس الأحد، مقتل 48 جندياً إسرائيلياً، وإصابة العشرات بجروح متفاوتة، خلال الأيام الـ4 الماضية. وذكر أنّه تم تنفيذ 24 مهمة عسكرية، تم خلالها استهداف قوات الاحتلال المتوغلة بالقذائف والعبوات المضادة للتحصينات والأفراد، والاشتباك معهم من مسافة صفر واستهداف فرق الإنقاذ التابعة لهم.  كما جرى تفخيخ نفقين في وحدة \"يهلوم\"، وحقل ألغام في آليات وجنود الاحتلال، إضافةً لـ6 عمليات قنص استهدفت جنود الاحتلال، بحسب ما أورد أبو عبيدة في بيانه. وفيما تواصل المقاومة الفلسطينية خوض ملحمة \"طوفان الأقصى\" ضد الاحتلال الإسرائيلي، منذ الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الحالي، أكد إعلام إسرائيلي أنّ \"الكارثة\" التي حلّت بـ\"إسرائيل\" لم تنتهِ في ذلك اليوم، بل إنّها \"بدأت فقط\"، إذ سيكون هناك \"المزيد من الأخبار المريرة\".  وفي غضون ذلك، تفرض المؤسسة العسكرية الإسرائيلية رقابةً مشددةً على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولة لإخفاء خسائرها الفادحة التي تكبّدها إياها المقاومة الفلسطينية. إلّا أنّ البيانات الدقيقة، التي تصدرها المقاومة الفلسطينية والمقاطع التي توثّق استهدافاتها، تثبت حجم الخسائر الكبير لدى القوات المتوغلة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \nاليوم 13:17\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلومبرغ",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أبو عبيدة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القوات المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}