{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c233d",
    "title": "شهداء وجرحى في اليوم 173 للعدوان على غزة.. والاحتلال يدمر 3 بنايات في محيط مجمع الشفاء",
    "full_text": "الاحتلال يواصل عدوانه على قطاع غزة لليوم 173.. ويستهدف 3 بنايات سكنية تضم نحو 100 شقة في محيط مجمع الشفاء في مدينة غزة. أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم الأربعاء، بأنّ طائرات الاحتلال استهدفت  مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. كما ارتقى شهداء وأصيب آخرون في قصف إسرائيلي لمنزل في حي الدرج بمدينة غزة، وأصيب آخرون جراء قصف الاحتلال لمنزل قرب مسجد السوسي بمخيم الشاطئ في مدينة غزة أيضاً. ولفت مراسل الميادين إلى أنّ طائرات الاحتلال الإسرائيلي دمّرت عمارتي \"اللولو\" (الدانا) و\"الأكابر\" في شارع فلسطين بمدينة غزة. وأشار مراسلنا إلى ارتقاء 11 شهيداً في قصف منزل لعائلة ضهير في حي خربة العدس شمالي مدينة رفح جنوبي قطاع غزة. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 14:29\n \"سلسلة واسعة من الغارات على المدنيين العزل، واعتقالات للكوادر الطبية في إجرام لا يتوقف\"مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/OzVt3K4WL4 \n\n \n\n ويواصل \"جيش\" الاحتلال حرق منازل في محيط مجمع الشفاء الطبي بمدينة غزة، الذي يشهد منذ قرابة الأسبوع حصاراً مشدداً، واستهدافاً للطواقم الطبية والنازحين. واستهدفت طائرات الاحتلال الإسرائيلي 3 بنايات سكنية تضم نحو 100 شقة ودمرتها بالكامل في محيط مجمع الشفاء. وارتفعت حصيلة العدوان الإسرائيلي المتواصل على قطاع غزة منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، إلى 32414 شهيداً و74787 إصابة، فيما لا يزال آلاف الضحايا تحت الركام وفي الطرقات، ولا تستطيع طواقم الإسعاف والإنقاذ الوصول إليهم. وفي السياق، طالبت مقررة الأمم المتحدة الخاصة المعنية بحقوق الإنسان في الأراضي الفلسطينية المحتلة، فرانشيسكا ألبانيزي، دول العالم، أمس الثلاثاء، بضرورة فرض عقوبات على \"إسرائيل\"، وحظر تصدير الأسلحة لها على الفور، وضمان عدم تكرار ذلك في المستقبل، بسبب وجود أدلة تفيد بـ \"ارتكاب إسرائيل جرائم إبادة جماعية في قطاع غزة\". \"اشتداد الحصار على مستشفى الشفاء وتحوله من مركز إنساني إلى مركز للخراب والموت\"مراسل #الميادين في #غزة أحمد غانم #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/TSE5yxxM2z \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد السوسي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمارتي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اللولو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدانا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأكابر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "شارع فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "OzVt",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "K4WL4",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فرانشيسكا ألبانيزي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}