{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c75",
    "title": "تكساس إلى الانفصال.. هل تملك مقوّمات اقتصادية تساعدها؟",
    "full_text": "\nبعد أزمة حاكم تكساس غريغ أبوت مع الحكومة الأميركية المركزية، يعود الحديث بقوة عن استقلال الولاية عن الولايات المتحدة. فما هي مقومات الولاية الاقتصادية؟\n الغاز غريغ أبوت الولايات المتحدة الأميركية الاقتصاد الأميركي النفط تكساس ولاية تكساس 24 اب 2022 21 تموز 2022 17 كانون الأول 2021 \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريغ أبوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الحكومة الأميركية المركزية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غريغ أبوت",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة الأميركية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تكساس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}