{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1e31",
    "title": "موقع إسرائيلي: نقترب من موجة إقالات بالجملة في قطاع \"الهايتك\" بعد 7 أكتوبر",
    "full_text": "شركات \"هايتك\" إسرائيلية أغلقت مصانعها في غلاف غزة بعد 7 أكتوبر، والقطاع يتراجع بعد أن شهد نمواً ضمن جملة من الأضرار التي يتعرض لها الاقتصاد الإسرائيلي في هذه الحرب.  أكد موقع \"ذي ماركر\" الإسرائيلي أنّ موجةً جديدة من الإقالات من مجال التكنولوجيا الفائقة \"الهايتك\" تقترب، مشيراً إلى أن هذه الإقالات مجمّدة حالية بسبب الحرب. وتابع الموقع  أن الجمود الحالي هذا ليس إلا \"الهدوء الذي يسبق العاصفة\"، لكنّ الأرقام والمعطيات تظهر الاقتراب من \"جملة إقالات\".  \nاليوم 13:13\n \nاليوم 11:48\n وكانت صحيفة \"نيويورك تايمز\" الأميركية شدّدت، تحت عنوان \"كيف ألحقت الحرب مع حماس الضرر بشركات التكنولوجيا والاقتصاد الإسرائيلي؟\"، على أن  \"قطاع التكنولوجيا الإسرائيلي وهو جزء رئيسي من الاقتصاد، تعرّض لصدمة بسبب نقص العمالة ومخاوف التمويل، مما قد يؤدي إلى تباطؤ أوسع في عام 2024\". وقالت \"هيئة الابتكار\" الإسرائيلية إن قطاع التكنولوجيا في \"إسرائيل\" كان قد نما بسرعة على مدى العقد الماضي، ويمثل ما يقرب من نصف إجمالي الصادرات وخمس الناتج الاقتصادي، في إشارة إلى حجم خسارة الكيان الإسرائيلي من تضرّر هذا القطاع بفعل الحرب.  ونتيجة لذلك، قالت \"منظمة التعاون الاقتصادي والتنمية\" في الكيان إن الحرب ستتسبب في \"تباطؤ مؤقت ولكن واضح\" في الاقتصاد الإسرائيلي، مشيرةً إلى أن  نموه كان نحو 3% قبل السابع من أكتوبر، لكن من المتوقع أن  يتباطأ إلى 1.5 % هذا العام. وأشارت الصحيفة إلى أن الاقتصاد الإسرائيلي يتأثر أيضاً بنقص العمالة، وانخفاض ثقة المستهلكين والشركات، وارتفاع التضخم. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \nاليوم 02:21\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "هايتك",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ذي ماركر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "التكنولوجيا الفائقة",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "نيويورك تايمز",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "التكنولوجيا الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "التعاون الاقتصادي والتنمية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}