{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c2486",
    "title": "\"دي كلاسيفايد\": 60 طائرة حربية بريطانية هبطت في \"إسرائيل\" منذ 7 أكتوبر",
    "full_text": "تقرير يكشف أنّ بريطانيا قدّمت لـ\"إسرائيل\"، 60 طائرة منذ بدء العدوان على غزة في تشرين الأول/أكتوبر. كشف موقع \"ديكلاسيفايد\" البريطاني، عن معلومات جديدة، أظهرت أن الجيش البريطاني أرسل 60 طائرة إلى \"إسرائيل\" منذ بدء العدوان على غزة في تشرين الأول/أكتوبر. وبحسب الموقع، انطلقت معظم الرحلات الجوية من قاعدة سلاح الجو الملكي البريطاني \"أكروتيري\"، وهي القاعدة الجوية البريطانية المترامية الأطراف في قبرص، والتي تستخدمها القوات الجوية الأميركية سراً لنقل الأسلحة إلى \"إسرائيل\". وأضاف أنّ الغالبية العظمى من الرحلات الجوية البريطانية، كانت في الأشهر الأربعة الأولى، بعد أن بدأت \"إسرائيل\" قصف غزة. \nاليوم 05:46\n \n24 اب\n وفي وقتٍ سابق، ذكرت صحيفة \"إندبندنت\" البريطانية، أنّ المملكة المتحدة تزوّد \"إسرائيل\" بما يصل إلى 15% من قيمة طائراتها من طراز \"F-35\" التي تستخدم في الغارات الجوية. وذكرت الصحيفة أنّ أحدث الأرقام تظهر أن المملكة المتحدة، سمحت بتصدير سلع عسكرية بقيمة 57 مليون جنيه إسترليني تقريباً إلى \"إسرائيل\"، في الفترة من 2022 إلى حزيران/يونيو 2023، وفقاً للحملة ضد تجارة الأسلحة (CAAT). وبحسب الصحيفة فإنّ هذا التصدير يشمل 151 ترخيصاً \"قياسياً\" - بما في ذلك 19 مليون جنيه إسترليني للطائرات والمروحيات والطائرات من دون طيار - و10 ملايين جنيه إسترليني للمركبات المدرعة والدبابات، و3 ملايين جنيه إسترليني للقنابل اليدوية والقنابل والصواريخ والإجراءات المضادة. ومنذ عام 2015، بلغت القيمة الإجمالية للصادرات العسكرية البريطانية إلى \"إسرائيل\"، 487 مليون جنيه إسترليني. وتتعالى الأصوات في الغرب في مؤسسات رسمية وغير رسمية، وهي تنادي بوقف تسليح \"إسرائيل\"، بسبب عدوانها على قطاع غزة، وارتكابها لحرب الإبادة فيه.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n24 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ديكلاسيفايد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجيش البريطاني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكروتيري",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبرص",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الجوية الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إندبندنت",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "F-35",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المملكة المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "CAAT",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}