{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1896",
    "title": "الدفاع الروسية: إحباط هجوم بمسيّرتين على أهداف في موسكو",
    "full_text": "وزارة الدفاع الروسية تعلن إحباط هجوم إرهابي بطائرتين مسيرتين على أهداف في موسكو. أعلنت وزارة الدفاع الروسية، اليوم الاثنين، إحباط هجوم إرهابي بطائرتين مسيرتين على أهداف في موسكو. وفي التفاصيل، أفاد بيان الوزارة \"بإحباط محاولة نظام كييف تنفيذ هجوم إرهابي بواسطة طائرتين من دون طيار على أهداف في موسكو\". وبحسب البيان، بفضل منظومات الحرب الإلكترونية، تم إحباط الهجوم وإسقاط الطائرتين، ولم تقع إصابات. \n26 اب\n \n26 اب\n بدوره، أعلن عمدة موسكو سيرغي سوبيانين تعرض مبنيين لمحاولة هجوم بطائرتين مسيرتين، فجر اليوم، أسقطتهما الدفاعات الإلكترونية، من دون أن يسفر الهجوم عن إصابات أو أضرار كبيرة. وقال سوبيانين إن الهجوم تم تقريباً \"عند الساعة 4 صباحاً اليوم، واستهدف مبنيين غير سكنيين في موسكو\". وأضاف: \"لم تقع أضرار جسيمة أو إصابات\". وفي حزيران/يونيو الماضي، أفاد حاكم موسكو أندري فوروبيوف بإسقاط مسيرتين قرب قاعدة عسكرية في محيط المدينة من دون تسجيل ضحايا أو أضرار. وقبل ذلك، اتهمت وزارة الدفاع الروسية كييف بشن \"هجوم إرهابي\" بالمسيرات على موسكو، مشيرةً إلى أن كييف حاولت مهاجمة موسكو بـ8 طائرات مسيرة دُمرت جميعها. يُشار إلى أن موسكو تعرّضت مطلع أيار/مايو الماضي أيضاً لهجوم، إذ أعلنت الرئاسة الروسية تعرّض مقر الرئيس فلاديمير بوتين في الكرملين لهجوم بطائرة مسيرة أوكرانية. \n25 اب\n \n24 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سيرغي سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "سوبيانين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أندري فوروبيوف",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وزارة الدفاع الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كييف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "موسكو",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الرئاسة الروسية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "فلاديمير بوتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}