{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c090f",
    "title": "باكستان تحظر احتفالات رأس السنة تضامناً مع غزة",
    "full_text": "رئيس الوزراء الباكستاني يؤكد أنّ \"الأمة الباكستانية بأكملها والأمة الإسلامية تشعر بحزن عميق بسبب الإبادة الجماعية للفلسطينيين المضطهدين، وخاصة المذبحة التي يتعرّض لها الأطفال الأبرياء في غزة والضفة الغربية\". حظرت باكستان احتفالات رأس السنة تضامناً مع الفلسطينيين في غزة، على ما أعلنت الحكومة، داعيةً المواطنين إلى الالتزام بمظاهر \"بسيطة\". وفي رسالة متلفزة إلى الأمة قال رئيس الوزراء أنور الحق كاكار إنه بسبب الوضع في قطاع غزة، فإن الحكومة \"حظرت بشكل تام جميع أنواع الفعاليات المتعلقة باحتفالات رأس السنة\". Prime Minister of Pakistan announced: Considering the shocking situation at G@z@ & the continuation of the crimes of the occupying Is*raeli regime,the Pakistani government will not celebrate the New Year in the country to express solidarity P@lestine#Gaza_Genocide#NewYear2024 pic.twitter.com/7NyxfBWzod \n\n وتشن \"إسرائيل\" هجوماً غير مسبوق على قطاع غزة منذ 84 يوماً، ما خلّف أكثر من 21 ألف شهيد، معظمهم من النساء والأطفال، بحسب وزارة الصحة الفلسطينية. رسميا:#باكستان تحظر كل احتفالات رأس السنة الميلادية الجديدة تضامنا مع #غزة و #فلسطين.#قطاع_غزة pic.twitter.com/YX9L3QxVnm \n\n وقال كاكار أمس الخميس إن \"الأمة الباكستانية بأكملها والأمة الإسلامية تشعر بحزن عميق بسبب الإبادة الجماعية للفلسطينيين المضطهدين، وخاصة المذبحة التي يتعرّض لها الأطفال الأبرياء في غزة والضفة الغربية\". وشهدت باكستان في الشهرين الماضيين مسيرات حاشدة تضامناً مع غزة في مناطق مختلفة.    اقرأ أيضاً: الاحتلال يواصل عدوانه لليوم الـ 84.. عشرات الشهداء والجرحى في مختلف مناطق قطاع غزة وتحيي باكستان ليلة رأس السنة عادة باحتفالات يتخلّلها إطلاق الأسهم النارية إضافة إلى عطلة مصرفية في الأول من كانون الثاني/يناير.   \n25 اب 06:42\n \n20 اب 16:41\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 10:53\n \n25 اب 06:42\n \n25 اب 09:18\n \n20 اب 16:41\n \n25 اب 07:43\n \n25 اب 19:55\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أنور الحق كاكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الصحة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كاكار",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الأمة الباكستانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والضفة الغربية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "باكستان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}