{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c16d1",
    "title": "بعد تحطم مروحية.. أستراليا تعلّق المناورات العسكرية مع الولايات المتحدة",
    "full_text": "كانبيرا تعلن تعليق مناورات عسكرية مشتركة واسعة النطاق مع واشنطن، بعد تحطم مروحية تابعة للجيش الأسترالي في البحر. علّقت أستراليا مناورات عسكرية مشتركة واسعة النطاق مع الولايات المتحدة إثر تحطم مروحية تابعة للجيش الأسترالي في البحر اليوم السبت، فُقد على إثرها أربعة عسكريين.  وتحطّمت الطائرة الأوروبية الصنع، من طراز تايبان \"إم آر إتش-90\"، في وقت متقدّم الجمعة قبالة جزيرة هاميلتون في ولاية كوينزلاند. وأوضح وزير الدفاع الأسترالي ريتشارد مارليس بعد 12 ساعة على الحادث، أنّه \"لم يُعثَر على أفراد الطاقم الأربعة بعد\". \n8 اب\n \n5 اب\n يشار إلى أنّ المناورات \"تاليسمان سابر\" العسكرية الكبرى مع الولايات المتحدة، تضم جنوداً يابانيين وفرنسيين وألماناً وكوريين جنوبيين. وكانت دخلت أسبوعها الثاني بعمليات واسعة النطاق شملت مناورات جوية وقتالاً برياً وإنزالاً برمائياً. والجدير بالذكر أنّ وزير الخارجية الأميركي أنتوني بلينكين، ووزير الدفاع الأميركي لويد أوستن، موجودان حالياً في كوينزلاند لإجراء محادثات حول اتفاقية الدفاع \"AUKUS \" والتي بموجبها ستزود الولايات المتحدة أستراليا بتكنولوجيا الغواصات النووية.  وأكد أوستن، أمس الجمعة، أنّ الولايات المتحدة تقف إلى جانب الدول التي تحارب \"السلوك الصيني المتنمر\"، وذلك في مستهل محادثاته في أستراليا. وأعلنت كانبيرا منذ أيام، عزمها شراء 20 طائرة شحن عسكرية من طراز \"سي -130 هيركوليس\" بقيمة 6.6 مليارات دولار من الولايات المتحدة. \n20 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "كانبيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأسترالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للجيش الأسترالي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تايبان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاميلتون",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوينزلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريتشارد مارليس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاليسمان سابر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفرنسيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكوريين جنوبيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أنتوني بلينكين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لويد أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوينزلاند",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "AUKUS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أوستن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أستراليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كانبيرا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "هيركوليس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "دولار",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}