{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1750",
    "title": "مصر تستدعي سفيرة الدنمارك رفضاً لتكرار إحراق نسخ عن المصحف",
    "full_text": "وزارة الخارجية المصرية تستدعي سفيرة الدنمارك احتجاجاً على تكرار الإساءة إلى المصحف الشريف، وتبلغها استياءها وإدانتها الشديدين. قالت وزارة الخارجية المصرية إنها استدعت سفيرة الدنمارك، اليوم الخميس، بعد أنّ أحرق خمسة أشخاص نسخة عن المصحف الشريف أمام السفارة المصرية في كوبنهاغن، يوم الثلاثاء. وتُعَدّ الإساءة إلى المصحف أمام السفارة المصرية الواقعة الثالثة من نوعها في الدنمارك خلال أقل من أسبوع، بعد حوادث إحراق نسخ عن المصحف مماثلة وقعت في السويد المجاورة. وقال المتحدث باسم وزارة الخارجية المصرية، السفير أحمد أبو زيد، إنّ مصر تعيد تأكيد موقفها \"الداعي إلى اتخاذ السلطات المعنية في الدنمارك وغيرها من الدول، التي شهدت أحداثاً مماثلة، إجراءات ملموسة من أجل إيقاف مثل هذه الحوادث المؤسفة نهائياً\". \n26 اب\n \n26 اب\n وأبلغت مصر الدنمارك استياءها وإدانتها الشديدين، ورفضها القاطع إحراق نسخ عن المصحف الشريف، والتي تمت أمام مقار البعثات الدبلوماسية الأجنبية في الدنمارك مؤخراً، ومنها السفارة المصرية في كوبنهاغن في الـ25 من تموز/يوليو الجاري. وأوضح المتحدث باسم الخارجية المصرية أن نائب مساعد وزير الخارجية للشؤون الأوروبية أكد أن إحراق نسخ عن المصحف \"عمل شائن لا يحترم أديان الآخرين، ويؤدي إلى تأجيج المشاعر بين معتنقي مختلف الأديان والثقافات\". وقبل أيام، دانت وزارة الخارجية العراقية بشدّة إحراق نسخة عن المصحف الشريف، أمام مبنى السفارة العراقية في الدنمارك، مطالبةً سلطات الدول في الاتحاد الأوروبي بإعادة النظر سريعاً فيما يسمى \"حرية التعبير وحق التظاهر\".  وشهد اليمن ولبنان وإيران والعراق احتجاجات بعد أن سمحت السلطات في الدنمارك والسويد بإحراق نسخ عن المصحف الشريف، بموجب ما سمته \"قواعد حماية الحق في حرية التعبير\". وأضرم محتجون في العراق النار في سفارة السويد  في بغداد يوم الخميس الفائت، في إثر  إحراق نسخة عن المصحف الشريف في السويد. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة المصرية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "أحمد أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البعثات الدبلوماسية الأجنبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السفارة المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كوبنهاغن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الخارجية المصرية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزير الخارجية للشؤون الأوروبية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية العراقية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "السفارة العراقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاتحاد الأوروبي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ولبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وإيران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والعراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الدنمارك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والسويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بغداد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السويد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}