{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0ad8",
    "title": "المقاومة الفلسطينية تفشل محاولات الاحتلال التقدم إلى جباليا البلد وتفجّر عين نفق في قواته في جحر الديك",
    "full_text": "تواصل المقاومة الفلسطينية تصدّيها لمحاولات الاحتلال التوغّل في قطاع غزة، وتدور اشتباكات عنيفة في خان يونس وجباليا البلد، أسفرت عن وقوع عدد كبير من القتلى في صفوف \"الجيش\" الإسرائيلي. أعلنت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، اليوم السبت، أنّ مجاهديها يخوضون اشتباكات مسلّحة ضارية، منذ يوم أمس الجمعة، وحتى اليوم السبت، مع قوات الاحتلال المتوغلة في منطقة جباليا البلد، شمالي قطاع غزة. وقالت كتائب القسام إنّ مجاهديها يستخدمون خلال الاشتباكات \"عبوات العمل الفدائي\" وقذائف \"الياسين 105\" المضادة للدروع وقذائف \"TBG\"، مشيرةً إلى أنّ الاشتباكات مستمرة وأوقعت خلالها عدداً كبيراً من الجنود  الإسرائيليين بين قتيل وجريح. وأضافت أنّ أحد مجاهديها تمكّن من الإجهاز على 4 جنود صهاينة من نقطة صفر في حي القصاصيب بمخيم جباليا شمالي القطاع، مشيرة أيضاً إلى تمكن المجاهدين من تدمير 5 دبابات ميركافا باستخدام صاروخين بزنة 2 طن أطلقهما الاحتلال تجاه بيوت الآمنين ولم ينفجرا في جباليا. كما أكّدت أنّ مجاهديها تمكّنوا في منطقة جحر الديك، وسط قطاع غزة من تفجير عين نفق مفخخة في قوة صهيونية خاصة، مشيرة إلى خوض اشتباكات عنيفة في هذه المنطقة. وأعلنت استهداف \"قوات النجدة\" التابعة للاحتلال بقذائف الهاون من العيار الثقيل، وإيقاع أفرادها بين قتيل وجريح. كما دكّت غرف القيادة الميدانية للاحتلال في المحور الجنوبي لمدينة غزة بقذائف الهاون من العيار الثقيل. بدورها، قالت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، \"رصدنا توغّلاً محدوداً لآليات الاحتلال على الحافة شرقي رفح، وقصفناها بوابل من قذائف الهاون من العيار الثقيل وحقّقنا إصابات مؤكّدة\". كما أعلنت استهداف دبابة ميركافا بقذيفة \"تاندوم\" بمحيط دوار أبو شرخ في محور التوغل شمال قطاع غزة. سرايا القدس تنشر مشاهد من عملية قنص مجاهدي السرايا لمجموعة من جنود العدو الصهيوني شرق الشجاعية#غزة #طوفان_الأقصى #فلسطين_المحتلة pic.twitter.com/eFPfvOVQlA \n\n وفي السياق قالت كتائب المقاومة الوطنية (قوات الشهيد عمر القاسم)، إنّ قواتها أطلقت رشقة صاروخية تجاه \"حوليت\" و \"كوسوفيم\"، وتمكنت من قنص جندي إسرائيلي بمحور محطة بهلول في الشيخ رضوان وأصابته إصابة مباشرة. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n وأكدت تكبيد الاحتلال خسائر فادحة خلال اشتباكها معه في شارع أبو هولي. وينفّذ مجاهدو كتائب القسام منذ أمس وحتى فجر اليوم عدّة استهدافات، ضد تجمعات جنود الاحتلال ومقار قيادته، أبرزها استهداف ناقلة جند إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\" في منطقة المحطة في مدينة خان يونس، جنوبي قطاع غزّة. وأعلنت كتائب القسّام استهداف جرافةٍ إسرائيلية بقذيفة \"الياسين 105\" في معارك شرقي المدينة. كما أوقعوا قوةً إسرائيلية راجلة في كمينٍ، جرى استهدافها بعبوةٍ مضادة للأفراد، لافتةً إلى أنه جرى الاشتباك مع من تبقّى من أفراد القوة. كتائب القسام تنشر مشاهد استهداف قوة إسرائيلية راجلة مكونة من 5 جنود بقذيفة مضادة للتحصينات، والاشتباك معها شمالي غربي مدينة بيت لاهيا#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/KATMAg8a6t \n\n ونشرت كتائب القسّام، فجر اليوم السبت، مشاهد أظهرت التحام مجاهديها بقواتٍ إسرائيلية متحصّنة في منازل واقعة في قرية المُغراقة، شمالي المحافظة الوسطى في قطاع غزّة. كتائب القسام تنشر مشاهد عن التحام مجاهديها بقوات العدو في قرية المغراقة شمالي المحافظة الوسطى#فلسطين_المحتلة #غزة pic.twitter.com/1fM5CH2Jtw \n\n وفي السياق، أفاد مراسل الميادين في غزة، اليوم السبت، باشتباكات عنيفة تدور بين المقاومة الفلسطينية، وقوات الاحتلال الإسرائيلي، جنوبي دير البلح في غزة. آخر المستجدات الميدانية والإنسانية في #قطاع_غزة مع مراسل #الميادين أحمد غانم #طوفان_الأقصى #فلسطين pic.twitter.com/Yxr2PdFAO0 \n\n وأشار مراسلنا إلى أنّ قوات الاحتلال الإسرائيلي تحاول التقدّم إلى منطقة جباليا البلد من الغرب والشرق، وتقوم بتعطيل جميع خطوط الاتصال في المنطقة بالقطاع. وأمس، كشفت صحيفة \"واشنطن بوست\" الأميركية عن أساليب خداع مميتة تعتمدها المقاومة الفلسطينية لتوقع القوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في قطاع غزّة في كمائنها.  ونقلت الصحيفة نفسها عن جنود إسرائيليين اعترافهم بالوقوع في \"فخ مميت\" بالقرب من مخيم جباليا شمالي قطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وجباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "TBG",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيوت الآمنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جحر الديك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات النجدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب المقاومة الوطنية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الشهيد",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كوسوفيم",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "محطة بهلول",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشيخ رضوان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شارع أبو هولي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خان يونس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت لاهيا#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوبي دير البلح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أحمد غانم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "واشنطن بوست",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}