{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bb0",
    "title": "الشيخ قاسم لوكالة \"مهر\": نتيجة الحرب على غزة انتصار المقاومة.. وتوسع المواجهة احتمال قائم",
    "full_text": "نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، يؤكّد أنّ نتيجة الحرب في قطاع غزّة ستكون نصراً للمقاومة والشعب الفلسطيني، مشيراً إلى أن توسّع المواجهة أمرٌ قائم يحدده الميدان وقادة المقاومة. قال نائب الأمين العام لحزب الله، الشيخ نعيم قاسم، في مقابلةٍ  مع وكالة \"مهر\" الإيرانية، إنّ النتيجة التي ستتحقّق للحرب الإسرائيلية على قطاع غزّة ستكون \"نصراً للمقاومة والشعب الفلسطيني المجاهد المضحي المعطاء\"، مؤكداً أنّ فشلاً ذريعاً سيكون للعدو الإسرائيلي الذي وضع سقوفاً عالية لأهدافه. وأكّد الشيخ قاسم أنّه بحسب كل الأدلة الموجودة في ميدان القتال في قطاع غزَّة، والمواجهات العنيفة والقوية التي أربكت الاحتلال الإسرائيلي بعد تجاوز \"70 يوماً على بدء العدوان الأميركي الإسرائيلي\"، فإنّ المقاومة على درجة عالية من الجهوزية والحركة وقدرة الاستمرار. \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n واعتبر الشيخ قاسم أنَّ قدرة المقاومة على الاستمرار هي \"قدرة حقيقية، والصمود هو العنوان الأساسي ولا خيار آخر\"، مُشيراً إلى أنّ هناك تصميماً على الاستمرار حتى النصر، وأنّ نتيجة الحرب في غزّة هي انتصار المقاومة و\"هزيمة العدو الصهيوني هزيمةً كبيرة\".  ومتطرقاً إلى احتمالات توسّع الحرب وتداعيات الأحداث الإقليمية، لفت إلى أنّه ضمن الظروف الحالية ما زال هناك احتمالٌ لتوسع الحرب، مُضيفاً في حديثه للوكالة الإيرانية: \"لكنّنا لا نستطيع تحديد الوقت  أو الظروف التي ستؤدي إلى اتساع المواجهة\"، مشدّداً على أنّ الأمر يتعلق بالساحة العسكرية وقادة المقاومة. وبالحديث عن ساحات المقاومة، شدّد نائب الأمين العام لحزب الله على أنّ اليمن كان إلى جانب فلسطين في هذه الحرب، وأنّه \"زعزع الاقتصاد الإسرائيلي\"، كما أشاد أيضاً بمساهمة الشعب العراقي في هذه الحرب عبر هجومه على القواعد العسكرية الأميركية في العراق وسوريا. ولفت الشيخ قاسم إلى أنّ الخسائر العسكرية الإسرائيلية في الجبهة الشمالية لفلسطين المحتلة كبيرة، قائلاً إنّ \"الحديث الحصري اليوم هو حديث المواجهة في الميدان وقتال العدو الإسرائيلي في الجنوب لصد اعتداءاته ونواياه وقراراته التوسعية\"، مؤكّداً أنّه لا تنفع لا التهديدات ولا أيّ تصريحات تُطلق من هنا وهناك. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لحزب الله",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نعيم قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للحرب الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "اليمن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشعب العراقي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "العراق",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسوريا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لفلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}