{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c24dc",
    "title": "\"أكسيوس\": قصف رفح قد يزيد الضغط على بايدن لتغيير سياسته في غزة",
    "full_text": "موقع \"أكسيوس\" الأميركي يفيد بأنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، لا تزال تجري تقييماً بشأن ما إذا كان القصف الإسرائيلي على مخيم للنازحين في رفح يمثّل انتهاكاً لـ\"الخط الأحمر\" الذي رسمته. كشف موقع \"أكسيوس\" الأميركي أنّ إدارة الرئيس الأميركي، جو بايدن، لا تزال تجري تقييماً حول ما إذا كان القصف الإسرائيلي على مخيم للنازحين في رفح يمثّل انتهاكاً لـ\"الخط الأحمر\" الذي رسمته، مما يرجح أن يزيد من الضغوط على بايدن لتغيير سياسته تجاه الحرب في غزة. وارتكبت قوات الاحتلال الإسرائيلي مجزرة في مخيم للنازحين في رفح جنوبي قطاع غزة، مما أدى لاستشهاد 45 شخصاً على الأقل، أغلبهم نساء وأطفال، وإصابة عشرات آخرين، وسط إدانات عربية ودولية شديدة. \nاليوم 09:11\n \nاليوم 05:46\n صباح رفح برائحة الموت... شهادات مروّعة بعد ليلة مرعبة من جراء قصف الاحتلال خيام النازحين#غزة #مجزرة_رفح#الميادين_Go pic.twitter.com/SxqgS3ucRX \n\n وذكر موقع \"أكسيوس\" أنّ هذا التقييم الأميركي جاء بعد منح واشنطن الضوء الأخضر للإسرائيليين للقيام بعملية عسكرية \"محدودة\" في رفح، تستجيب للمحاذير الأميركية المتعلقة بسلامة المدنيين والاطلاع المسبق على خطط العملية. وقال مسؤول أميركي إنّ حادث رفح من المرجح أن يزيد الضغط السياسي على بايدن لتغيير سياسته تجاه الحرب في غزة. وفي السياق، قالت السيناتور الديمقراطية في مجلس الشيوخ الأميركي، إليزابيث وارن، إنّ القصف الإسرائيلي لمخيم لاجئين داخل المنطقة الآمنة \"أمرٌ مروع\"، مضيفةً أنّ هجوم نتنياهو على رفح \"يجب أن يتوقف، ونحن بحاجة إلى وقفٍ فوري لإطلاق النار\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جو بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أكسيوس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "واشنطن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "السيناتور الديمقراطية",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إليزابيث وارن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "نتنياهو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}