{
    "id": "66ce07e6fba249e26d0c089e",
    "title": "لبنان: المقاومة الإسلامية تنشر مشاهد استهداف موقع خربة المنارة وثكنة \"برانيت\" الإسرائيليَّين",
    "full_text": " الإعلام الحربي في حزب الله يوثّق استهداف المقاومة الإسلامية أمس موقعي \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في خربة المنارة وثكنة \"برانيت\" عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.  نشر الإعلام الحربي في حزب الله، اليوم الأربعاء، مشاهد لاستهداف المقاومة الإسلامية أمس موقعي \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي في خربة المنارة وثكنة \"برانيت\" عند الحدود اللبنانية الفلسطينية.  بالفيديو | استهدف مجاهدو المقاومة الإسلامية #حزب_الله بتاريخ 24/10/2023 موقعي جيش العدو الإسرائيلي في خربة المنارة وثكنة برانيت عند الحدود اللبنانية الفلسطينية بالأسلحة الصاروخية الموجّهة والقذائف المدفعية وحققوا فيهما إصابات مباشرة.#الميادين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/OUKQeO2AF3 \n\n \nاليوم 18:58\n \nاليوم 17:02\n وأمس، أعلنت المقاومة الإسلامية أنّها استهدفت موقع خربة المنارة وثكنة \"برانيت\" الإسرائيليَّين بالصواريخ الموجّهة والقذائف المدفعية، مؤكدةً تحقيقها إصابات مباشرة. وفي وقتٍ سابق اليوم، أعلنت المقاومة الإسلامية أنّ عناصرها ‏هاجموا ثكنة \"أفيفيم\" المتاخمة للحدود اللبنانية الفلسطينية، واستهدفوا بشكل مباشر دبابة إسرائيلية في الثكنة وأوقعوا أفراد طاقمها بين قتيل وجريح. كما أعلنت وسائل إعلام إسرائيلية أنّ 4 صواريخ أطلقت من لبنان في اتجاه شمالي فلسطين المحتلة. يأتي ذلك فيما تزفّ المقاومة الإسلامية ثلةً من مجاهديها الذين ارتقوا شهداء أثناء أداء واجبهم الجهادي على طريق القدس ضمن معركة \"طوفان الأقصى\"، إذ تواصل المقاومة استهدافها نقاطاً عسكرية وتجمّعات لـ\"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، رداً على اعتداءاته الأخيرة على لبنان وقطاع غزة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:33\n \nاليوم 09:25\n \nاليوم 15:39\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "خربة المنارة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "OUKQeO2AF",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "برانيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أفيفيم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للحدود اللبنانية الفلسطينية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}