{
    "id": "66ce07ebfba249e26d0c260e",
    "title": "بكمائن محكمة بالعبوات والقذائف.. المقاومة توقع جنود الاحتلال بين قتيل وجريح في الشجاعية ورفح",
    "full_text": "كتائب الشهيد عز الدين القسام توقع قوة تابعة للاحتلال الإسرائيلي في كمين محكم في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة، وسرايا القدس تدك آلياته في الحي، موقعةً قتلى وجرحى في صفوف جنوده. أكّدت كتائب الشهيد عز الدين القسّام، الجناح العسكري لحركة حماس، أنّ مقاتليها تصديهم لقوات الاحتلال المتوغلة في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة ضمن كمائن مركبة معدة مسبقاً، ويوقعون قتلى وجرحى في صفوفهم، فيما رصدوا هبوط أكثر من طائرة لإجلائهم. وأعلنت القسّام تفجير مجاهديها عبوة مضادة للأفراد في قوة إسرائيلية متوغلة في حي الشجاعية، شرقي مدينة غزة، في كمين أُعِدّ مسبّقاً. وقالت إنّ الكمين أوقع أفراد القوة الإسرائيلية بين قتيل وجريح. ورصد المجاهدون هبوط الطيران المروحي من أجل إجلائهم. وبالتزامن، دكّت القسّام قوات الاحتلال المتوغلة في حي الشجاعية، بعدة رمايات من قذائف الهاون، من عيار 120 ملم، محققةً إصابات مباشرة في صفوفها، وهبط الطيران المروحي من أجل إجلاء القتلى والجرحى. هذا وعرضت القسّام مشاهد تصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة جنوبي حي تل الهوى في مدينة غزة. كتائب القسّام تنشر مشاهد تصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة جنوب حي تل الهوى في مدينة #غزة#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/WpwVOYyPbc \n\n \n\n وفي رفح، استهدفت القسّام جرافة عسكرية من نوع \"D9\" بعبوة \"شواظ\" خلف مسجد عبد الله بن عمر جنوب حي تل السلطان في مدينة رفح جنوبي القطاع. وفي عملية مشتركة، استهدفت القسّام مع سرايا القدس ناقلتي جند إسرائيليتين وجرافة عسكرية من نوع \"D9\" بقذائف \"الياسين 105\" و\"آر بي جي\" قرب مفترق الشؤون جنوبي حي تل السلطان غربي مدينة رفح. من جانبها، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهداف آلية عسكرية إسرائيلية من نوع \"نمير\"، بقذيفة \"تاندوم\"، في أرض قنديل في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة. وأكّدت وقوع طاقم الآلية بين قتيل وجريح، واشتعال النيران فيها، الأمر الذي استدعى هبوط طائرة مروحية إسرائيلية من أجل إجلاء القتلى والجرحى عن المكان. كذلك، قصفت السرايا بقذائف الهاون النظامي تجمعاً لآليات وجنود العدو المتوغلة في حي الشجاعية، بالإضافة إلى قصفها مركز قيادة العدو لعمليات التوغل في الشجاعية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n ودمرت سرايا القدس آلية عسكرية إسرائيلية عبر تفجير عبوة أرضية شديدة الانفجار، قرب مسجد الهداية، في حي تل الهوا، جنوبي غربي مدينة غزة، كذلك، فجّرت عبوتين أرضيتين في عدد من آليات العدو قرب موقع عيسى في حي تل الهوا. \"المقاومة، بعد نحو 9 أشهر، ما زالت تنصب الكمائن المركبة، وتكلف الاحتلال الإسرائيلي خسائر كبيرة في حي الشجاعية المحاصر\"الخبير العسكري والاستراتيجي شربل أبو زيد في #الميدانية#فلسطين_المحتلة #غزة #طوفان_الأقصى #الميادين @GenAbouZeid pic.twitter.com/AcxYdfl4hw \n\n بدورها، أكّدت كتائب شهداء الأقصى قصفها، بوابل من قذائف الهاون، تمركزاً لقوات الاحتلال وآلياتها العسكرية، في حي الشجاعية شرقي مدينة غزة. كذلك، قصفت الكتائب تحشدات قوات العدو في محور وسط رفح محيط مول العرب برشقة صاروخية وقذائف الهاون من العيار الثقيل. وعرضت مشاهد من استهداف قوات الاحتلال المتوغلة في محور شرقي رفح في محيط مسجد عائشة برشقة صاروخية من نوع (107) وقذائف الهاون من العيار الثقيل. #شاهد | كتائب شهداء الأقصى تنشر مشاهد عن إستهدافها قوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة في محور شرقي #رفح، برشقة صاروخية من نوع (107) وقذائف الهاون من العيار الثقيل.#الميادين #فلسطين_المحتلة #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/c9cjNtRwBp \n\n وفي رفح، استهدفت قوات الشهيد عمر القاسم، بقذيفة \"آر بي جي\" مضادة للدروع، ناقلة جند إسرائيلية وسط حي الجنينة، الأمر الذي أدى إلى إصابتها بصورة مباشرة. واستهدفت قوات الشهيد عمر القاسم بصواريخ \"107\" قوات الاحتلال المتوغلة في محيط معبر رفح. وعرضت قوات الشهيد عمر القاسم مشاهد من استهدافها مع سرايا القدس، قوات الاحتلال المتوغلة في محيط معبر رفح بقذائف الهاون. قوات الشهيد عمر القاسم وسرايا القدس تنشر مشاهد من استهداف قوات الاحتلال المتوغلة في محيط معبر #رفح بقذائف الهاون.#طوفان_الأقصى pic.twitter.com/LH5iYgxM8W \n\n أمّا كتائب المجاهدين فيخوض مقاتليها اشتباكات ضارية مع قوات العدو بالأسلحة المناسبة والمتنوعة في محور تقدم الشجاعية شرقي مدينة غزة.ونشرت كتائب المجاهدين مشاهد من قصفها لمقر قيادة العدو لما يسمى فرقة غزة في \"ريعيم \" برشقة صاروخية. #كتائب_المجاهدين تنشر مشاهد من قصفها لمقر قيادة العدو الصهيوني لما يسمى فرقة غزة في \"ريعيم \" برشقة صاروخية.#غزة #فلسطين #طوفان_الأقصى pic.twitter.com/gS8pHAkCyY \n\n وفي وقتٍ سابق من السبت، أكّد مراسل الميادين، أنّ المقاومة الفلسطينية تواصل نصب كمائن الموت ضد الاحتلال في أزقة حي الشجاعية، حيث تجري معركة كبيرة. وبالتزامن مع عمليات المقاومة، أقرّت وسائل إعلام إسرائيلية بمقتل عقيد في الاحتياط وجندي إسرائيليَّين، وإصابة 22 آخرين، خلال الساعات الـ24 الماضية، خلال معارك قطاع غزّة. وبهذا، يرتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي المعترف بهم إلى 670، منذ السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023، بينهم 318 قتيلاً سقطوا خلال المعارك البرية داخل غزّة. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "عز الدين القسام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "للاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وسرايا القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "تل الهوى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "مسجد عبد الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بن عمر",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليتين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "D9",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "تل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "نمير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "تاندوم",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أرض قنديل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "سرايا القدس",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "مسجد الهداية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "تل الهوا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية المحاصر",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شربل أبو زيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "#فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات العدو",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العرب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مسجد عائشة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "#رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حي الجنينة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "رفح",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عمر القاسم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال المتوغلة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "العدو الصهيوني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حي الشجاعية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليَّين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}