{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c0bcb",
    "title": "على طريق القدس.. المقاومة الإسلامية في لبنان تزف شهيدين من مجاهديها",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - تزف الشهيدين، وسام حيدر مرتضى، وحسن علي إبراهيم، مؤكّدةً أنّهما ارتقيا أثناء تأديتهما واجبهما الجهادي شهيدين على طريق القدس. أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان - حزب الله - ارتقاء شهيدين من مجاهديها في إثر استهدافٍ إسرائيلي جنوبي لبنان، مُشدّدةً على ارتقائهما شهيدين على طريق القدس. وزفّت المقاومة الإسلامية الشهيدين، حسن علي إبراهيم \"أبو هادي\"، من بلدة بليدا جنوبي لبنان، ووسام حيدر مرتضى \"علي أبو الحسن\"، من بلدة عيتا الجبل الجنوبية أيضاً. \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:17\n يُذكر أنّ المقاومة الإسلامية في لبنان زفّت، الثلاثاء، أربعة شهداء من مجاهديها، ينحدر جميعهم من بلداتٍ جنوبية، ارتقوا خلال قيامهم بواجبهم الجهادي. وباستمرار عمليات المقاومة واستهدافها المواقع والتجمعات الإسرائيلية على الحدود الجنوبية للبنان مع فلسطين المحتلة، أقرّ \"جيش\" الاحتلال الإسرائيلي، بإصابة جنديين إسرائيليين من الاحتياط، من جرّاء قصفٍ للمقاومة استهدف محيط موقع المالكية المحتلة، أمس الثلاثاء. وأعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، ظهر أمس الثلاثاء، استهداف دبّابة \"ميركافا\" قرب موقع المالكية بالأسلحة المناسبة ممّا أدّى إلى تدميرها وقتل وجرح من فيها. وذكر الإعلام الإسرائيلي أنّ ظروفاً قاسية ومُخزية يعيشها جنود الاحتلال ومقاتلو الاحتياط عند الحدود الشمالية، موضحاً أن هناك مئات الجنود يتموضعون في مكان يتسع لربع عددهم فقط. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 00:06\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حزب الله",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشهيدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حيدر مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الشهيدين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسن علي إبراهيم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو هادي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بليدا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حيدر مرتضى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي أبو الحسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "عيتا الجبل الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المالكية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ميركافا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}