{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c2306",
    "title": "لبنان: شهداء وجرحى في اعتداءين إسرائيليين على طير حرفا والناقورة",
    "full_text": "مراسل الميادين يفيد بارتقاء شهداء ووقوع جرحى في اعتداءين إسرائيليين استهدفا مقهى في الناقورة، وسيارةً تابعةً للهيئة الصحية الإسلامية في طير حرفا. ارتقى 4 شهداء، وأصيب 6 أشخاص من جراء استهداف الاحتلال الإسرائيلي مقهى في بلدة الناقورة، قرب أحد مراكز \"اليونيفيل\"، وفقاً لما نقله مراسل الميادين جنوبي لبنان. ونُقل الضحايا إلى المستشفى اللبناني الإيطالي في مدينة صور، حيث هرع المواطنون بأعداد كبيرة، من أجل التبرّع بالدم. وصول المصابين الذين سقطوا من جراء الغارة الإسرائيلية على بلدة #الناقورة إلى المستشفى اللبناني الإيطالي في #صور#لبنان#الميادين_لبنان pic.twitter.com/h3rRGZsx9R \n\n وزفّت المقاومة الإسلامية في لبنان الشهداء المجاهدين علي عباس يزبك \"محمد الجواد\"، من بلدة الناقورة، وعلي محسن عقيل \"عابس\"، من بلدة الجبّين، وحسين علي زهور \"حبيب\"، من بلدة يحمر الشقيف، إسماعيل علي مطلق \"رسول\"، من بلدة يارين، الذين ارتقوا على طريق القدس.  كما زفّت حركة أمل الشـهيد المجاهد علي أحمد مهدي، فيما زفّت جمعية كشافة الرسالة الإسلامية الشهيد المجاهد حسين أحمد جهير، وقد ارتقيا في إثر العدوان على بلدة الناقورة.  \n18 حزيران\n \n10 أيار\n إضافةً إلى ذلك، استهدفت غارة إسرائيلية سيارةً تابعةً للهيئة الصحية الإسلامية في بلدة طير حرفا، أدت إلى ارتقاء شهيدين من الهيئة، بحسب ما أورد مراسلنا. \"معلومات عن أن الغارة الإسرائيلية على #طير_حرفا استهدفت سيارة تابعة للهيئة الصحية الإسلامية وارتقاء شهيدين.\"مراسل #الميادين حسين السيد #لبنان #الميادين_لبنان @HusseinHsayed pic.twitter.com/tlzSRXNUcv \n\n وزفّت الهيئة الصحية الإسلامية شهيدين مسعفين ارتقيا على طريق القدس، وهما كامل فيصل شحادة \"وحيد العاملي\"، من بلدة دير انطار الجنوبية، وحسن حسين حسن \"ذو الفقار\"، من بلدة مزرعة مشرف الجنوبية. يُذكر أنّ الاحتلال استهدف، فجر الأربعاء، الجمعية الطبية الإسلامية في الهبارية، جنوبي لبنان، ما أدى إلى ارتقاء 7 شهداء. وفي ردها على المجزرة الإسرائيلية في الهبارية، استهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان مستوطنة \"كريات شمونة\"، وقيادة \"اللواء ‌‏769\" في ثكنة \"كريات شمونة\" بعشرات الصواريخ.  وأقرّ الاحتلال بأهمية العملية وما كبّدته من خسائر في جبهته الداخلية، إذ أكد إعلامه وقوع إصابات، واندلاع النيران في مكان سقوط الصواريخ.  \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "للهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "اليونيفيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى اللبناني الإيطالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "صور",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستشفى اللبناني الإيطالي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي عباس يزبك",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "محمد الجواد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محسن عقيل",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجبّين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وحسين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "علي زهور",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حبيب",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة يحمر الشقيف",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسماعيل علي مطلق",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "يارين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي أحمد مهدي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "حسين أحمد جهير",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الناقورة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غارة إسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "حسين السيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "@HusseinHsayed pic",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "الهيئة الصحية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فيصل شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وحيد العاملي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "دير انطار الجنوبية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حسين حسن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كريات شمونة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}