{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c19d9",
    "title": "دمشق تُدين قطع المياه عن الحسكة: أهالينا بين سندان التركي ومطرقة الأميركي",
    "full_text": "وزارة الخارجية والمغتربين السورية تُدين استمرار حرمان ما يزيد على مليون سوري من المياه في مدينة الحسكة ومحيطها، وتُطالب الأمم المتحدة بالتحرك الفوري والفاعل لإيقاف هذه الانتهاكات.  دانت وزارة الخارجية والمغتربين السورية، اليوم الأربعاء، استمرار حرمان ما يزيد على مليون سوري من المياه في مدينة الحسكة ومحيطها، لما يمثله ذلك من \"جريمة حرب ضد الإنسانية\". وأكّدت الوزارة أنّ ذلك يمثل \"تهديداً خطيراً للصحة العامة، ولا سيما في ظل تسجيل المنطقة ارتفاعاً غير مسبوق في درجات الحرارة، إذ يجري استخدام المياه كسلاح حرب، وأداة لتحقيق غايات سياسية\".  كما أضافت أنّ \"أبناء مدينة الحسكة ومحيطها، عالقون ما بين سندان الاحتلال التركي ومرتزقته من العصابات الإرهابية، ومطرقة الاحتلال الأميركي وأدواته من الميليشيات الانفصالية، الذين يستمرون بقطع مياه الشرب عن المدينة ومحيطها والتجمعات السكانية الممتدة على طول خط جر المياه الواصل من محطة علوك، وصولاً إلى جزء من ريف الحسكة الشرقي\".  \n26 اب\n \n25 اب\n وطالبت الخارجية السورية الأمم المتحدة بـ\"التحرك الفوري والفاعل لإيقاف هذا الانتهاك الجسيم للقانون الدولي والمواثيق والأعراف الدولية كافة\".  كذلك، أشارت إلى ضرورة ضمان استئناف ضخ المياه من المحطة \"بالسرعة الكلية\"، وتمكين الفرق الفنية العائدة لمؤسسة مياه الشرب والمنظمات الدولية من الوصول إلى المحطة، \"للإشراف على عملها وتشغيلها، ما يضمن حصول أهالي الحسكة على المياه الصالحة للشرب\".  وشدّدت على أنّ \"إنهاء الوجود اللاشرعي للقوات الأميركية والتركية على الأراضي السورية، وإعادة بسط سلطة الدولة واستئناف عمل مؤسساتها الرسمية في الشمال، والشمال الشرقي والشمال الغربي،  المدخل الوحيد لإنهاء معاناة أهلنا هناك، وإعادة الاستقرار للمنطقة وتحسين الأوضاع الإنسانية والمعيشية فيها\".  ويعاني المدنيون الآمنون في مدينة الحسكة ومحيطها، من انقطاع المياه من محطة علوك منذ أشهر طويلة، ولا سيما في ظل الارتفاع الكبير لدرجات الحرارة وغير المسبوقة هذا العام، ما أدّى إلى انتشار العديد من الأمراض والأوبئة، الأمر الذي يهدد بحصول كارثة إنسانية من الصعب تحمل تبعاتها. وسبق أن حذّرت السلطات الصحية والرسمية والمنظمات الدولية العاملة في المحافظة، من خطورة انقطاع المياه على حياة السكان، ودور ذلك في ارتفاع احتمالية انتشار أوبئة وأمراض، نتيجة اضطرار السكان إلى الاعتماد على مصادر مائية غير آمنة. \n25 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n26 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "وزارة الخارجية والمغتربين السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "وزارة الخارجية والمغتربين السورية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محطة علوك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ريف الحسكة الشرقي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأمم المتحدة",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "للقوات الأميركية والتركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأراضي السورية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الحسكة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}