{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1237",
    "title": "التحليلية | لماذا لا تستطيع إسرائيل إيقاف تداعي أحجار الدومينو؟",
    "full_text": "\nهجوم آخر داخل أراضيها روسيا تعلن إيقاف مجموعة مرتبطة بكييف خططت لتفجير منشآت نووية.\nطهران تكشف عن صاروخ خيبر أحدث أسلحتها الباليستية من الجيل الرابع وأكثرها قوة ودقة.\nغالبية البريطانيين تعد بريكست اتفاقا فاشلا وترى ضرورة إجراء استفتاء بشأنه.\nفي سابقة اقتصادية وكالة فيتش تضع تصنيف الولايات المتحدة تحت المراقبة السلبية.\n23 عاما على الاندحار الإسرائيلي وتحرير جنوب لبنان انتصارات المقاومة تتعزز من لبنان إلى فلسطين.\n\n اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "روسيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البريطانيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بريكست",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وكالة فيتش",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الولايات المتحدة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاندحار الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}