{
    "id": "66ce07e9fba249e26d0c1c68",
    "title": "نشرة الثانية عشرة",
    "full_text": "\nجنين تودع شهداء الاغتيال في مستشفى ابن سينا وفصائل المقاومة تندد وتؤكد أن الجريمة لن تمر من دون رد.\nالمقاومة تواصل التصدي لقوات الاحتلال في محاور الاشتباك والاعلام الغربي يقول إن القتال في غزة أصعب مما توقعه الكثير من المسؤولين الإسرائيليين.\nفي غزة الاحتلال يواصل مجازره ويشدد حصاره لمجمع ناصر الطبي وكاميرا الميادين ترصد حجم الدمار في مخيم البريج من جراء العدوان.\nهنية يقول إن الحركة ستدرس مقترحا تلقته من باريس لوقف إطلاق النار ويؤكد أن الأولوية لإنهاء العدوان والانسحاب الكامل من غزة\nحزب الله يكثف عملياته على الحدود مع فلسطين المحتلة الإعلام الإسرائيلي يصف صواريخه بالمرعبة ويحذر من تداعيات الحرب النفسية على المستوطنين\nعبداللهيان يؤكد أن الحلول الدبلوماسية هي الأهم لإنهاء الحرب في غزة ومسؤولو الاستخبارات الأميركية يكشفون أن طهران لم تكن تعلم بهجوم الأردن\nوفي العالم تظاهرات متواصلة للمطالبة بوقف العدوان على غزة وإضراب عن الطعام لموظفين حكوميين أميركيين تنديدا بسياسة بايدن الداعمة \"لإسرائيل\"\n اليوم اليوم اليوم 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب 26 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "جنين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "مستشفى ابن سينا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الإسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "ناصر الطبي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "باريس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "فلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المستوطنين\nعبداللهيان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاستخبارات الأميركية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طهران",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "أميركيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "لإسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}