{
    "id": "66ce07e8fba249e26d0c1579",
    "title": "نشرة الحادية عشرة مساءً",
    "full_text": "\nمقتل أربعة إسرائيليين في عملية فدائية قرب مستوطنة عيلي في الضفة الغربية حركة حماس تتبنى وتنعى الشهيدين خالد صباح ومهند شحادة.\nعشرات الإصابات في صفوف أهالي الجولان السوري المحتل خلال تصديهم لمحاولة الاحتلال إقامة مراوح للطاقة في أراضيهم الزراعية.\nترامب مدافعًا عن نفسه حول احتفاظه بوثائق سرية بعد خروجه من البيت الأبيض ويقول إنها اختلطت بأمتعته، ويتهم بايدن بأن سياساته\nأدت إلى خسارة السعودية لمصلحة الصين. \nالرئيس التونسي يوكد أن بلاده لن تكون حارسًا لحدود أي دولة أخرى ولن تقبل بتوطين المهاجرين.\n\n اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم اليوم 25 اب \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "مستوطنة عيلي",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حماس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "خالد صباح",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "ومهند شحادة",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البيت الأبيض",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بايدن",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "السعودية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الصين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المهاجرين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}