{
    "id": "66ce07ecfba249e26d0c2da1",
    "title": "\"فايننشال تايمز\": أكبر صندوق تقاعد خاص في بريطانيا يقلّل من استثماراته في \"إسرائيل\"",
    "full_text": "أكبر صندوق تقاعد في القطاع الخاص في بريطانيا، يقلّل بشكل ملموس من الاستثمار في \"إسرائيل\"، بما في ذلك الديون الحكومية والعملة الإسرائيلية في الأشهر الـ6 الماضية. باع أكبر صندوق تقاعد في القطاع الخاص في بريطانيا، اليوم الخميس، 80 مليون جنيه إسترليني من الأصول الإسرائيلية، لينضمّ إلى موجة من صناديق التقاعد العالمية التي تنسحب من المنطقة، بحسب ما ذكرت صحيفة \"فايننشال تايمز\" البريطانية. ونقلت الصحيفة عن مطلعَيْن على الأمر قولهم إنّ برنامج معاشات التقاعد الجامعي (USS)، الذي تبلغ قيمته 79 مليار جنيه إسترليني، والذي يضم أكثر من 500 ألف عضو، قلّل \"بشكل ملموس\" من الاستثمار في \"إسرائيل\"، بما في ذلك الديون الحكومية والعملة الإسرائيلية في الأشهر الـ6 الماضية. \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n وقالا إنّ برنامج \"يو أس أس\" بدأ في بيع محفظة السندات والعملات في آذار/مارس الماضي.  وبحسب \"فايننشال تايمز\"، فإنّ هذه الخطوة جاءت بعد ضغوط متواصلة، من جانب أعضاء صندوق التقاعد، الذين أعربوا عن قلقهم إزاء سجل \"إسرائيل\" في مجال حقوق الإنسان في الأراضي الفلسطينية المحتلة منذ اندلاع طوفان الأقصى. ويتشكّل أعضاء برنامج \"يو أس أس\" إلى حدّ كبير من العاملين في قطاع التعليم العالي، بما في ذلك المحاضرون في جامعات مرموقة مثل \"أكسفورد\" و\"كامبريدج\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n21 اب\n \n24 اب\n \nاليوم 13:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بريطانيا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "USS",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "جنيه إسترليني",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يو أس أس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "فايننشال تايمز",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأراضي الفلسطينية المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يو أس أس",
            "type": "MISC"
        },
        {
            "entity": "أكسفورد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كامبريدج",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}