{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c234f",
    "title": "حزب الله ينشر مشاهد من استهداف ثكنة \"يردن\" الإسرائيلية في الجولان المحتل",
    "full_text": "المقاومة الإسلامية في لبنان تنشر مشاهد لاستهداف ثكنة \"يردن\" الإسرائيلية في الجولان السوري المحتل. نشرت المقاومة الإسلامية في لبنان (حزب الله)، فجر اليوم الأربعاء، مشاهد استهداف ثكنة \"يردن\" الإسرائيلية في الجولان السوري المحتل وتعدّ الثكنة (مقر القيادة ‏الرئيسي في زمن الحرب)، وتضمّ المخازن اللوجستية الاحتياطية لفرقة \"هَبَشان 210\". وأمس الثلاثاء، أعلنت المقاومة الإسلامية في لبنان، استهدافها ثكنة \"يردن\" بأكثر من 50 صاروخ \"كاتيوشا\"، رداً على الاعتداء الإسرائيلي الذي استهدف البقاع. الإعلام الحربي في المقاومة الإسلامية ينشر مشاهد من عملية إستهداف المقاومة الإسلامية قاعدة يردِن التابعة لجيش العدو الإسرائيلي في الجولان السوري المحتل.#الميادين#الميادين_لبنان pic.twitter.com/Z0X8DZHUZ7 \n\n واستهدفت المقاومة أيضاً، انتشاراً لجنود الاحتلال في مستوطنة \"حانيتا\"، بالقذائف المدفعية، وقوتين للاحتلال، الأولى في محيط ثكنة \"زبدين\" في مزارع شبعا المحتلة، والثانية في محيط موقع \"رويسات العلم\" في تلال كفرشوبا المحتلة. واستهدفت المقاومة الإسلامية في لبنان قوّة مُشاة إسرائيليةً في حرج \"حانيتا\"، بالقذائف المدفعية أيضاً، وحققت إصابةً مباشرة. كذلك، استهدف مجاهدو حزب الله قوّة مُشاة إسرائيليةً أخرى في محيط \"شتولا\"، بالأسلحة الصاروخية، وحققوا إصابات مباشرة، موقعين أفراد القوة بين قتيل ومصاب. \nاليوم 17:39\n \nاليوم 13:17\n وأكدت المقاومة في بياناتها، أنّ هذه العمليات تأتي دعماً للشعب الفلسطيني الصامد في قطاع غزة، وإسناداً لمقاومته. بالتوازي، تتواصل اعتداءات الاحتلال على المدنيين في القرى اللبنانية ولا سيما الجنوبية، حيث أعلن مراسل الميادين في جنوبي لبنان، فجر الأربعاء، ارتقاء 7 شهداء  في حصيلةٍ أولية للغارة الإسرائيلية التي استهدفت مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية. متداول | آثار الدمار الكبير بعد قصف الاحتلال مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية جنوب لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Pq0ynmFb3x \n\n وقال مراسلنا إنّ \"أعمال الإنقاذ والبحث تحت الانقاض مُستمرة في إثر الغارة الإسرائيلية التي استهدفت مركز الجمعية الطبية الإسلامية\". أعمال الإنقاذ والبحث تحت الانقاض مستمرة إثر الغارة على مركز الجمعية الطبية الإسلامية في الهبارية جنوب لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/Z6xdQPYZTk \n\n \n\n وفي وقتٍ سابق من فجر الأربعاء، نفّذت الطائرات الحربية الإسرائيلية غارة استهدفت مركز الجمعية الطبية الإسلامية في بلدة الهبارية. وأمس الثلاثاء، استهدفت غارة للطيران الحربي الإسرائيلي مزرعةً في سهل بلدة إيعات، غربي مدينة بعلبك في البقاع، شمال شرقي لبنان، مما أسفر عن ارتقاء 4 شهداء، بحسب ما أفادت مصادر الميادين. وكذلك، استهدفت غارات إسرائيلية المنطقة الواقعة بين بلدتي بيت ياحون وبرعشيت، وأطراف بلدات حولا وكفرشوبا وكفركلا. وأيضاً، استهدف قصف مدفعي إسرائيلي وادي السلوقي، في حين استهدفت الطائرات الحربية التابعة للاحتلال محيط قضاء الهرمل، شمالي شرقي لبنان، بحسب ما أفاد به مراسل الميادين. \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 09:51\n \n19 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "يردن",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كاتيوشا",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لجيش العدو الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجولان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حانيتا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "زبدين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شبعا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كفرشوبا المحتلة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الإسلامية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شتولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوبي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الجمعية الطبية الإسلامية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الهبارية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إيعات",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بعلبك",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البقاع",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمال شرقي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "بيت ياحون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبرعشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "حولا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفرشوبا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وكفركلا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الهرمل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي شرقي لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}