{
    "id": "66ce07eafba249e26d0c217a",
    "title": "حركة أمل تشيّع شهداءها الثلاثة: نحن في أخطر مرحلة تحتاج منّا الدفاع عن الجنوب والمقاومة",
    "full_text": "تشييع ثلاثة شهداء من حركة أمل في مدينة النبطية جنوب لبنان.. والنائب هاني قبيسي يؤكد الاستمرار على نهج المقاومة. شيّعت أفواج المقاومة اللبنانية - حركة أمل، اليوم الأحد، 3 من شهدائها الذين ارتقوا خلال تأدية واجبهم الجهادي دفاعاً عن لبنان والجنوب. \" تشييع مركزي لثلاثة شهداء من حركة أمل في النبطية جنوب لبنان ارتقوا دفاعاً عن لبنان والجنوب.\"مراسل #الميادين جمال غربي #لبنان #الميادين_لبنان @GhourabiJamal pic.twitter.com/kU647XkdgX \n\n وفي تشييع مركزي في النبطية جنوب لبنان، ألقى النائب اللبناني هاني قبيسي كلمة رئيس حركة أمل نبيه بري، قائلاً: \"نحن في أخطر مرحلة تحتاج منا إلى التضحية والدفاع عن الجنوب والمقاومة\". \"نحن في أخطر مرحلة تحتاج منا إلى التضحية والدفاع عن الجنوب والمقاومة.\"كلمة عضو كتلة التنمية والتحرير النائب هاني قبيسي في التشييع المركزي لشهداء حركة أمل في جنوب لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/DSN6aRzD7S \n\n وأضاف قبيسي أنه ثمة تآمر على المقاومة وغزة وفلسطين، موضحاً: \"سنستمر على نهج المقاومة ونتمسّك بوطننا وحدوده وطن العيش المشترك\". \"سنستمر على نهج المقاومة ونتمسك بوطننا وحدوده،ونحن في حركة أمل لا نريد لهذا الوطن إلا أن يكون بخير فتعالوا لنجتمع على قضية لبنان ونحمي الدولة وسيادتها.\"كلمة عضو كتلة التنمية والتحرير النائب هاني قبيسي في التشييع المركزي لشهداء حركة أمل في جنوب لبنان.#لبنان #الميادين_لبنان pic.twitter.com/efKTLZtiWb \n\n \n\n \nاليوم 18:30\n \nاليوم 13:30\n ولفت إلى أنّ حركة أمل لا تريد لهذا الوطن إلا أن يكون بخير، مناشداً: \"فتعالوا لنجتمع على قضية لبنان ونحمي الدولة وسيادتها\". من جهته، عضو كتلة التنمية والتحرير في البرلمان اللبناني النائب قبلان قبلان، قال للميادين، إنّ \"أسلوب العدو الإسرائيلي الدائم هو الإمعان في قتل المدنيين وارتكاب المجازر، ولكن هذا الشعب أخذ على عاتقه مواجهته\". \"أسلوب العدو الإسرائيلي الدائم هو الإمعان في قتل المدنيين وارتكاب المجازر، ولكن هذا الشعب أخذ على عاتقه مواجهة هذا العدو\"عضو كتلة التنمية والتحرير في البرلمان اللبناني النائب قبلان قبلان لـ #الميادين #لبنان #الميادين_لبنان@GhourabiJamal pic.twitter.com/zDs0QxFKK5 \n\n ومنذ يومين، زفّت أفواج المقاومة اللبنانية - أمل، ثلاثة من مجاهديها شهداء، ارتقوا أثناء قيامهم بواجبهم الوطني والجهادي دفاعاً عن لبنان والجنوب. والشهداء الثلاثة هم: المجاهد علي حسن عيسى (فلاح) من بلدة جبشيت مواليد 1971، المجاهد محمد حسين سعيد (أبو مريم) من بلدة القصيبة مواليد 1995، الشهيد المجاهد قاسم نزار برو (مصطفى) من بلدة الشرقية مواليد 1996. ويأتي ذلك، في سياق الدور الذي تؤدّيه الحركة وعناصرها، في الدفاع عن الحدود والقرى اللبنانية في مواجهة الاحتلال الإسرائيلي. ومنذ بداية \"طوفان الأقصى\"، زفّت حركة أمل، ثلّة من مجاهديها الذين ارتقوا دفاعاً عن لبنان والجنوب. وعليه علّق مراسل الشؤون العربية لقناة \"كان\" الإسرائيلية، روعي كايس، قائلاً: إنّ الحركة اللبنانية \"تدخل أكثر فأكثر الى القتال\". \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \n21 اب\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 13:17\n \nاليوم 09:11\n \n23 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "النبطية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "هاني قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "وغزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وفلسطين",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "هاني قبيسي",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جنوب لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبلان قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المدنيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "البرلمان اللبناني",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قبلان قبلان",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المقاومة اللبنانية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "علي حسن عيسى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "جبشيت",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "محمد حسين سعيد",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "أبو مريم",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القصيبة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "قاسم نزار برو",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بلدة الشرقية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "والقرى اللبنانية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لبنان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كايس",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}