{
    "id": "66ce07e7fba249e26d0c09ba",
    "title": "اشتباكات عنيفة مع قوات الاحتلال وسط قطاع غزة.. والأخيرة تتراجع في جباليا البلد وبيت حانون",
    "full_text": "المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تواصل التصدي لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة، عند عدة محاور، رغم استمرار القصف المدفعي الإسرائيلي العنيف. تواصل المقاومة الفلسطينية في قطاع غزة تصدّيها لقوات الاحتلال الإسرائيلي المتوغلة، عند عدة محاور، حيث تلتحم معها، رغم القصف المدفعي الإسرائيلي الجنوني، بحسب مراسل الميادين.   وأفاد مراسلنا في شمالي القطاع باستمرار الاشتباكات بين المقاومة والقوات الإسرائيلية، التي تراجعت في جباليا البلد وبيت حانون. وفي المنطقة الوسطى من قطاع غزة، وتحديداً في شرقيها، تخوض المقاومة الفلسطينية اشتباكاتٍ عنيفةً مع قوات الاحتلال، وسط قصف عنيف من المدفعية الإسرائيلية. في غضون ذلك، أعلنت سرايا القدس، الجناح العسكري لحركة الجهاد الإسلامي، استهدافها \"ناحل عوز\" بصواريخ \"الـ107\" وقذائف \"الهاون\"، مشيرةً إلى خوض اشتباكات ضارية بالأسلحة الرشاشة مع جنود الاحتلال وآلياته، في محاور التقدم بمدينة غزة.   وأمس الأربعاء، استهدفت كتائب الشهيد عز الدين القسّام وسرايا القدس، في عمليتين مشتركتين، آلياتٍ عسكريةً إسرائيليةً، شمالي قطاع غزة، وقوةً إسرائيليةً متحصّنةً في أحد المنازل في جباليا البلد، موقعين جنودها بين قتيل وجريح.  مشاهد خاصة لـ #الميادين لاستهداف كتائب القسام آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد شمالي #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/soo2vznLDS \n\n \nاليوم 19:29\n \nاليوم 18:30\n ومع استمرار المعارك البرية في القطاع، تكبّد المقاومة الفلسطينية الاحتلال خسائر فادحةً في الأرواح والعتاد. وفجر اليوم الأربعاء، أقرّ \"الجش\" الإسرائيلي بمقتل 3 جنود من لواء \"غفعاتي\"، بينهم ضابط، شمالي غزة.  وارتفع عدد قتلى \"جيش\" الاحتلال إلى 498، منذ بدء المقاومة الفلسطينية ملحمتها \"طوفان الأقصى\" في الـ7 من تشرين الأول/أكتوبر الماضي، فيما قُتل 164 ضابطاً وجندياً، منذ بدء المعارك البرية في قطاع غزة. ويشكّل الضباط نحو 27% من قتلى \"الجيش\" الإسرائيلي، بينهم قادة ألوية وقادة كتائب وغيرهم من الضباط الكبار، وفقاً لوسائل إعلام إسرائيلية. أما فيما يتعلّق بجرحى \"الجيش\"، فبلغ عددهم 2066، بينهم 874 جريحاً أُصيبوا خلال المعارك البرية مع المقاومة، بحسب أرقام \"الجيش\"، إلا أنّ إعلام الاحتلال يؤكد وجود أعداد مصابين  أعلى بكثير من تلك المعلنة.  وعلى الرغم من الرقابة المشدّدة التي تفرضها المؤسسة العسكرية الإسرائلية على نشر أعداد القتلى والمصابين من \"الجيش\"، في محاولةٍ لإخفاء ما تتكبّده من خسائر خلال المعارك المستمرة والمتصاعدة مع المقاومة الفلسطينية، تثبت البيانات الدقيقة التي تصدرها المقاومة، والمقاطع المرئية التي توثّق استهدافاتها، حجم الخسائر التي يُمنى بها \"جيش\" الاحتلال. مشاهد خاصة لـ #الميادين لاستهداف كتائب القسام آليات الاحتلال الإسرائيلي في منطقة الشيخ زايد شمالي #غزة.#طوفان_الأقصى #الثورة_الكبرى #الميادين pic.twitter.com/soo2vznLDS \n\n \nفي السابع من تشرين الأول/أكتوبر 2023 أعلنت كتائب القسام معركة \"طوفان الأقصى\"، فاقتحمت المستوطنات الإسرائيلية في غلاف غزة، وأسرت جنوداً ومستوطنين إسرائيليين. قامت \"إسرائيل\" بعدها بحملة انتقام وحشية ضد القطاع، في عدوانٍ قتل وأصاب عشرات الآلاف من الفلسطينيين.\n \nاليوم 13:30\n \nاليوم 14:29\n \nاليوم 16:55\n \nاليوم 13:44\n \nاليوم 18:30\n \n25 اب\n \n25 اب\n \n20 اب\n \n25 اب\n \n25 اب\n \nتصفح المزيد\n \nشبكة الميادين الإعلامية قناة فضائية عربية إخبارية مستقلة انطلقت في الحادي عشر من حزيران من العام 2012\nواتخذت من العاصمة بيروت مقرا لها.\n جميع الحقوق محفوظة",
    "entities": [
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "لقوات الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "والقوات الإسرائيلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "وبيت حانون",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "قوات الاحتلال",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "عز الدين القسّام",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "القدس",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "جباليا",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "#طوفان",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المقاومة الفلسطينية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "شمالي غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "المؤسسة العسكرية الإسرائلية",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الاحتلال الإسرائيلي",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "الشيخ زايد",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "شمالي #غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "كتائب القسام",
            "type": "ORG"
        },
        {
            "entity": "طوفان الأقصى",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "المستوطنات الإسرائيلية",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "غزة",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "إسرائيليين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "إسرائيل",
            "type": "LOC"
        },
        {
            "entity": "الفلسطينيين",
            "type": "PER"
        },
        {
            "entity": "بيروت",
            "type": "LOC"
        }
    ]
}